{
    "video_id": "TSEa2GBHLeU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TSEa2GBHLeU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDbCMkCZi31qQWS-g0KN0WMRlWxaA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TSEa2GBHLeU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 25 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 11088,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 2131.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2133.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno",
            "start": 2138.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pues vamos",
            "start": 2141.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a informar como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 2144.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de",
            "start": 2148.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2151.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "semana quiero aprovechar para agradecer",
            "start": 2152.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a Elisabeth",
            "start": 2155.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por su apoyo su",
            "start": 2158.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n 3 a\u00f1os",
            "start": 2162.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2166.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 2169.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sobre lo que sucede en los medios de",
            "start": 2171.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n haciendo este resumen para",
            "start": 2174.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2178.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh del pueblo para los",
            "start": 2180.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2184.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ven escuchan esta",
            "start": 2186.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "conferencia son",
            "start": 2190.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh peque\u00f1os botones de muestra del",
            "start": 2194.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "comportamiento que han tenido los medios",
            "start": 2199.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2202.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que no ha",
            "start": 2204.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sido lo mejor que",
            "start": 2207.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "digamos desde luego que hay honrosas",
            "start": 2210.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "excepciones pero la mayor\u00eda de los",
            "start": 2213.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 2216.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se",
            "start": 2218.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dedican a la",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n a defender",
            "start": 2224.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 2227.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de los que se",
            "start": 2229.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "beneficiaban en el Antiguo",
            "start": 2232.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen los que se dedicaban a saquear a",
            "start": 2236.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "robar y a",
            "start": 2241.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "despreciar a nuestro pueblo a la mayor\u00eda",
            "start": 2244.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2248.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces ese fue el",
            "start": 2250.2,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "papel de la mayor\u00eda de los medios la",
            "start": 2254.04,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "prensa escrita la radio la televisi\u00f3n y",
            "start": 2259.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las benditas redes sociales",
            "start": 2263.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 2269.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "introdujeron en las redes sociales con",
            "start": 2272.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2274.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dinero e con expertos en el manejo de la",
            "start": 2276.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n",
            "start": 2283.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de las redes sociales y",
            "start": 2284.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2290.24,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 2291.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para repetir mentiras con",
            "start": 2293.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "robots es c\u00e9lebre",
            "start": 2299.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ya es otro timbre de orgullo",
            "start": 2303.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de",
            "start": 2309.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "amlo presidente narco que",
            "start": 2312.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 millones de",
            "start": 2316.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "vistas son de las campa\u00f1as m\u00e1s",
            "start": 2321.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "difundidas en el",
            "start": 2324.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mundo y desde",
            "start": 2326.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2331.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con mucho financiamiento",
            "start": 2333.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2338.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 2339.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues muy",
            "start": 2341.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2343.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque son como pruebas de",
            "start": 2345.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e1cido",
            "start": 2351.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2353.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medir el",
            "start": 2356.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 2359.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2361.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 2363.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 2364.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2367.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "confianza de nuestro pueblo",
            "start": 2369.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 2374.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todos esos ataques en todas esas",
            "start": 2378.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lanzadas",
            "start": 2381.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "salimos",
            "start": 2384.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante yo creo que queda como lecci\u00f3n",
            "start": 2388.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de que ya no es lo mismo de antes",
            "start": 2393.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "en que los medios",
            "start": 2397.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 2401.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 2405.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "determinantes en la vida",
            "start": 2407.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ya aquello de el cuarto",
            "start": 2412.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2419.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2422.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este llega a la nueva",
            "start": 2426.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 2430.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2432.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 2433.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 2437.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante influyente es el",
            "start": 2440.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo estamos viviendo una aut\u00e9ntica",
            "start": 2445.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "democracia porque es nuestro",
            "start": 2449.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblo El",
            "start": 2452.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que va adelante",
            "start": 2455.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 2459.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vanguardia en el proceso de",
            "start": 2461.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 2464.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2467.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00eda il\u00f3gico un contrasentido",
            "start": 2470.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "que en un proceso de",
            "start": 2475.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fuesen",
            "start": 2477.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "adelante medios",
            "start": 2481.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "convencionales que se",
            "start": 2483.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "crearon para defender intereses y",
            "start": 2485.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2489.04,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "privilegios eso",
            "start": 2493.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 2495.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 2498.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 2499.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "raro Por",
            "start": 2502.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso siempre insistimos que para",
            "start": 2504.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 2507.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 2510.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2513.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es apoyarse en el del",
            "start": 2515.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2519.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aplicar las",
            "start": 2521.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 2524.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas de dos grandes",
            "start": 2526.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os solo el pueblo puede salvar",
            "start": 2531.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al pueblo dec\u00eda Ricardo Flores",
            "start": 2535.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 2539.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con el pueblo todo sin el pueblo nada",
            "start": 2542.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el presidente",
            "start": 2550.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el pueblo pueblo pueblo pueblo",
            "start": 2553.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo",
            "start": 2557.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo pueblo aunque no les guste a los",
            "start": 2559.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la las",
            "start": 2564.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e9lites",
            "start": 2567.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo se transforma y",
            "start": 2569.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el pueblo es",
            "start": 2572.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Leal El pueblo no traiciona",
            "start": 2573.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eso como",
            "start": 2578.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza para los",
            "start": 2580.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes arriba hay mucha",
            "start": 2583.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "falsedad",
            "start": 2588.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "son amigos de mentira y enemigos de",
            "start": 2589.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "verdad abajo",
            "start": 2596.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no con la",
            "start": 2598.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "gente y nosotros tenemos muchas",
            "start": 2601.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anzas en nuestra historia",
            "start": 2604.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo que le hicieron a a",
            "start": 2608.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Madero ap\u00f3stol de la democracia Un",
            "start": 2612.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 2615.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "bueno que quer\u00eda la Libertad para el",
            "start": 2617.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueblo la",
            "start": 2621.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "democracia en un tiempo en",
            "start": 2624.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que eso parec\u00eda",
            "start": 2627.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "inalcanzable y lo",
            "start": 2634.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los de arriba la",
            "start": 2640.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "c\u00fapula Por qu\u00e9 no",
            "start": 2644.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 2649.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o no tuvo la visi\u00f3n",
            "start": 2652.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de apoyarse en el",
            "start": 2657.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pueblo de aliarse con Zapata",
            "start": 2660.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se qued\u00f3 sin el",
            "start": 2667.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 2670.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "popular y a",
            "start": 2674.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "expensas de Una",
            "start": 2676.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pandilla de",
            "start": 2678.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "rufianes que termin\u00f3",
            "start": 2682.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "asesino",
            "start": 2687.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces para",
            "start": 2690.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "transformar es con el pueblo",
            "start": 2692.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y Hay que tenerle amor al pueblo",
            "start": 2699.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Y respetar al",
            "start": 2703.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pueblo por eso pudimos",
            "start": 2706.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2711.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfrentar todas las lanzadas de los",
            "start": 2712.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medios porque",
            "start": 2719.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vaya que se esmeraron",
            "start": 2721.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en atacarnos",
            "start": 2728.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y no",
            "start": 2732.319,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pudieron por el",
            "start": 2735.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "apoyo popular por el apoyo del",
            "start": 2738.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces eso",
            "start": 2742.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "es mucho muy importante entonces",
            "start": 2744.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Elizabeth",
            "start": 2749.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "va hablarnos de c\u00f3mo est\u00e1 lo de ahora",
            "start": 2752.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2758.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos Este es un d\u00eda muy",
            "start": 2761.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "especial para m\u00ed es la \u00faltima secci\u00f3n",
            "start": 2764.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que voy a presentar hoy es 25 de",
            "start": 2767.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "septiembre del a\u00f1o 2024 y esa es la",
            "start": 2769.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n Qui\u00e9nes quien las mentiras de la",
            "start": 2773.559,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2775.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh quiero iniciar diciendo que hoy tengo",
            "start": 2776.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el honor y tambi\u00e9n desde hace m\u00e1s de 3",
            "start": 2780.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de presentar esta secci\u00f3n quienes",
            "start": 2784.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quieren las de la semana un espacio de",
            "start": 2786.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa del presidente",
            "start": 2789.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que se que",
            "start": 2793.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 a encontrar nuevas formas de",
            "start": 2796.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contrarrestar ideas y de comunicar es un",
            "start": 2799.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "espacio disruptivo para algunos",
            "start": 2803.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "controversial Y como aqu\u00ed mentirosos no",
            "start": 2805.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "somos Hay que decir tambi\u00e9n Que varios",
            "start": 2808.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personajes periodistas pol\u00edticos medios",
            "start": 2811.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y opositores",
            "start": 2814.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se molestaron al verse exhibidos en",
            "start": 2817.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mentiras muy elaboradas rebuscadas y",
            "start": 2819.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otras burdas hasta nos regalaron piezas",
            "start": 2823.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de humor involuntario nuestro trabajo",
            "start": 2827.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consisti\u00f3 en ejercer el derecho de",
            "start": 2829.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica siempre con respecto respeto al",
            "start": 2831.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo period\u00edstico de evidenciar la",
            "start": 2834.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n eso s\u00ed Hay que decirlo",
            "start": 2838.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fuerte para que se escuche lejos nunca",
            "start": 2841.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "fue con el f\u00e1 de estigmatizar a nadie y",
            "start": 2845.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una parte del legado y las ense\u00f1anzas",
            "start": 2849.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que nos deja el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2852.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "fue justamente democratizar la",
            "start": 2854.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de hacer",
            "start": 2856.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "visibles a todos aquellos que hacen",
            "start": 2858.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "periodismo independiente ese periodismo",
            "start": 2861.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 2863.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "independiente que desde espacios no",
            "start": 2865.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tradicionales quienes con sus",
            "start": 2868.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "herramientas herramientas lograron",
            "start": 2870.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "avanzar en el empoderamiento de sus",
            "start": 2872.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "espacios informativos benditas",
            "start": 2873.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "plataformas digitales benditas redes",
            "start": 2876.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sociales pero lo m\u00e1s importante las",
            "start": 2879.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras tambi\u00e9n sirvieron para",
            "start": 2882.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reivindicar la capacidad del pueblo de",
            "start": 2884.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recibir informaci\u00f3n sobre la opini\u00f3n de",
            "start": 2886.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comunicadores medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 2889.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 2891.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed eh fue un parte aguas aqu\u00ed no",
            "start": 2893.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "importa el apellido la plataforma m\u00e1s",
            "start": 2897.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "escuchada en la radio o en la televisi\u00f3n",
            "start": 2901.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en apellido m\u00e1s rimbombante sino que la",
            "start": 2903.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las personas tuvieron el derecho a",
            "start": 2906.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "decidir qu\u00e9 es lo que en M\u00e9xico pasa y",
            "start": 2908.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese es un avance y un logro de la cuarta",
            "start": 2912.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en",
            "start": 2915.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el pueblo escucha Lee revisa y",
            "start": 2917.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compara informaci\u00f3n ya no es el tiempo",
            "start": 2920.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en que la opini\u00f3n de los poderosos eh es",
            "start": 2923.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la que vale esa ya no es la verdad",
            "start": 2926.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "absoluta adem\u00e1s Se gener\u00f3 con el",
            "start": 2929.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ejercicio de las ma\u00f1aneras un pueblo",
            "start": 2931.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "politizado que tuvo la capacidad de",
            "start": 2933.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diferenciar lo que es verdad de lo que",
            "start": 2935.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es mentira y tomar decisiones a partir",
            "start": 2938.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de eso s\u00ed eso tambi\u00e9n es democracia no",
            "start": 2940.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "solamente es la democracia en las urnas",
            "start": 2943.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sino la democracia",
            "start": 2945.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participativa Gracias presidente por",
            "start": 2947.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo lo que hizo por el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2950.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias por la oportunidad de ocupar",
            "start": 2953.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este espacio Gracias porque cuando una",
            "start": 2955.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cree en lo que hace el trabajo se vuelve",
            "start": 2959.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s satisfactorio Gracias Jes\u00fas por",
            "start": 2962.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "invitarme y guiar en este camino gracias",
            "start": 2965.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a mis compa\u00f1eros de trabajo que si bien",
            "start": 2968.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no subieron a esta Tribuna contribuyeron",
            "start": 2971.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en la realizaci\u00f3n de esta secci\u00f3n y",
            "start": 2974.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pusieron el coraz\u00f3n la disciplina el",
            "start": 2976.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "empe\u00f1o y el compromiso siempre",
            "start": 2979.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dispuestos a servir al pueblo Rom\u00e1n",
            "start": 2981.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Contreras que lo estoy viendo ah\u00ed",
            "start": 2985.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Alejandro \u00c1lvarez danael esama Sergio",
            "start": 2986.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "grande y el equipo de se propie gracias",
            "start": 2989.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a ustedes tambi\u00e9n No ha sido una tarea",
            "start": 2992.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero la satisfacci\u00f3n del deber",
            "start": 2994.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cumplido es incomparable Gracias",
            "start": 2997.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Gracias por todo Amor con",
            "start": 3000.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "amor se paga es un honor estar con",
            "start": 3003.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Obrador Ahora s\u00ed vamos a pasar a la",
            "start": 3006.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n porque eh Como dec\u00eda yo no nos",
            "start": 3009.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "paran de regalar piezas de humor",
            "start": 3014.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "involuntario porque un chisme se volvi\u00f3",
            "start": 3016.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "noticia La falsa renuncia del secretario",
            "start": 3019.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de Hacienda un chisme que alguien",
            "start": 3022.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inventa con mala intenci\u00f3n que pasa de",
            "start": 3024.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "boca en Boca que se vuelve trascendido y",
            "start": 3027.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego una columna y otra en medios de",
            "start": 3029.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n eso ha sido una constante",
            "start": 3033.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "en este sexeo y c\u00f3mo la elaboran miren",
            "start": 3035.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que si la fuente de palacio se refer\u00ed al",
            "start": 3040.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pegazo del patio central que si la prima",
            "start": 3044.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de un amigo de alguien muy cercano al",
            "start": 3047.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presidente asegur\u00f3 que algo hab\u00eda pasado",
            "start": 3049.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bueno de todo tipo de fuentes inventan",
            "start": 3053.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para publicar mentiras esta vez le toc\u00f3",
            "start": 3056.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al secretario de Hacienda Rogelio de",
            "start": 3058.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de lao quien",
            "start": 3061.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dicho sea de paso continuar\u00e1 al frente",
            "start": 3063.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de dicha secretar\u00eda en el gobierno que",
            "start": 3066.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "encabezar\u00e1 la pr\u00f3xima presidenta la",
            "start": 3068.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shau sembrando la",
            "start": 3070.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intriga dijeron que por problemas al",
            "start": 3073.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "interior del equipo cercano de la",
            "start": 3076.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dignataria electa Ram\u00edrez de la o no",
            "start": 3077.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asumir\u00eda el cargo Pero esto es falso sin",
            "start": 3081.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "embargo medios de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 3084.2,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "estamos viendo en la pantalla como",
            "start": 3085.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo magenta la pol\u00edtica online",
            "start": 3087.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Guillermo V\u00e1zquez as\u00ed como Eduardo Ruiz",
            "start": 3090.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gili en el espacio de Radio F\u00f3rmula lo",
            "start": 3092.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "publicaron como un hecho esta eh",
            "start": 3094.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que tuvieron en radio",
            "start": 3098.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "f\u00f3mula m\u00e1s o menos dur\u00f3 15 minutos en el",
            "start": 3100.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan que si hab\u00eda problemas dentro",
            "start": 3104.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que bueno de verdad dijeron de todo con",
            "start": 3106.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de inter\u00e9s los medios meten",
            "start": 3109.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "insidia siembran",
            "start": 3112.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dudas inventan Chis mes Lo cierto es que",
            "start": 3114.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Rogelio se queda as\u00ed lo dijo la",
            "start": 3118.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa Y estos medios de",
            "start": 3121.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n volvieron a quedar en",
            "start": 3123.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo vamos con la siguiente ustedes",
            "start": 3127.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "saben que una uno de las de las",
            "start": 3130.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dependencias eh de las empresas p\u00fablicas",
            "start": 3133.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que fueron m\u00e1s atacadas Este sexenio y",
            "start": 3136.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pues c\u00f3mo no si se les perdi\u00f3 ah\u00ed una",
            "start": 3141.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "minita de oro a los poderos aquellos que",
            "start": 3144.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico atacaban un",
            "start": 3147.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00eda as\u00ed y otro tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n",
            "start": 3150.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y vamos a",
            "start": 3152.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presentar dos mentiras que intentan",
            "start": 3154.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar a los",
            "start": 3157.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "consumidores y bueno en su empe\u00f1o por",
            "start": 3159.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desprestigiar a la CFE inventaron dos",
            "start": 3163.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "noticias falsas con el af\u00e1n de causar",
            "start": 3165.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "enojo entre los consumidores diarios",
            "start": 3167.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "como cronista el ma\u00f1ana y en redes",
            "start": 3169.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales difundieron La Mentira de que",
            "start": 3172.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya no se podr\u00eda pagar el recibo de la",
            "start": 3174.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "luz en cajeros autom\u00e1ticos pero esteo es",
            "start": 3177.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falso la CFE desminti\u00f3 esa versi\u00f3n e",
            "start": 3179.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que el pago del suministro se",
            "start": 3182.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "puede hacer en cajeros comercios",
            "start": 3184.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "automatizados de perd\u00f3n comercios",
            "start": 3186.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "autorizados tiendas de conveniencia",
            "start": 3188.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "bancos y en la aplicaci\u00f3n para tel\u00e9fonos",
            "start": 3190.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles CFE contigo la segunda noticia",
            "start": 3192.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues esta es una noticia chatarra ya nos",
            "start": 3196.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "re\u00edmos de esto porque el heraldo de",
            "start": 3199.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico public\u00f3 el 19 de septiembre que",
            "start": 3201.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "habr\u00eda un corte de luz en estados de la",
            "start": 3203.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "frontera Norte de M\u00e9xico por 5 horas y",
            "start": 3205.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que el estado m\u00e1s afectado ser\u00eda Sonora",
            "start": 3209.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pero todo result\u00f3 una mentira burda al",
            "start": 3213.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "respecto la CFE aclar\u00f3 que si bien",
            "start": 3216.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "existen trabajos de mantenimiento no se",
            "start": 3218.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "program\u00f3 ning\u00fan apag\u00f3n masivo ah\u00ed qued\u00f3",
            "start": 3220.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tambi\u00e9n esos medios Eh no tienen",
            "start": 3223.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llenadera se la pasan mintiendo y",
            "start": 3227.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hablando de personas que mienten Eh Al",
            "start": 3230.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "parecer el expresidente priista Ernesto",
            "start": 3234.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Cedillo miente como respira y no",
            "start": 3238.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solamente la semana pasada hizo el oso",
            "start": 3241.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de su vida y que aqu\u00ed lo desmentimos",
            "start": 3244.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sino que hace unos meses",
            "start": 3246.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh Dio un foro en Chicago Pero vamos a",
            "start": 3251.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "darles contexto la semana pasada vimos",
            "start": 3254.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "al expresidente prista Ernesto Cedillo",
            "start": 3256.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con sus declaraciones en contra de la",
            "start": 3259.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial adem\u00e1s de",
            "start": 3261.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que ser\u00eda el fin de la democra",
            "start": 3264.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ya saben los agoreros del desastre el",
            "start": 3266.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "expresidente Cedillo provoc\u00f3 una",
            "start": 3268.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica en la que sali\u00f3 a relucir como",
            "start": 3271.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de un golpe al poder judicial y",
            "start": 3273.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "destituy\u00f3 a todos los ministros de la",
            "start": 3276.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "suprema corte y Justicia de la naci\u00f3n y",
            "start": 3278.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "luego nombr\u00f3 ministro zodo adem\u00e1s de la",
            "start": 3281.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mitad de los jueces de primera instancia",
            "start": 3285.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "todo con una mayor\u00eda calificada derivada",
            "start": 3288.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de una sobr representaci\u00f3n en el pri en",
            "start": 3291.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores tambi\u00e9n se",
            "start": 3293.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "record\u00f3 su papel en las masacres de",
            "start": 3295.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Aguas Blancas y acteal a \u00e9l ya se le",
            "start": 3297.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "olvidaron pero a nosotros no el pueblo",
            "start": 3300.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no olvida cillo hace unos meses en un",
            "start": 3302.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "foro en Chicago en el cual asegur\u00f3 que",
            "start": 3305.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00e9l se present\u00f3 ah\u00ed dando una ponencia",
            "start": 3308.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "e asegur\u00f3 que en M\u00e9xico se redujo la",
            "start": 3311.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pobreza miren nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 3314.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "insensibilidad que se redujo la pobreza",
            "start": 3317.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "debido a las remesas y a las muertes",
            "start": 3319.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "derivadas por la pandemia de covid y que",
            "start": 3322.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto no habr\u00eda sido significativo",
            "start": 3325.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablando de la reducci\u00f3n de la pobreza y",
            "start": 3327.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que tampoco habr\u00eda disminuido la pobreza",
            "start": 3329.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en otros sexenios todo esto que",
            "start": 3332.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que dijo en su momento el expresidente",
            "start": 3335.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Cedillo es",
            "start": 3339.039,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "falso vamos a ver qu dijo",
            "start": 3341.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "that families have Had Because of",
            "start": 3357.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "remittances",
            "start": 3360.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "from the",
            "start": 3362.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Us and the question is whether We want",
            "start": 3364.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "to depend on remittances to reduce",
            "start": 3367.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "poverty in",
            "start": 3370.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Mexico also and This is very",
            "start": 3371.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Sad You have to",
            "start": 3376.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Wonder",
            "start": 3379.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "whether the fact That the pandemic",
            "start": 3381.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "affected",
            "start": 3385.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 3392.28,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ra miren tiene Amnesia selectiva este",
            "start": 3400.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or primero que nada Hay que decirlo y",
            "start": 3404.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se le olvida se le olvida que en esta",
            "start": 3406.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n seg\u00fan el Banco Mundial",
            "start": 3409.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "9.5 millones de mexicanos salieron de la",
            "start": 3412.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pobreza y que eso no tiene precedentes",
            "start": 3414.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el coneval las razones por las que",
            "start": 3418.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ha disminuido la pobreza en M\u00e9xico",
            "start": 3419.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "durante el gobierno han sido por la",
            "start": 3422.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica salarial es decir el aumento a",
            "start": 3424.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los salarios en m\u00e1s de 110 por y los",
            "start": 3426.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "programas sociales tambi\u00e9n el el el",
            "start": 3429.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "coneval reconoce el aporte de las",
            "start": 3433.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "remesas Pero esto no es lo principal",
            "start": 3435.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos decir que la inversi\u00f3n",
            "start": 3438.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "extranjera es de",
            "start": 3440.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "157 mayor unos 120,000 millones en el",
            "start": 3442.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sexenio del licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3446.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador en comparaci\u00f3n vean nada",
            "start": 3448.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s esta gr\u00e1fica en comparaci\u00f3n con el",
            "start": 3450.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gobierno de Ernesto Cedillo esto que se",
            "start": 3452.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 en el gobierno del presidente",
            "start": 3456.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tampoco",
            "start": 3458.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene precedentes la inversi\u00f3n",
            "start": 3460.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "extranjera directa es hist\u00f3rica sin",
            "start": 3462.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "privatizaciones y sin foba proa que",
            "start": 3465.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "recordemos que volvi\u00f3 la deuda privada",
            "start": 3468.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en p\u00fablica Y todav\u00eda el se\u00f1or Cedillo",
            "start": 3470.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tiene la caradura de venir a ir a",
            "start": 3474.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos a hablar mentiras sobre",
            "start": 3476.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico bueno durante su administraci\u00f3n",
            "start": 3479.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "le recordamos se\u00f1or Ernesto sedillo el",
            "start": 3482.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "peso se devalu\u00f3 qu\u00e9 joya miren me pueden",
            "start": 3484.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasar por favor la siguiente se devalu\u00f3",
            "start": 3487.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "187 por En comparaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 3491.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que el peso recuper\u00f3 su",
            "start": 3494.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "valor 5% en y que el peso en este",
            "start": 3496.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "momento es la segunda moneda m\u00e1s fuerte",
            "start": 3501.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "frente al D\u00f3lar y si de remesas",
            "start": 3503.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n hablamos Tambi\u00e9n tenemos que",
            "start": 3506.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decir con Cedillo 7.9 millones de",
            "start": 3508.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos abandonaron su tierra en busca",
            "start": 3511.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de oportunidades en Estados Unidos m\u00e1s",
            "start": 3514.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de 1 mill\u00f3n por a\u00f1o con amlo se redujo",
            "start": 3516.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2.6 millones esto es tres veces menos y",
            "start": 3519.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sin embargo las remesas se incrementaron",
            "start": 3524.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hasta Julio de",
            "start": 3526.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2024 se tiene el registro de 290,000",
            "start": 3527.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "millones d\u00f3 de remesas 9.4 veces m\u00e1s",
            "start": 3531.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Comparado con Ernesto Cedillo Asimismo",
            "start": 3535.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or Ernesto Cedillo",
            "start": 3538.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh en su administraci\u00f3n 64 de cada 100",
            "start": 3541.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanos viv\u00eda en situaci\u00f3n de pobreza",
            "start": 3545.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Esta es la cifra m\u00e1s alta desde que se",
            "start": 3547.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiene registro y es casi el doble",
            "start": 3551.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comparada con el sexenio encabezado por",
            "start": 3553.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3556.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Obrador el modelo y el r\u00e9gimen que",
            "start": 3558.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "defiende sevillo y los conservadores era",
            "start": 3561.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una f\u00e1brica de pobres",
            "start": 3564.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cada mes 100,000 personas entraban en",
            "start": 3566.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pobreza cada mes 100,000 personas",
            "start": 3569.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "entraban en la pobreza en la \u00e9poca",
            "start": 3572.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "neoliberal en cambio con el gobierno del",
            "start": 3575.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3577.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "100,000 personas al mes salen de la",
            "start": 3579.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pobreza definitivamente no somos iguales",
            "start": 3582.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente usted cumpli\u00f3 por el",
            "start": 3586.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres y vamos",
            "start": 3588.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a ir con pues",
            "start": 3593.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos a tirar aceite dije el presidente",
            "start": 3596.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y vamos a presentarles la encuesta",
            "start": 3599.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "publicada por encol el 24 Apenas ayer 24",
            "start": 3601.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de septiembre hoy por la ma\u00f1ana la",
            "start": 3605.599,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "public\u00f3 hoy 25 de septiembre",
            "start": 3608.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "encol sobre la evaluaci\u00f3n sobre el fin",
            "start": 3612.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3614.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y vamos a ver aqu\u00ed en la",
            "start": 3616.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pantalla algunas de las de las preguntas",
            "start": 3620.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que le hicieron a la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3623.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "general usted aprueba o desaprueba el",
            "start": 3626.039,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajo del Presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3628.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Aqu\u00ed vemos que el 77 por",
            "start": 3630.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de los encuestados aprob\u00f3 frente al 23",
            "start": 3635.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que desaprob\u00f3 luego le preguntaron a los",
            "start": 3638.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "encuestados comparando el d\u00eda de hoy con",
            "start": 3642.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el inicio del gobierno del presidente",
            "start": 3644.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador usted dir\u00eda",
            "start": 3646.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que la situaci\u00f3n del pa\u00eds ha mejorado o",
            "start": 3649.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ha empeorado el 83 por",
            "start": 3652.359,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "piensa que ha mejorado y eh Por los",
            "start": 3657.359,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "apoyos sociales el 80% por el derecho eh",
            "start": 3662.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del derecho para las mujeres el 71 por",
            "start": 3667.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por obras de infraestructura Educaci\u00f3n",
            "start": 3670.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3672.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "64 salud el 61 por la econom\u00eda el",
            "start": 3673.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "59 el medio ambiente 50% el acceso al",
            "start": 3678.16,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "agua 50% la seguridad 40%",
            "start": 3681.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh Esta es una belleza porque en una",
            "start": 3687.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escala del un al 10 C\u00f3mo se calif como",
            "start": 3691.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "se califica en la escuela qu\u00e9",
            "start": 3693.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n le otorga al trabajo que ha",
            "start": 3695.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hecho el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3697.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Obrador Aqu\u00ed vemos la calificaci\u00f3n",
            "start": 3700.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio es de",
            "start": 3704.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "8.2 por. pero vamos con la siguiente",
            "start": 3706.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "Porque aqu\u00ed es donde pues",
            "start": 3711.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos no les va a",
            "start": 3716.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gustar y otros que",
            "start": 3717.799,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "ahora en su relevo generacional lo",
            "start": 3721.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "sacaron que sacaron a Ernesto Cedillo",
            "start": 3726.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ese su relevo generacional como ahora",
            "start": 3729.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "l\u00edder moral y discursivo de la",
            "start": 3732.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derecha esto cobra mucho sentido de los",
            "start": 3735.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguientes personajes que le voy a",
            "start": 3738.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "mencionar D\u00edgame por favor Para",
            "start": 3739.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n para usted Qui\u00e9n ha sido el mejor",
            "start": 3742.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente el 68 por de los encuestados",
            "start": 3744.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dijo que el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3749.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador frente a 6% de Vicente Fox",
            "start": 3751.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "5% Enrique Pe\u00f1a Nieto Felipe Calder\u00f3n 4",
            "start": 3755.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo",
            "start": 3759.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "3% ahora bien de los presidentes",
            "start": 3761.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mencionados para usted Qui\u00e9n ha sido el",
            "start": 3764.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "peor presidente miren nada m\u00e1s esto 32",
            "start": 3766.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Enrique Pe\u00f1a Nieto Felipe Calder\u00f3n 24",
            "start": 3770.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ernesto Cedillo 17 presente Fox",
            "start": 3773.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Quesada 14 por Y solo el 7% respondi\u00f3",
            "start": 3777.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3780.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Obrador otra pregunta significativa dice",
            "start": 3783.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tan de acuerdo o en desacuerdo est\u00e1",
            "start": 3786.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3788.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "considerando las acciones de gobierno",
            "start": 3790.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador en los",
            "start": 3792.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 6 a\u00f1os el 77 por estuvo muy de",
            "start": 3794.599,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "acuerdo o de acuerdo respecto al 16 por",
            "start": 3798.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que no estaba ni Perd\u00f3n que estaba",
            "start": 3803.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desacuerdo o muy en desacuerdo por",
            "start": 3805.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "\u00faltimo queremos eh destacar tambi\u00e9n esta",
            "start": 3809.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pregunta que dice qu\u00e9 tan de acuerdo o",
            "start": 3813.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "desacuerdo est\u00e1 con la cuarta",
            "start": 3815.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n considerando las acciones",
            "start": 3817.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3819.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 6 a\u00f1os",
            "start": 3822.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed hay tres datos a destacar las",
            "start": 3825.44,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "mujeres el 59 por eh perd\u00f3n el el 62 de",
            "start": 3829.44,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "las mujeres piensa que",
            "start": 3836.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 de acuerdo con lo que las",
            "start": 3838.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno del presidente",
            "start": 3842.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Pero eso no es",
            "start": 3844.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo la edad de 18 es decir los j\u00f3venes",
            "start": 3846.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "de 18 a 34 a\u00f1os eh que es el 69 por",
            "start": 3850.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n eh Perd\u00f3n est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 3855.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con las acciones del presidente L\u00f3pez",
            "start": 3859.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Obrador y",
            "start": 3861.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n 65 y m\u00e1s",
            "start": 3863.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esto responde a la dignificaci\u00f3n que se",
            "start": 3866.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ha hecho al trabajo de los adultos",
            "start": 3869.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mayores con las pensiones del",
            "start": 3872.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienestar decimos Amor con amor se paga",
            "start": 3875.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed la encuesta de encol pero eh",
            "start": 3878.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Ya al final de esta participaci\u00f3n",
            "start": 3883.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e queremos decirles que durante 3 a\u00f1os",
            "start": 3887.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n ha expuesto cerca de 170",
            "start": 3890.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "veces en la conferencia de prensa del",
            "start": 3894.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3897.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se han hecho m\u00e1s de 800 desmentidos y se",
            "start": 3899.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "han presentado 90 c\u00e1psulas de infodemia",
            "start": 3903.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Por cierto ahora pasemos a la",
            "start": 3907.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las",
            "start": 3909.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "mentiras publicadas en torno al fin del",
            "start": 3911.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3914.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 3916.92,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3921.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Obrador el fin de sexenio en M\u00e9xico ha",
            "start": 3923.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "revivido una tormenta de mentiras",
            "start": 3926.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "medi\u00e1ticas que pretenden poner en duda",
            "start": 3927.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds",
            "start": 3929.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los titulares alarmistas y",
            "start": 3931.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "declaraciones catastrofistas repetidas",
            "start": 3933.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n del",
            "start": 3936.48,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 3938.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pronosticaban una crisis econ\u00f3mica que",
            "start": 3939.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nunca lleg\u00f3 uno el falso desplome del",
            "start": 3942.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peso no hay tratado gana L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3945.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con un buen margen",
            "start": 3948.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "25 27 dependiendo del mensaje que mande",
            "start": 3950.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n y se puede ir a",
            "start": 3954.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hasta 27 podr 25 27 desde que gan\u00f3",
            "start": 3955.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Claudia sh las elecciones el peso se ha",
            "start": 3959.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "devaluado casi 20% y uno que es famoso",
            "start": 3961.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por dar consejos macroecon\u00f3micos",
            "start": 3964.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "aprovecho para recordarles que nunca es",
            "start": 3966.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tarde para hacerse la compra de algunos",
            "start": 3968.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "billetes verdes hoy el peso cerr\u00f3 a",
            "start": 3970.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "19.17 por d\u00f3lar Alguien podr\u00eda decir",
            "start": 3975.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 c Buenas noches mejor",
            "start": 3978.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n que hace 6 a\u00f1os tambi\u00e9n Eso",
            "start": 3980.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "podr\u00edan decir pero tambi\u00e9n podr\u00edan decir",
            "start": 3983.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que se acab\u00f3 el super comentaristas y",
            "start": 3984.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "expertos en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3986.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presagiaron a\u00fan antes de que el",
            "start": 3988.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador llegara a la",
            "start": 3990.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidencia de M\u00e9xico la devaluaci\u00f3n",
            "start": 3992.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "abrupta del peso que provocar\u00eda que el",
            "start": 3994.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar llegara a 27 pesos por unidad ante",
            "start": 3997.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cada movimiento del peso a la baja",
            "start": 4000.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respecto al D\u00f3lar estas voces lanzaban",
            "start": 4002.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "nuevamente sus advertencias sobre",
            "start": 4004.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gicas devaluaciones de la moneda",
            "start": 4006.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nacional algunas veces apoyados por",
            "start": 4008.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medios o calificadoras internacionales",
            "start": 4010.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sin embargo el peso no se de evalu\u00f3",
            "start": 4013.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Incluso en varios momentos del sexenio",
            "start": 4016.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 la Barrera de los 17 pesos y es",
            "start": 4018.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "posible que cierre el sexenio con una",
            "start": 4021.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ligera",
            "start": 4022.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n dos falso que la",
            "start": 4024.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador aument\u00f3",
            "start": 4027.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "la deuda m\u00e1s que en otros exeni el",
            "start": 4029.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sexenio que est\u00e1 por terminar dejar\u00e1 el",
            "start": 4031.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aumento de deuda m\u00e1s alto en la historia",
            "start": 4034.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en n\u00fameros absolutos con 6.6 billones de",
            "start": 4036.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pesos con lo que heredar\u00e1 a Claudia sham",
            "start": 4039.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "unas finanzas p\u00fablicas en la cuerda",
            "start": 4042.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "floja frente a las calificadoras el",
            "start": 4044.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sexenio que termina el primero de",
            "start": 4047.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "octubre estamos a 12 d\u00edas de ello deja",
            "start": 4049.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el aumento de deuda m\u00e1s alto en la",
            "start": 4053.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "historia nunca en un sexenio hab\u00edamos",
            "start": 4055.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenido un incremento tan alto en el",
            "start": 4058.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nivel de la deuda p\u00fablica entonces tengo",
            "start": 4061.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 82 88 creci\u00f3 de manera muy",
            "start": 4063.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "significativa la deuda No no es incluso",
            "start": 4066.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "superior superior exactamente medios de",
            "start": 4068.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n comentaristas y pol\u00edticos",
            "start": 4071.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de oposici\u00f3n sostienen sin pruebas que",
            "start": 4073.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4076.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la deuda p\u00fablica m\u00e1s que en",
            "start": 4078.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otros sexenios incluso afirman que esta",
            "start": 4080.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica aument\u00f3 64 por. algunos de",
            "start": 4083.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estos comentaristas utilizan en su",
            "start": 4087.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis enga\u00f1osamente cifras nominales",
            "start": 4088.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de la deuda p\u00fablica En lugar de usar el",
            "start": 4091.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porcentaje del pib equivalente a la",
            "start": 4094.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "deuda datos de la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 4096.759,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "muestran que la deuda P\u00fablica en M\u00e9xico",
            "start": 4099.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de 2018 a 2024 aument\u00f3 un 4.9 % con",
            "start": 4101.48,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "respecto al producto interno bruto",
            "start": 4106.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "mientras que en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 4108.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 8% y en el de Felipe Calder\u00f3n un",
            "start": 4110.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "7.4",
            "start": 4114.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por. tres falso que banjico inyecte",
            "start": 4116.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a la econom\u00eda nacional para",
            "start": 4119.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "evitar el desplome del peso en redes",
            "start": 4121.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sociales circul\u00f3 una publicaci\u00f3n que",
            "start": 4124.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aseguraba que el banco de M\u00e9xico inyecta",
            "start": 4126.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de las reservas a la econom\u00eda",
            "start": 4128.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "nacional para evitar el desplome del",
            "start": 4131.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "peso Jonathan hit subgobernador del",
            "start": 4132.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "banco bco de M\u00e9xico neg\u00f3 el 12 de",
            "start": 4135.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "septiembre Que banjico inyecte d\u00f3lares",
            "start": 4137.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de las reservas a la econom\u00eda nacional",
            "start": 4139.159,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para mantener el tipo de cambio por",
            "start": 4141.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "debajo de los 20 pesos por d\u00f3lar el",
            "start": 4142.759,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "banco de M\u00e9xico registr\u00f3 un nivel",
            "start": 4145.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de reservas internacionales",
            "start": 4146.759,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con un total de",
            "start": 4148.799,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "26465 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4151.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "infodemia es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Es",
            "start": 4153.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un honor estar con Obrador Muchas",
            "start": 4157.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4159.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay tiempo todav\u00eda hay tiempo",
            "start": 4174.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "V\u00e1monos r\u00e1pido para que alcance toda la",
            "start": 4178.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "primera fila y este no haya",
            "start": 4180.759,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este motines",
            "start": 4184.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "emocionales Buen d\u00eda presidente Carlos",
            "start": 4186.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Montesinos de reporte \u00edndigo en el marco",
            "start": 4189.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ya de los 10 a\u00f1os del caso aapa prun",
            "start": 4192.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sobre este segundo informe que usted",
            "start": 4195.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "segundo y \u00faltimo informe que usted",
            "start": 4198.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presenta a los padres de los normalistas",
            "start": 4199.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que ya hizo p\u00fablica la comisi\u00f3n de la",
            "start": 4202.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "verdad eh particularmente sobre la carta",
            "start": 4204.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que les dedica sobre la responsabilidad",
            "start": 4206.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de Gildardo L\u00f3pez en la en que no se",
            "start": 4210.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "haya podido avanzar m\u00e1s en este tema y",
            "start": 4214.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre eh respecto a que no hay",
            "start": 4217.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "evidencia de la participaci\u00f3n del",
            "start": 4220.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito pues sea que eh menciona que",
            "start": 4222.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay 16 elementos militares detenidos eh",
            "start": 4225.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en concreto preguntarle si as\u00ed cierra el",
            "start": 4228.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sexenio ya eh considerando usted que el",
            "start": 4231.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito como instituci\u00f3n queda",
            "start": 4234.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exonerado del caso Ayotzinapa bueno eh",
            "start": 4237.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ayer envi\u00e9 en efecto una carta a las",
            "start": 4241.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "mam\u00e1s los pap\u00e1s de los j\u00f3venes",
            "start": 4245.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4249.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa que",
            "start": 4253.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 4259.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos hace 10",
            "start": 4263.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4265.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hice el compromiso con ellos",
            "start": 4268.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de buscarlos hasta encontrar a los",
            "start": 4273.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y trabajamos en eso",
            "start": 4281.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4286.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tiempo se avanz\u00f3 no como quisi\u00e9ramos",
            "start": 4288.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 4297.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4299.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 4302.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cerrado Va a continuar la investigaci\u00f3n",
            "start": 4305.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y eh se",
            "start": 4309.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "aclararon varias cosas",
            "start": 4313.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 4317.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan que la gente no sab\u00eda porque",
            "start": 4319.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siempre se",
            "start": 4325.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "manej\u00f3 este asunto solo arriba este",
            "start": 4327.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 4334.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "caso y cuando hablo de arriba no solo",
            "start": 4335.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 4340.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 4343.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico sus",
            "start": 4346.76,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de",
            "start": 4350.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4356.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4357.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales las organizaciones de defensa",
            "start": 4359.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos que no dejan de",
            "start": 4362.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 4365.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh en la",
            "start": 4366.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "c\u00fapula que no dejan de pertenecer a lo",
            "start": 4369.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que se llama",
            "start": 4372.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4376.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y se olvidan de el pueblo",
            "start": 4378.36,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "raso de informar a",
            "start": 4384.0,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "todos de ah\u00ed la importancia de las",
            "start": 4388.679,
            "duration": 11.321
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque es una informaci\u00f3n que",
            "start": 4393.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "antes no se",
            "start": 4400.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "daba a la mayor\u00eda de la gente eran",
            "start": 4403.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "muchos los",
            "start": 4406.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "filtros y tambi\u00e9n en abono a las",
            "start": 4409.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 4414.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "independientes no ten\u00edan acceso a",
            "start": 4415.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 4420.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "convencionales hab\u00eda un control casi",
            "start": 4424.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "absoluto de los medios de",
            "start": 4429.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de la",
            "start": 4433.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "radio de la",
            "start": 4436.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4439.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Entonces ahora eh Ya hemos informado m\u00e1s",
            "start": 4440.84,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "sobre este caso no s\u00e9 si pones la",
            "start": 4446.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "carta para ir",
            "start": 4451.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "detallando algunas",
            "start": 4455.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cosas la carta que envi\u00e9 a los pap\u00e1s a",
            "start": 4458.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "los a las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de",
            "start": 4463.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 4466.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh claro con un",
            "start": 4468.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informe y con",
            "start": 4471.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "anexos pero en la carta hay un resumen",
            "start": 4474.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que puede servir para",
            "start": 4478.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4482.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conocer sobre lo sucedido y lo que se",
            "start": 4485.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lleva hasta",
            "start": 4490.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora de la investigaci\u00f3n",
            "start": 4492.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "e en primer lugar decir que nunca",
            "start": 4497.04,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "dejamos de buscar a los",
            "start": 4502.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes madres y padres de los alumnos",
            "start": 4515.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de la Normal Rural Ra\u00fal Isidro Burgos de",
            "start": 4518.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa desaparecidos en Guerrero el",
            "start": 4522.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "26 de septiembre de",
            "start": 4526.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "2014 con todo respeto me dirijo a",
            "start": 4531.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ustedes para informarles sobre la",
            "start": 4534.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de sus hijos y El Avance que",
            "start": 4536.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "logramos en este prop\u00f3sito durante el",
            "start": 4540.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo que me desempe\u00f1\u00e9 como presidente",
            "start": 4542.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4546.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como ustedes saben desde el",
            "start": 4547.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inicio de mi mandato me",
            "start": 4550.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "propuse con toda convicci\u00f3n destinar",
            "start": 4552.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tiempo recursos y voluntad para",
            "start": 4555.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esclarecer los tr\u00e1gicos hechos",
            "start": 4558.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acontecidos hace 10 a\u00f1os castigar a los",
            "start": 4560.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "responsables y sobre todo encontrar a",
            "start": 4564.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4567.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes les aseguro que nunca dejamos en",
            "start": 4568.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el olvido esta justa y humana",
            "start": 4571.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n Desde los primeros",
            "start": 4575.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas confi esta responsabilidad en",
            "start": 4578.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Alejandro Encinas",
            "start": 4581.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez secretario de gobernaci\u00f3n y \u00e9l",
            "start": 4583.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 siempre con todo mi apoyo y",
            "start": 4587.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respaldo para conformar un equipo de",
            "start": 4589.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajo establecer relaciones con los",
            "start": 4593.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abogados de",
            "start": 4596.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes de las madres de los padres y",
            "start": 4598.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con organizaciones de defensa de",
            "start": 4601.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos nacionales y",
            "start": 4603.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "extranjeras Asimismo le",
            "start": 4608.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "otorg a Alejandro Encinas mi confianza",
            "start": 4610.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "para hacer acuerdos Con quienes pudieran",
            "start": 4615.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "informar sobre el",
            "start": 4618.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "paradero de los",
            "start": 4621.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muchachos de esta forma pudimos avanzar",
            "start": 4623.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Pues a cambio de detener la",
            "start": 4627.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n a Estados Unidos de abigael",
            "start": 4630.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Valencia presunto miembro del",
            "start": 4634.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Cartel Jalisco Nueva",
            "start": 4638.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n uno de los miembros del",
            "start": 4640.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "grupo electivo Guerreros Unidos Gildardo",
            "start": 4643.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 4647.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "astudillo acept\u00f3 colaborar en calidad de",
            "start": 4649.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "testigo protegido y como",
            "start": 4652.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "resultado de su participaci\u00f3n se logr\u00f3",
            "start": 4657.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "identificar los restos de dos de los",
            "start": 4659.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muchachos",
            "start": 4663.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 4665.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso lo hicimos",
            "start": 4667.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 4670.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dos primeros a\u00f1os dos tres los dos",
            "start": 4673.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primeros a\u00f1os del",
            "start": 4676.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobierno sin embargo no ha sido posible",
            "start": 4679.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s porque el personaje",
            "start": 4682.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "principal que",
            "start": 4685.32,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 que permanece en la",
            "start": 4688.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "carcel aqu\u00ed quiero aclarar \u00e9l no tuvo",
            "start": 4691.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n",
            "start": 4695.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "directa sino en la",
            "start": 4696.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 4699.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conoci\u00f3 a muchos de Los que",
            "start": 4701.6,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "participaron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4707.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4712.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4716.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "\u00c9l",
            "start": 4717.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 4719.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 solicitando su",
            "start": 4721.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n a Estados",
            "start": 4724.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 4727.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "como tiene relaci\u00f3n con",
            "start": 4729.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos con algunos de los que",
            "start": 4732.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "parpar y a nosotros lo que nos interesa",
            "start": 4735.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "es encontrar a los j\u00f3venes dijimos",
            "start": 4738.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este vamos",
            "start": 4742.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a esperar",
            "start": 4745.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh a tener la informaci\u00f3n porque es lo",
            "start": 4749.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4755.08,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "importante entonces a sabiendas de que",
            "start": 4758.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "\u00e9l pod\u00eda",
            "start": 4764.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudar en esto",
            "start": 4767.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 4771.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "le permiti\u00f3",
            "start": 4774.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh ser trasladado incluso a un",
            "start": 4779.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 4783.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4786.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "distinto y",
            "start": 4788.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 pero",
            "start": 4793.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "luego dej\u00f3 de mostrar voluntad para",
            "start": 4795.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4798.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cooperando a\u00fan cuando \u00e9l tiene la",
            "start": 4800.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y el contacto con otros",
            "start": 4803.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes todo esto que les estoy",
            "start": 4806.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "planteando tenemos",
            "start": 4808.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4811.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficientes de la organizaci\u00f3n Guerreros",
            "start": 4815.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Unidos tambi\u00e9n de polic\u00edas municipales",
            "start": 4818.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Iguala Cocula y de autoridades",
            "start": 4821.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "locales que saben de lo ocurrido o",
            "start": 4824.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "participaron en la",
            "start": 4827.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 4830.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes aqu\u00ed conviene recordar que desde",
            "start": 4834.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el principio de estos lamentables",
            "start": 4837.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "hechos se cometieron consciente o",
            "start": 4842.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "inconscientemente una serie de",
            "start": 4847.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "errores y",
            "start": 4851.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "omisiones que han complicado El",
            "start": 4853.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esclarecimiento de lo sucedido en Iguala",
            "start": 4855.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4858.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "conocer el paradero de los",
            "start": 4859.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes recordemos que el gobierno",
            "start": 4863.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "anterior quiso dar carpetazo al",
            "start": 4866.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asunto construyendo la llamada verdad",
            "start": 4869.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica seg\u00fan la cual los j\u00f3venes",
            "start": 4874.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido asesinados y quemados en el",
            "start": 4876.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "basurero de Cocula Guerrero por los",
            "start": 4879.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes de Guerreros Unidos",
            "start": 4882.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con la complicidad de polic\u00edas y",
            "start": 4885.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4887.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "locales esta",
            "start": 4889.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n fue sostenida por el entonces",
            "start": 4894.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas",
            "start": 4897.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Murillo caran y por Tom\u00e1s c\u00f3n extitular",
            "start": 4900.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de la agencia de investigaci\u00f3n",
            "start": 4904.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "criminal dicha conclusi\u00f3n fue",
            "start": 4908.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parcialmente descalificada",
            "start": 4911.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo relativo a",
            "start": 4915.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4918.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "incineraci\u00f3n de los",
            "start": 4921.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en ese",
            "start": 4923.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sitio pues como fue probado por peritos",
            "start": 4925.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en la materia",
            "start": 4930.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "result\u00f3 completamente falsa esa",
            "start": 4933.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n adem\u00e1s de esta irresponsable",
            "start": 4937.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "actitud por intervenci\u00f3n de de defensa",
            "start": 4941.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de derechos humanos Esto es un asunto",
            "start": 4945.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que amerita un an\u00e1lisis",
            "start": 4949.239,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtico sobre todo de El pro de la",
            "start": 4955.76,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de Derechos Humanos Agust\u00edn",
            "start": 4960.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pro organizaciones de defensa de",
            "start": 4970.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos",
            "start": 4973.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inclusive con el benepl\u00e1cito",
            "start": 4975.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4977.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "abogados supuestamente Defensores de la",
            "start": 4979.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "causa y representantes de las madres y",
            "start": 4982.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los padres de los j\u00f3venes",
            "start": 4985.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaparecidos se promovi\u00f3 y",
            "start": 4988.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 una sentencia en el poder",
            "start": 4991.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "judicial la",
            "start": 4995.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cual bajo el alegato de que los",
            "start": 4998.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "detenidos hab\u00edan sido torturados",
            "start": 5000.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cosa que no fue cierto del todo y hay",
            "start": 5006.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5012.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pruebas esa sentencia posibilit\u00f3 la",
            "start": 5020.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de 65 de ellos de los que",
            "start": 5025.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5029.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detenido al principio",
            "start": 5030.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Aunque algunos de los excarcelados",
            "start": 5035.199,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "s hab\u00edan sido V\u00edctimas de tortura otros",
            "start": 5038.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no Y la mayor\u00eda hab\u00eda participado en la",
            "start": 5047.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5051.28,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Bueno cuando",
            "start": 5054.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sale esta",
            "start": 5057.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n esta",
            "start": 5066.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n del poder judicial lo",
            "start": 5068.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "celebran los",
            "start": 5073.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5075.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los familiares de los j\u00f3venes y lo",
            "start": 5077.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "celebra el",
            "start": 5080.6,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Pro tambi\u00e9n resulta necesario recordar",
            "start": 5085.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en este punto que extra\u00f1amente los",
            "start": 5090.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "encargados de la fiscal\u00eda",
            "start": 5093.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "especial ministerios p\u00fablicos y los",
            "start": 5096.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "integrantes del grupo interdisciplinario",
            "start": 5099.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de expertos",
            "start": 5103.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "independientes de la Comisi\u00f3n",
            "start": 5105.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Interamericana de Derechos Humanos de la",
            "start": 5107.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "oea en vez de celebrar la decisi\u00f3n esto",
            "start": 5109.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho que tomamos de solicitar",
            "start": 5112.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de aci\u00f3n contra el procurador y",
            "start": 5116.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "miembros del ej\u00e9rcito se opusieron",
            "start": 5118.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "rotundamente aich d medida hasta el",
            "start": 5122.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "punto que el fiscal",
            "start": 5126.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especial renunci\u00f3 y la mayor\u00eda de los",
            "start": 5127.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "miembros de la comisi\u00f3n de la oea se",
            "start": 5130.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "retiraron Asimismo conviene",
            "start": 5135.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "subrayar que con el paso del tiempo",
            "start": 5138.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque al",
            "start": 5142.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principio despu\u00e9s",
            "start": 5145.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5148.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5150.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "terrible acontecimiento",
            "start": 5152.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5156.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "todo reca\u00eda en culpar a las autoridades",
            "start": 5159.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "locales al presidente municipal de",
            "start": 5166.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Iguala y a las autoridades",
            "start": 5169.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "locales las protestas todas eran en ese",
            "start": 5174.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "sentido incluso cuando la",
            "start": 5178.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oa interviene desde",
            "start": 5181.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 5184.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "habla de que los",
            "start": 5186.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "responsables de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5190.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hab\u00edan sido autoridades",
            "start": 5193.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "locales polic\u00edas",
            "start": 5196.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 5202.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 5203.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hablaba del",
            "start": 5206.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 5208.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ni del Gobierno Federal",
            "start": 5210.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero al paso del tiempo y por intereses",
            "start": 5218.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ajenos a la",
            "start": 5220.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n tanto del pa\u00eds como del",
            "start": 5226.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "extranjero empez\u00f3 a manejarse la versi\u00f3n",
            "start": 5229.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de parte de Los Defensores entre",
            "start": 5232.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "comillas de las madres y padres de los",
            "start": 5235.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estudiantes que los responsables de la",
            "start": 5238.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido",
            "start": 5241.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mios del",
            "start": 5244.199,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Pasaron como un a\u00f1o dos a\u00f1os y",
            "start": 5246.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "empezaron con esa",
            "start": 5252.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n esta conjetura fue impulsada",
            "start": 5256.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entre otros por la pseudoperiodista",
            "start": 5259.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Anabel",
            "start": 5264.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Eso es important\u00edsimo porque",
            "start": 5269.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "yo fui",
            "start": 5274.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "v\u00edctima",
            "start": 5277.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la calumnia de",
            "start": 5280.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 5283.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 5284.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "periodista sin ninguna prueba",
            "start": 5287.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n",
            "start": 5291.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pasada sac\u00f3 un libro",
            "start": 5295.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "entonces s\u00e9 perfectamente Qui\u00e9n es esta",
            "start": 5305.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora por",
            "start": 5313.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 5315.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "actos no la conozco personalmente creo",
            "start": 5318.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que una vez la vi hace muchos",
            "start": 5321.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero por sus",
            "start": 5324.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "actos Claro que la",
            "start": 5327.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conozco por los hechos",
            "start": 5331.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Entonces esta se\u00f1ora escribi\u00f3 un libro",
            "start": 5337.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "llamado la verdadera noche de",
            "start": 5340.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Iguala publicado en",
            "start": 5343.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2016 en el cual se atrevi\u00f3 a firmar sin",
            "start": 5349.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 5353.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "prueba como ya se los expres\u00e9 en la",
            "start": 5355.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "carta anterior a los padres que los",
            "start": 5358.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estudiantes hab\u00edan sido secuestrados",
            "start": 5361.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Sin propon\u00e9rselo",
            "start": 5364.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que los estudiantes hab\u00edan secuestrado",
            "start": 5366.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sin propon\u00e9rselo un cami\u00f3n con",
            "start": 5369.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hero\u00edna con destino a Estados",
            "start": 5373.0,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "Unidos O sea que ese fue el",
            "start": 5377.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "motivo en un apartado de su libro",
            "start": 5383.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "titulado precisamente f\u00edjense como fue",
            "start": 5386.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 5391.159,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed",
            "start": 5394.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "empieza cuenta as\u00ed esa historia y es",
            "start": 5396.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5402.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "leerlo lo que dice la noche del 26 de",
            "start": 5404.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 5407.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2014 le informaron a un",
            "start": 5409.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "narcotraficante con un importante nivel",
            "start": 5412.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de operaciones en",
            "start": 5415.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guerrero por cuestiones \u00e9ticas Y si est\u00e1",
            "start": 5417.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de por medio un",
            "start": 5421.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "asunto tan delicado tan",
            "start": 5422.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "doloroso que implica",
            "start": 5428.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh hacer",
            "start": 5431.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "justicia ella",
            "start": 5433.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 todav\u00eda puede decir qui\u00e9n",
            "start": 5438.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "es quien se encontraban igual",
            "start": 5444.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "le informaron que estudiantes de la",
            "start": 5454.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "normal de Ayotzinapa iban a bordo de dos",
            "start": 5456.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "autobuses en los que se ocultaba un",
            "start": 5460.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cargamento de",
            "start": 5463.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hero\u00edna con un",
            "start": 5466.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "valor de al menos 2 millones de",
            "start": 5469.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares estar\u00edamos hablando como de 35",
            "start": 5474.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 5479.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed los normalistas ignoraban que",
            "start": 5485.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "viajaban con la apreciada carga y que su",
            "start": 5488.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "destino estaba ligado a",
            "start": 5491.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ella aunque El capo estaba acostumbrado",
            "start": 5496.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a traficar varias toneladas de hero\u00edna",
            "start": 5499.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la cantidad que transportaban los",
            "start": 5502.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "autobuses no era menor y no se pod\u00eda",
            "start": 5505.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "permitir ese robo aunque fuera",
            "start": 5509.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "accidental",
            "start": 5512.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "si lo toleraban Se perder\u00eda el orden en",
            "start": 5514.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5519.0,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "plaza si se mata por",
            "start": 5522.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "00 dijo alguien por 2",
            "start": 5525.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "millones es una manera de operar la",
            "start": 5530.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la mercanc\u00eda era un tema",
            "start": 5534.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de dinero y un tema de",
            "start": 5537.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "autoridad si se permit\u00eda es despu\u00e9s",
            "start": 5540.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "habr\u00eda m\u00e1s explic\u00f3 un informante De",
            "start": 5545.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 5550.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comprobada qui\u00e9n es",
            "start": 5554.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ese informante de",
            "start": 5556.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 5559.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comprobada con qui\u00e9n se sostuvieron",
            "start": 5561.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "varias reuniones a lo largo de 15 meses",
            "start": 5565.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "durante esta investigaci\u00f3n",
            "start": 5569.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el narcotraficante en cuesti\u00f3n",
            "start": 5577.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5580.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "si se tratara de un periodismo de",
            "start": 5581.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5584.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vinculado hacer el",
            "start": 5586.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bien pues la",
            "start": 5589.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5592.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ayudar\u00eda a esclarecer los hechos",
            "start": 5595.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "realmente y encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 5599.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n humanitaria No puede",
            "start": 5605.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "haber un",
            "start": 5608.679,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "periodismo sin",
            "start": 5609.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 5611.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "social un periodismo que no busca la",
            "start": 5614.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "justicia el narcotraficante en cuesti\u00f3n",
            "start": 5622.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ten\u00eda al menos 8 a\u00f1os trabajando en la",
            "start": 5625.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entidad primero como colaborador de",
            "start": 5628.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Arturo Beltr\u00e1n Leiva con el que",
            "start": 5630.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "traficaba",
            "start": 5633.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "droga a Estados",
            "start": 5634.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Unidos no como un subalterno sino como",
            "start": 5636.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un socio",
            "start": 5639.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "minoritario que con el tiempo adquiri\u00f3",
            "start": 5640.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poder Aunque logr\u00f3 mantener un",
            "start": 5643.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "perfil discreto pero su nombre nunca se",
            "start": 5646.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ha mencionado en las causas",
            "start": 5649.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "penales de otros integrantes de ese",
            "start": 5653.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cartel como Edgar Vald\u00e9s Villarreal",
            "start": 5658.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Gerardo \u00c1lvarez V\u00e1zquez o Sergio",
            "start": 5661.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Villarreal Barrag\u00e1n",
            "start": 5664.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5666.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2009 cuando ultimaron Arturo Beltr\u00e1n",
            "start": 5668.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Leiva en Cuernavaca El capo decidi\u00f3",
            "start": 5671.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seguir con sus propias",
            "start": 5674.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "operaciones usando Guerrero como base",
            "start": 5677.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para el control de la zona ten\u00eda en su",
            "start": 5681.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina a militares del 27 y 41 Batall\u00f3n",
            "start": 5684.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda",
            "start": 5689.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "polic\u00edas federales polic\u00edas",
            "start": 5690.639,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ministeriales de Guerrero polic\u00edas",
            "start": 5692.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "federales ministeriales polic\u00edas",
            "start": 5695.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "municipales de Iguala y diversas",
            "start": 5697.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "autoridades de los municipios",
            "start": 5699.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cercanos as\u00ed como en la sierra donde se",
            "start": 5703.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "siembra la mapola y se procesa la",
            "start": 5705.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hero\u00edna cuando reportaron la",
            "start": 5709.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de su valiosa",
            "start": 5712.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "carga El",
            "start": 5715.08,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "capo habr\u00eda hecho una llamada al Coronel",
            "start": 5717.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez P\u00e9rez",
            "start": 5721.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "comandante del 27",
            "start": 5725.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n para pedirle que recuperara la",
            "start": 5727.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda a comoera",
            "start": 5730.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lugar el",
            "start": 5734.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito era la fuerza de seguridad que",
            "start": 5736.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mayor autoridad en la",
            "start": 5739.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ciudad tal vez el narcotraficante no",
            "start": 5743.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dimension\u00f3 la magnitud del operativo",
            "start": 5747.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para recobrar la droga",
            "start": 5750.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Quien encabez\u00f3 dice el",
            "start": 5759.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "informante de la se\u00f1ora",
            "start": 5762.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Anabel la operaci\u00f3n para rescatar la",
            "start": 5766.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "droga fue el mismo",
            "start": 5768.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo dice se\u00f1al\u00f3 la fuente",
            "start": 5771.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n enterada de los",
            "start": 5774.56,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "hechos de acuerdo con esta versi\u00f3n",
            "start": 5778.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en que los militares rescatan la droga",
            "start": 5784.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de los Autobuses Los Normalistas a bordo",
            "start": 5787.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan dado cuenta de lo que estaban",
            "start": 5792.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "extrayendo",
            "start": 5795.48,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5799.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compartimientos",
            "start": 5804.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imprevisto que deton\u00f3 s\u00fabitamente la",
            "start": 5806.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "necesidad de desaparecerlos",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para no dejar",
            "start": 5813.719,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "testigos s\u00ed se va entendiendo",
            "start": 5815.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "verdad seg\u00fan habr\u00eda contado El capo a",
            "start": 5820.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus conocidos de",
            "start": 5824.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "confianza su gente no intervino en la",
            "start": 5826.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n dejaron todo en manos de los",
            "start": 5829.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "militares el mismo personaje desconocer",
            "start": 5832.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el paradero final de los",
            "start": 5836.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "normalistas Pero alguien le inform\u00f3 que",
            "start": 5838.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "supuestamente hab\u00edan llevado al menos a",
            "start": 5841.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "un grupo de estudiantes a las",
            "start": 5844.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instalaciones del 27 Batall\u00f3n de",
            "start": 5847.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda",
            "start": 5850.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "seg\u00fan El",
            "start": 5852.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "capo mi intenci\u00f3n nunca fue que mataran",
            "start": 5854.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5857.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tanto Joven se excedieron de haber",
            "start": 5858.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sabido que iba a pasar",
            "start": 5864.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso se habr\u00eda quejado El capo quien",
            "start": 5866.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ir\u00f3nicamente no es repite",
            "start": 5869.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ninguno de los detenidos por la",
            "start": 5873.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 5875.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vinculados a la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5877.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "43 en la evaluaci\u00f3n Nacional de La",
            "start": 5880.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "amenaza de las drogas elaborada por la",
            "start": 5884.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "DEA se",
            "start": 5887.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afirma dice la periodista que la mayor",
            "start": 5889.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "parte de la hero\u00edna que se consume en",
            "start": 5892.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Estados Unidos proviene de M\u00e9xico y en",
            "start": 5895.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "menor medida de",
            "start": 5898.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Colombia seg\u00fan la DEA hasta guerreros",
            "start": 5900.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "segu\u00eda siendo una plaza que controlaba",
            "start": 5904.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el cartel de Los Beltr\u00e1n Leiva y sus",
            "start": 5906.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Socios con una peque\u00f1a presencia del",
            "start": 5909.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Cartel De",
            "start": 5912.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Sinaloa es significativo que en el",
            "start": 5913.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "reporte de esa agencia no existe una",
            "start": 5916.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sola l\u00ednea dedicada a Guerreros Unidos",
            "start": 5919.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ni a los llamados",
            "start": 5922.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "rojos sea no",
            "start": 5927.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "existe nada sobre Guerreros Unidos ni",
            "start": 5929.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los rojos que",
            "start": 5933.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "supuestamente fueron los que",
            "start": 5935.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "intervinieron en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 5938.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes pero aqu\u00ed dice",
            "start": 5941.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no los \u00fanicos",
            "start": 5946.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "grupos en los que se enfoc\u00f3 la PGR en su",
            "start": 5948.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 5952.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sesgada el informante explic\u00f3 que si",
            "start": 5954.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien las c\u00e9lulas criminales de los rojos",
            "start": 5957.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y Guerreros Unidos tienen operaciones en",
            "start": 5960.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Guerrero Son de poca",
            "start": 5964.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escala y est\u00e1n por debajo del nivel de",
            "start": 5967.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "poder del capo en",
            "start": 5970.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n Esto est\u00e1 en su",
            "start": 5974.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "libro qu\u00e9 digo yo esta",
            "start": 5977.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que",
            "start": 5980.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "maneja mucha informaci\u00f3n de la",
            "start": 5984.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de control de drogas DEA",
            "start": 5987.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "falsa o verdadera",
            "start": 5990.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seg\u00fan se lo",
            "start": 5994.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ordenan",
            "start": 5996.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "particip\u00f3",
            "start": 5999.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6001.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Esto no se",
            "start": 6003.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sab\u00eda como testigo en un tribunal de",
            "start": 6006.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Estados Unidos para defender la",
            "start": 6009.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "solicitud de asilo del juez municipal",
            "start": 6011.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Ulises",
            "start": 6015.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Bernab\u00e9 quien sostuvo que supuestamente",
            "start": 6017.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esa noche los j\u00f3venes nunca nunca fueron",
            "start": 6020.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "llevados a la comandancia de",
            "start": 6023.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Iguala porque lo",
            "start": 6028.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que se busca es decir No tuvieron que",
            "start": 6031.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ver los",
            "start": 6036.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "polic\u00edas no fue un asunto de autoridades",
            "start": 6037.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "locales los j\u00f3venes nunca fueron",
            "start": 6046.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "llevados a la comandancia DEA cuando hay",
            "start": 6048.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "testimonios muchos",
            "start": 6051.599,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "testimonios",
            "start": 6055.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6056.14,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "formales que aseguran lo contrario es",
            "start": 6059.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "decir que las polic\u00edas de Iguala los",
            "start": 6062.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sacaron a los j\u00f3venes en patrullas de",
            "start": 6065.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "esas instalaciones hacia lugares",
            "start": 6069.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desconocidos no",
            "start": 6074.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "obstante esa declaraci\u00f3n",
            "start": 6076.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "dolosa de la se\u00f1ora Anabel",
            "start": 6078.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y de El juez fue aceptada por el",
            "start": 6083.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Departamento de justicia de Estados",
            "start": 6086.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Unidos el cual gestion\u00f3 el asilo a dicha",
            "start": 6089.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "persona a la irresponsable aceptaci\u00f3n",
            "start": 6096.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6100.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ver\u00eddicos de los testimonios de Ulises",
            "start": 6101.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Bernab\u00e9 y de Anabel Hern\u00e1ndez de que el",
            "start": 6103.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano estuvo presente",
            "start": 6107.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Durante los ataques y desaparici\u00f3n de",
            "start": 6110.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los estud",
            "start": 6112.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se sum\u00f3 la siguiente aseveraci\u00f3n",
            "start": 6114.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "textual de esa autoridad estadounidense",
            "start": 6118.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del departamento de Justicia",
            "start": 6121.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "miren lo que sostuvieron sin",
            "start": 6124.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 6129.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "alguna una",
            "start": 6131.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "conjetura est\u00e1 entre comillas es texal",
            "start": 6136.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "resulta inveros\u00edmil",
            "start": 6140.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que un departamento de polic\u00eda",
            "start": 6144.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "municipal tenga la influencia pol\u00edtica y",
            "start": 6147.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para organizar",
            "start": 6151.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un intrincado",
            "start": 6155.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "encubrimiento y la desaparici\u00f3n de 43",
            "start": 6157.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 6162.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos o sea se",
            "start": 6163.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "descarta de que sea un asunto de",
            "start": 6166.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "autoridades locales y de polic\u00edas",
            "start": 6170.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y de los grupos de la delincuencia que",
            "start": 6174.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "operaban",
            "start": 6179.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de Iguala dicen es mucho",
            "start": 6180.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s plausible que el Gobierno",
            "start": 6185.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Federal mexicano y la polic\u00eda",
            "start": 6189.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "federal fueran los responsables de este",
            "start": 6193.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "horrible incidente esa es parte de la",
            "start": 6197.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sentencia de la corte de inmigraci\u00f3n del",
            "start": 6201.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de Arizona",
            "start": 6204.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en donde",
            "start": 6206.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conceden el asilo",
            "start": 6208.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a el juez de",
            "start": 6211.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Iguala es importante aclarar que a\u00fan",
            "start": 6214.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuando no existe ninguna prueba de que",
            "start": 6217.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito haya participado en la",
            "start": 6220.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6222.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6224.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "si se encuentra hacia",
            "start": 6226.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "delante que",
            "start": 6230.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que s\u00ed participaron con",
            "start": 6233.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pruebas desde luego que se",
            "start": 6235.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6240.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que aceptar",
            "start": 6242.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "castigar a los soldados a los mandos y",
            "start": 6245.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6253.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permitir no",
            "start": 6255.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "tolerar impunidad de nadie",
            "start": 6257.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6266.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no hay una prueba",
            "start": 6267.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "directa de las de que los soldados",
            "start": 6270.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tuvieron que ver con la desaparici\u00f3n de",
            "start": 6273.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 6274.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6277.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por grabaciones de la DEA aparece no en",
            "start": 6278.92,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "estas fechas aparecen involucrados",
            "start": 6285.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh militares",
            "start": 6291.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos",
            "start": 6295.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hablando de posibles",
            "start": 6297.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delitos de vinculaci\u00f3n con la",
            "start": 6302.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 6304.36,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "o porque esa noche salieron Soldados del",
            "start": 6307.44,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n que fueron a la comandancia que",
            "start": 6314.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fueron a un",
            "start": 6317.599,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "hospital Aunque",
            "start": 6320.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 6324.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en la detenci\u00f3n desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6325.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si pueden resultar responsables",
            "start": 6328.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por el delito de",
            "start": 6333.28,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n al no haber actuado para evitar",
            "start": 6336.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los actos de violencia contra los",
            "start": 6340.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cabe se\u00f1alar que en toda esta",
            "start": 6345.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n realizada hemos contado",
            "start": 6348.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la fuerzas",
            "start": 6351.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "armadas dicen",
            "start": 6354.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este los abogados de los padres y los",
            "start": 6357.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "del Pro que",
            "start": 6362.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "este pues no me hacen caso a",
            "start": 6365.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "m\u00ed los",
            "start": 6369.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh mandos del",
            "start": 6372.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y que manda el ej\u00e9rcito y que",
            "start": 6376.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aunque yo eh",
            "start": 6380.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tenga buenas",
            "start": 6383.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "intenciones no puedo",
            "start": 6384.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 6388.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6390.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "obligarlos a",
            "start": 6392.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que este digan la",
            "start": 6394.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "verdad comento que pues yo soy un hombre",
            "start": 6398.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de principios independientemente",
            "start": 6401.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de que soy",
            "start": 6404.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el comandante de las fuerzas",
            "start": 6408.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "armadas Y adem\u00e1s lo he hecho est\u00e1 por",
            "start": 6411.84,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "escrito dando instrucciones \u00f3rdenes",
            "start": 6415.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Eh pues no me",
            "start": 6421.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estoy chupando el dedo Est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 6424.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "que me tomen el pelo solo \u00c1lvaro el que",
            "start": 6429.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "me corta el cabello",
            "start": 6431.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este me toma el pelo no me dejo y eso lo",
            "start": 6435.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "saben bien",
            "start": 6439.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos este y sobre todo mis",
            "start": 6440.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6443.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces al",
            "start": 6447.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "contrario los mandos de las fuerzas",
            "start": 6451.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "armadas han cooperado han ayudado",
            "start": 6455.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando",
            "start": 6459.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "le doy la orden al general",
            "start": 6462.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Sandoval de que cuide para que no se",
            "start": 6466.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 6469.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fugar algunos militares soldados",
            "start": 6470.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "oficiales que presuntamente tienen",
            "start": 6474.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6478.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y no solo le doy la instrucci\u00f3n de",
            "start": 6480.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "manera verbal sino por",
            "start": 6484.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escrito y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 6486.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "documentos y no se",
            "start": 6489.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "fugaron y se",
            "start": 6492.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cumplieron las \u00f3rdenes en todo",
            "start": 6496.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "caso estos mandos y los",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "oficiales coinciden",
            "start": 6504.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conmigo en que la violaci\u00f3n de derechos",
            "start": 6507.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "humanos y la",
            "start": 6510.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "impunidad no pueden tolerarse en ninguna",
            "start": 6512.639,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "circunstancia porque entre otras",
            "start": 6518.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "razones los actos ilegales cometidos por",
            "start": 6521.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "miembros de las fuerzas armadas no",
            "start": 6526.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pueden manchar el prestigio de una",
            "start": 6528.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6531.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creada para la defensa",
            "start": 6533.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nacional eso es muy",
            "start": 6536.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "importante a Qui\u00e9nes les",
            "start": 6539.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conviene de que tengamos un",
            "start": 6542.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6545.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debilitado sin",
            "start": 6549.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "autoridad no solo",
            "start": 6552.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh fuerzas armadas debilitadas",
            "start": 6557.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales debilitadas",
            "start": 6560.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n",
            "start": 6563.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidencial Pues a los",
            "start": 6565.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 6570.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "extranjeros a las",
            "start": 6572.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hegemon\u00edas porque una autoridad",
            "start": 6575.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "nacional sin",
            "start": 6580.28,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "fortaleza pues es como una hoja",
            "start": 6583.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "seca no",
            "start": 6590.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6594.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "defender los intereses de la naci\u00f3n",
            "start": 6596.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que la secretar\u00eda de guerra y",
            "start": 6599.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "marina pas\u00f3 a",
            "start": 6602.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ser secretar\u00eda de la defensa nacional es",
            "start": 6605.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6609.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 6611.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "fundamental del estado",
            "start": 6613.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mexicano entre otras razones",
            "start": 6618.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no pueden manchar los actos ilegales de",
            "start": 6624.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "algunos miembros de las fuerzas armadas",
            "start": 6629.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el prestigio de una instituci\u00f3n creada",
            "start": 6631.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para la defensa nacional que debe",
            "start": 6634.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6637.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "valuarte si nuestro",
            "start": 6641.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 6646.36,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6647.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "si nuestra",
            "start": 6649.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de",
            "start": 6653.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Marina nuestra armada de M\u00e9xico",
            "start": 6655.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "como Lamentablemente lo",
            "start": 6661.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fue esta \u00faltima instituci\u00f3n durante el",
            "start": 6664.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 6668.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n se",
            "start": 6670.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "subordina",
            "start": 6673.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a eh gobiernos",
            "start": 6675.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "extranjeros ya no somos un pa\u00eds libre",
            "start": 6680.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6684.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "soberano Entonces siempre hay esa",
            "start": 6688.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de socavar instituciones",
            "start": 6692.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacionales para",
            "start": 6696.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6699.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "someter que es una",
            "start": 6703.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica siempre de los potentados",
            "start": 6707.239,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que se usa es un m\u00e9todo y",
            "start": 6710.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "esto para la ense\u00f1anza de",
            "start": 6714.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se utiliza",
            "start": 6718.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o antes se",
            "start": 6721.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "utilizaba por los due\u00f1os de las grandes",
            "start": 6725.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "corporaciones de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6729.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh No les conven\u00eda que el",
            "start": 6734.599,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente tuviese tanto apoyo",
            "start": 6740.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 6744.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque un presidente fuerte con apoyo",
            "start": 6746.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "popular pues no es",
            "start": 6751.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "susceptible de",
            "start": 6754.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "chantajes no lo pueden",
            "start": 6757.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "sentar f\u00e1cilmente en el banquillo de los",
            "start": 6760.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "acusados entonces esa pr\u00e1ctica",
            "start": 6768.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6773.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh evitarla Y c\u00f3mo se evita Pues",
            "start": 6775.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "actuando con",
            "start": 6779.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "rectitud con",
            "start": 6780.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "honestidad hablando con la",
            "start": 6784.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "verdad no mentir No",
            "start": 6786.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "robar no traicionar al",
            "start": 6790.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo son instituciones que deben ser",
            "start": 6794.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "valuarte del Estado democr\u00e1tico justo",
            "start": 6797.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "libre y soberano de nuestra",
            "start": 6800.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica adelante en",
            "start": 6804.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "consecuencia por la presunta",
            "start": 6807.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 6809.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes se han procesado",
            "start": 6812.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "151",
            "start": 6815.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas de las cuales 134 son",
            "start": 6819.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "civiles 16 militares incluidos dos",
            "start": 6823.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 6828.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso en ning\u00fan otro",
            "start": 6830.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se hace se ha",
            "start": 6833.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hecho dos generales y un elemento de la",
            "start": 6841.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "marina Asimismo se encuentran pendientes",
            "start": 6845.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de ejecutar tres \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n",
            "start": 6849.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en contra de",
            "start": 6851.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "militares destaco que en nuestro sexenio",
            "start": 6853.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de encarcelados se increment\u00f3",
            "start": 6857.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de 59 a 120",
            "start": 6860.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "personas con todo lo m\u00e1s importante ha",
            "start": 6866.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sido la b\u00fasca de los j\u00f3venes tarea a la",
            "start": 6869.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que he dado mucha atenci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 6873.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Les informo que en los \u00faltimos dos a\u00f1os",
            "start": 6876.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente he tomado la",
            "start": 6879.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de este lamentable suceso y",
            "start": 6882.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una vez por semana me re\u00fano con el",
            "start": 6885.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad para estar",
            "start": 6888.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pendiente de la investigaci\u00f3n",
            "start": 6890.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "puntualmente Les informo tambi\u00e9n que las",
            "start": 6893.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "secretarias de gobernaci\u00f3n y de",
            "start": 6896.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica Luisa Mar\u00eda alcalde",
            "start": 6899.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Luj\u00e1n y Rosa icela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez y",
            "start": 6902.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el subsecretario de Derechos Humanos",
            "start": 6907.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Arturo Medina",
            "start": 6910.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Padilla han estado dialogando en las",
            "start": 6912.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles con los",
            "start": 6915.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "involucrados yo quiero que este esto",
            "start": 6918.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se tome en cuenta que sirva para",
            "start": 6922.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6929.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "internalizar la importancia que le hemos",
            "start": 6931.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dado a este",
            "start": 6934.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "caso hemos ofrecido",
            "start": 6937.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "recompensas enviamos al congreso una ley",
            "start": 6942.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6945.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda que fue",
            "start": 6946.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aprobada destinada principalmente a",
            "start": 6950.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "garantizar protecci\u00f3n y",
            "start": 6953.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "apoyo a",
            "start": 6956.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "informantes sin embargo Hasta ahora ha",
            "start": 6961.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "sido poco lo",
            "start": 6963.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alcanzado Aunque existe el ofrecimiento",
            "start": 6966.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de quienes ahora est\u00e1n",
            "start": 6969.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 6971.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Porque muchos de los liberados que se",
            "start": 6973.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 que no hab\u00edan sido torturados",
            "start": 6978.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "fueron deten",
            "start": 6981.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "y existe el ofrecimiento de ellos",
            "start": 6988.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos en ese",
            "start": 6991.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 6995.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aportar en un futuro",
            "start": 6997.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cercano informaci\u00f3n para encontrar a los",
            "start": 7003.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 7005.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desaparecidos a\u00f1ado que durante nuestro",
            "start": 7008.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno la b\u00fasqueda en campo",
            "start": 7010.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ha sido permanente hemos explorado",
            "start": 7013.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "858 sitios con la participaci\u00f3n de 270",
            "start": 7017.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "personas de las distintas instituciones",
            "start": 7023.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y con el equipo tecnol\u00f3gico m\u00e1s",
            "start": 7025.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apropiado les Expreso que hasta el",
            "start": 7028.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimo momento de mi",
            "start": 7031.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gobierno continuaremos buscando a los",
            "start": 7033.639,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y",
            "start": 7035.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Considero que este vergonzoso y",
            "start": 7037.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lamentable asunto no debe cerrarse",
            "start": 7039.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Nunca es un expediente abierto y si",
            "start": 7043.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos",
            "start": 7047.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esclarecer deseo de todo coraz\u00f3n que lo",
            "start": 7049.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "logre la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 7052.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Claudia sh pardo una mujer de principios",
            "start": 7056.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "convicciones y partidaria de la",
            "start": 7060.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "justicia en el informe y los anexos que",
            "start": 7064.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "les hemos entregado viene una relator\u00eda",
            "start": 7068.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s detallada y datos que consideramos",
            "start": 7071.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s para ustedes y para el pueblo",
            "start": 7074.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7077.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico do abrazo este esta carta y toda",
            "start": 7079.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7085.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n va a subirse",
            "start": 7086.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a la red",
            "start": 7090.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "de ya est\u00e1 todo para que se revise Ese",
            "start": 7094.04,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "es el informe y lo que quer\u00eda yo este",
            "start": 7099.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bien que me preguntaste nos llev\u00f3",
            "start": 7104.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tiempo pero aclarar por qu hay much\u00edsima",
            "start": 7106.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 7111.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7114.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente",
            "start": 7116.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 7118.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de adversarios",
            "start": 7121.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "nuestros tanto en el pa\u00eds como afuera eh",
            "start": 7124.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "presidente continuando ya que mencionado",
            "start": 7131.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta carta eh Tambi\u00e9n sobre lo que",
            "start": 7134.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 ayer con el gobierno de Espa\u00f1a",
            "start": 7135.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta eh decisi\u00f3n que toman de no de no",
            "start": 7137.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acudir de no mandar enviados a la toma",
            "start": 7140.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de posici\u00f3n de la presidenta electa",
            "start": 7143.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Claudia shb ya la presidenta electa dio",
            "start": 7145.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un emiti\u00f3 un comunicado hace al inicio",
            "start": 7148.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antes de que iniciara la conferencia",
            "start": 7150.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Este pero saber tambi\u00e9n su postura al",
            "start": 7152.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respecto eh sobre usted hab\u00eda mencionado",
            "start": 7155.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que con el inicio de la nueva",
            "start": 7158.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ser\u00eda una oportunidad",
            "start": 7159.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para que se reanudar esta relaci\u00f3n",
            "start": 7162.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica y pues arranca de esta",
            "start": 7165.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "manera saber la postura que toma al",
            "start": 7167.56,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "respecto Bueno yo eh apoyo a la",
            "start": 7171.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7178.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "electa si ella ya",
            "start": 7180.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh tiene una",
            "start": 7182.96,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "postura la eh suscribo la respaldo",
            "start": 7185.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque le",
            "start": 7194.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tengo mucha",
            "start": 7199.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "confianza a la presidenta",
            "start": 7201.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "electa y",
            "start": 7205.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "repito y repito y seguir\u00e9 repitiendo",
            "start": 7208.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7217.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n el",
            "start": 7220.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 7222.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 7227.079,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "decidido mediante un proceso",
            "start": 7229.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico como",
            "start": 7234.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nunca el que tengamos una",
            "start": 7238.36,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "presidenta como Claudia sh",
            "start": 7243.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paro",
            "start": 7248.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "es lo mejor",
            "start": 7250.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que nos pudo haber",
            "start": 7253.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 7260.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estoy muy",
            "start": 7261.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "contento acabamos de tratar el tema de",
            "start": 7265.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 7271.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh si no nos da tiempo a nosotros de",
            "start": 7273.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "avanzar me voy con la",
            "start": 7278.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que la pr\u00f3xima",
            "start": 7283.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidenta el pr\u00f3ximo",
            "start": 7286.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobierno va a darle",
            "start": 7289.199,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "continuidad y va a seguir actuando con",
            "start": 7292.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "rectitud y",
            "start": 7297.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh haciendo",
            "start": 7300.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "justicia pero as\u00ed en",
            "start": 7302.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todo Si ya la presidenta fij\u00f3 sobre este",
            "start": 7307.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7314.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "repito yo",
            "start": 7316.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh La",
            "start": 7318.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyo la",
            "start": 7320.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh respaldo y yo creo que muchos",
            "start": 7324.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mexicanos millones de mexicanos y es",
            "start": 7329.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n",
            "start": 7333.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aclarar que estas",
            "start": 7335.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "diferencias con",
            "start": 7340.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "el gobierno de",
            "start": 7344.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a no se",
            "start": 7345.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tienen con el pueblo",
            "start": 7349.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol estamos hablando de",
            "start": 7354.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "diferencias con la monarqu\u00eda",
            "start": 7359.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola a la que se le solicit\u00f3 se le",
            "start": 7365.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3",
            "start": 7370.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 7372.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "respetuosa que",
            "start": 7374.719,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ofrecieran una",
            "start": 7377.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "disculpa a los pueblos",
            "start": 7381.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "originarios a los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 7384.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7387.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por las atrocidades",
            "start": 7389.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cometidas durante la",
            "start": 7392.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n europea nuestro",
            "start": 7396.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no hubo",
            "start": 7399.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "respuesta pero no solo no hubo",
            "start": 7402.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "respuesta sino que filtraron la",
            "start": 7406.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "carta y desataron toda una",
            "start": 7409.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en",
            "start": 7415.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "contra de nosotros del gobierno de",
            "start": 7418.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y actuaron con mucha prepotencia",
            "start": 7427.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 7430.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una carta",
            "start": 7435.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "respetuosa y",
            "start": 7439.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "formal mandaron a sus Voceros incluso",
            "start": 7444.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sus intelectuales",
            "start": 7448.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos recuerdo que el se\u00f1or Vargas",
            "start": 7452.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "yos se lanz\u00f3 muy fuerte",
            "start": 7457.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y otros en los programas de radio de",
            "start": 7462.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 7465.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n",
            "start": 7467.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola insult\u00e1ndote",
            "start": 7476.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7482.27,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "ya la historia de otra manera a las",
            "start": 7492.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nuevas",
            "start": 7496.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "generaciones de",
            "start": 7498.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles hacer a un lado el",
            "start": 7503.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "racismo",
            "start": 7506.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que sucede en",
            "start": 7508.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a que a\u00fan a",
            "start": 7511.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 7516.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ricos de M\u00e9xico y de",
            "start": 7520.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a que tienen origen espa\u00f1ol o que",
            "start": 7523.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 7527.8,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 7528.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pero se vinieron a M\u00e9xico",
            "start": 7530.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y con trabajo con esfuerzo",
            "start": 7536.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hicieron un patrimonio se enriquecieron",
            "start": 7542.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "e no",
            "start": 7553.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "todos mediante la corrupci\u00f3n sino con el",
            "start": 7555.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7559.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bueno su sue\u00f1o de ellos como el sue\u00f1o de",
            "start": 7561.599,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todos los migrantes es regresar no a su",
            "start": 7565.84,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tierra a su pa\u00eds",
            "start": 7571.199,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "a su pa\u00eds",
            "start": 7575.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "natal regresan",
            "start": 7578.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estoy hablando de conozco",
            "start": 7581.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7585.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personalidades",
            "start": 7589.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que pueden estar entre",
            "start": 7591.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s ricos de",
            "start": 7595.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a pero",
            "start": 7599.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacieron o vinieron j\u00f3venes a",
            "start": 7601.159,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7605.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y all\u00e1",
            "start": 7608.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adquieren",
            "start": 7613.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mansiones y todos los veranos se",
            "start": 7617.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 7622.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a los pueblos de sus",
            "start": 7624.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "padres C\u00f3mo creen que les llaman en",
            "start": 7630.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a indianos",
            "start": 7637.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no estoy",
            "start": 7652.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hablando de mexicanos",
            "start": 7654.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 7658.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de gente",
            "start": 7659.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 7663.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "No estoy hablando",
            "start": 7665.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de gente muy rica que con esfuerzo",
            "start": 7669.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "repito trabajo de conformidad con la ley",
            "start": 7673.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este",
            "start": 7676.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds eh hizo",
            "start": 7678.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7681.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eh su",
            "start": 7683.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7686.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "fortuna",
            "start": 7688.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y pues como es",
            "start": 7690.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "natural cualquier migrante quiere ir a",
            "start": 7693.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "su pueblo",
            "start": 7696.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no visitar su su pueblo los pueblos de",
            "start": 7697.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7703.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 7705.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 7709.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "indica que se debe de contar otra",
            "start": 7714.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "historia y hacer a un lado la",
            "start": 7720.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prepotencia",
            "start": 7723.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7726.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "arrogancia esto desde luego",
            "start": 7728.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con la",
            "start": 7732.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "amistad que tenemos con el pueblo",
            "start": 7735.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol que es un pueblo",
            "start": 7738.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajador un pueblo",
            "start": 7741.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Bueno un",
            "start": 7744.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7747.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sufrido en varios tiempos de la",
            "start": 7750.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "historia muchos vinieron No solo por la",
            "start": 7755.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Guerra Civil Espa\u00f1ola vinieron porque",
            "start": 7758.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda crisis en",
            "start": 7762.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 7765.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pobreza y con trabajo salieron",
            "start": 7769.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "adelante hasta en la \u00e9poca",
            "start": 7775.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "colonial cuando hubo un gran",
            "start": 7779.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 7784.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de riquezas de M\u00e9xico sobre todo",
            "start": 7787.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "cuando se llevaron mucho oro y",
            "start": 7793.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "plata toda esa",
            "start": 7796.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 7799.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue a las",
            "start": 7801.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas no al pueblo de",
            "start": 7804.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a durante siglos el pueblo de",
            "start": 7809.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a sigui\u00f3 padeciendo de",
            "start": 7812.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pobreza al mismo tiempo que se saqueaba",
            "start": 7817.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a las colonias de",
            "start": 7822.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica entonces una cosa",
            "start": 7825.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es el pueblo y otra",
            "start": 7829.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cosa son las autoridades del m\u00e1s",
            "start": 7835.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 7840.36,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nivel y las",
            "start": 7842.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7844.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas contin\u00faan",
            "start": 7846.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las relaciones",
            "start": 7851.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 7852.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Bueno un",
            "start": 7855.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dato el a\u00f1o",
            "start": 7859.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pasado a ver si est\u00e1 el dato por",
            "start": 7863.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ah\u00ed obtuvieron los bancos extranjeros",
            "start": 7866.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 7871.199,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord y creo que dos bancos espa\u00f1oles",
            "start": 7874.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh vancomer Y Santander yo creo",
            "start": 7884.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7890.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lograron la",
            "start": 7892.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mitad de todas las utilidades de la",
            "start": 7894.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "banca extranjera en",
            "start": 7896.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o sea",
            "start": 7901.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca ha habido ning\u00fan problema nada",
            "start": 7904.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7908.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es ese acto de prepotencia",
            "start": 7910.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "de falta de",
            "start": 7915.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "respeto y la",
            "start": 7921.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7925.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene toda la raz\u00f3n y ojal\u00e1 y",
            "start": 7929.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7936.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7938.9,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "rectifiquen cuesta",
            "start": 7940.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ofrecer una disculpa ya lo han",
            "start": 7942.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hecho en otros",
            "start": 7948.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "casos Por qu\u00e9 con los pueblos",
            "start": 7951.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "originarios de M\u00e9xico no",
            "start": 7954.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "nosotros Porque se siguieron cometiendo",
            "start": 7958.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atrocidades",
            "start": 7964.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh Y hubo Exterminio de pueblos",
            "start": 7965.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas despu\u00e9s de la",
            "start": 7969.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Independencia hemos",
            "start": 7971.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "eh ofrecido",
            "start": 7973.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "disculpas con planes de justicia a los",
            "start": 7976.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "yaquis a los",
            "start": 7979.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mayas acabamos de",
            "start": 7987.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aprobar la ley para garantizar los",
            "start": 7991.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas en",
            "start": 7995.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y a\u00fan con",
            "start": 7998.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias se aprob\u00f3 por",
            "start": 8002.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "unanimidad Entonces es",
            "start": 8009.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh importante tomar eso en",
            "start": 8012.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "cuenta a ver si",
            "start": 8016.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 s\u00ed son",
            "start": 8018.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "273000 millones no el a\u00f1o pasado de",
            "start": 8021.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "utilidad este a\u00f1o va a ser",
            "start": 8026.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Ya el a\u00f1o pasado fue r\u00e9cord en la",
            "start": 8028.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 8034.36,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "B mayor Cu\u00e1nto tiene eh 87,000 millones",
            "start": 8036.48,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "87 y cu\u00e1nto tiene santor 42000 Santander",
            "start": 8043.239,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "29,000 o sea los dos tienen 29 + 87 No",
            "start": 8047.239,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed son como 120 eh como 120 120 para 270",
            "start": 8053.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed como el",
            "start": 8061.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "40% como 120,000",
            "start": 8072.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "millones entonces",
            "start": 8076.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 8081.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e una decisi\u00f3n que",
            "start": 8085.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la la presidenta electa",
            "start": 8089.679,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "eh Y yo repito",
            "start": 8094.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh La",
            "start": 8099.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "apoyo tambi\u00e9n presidente sobre ya la",
            "start": 8103.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "declaratoria como \u00e1rea natural protegida",
            "start": 8107.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de calica y esta respuesta tambi\u00e9n que",
            "start": 8110.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hace Vulcan a trav\u00e9s de una subsidiaria",
            "start": 8113.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "respecto a que esto afectar\u00eda a largo",
            "start": 8116.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "plazo eh eh la relaci\u00f3n comercial con",
            "start": 8118.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos adem\u00e1s de anunciar que",
            "start": 8121.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recurrir\u00e1n a Pues un litigio a medidas",
            "start": 8123.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicas esto Pues ser\u00e1 una herencia",
            "start": 8128.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para la administraci\u00f3n de la presidenta",
            "start": 8131.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electa va va a dejarle esta este litigio",
            "start": 8133.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "en puerta ahora ya entrante s\u00ed como",
            "start": 8137.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "otros este cuando se trata de defender",
            "start": 8141.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "nuestro territorio ni modo que vamos a",
            "start": 8144.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permitir que destruyan",
            "start": 8149.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8151.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "territorio adem\u00e1s buscamos con",
            "start": 8155.0,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ellos llegar a un",
            "start": 8159.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8162.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 8164.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ofrecimos que se les compraba su",
            "start": 8166.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "parte se hizo un",
            "start": 8171.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aval\u00fao y siempre la prepotencia",
            "start": 8175.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8181.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8182.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "entendiendo de que M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 8183.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 8187.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "soberano Por qu\u00e9 no pones el",
            "start": 8190.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8194.219,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "videoo no hay expropiaci\u00f3n es una",
            "start": 8196.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "declaratoria de \u00e1rea natural",
            "start": 8199.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protegida porque ni modo que no vamos a",
            "start": 8202.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "proteger nuestros recursos naturales",
            "start": 8205.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes que se lleven",
            "start": 8214.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "grava",
            "start": 8218.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de El",
            "start": 8220.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Para\u00edso porque es de las zonas m\u00e1s",
            "start": 8222.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bellas de M\u00e9xico y del",
            "start": 8225.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mundo mar",
            "start": 8228.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Caribe y que se utilice de banco de",
            "start": 8231.08,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "material para que se lleven la grava",
            "start": 8236.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "para construir carreteras en Estados",
            "start": 8241.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Unidos que no hay otros bancos de",
            "start": 8247.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "material en Estados",
            "start": 8250.439,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Unidos no tienen",
            "start": 8253.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "all\u00e1 territorio",
            "start": 8256.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8259.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficiente es como el doble o el triple",
            "start": 8262.92,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 8266.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8267.889,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "territorio lo que",
            "start": 8269.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "este significa Estados Unidos por qu\u00e9",
            "start": 8274.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed y valerse de la corrupci\u00f3n",
            "start": 8278.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que imperaba porque todo eso que ahora",
            "start": 8282.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es \u00e1rea natural",
            "start": 8286.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "protegida resulta que era",
            "start": 8288.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional hab\u00eda hasta un fidecomiso",
            "start": 8292.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal shelja",
            "start": 8295.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 8300.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apoderaron los corruptos en los",
            "start": 8302.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobiernos de Salinas",
            "start": 8307.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Cedillo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 8311.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 8319.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "indaguen Qui\u00e9nes son los abogados de",
            "start": 8321.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vulc y son de estos",
            "start": 8326.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "despachos de",
            "start": 8328.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entados",
            "start": 8331.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores pero",
            "start": 8338.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este como nos asiste toda la",
            "start": 8340.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n se puede ir a cualquier",
            "start": 8344.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 8349.439,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 8351.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que no haya justicia",
            "start": 8356.719,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y que ya impede la hipocres\u00eda porque",
            "start": 8362.599,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "hablan de la defensa del medio",
            "start": 8367.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ambiente de evitar el cambio",
            "start": 8371.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico y miren lo que",
            "start": 8376.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacen bancos de materiales para",
            "start": 8388.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "llevarse la",
            "start": 8394.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "grava a Estados",
            "start": 8397.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos seguramente Aqu\u00ed van a",
            "start": 8400.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 8403.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Defensores de",
            "start": 8405.92,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8408.1,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "Vulcan no he visto los peri\u00f3dicos hoy",
            "start": 8411.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "pero ya me lo imagino a ver el reforma",
            "start": 8415.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mire vamos a ver primero esto y luego",
            "start": 8420.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "vemos al",
            "start": 8422.96,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "reforma Ah bueno excluyen a a rey y",
            "start": 8429.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 8434.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "truena s\u00ed es la erupci\u00f3n de un",
            "start": 8438.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n S\u00ed aqu\u00ed",
            "start": 8447.84,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8451.18,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "expropiar es la declar declaratoria de",
            "start": 8463.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una reserva natural de m\u00e1s de 00000",
            "start": 8467.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas o aproximadamente 00000",
            "start": 8472.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y ah\u00ed incluye",
            "start": 8476.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "estas como 2000",
            "start": 8480.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas pero es",
            "start": 8484.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8489.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 8492.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "informamos que en este",
            "start": 8494.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8499.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es en el que",
            "start": 8501.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8505.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reservas de \u00e1reas proteg",
            "start": 8508.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se han eh",
            "start": 8513.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decretado en toda la historia llevaba",
            "start": 8518.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "primer lugar el presidente",
            "start": 8522.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas que sigue teniendo el primer",
            "start": 8524.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lugar Aunque nosotros en",
            "start": 8527.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cantidad estamos en primer lugar",
            "start": 8530.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero en esencia en lo cualitativo el",
            "start": 8534.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente C\u00e1rdenas porque",
            "start": 8537.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes en aquel entonces pensar s\u00ed en",
            "start": 8538.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8543.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de la",
            "start": 8544.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "naturaleza se necesita tener",
            "start": 8547.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n como la ten\u00eda en todo un gran",
            "start": 8552.319,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "presidente ya nada m\u00e1s eso tiene este el",
            "start": 8557.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reforma el cablebus que que se va a caer",
            "start": 8567.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh Ah que no se",
            "start": 8574.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8578.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 Ah la cineteca S\u00ed bueno Pero ya",
            "start": 8580.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8583.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya no este de todas maneras le mando al",
            "start": 8584.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "camarada Junco y al camarada Este",
            "start": 8589.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "samarripa s\u00ed",
            "start": 8592.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este un saludo ya no nos vamos a estar",
            "start": 8596.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "viendo ya nos falta pocos d\u00edas",
            "start": 8598.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este ni nos vamos a estar escuchando al",
            "start": 8601.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menos en mi caso pues ya no voy a estar",
            "start": 8603.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8607.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "escuchando viendo nada que tenga que ver",
            "start": 8609.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 8612.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ahora porque es una",
            "start": 8614.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh responsabilidad estar informado tengo",
            "start": 8617.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que estar informado de todo",
            "start": 8622.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh pero ya no como me voy a jubilar y",
            "start": 8624.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decirle a la gente aprovechando",
            "start": 8627.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8631.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues ya es de dominio p\u00fablico he sabido",
            "start": 8633.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que nos queremos",
            "start": 8637.12,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "mucho pero",
            "start": 8641.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que me enter\u00e9 que me van a esperar en",
            "start": 8644.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Palenque pues saben qu\u00e9 no voy a llegar",
            "start": 8647.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a Palenque",
            "start": 8650.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este no me voy a",
            "start": 8654.08,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ir este",
            "start": 8657.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este me voy a a",
            "start": 8661.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aclimatar unos d\u00edas Aqu\u00ed Entonces ya de",
            "start": 8665.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me voy S\u00ed este eh Para",
            "start": 8669.279,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n esperando pues no lleg\u00f3 no",
            "start": 8674.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "este me voy a aclimatar",
            "start": 8679.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed unos d\u00edas",
            "start": 8684.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no Cu\u00e1nto se",
            "start": 8688.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pues dos d\u00edas despu\u00e9s TR d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 8691.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una semana",
            "start": 8695.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 8697.64,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh No ya este estoy aqu\u00ed acu\u00e9rdense el",
            "start": 8700.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lunes de una vez el programa",
            "start": 8706.439,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "quier ser un informe que",
            "start": 8709.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ofrezco",
            "start": 8716.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "leerlo s\u00ed",
            "start": 8717.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para hablar",
            "start": 8720.76,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido porque si no nos tardamos mucho",
            "start": 8724.439,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no hablo de corrido",
            "start": 8729.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "entonces 10 minutos nada m\u00e1s 10 minutos",
            "start": 8732.56,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "y estamos invitando",
            "start": 8739.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "a uno m\u00fasicos Bueno",
            "start": 8743.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este que nos alegren ese d\u00eda y luego",
            "start": 8749.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh Ya les va a tocar a ustedes no",
            "start": 8753.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8758.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la entrega de los tamales no el",
            "start": 8762.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "compartir el",
            "start": 8768.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "desayuno este nada m\u00e1s que no sabemos Eh",
            "start": 8770.479,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas ya porque puede ser un informe",
            "start": 8776.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un informe ya no hay",
            "start": 8779.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "preguntas por eso estoy miren",
            "start": 8782.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh Ahorita todav\u00eda nos falta pero",
            "start": 8786.08,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este ma\u00f1ana preguntas tambi\u00e9n pasado",
            "start": 8789.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana ya lunes nada m\u00e1s el informe",
            "start": 8793.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "m\u00fasica y el",
            "start": 8797.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desayuno el",
            "start": 8799.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desayuno y este y terminando el desayuno",
            "start": 8801.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "les invito para",
            "start": 8806.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh ir a develar El",
            "start": 8809.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "retrato Ay la",
            "start": 8815.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rifa ya me hab\u00eda yo",
            "start": 8821.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "encari\u00f1ado Ah este tengo una comida con",
            "start": 8828.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "algunos presidentes y ya de",
            "start": 8832.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 8837.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este ya me retiro",
            "start": 8838.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh Porque ya a las 12 de la",
            "start": 8841.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "noche Ya eh se",
            "start": 8845.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entrega formalmente",
            "start": 8849.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el el gobierno el lunes a las 12 de la",
            "start": 8851.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "noche y en la ma\u00f1ana es la ceremonia de",
            "start": 8855.479,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la entrega de la",
            "start": 8857.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "banda no pero s ya inicia la",
            "start": 8860.72,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n ya a partir de las",
            "start": 8865.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "12 con algunos",
            "start": 8869.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidentes no sabemos todav\u00eda no han",
            "start": 8872.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "confirmado",
            "start": 8875.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "algunos Petro este vamos a a esperar y",
            "start": 8877.279,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "yo les ma\u00f1ana o pasado Ya les",
            "start": 8883.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "digo una declaraci\u00f3n para el movimiento",
            "start": 8888.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "feminista presidente al final de su",
            "start": 8891.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta noche del lunes esta noche",
            "start": 8899.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de lunes duerme en palacio ya no ya",
            "start": 8901.439,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "no Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente aqu\u00ed",
            "start": 8905.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "estoy s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este ya estoy en la",
            "start": 8907.92,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "mudanza pero este estoy s\u00ed viviendo",
            "start": 8913.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presente estamos",
            "start": 8918.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "viviendo aqu\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 8920.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente este Lis Buenos d\u00edas amir",
            "start": 8922.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ibrahim del Quintana r MX pues nada m\u00e1s",
            "start": 8925.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este para dejar primeramente constancia",
            "start": 8927.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los compromisos que",
            "start": 8930.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se hicieron en el estado de Quintana ro",
            "start": 8932.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo yo soy de all\u00e1 Yo vivo en Playa del",
            "start": 8935.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Carmen justamente donde pasa lo de",
            "start": 8936.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "calica y que ha sido una de las",
            "start": 8938.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "devastaciones m\u00e1s grandes que ha sufrido",
            "start": 8940.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el territorio en donde yo estoy en el",
            "start": 8943.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estado donde yo estoy calicas siempre",
            "start": 8946.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue imposible hacer algo en contra de",
            "start": 8948.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esa empresa por m\u00e1s reportajes que",
            "start": 8950.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sacamos por m\u00e1s este investigaciones que",
            "start": 8952.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se hicieron respecto a la presencia del",
            "start": 8955.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jaguar de todo lo que hab\u00eda de zonas",
            "start": 8957.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de todas las cavernas que",
            "start": 8960.16,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pasaban all\u00e1 abajo de donde explotaban",
            "start": 8962.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh todo este estas dinamitas pues nunca",
            "start": 8964.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pasaron d\u00e9cadas y nunca se pudo hacer",
            "start": 8968.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nada hoy entiendo eh la fuerza que ten\u00eda",
            "start": 8970.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y solamente pues un presidente eh con",
            "start": 8973.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "autoridad moral pod\u00eda haber parado ese",
            "start": 8977.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desastre natural porque ellos quer\u00edan",
            "start": 8979.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguir explotando otras 300 hectarias",
            "start": 8981.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del territorio que es b\u00e1sicamente",
            "start": 8984.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo Playa del Carmen lo que lo que mide",
            "start": 8986.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este playa de del Carmen entonces dejar",
            "start": 8988.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "constante se\u00f1or presidente que esto fue",
            "start": 8991.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Eh Pues un acto eh eh De verdad este muy",
            "start": 8993.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "importante para Playa del Carmen aparte",
            "start": 8997.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de que bueno se cumpli\u00f3 con la apertura",
            "start": 9000.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "de is cabal que este lo de las eh En",
            "start": 9002.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "este lo de los t\u00edtulos de la Colosio",
            "start": 9007.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n este que fue la hace poquito",
            "start": 9010.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entregarlos que tambi\u00e9n es un acto",
            "start": 9013.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no este pues el tren Maya que",
            "start": 9014.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ha pasado por ah\u00ed este la avenida oo la",
            "start": 9017.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 el puente nichupt\u00e9 o sea todos",
            "start": 9021.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "los compromisos que se hicieron",
            "start": 9023.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente se cumplieron en en su",
            "start": 9024.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "periodo y pues bueno pues agradecerle de",
            "start": 9028.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "parte todo el pueblo de Quintana ro",
            "start": 9030.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas estas obras que se hicieron en en",
            "start": 9033.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro estado y que ayudaron a",
            "start": 9035.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsima a much\u00edsimos quintanarroenses",
            "start": 9037.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas gracias por todo",
            "start": 9039.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eso este presidente solo preguntarle",
            "start": 9041.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con los casos que",
            "start": 9044.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que no se han concluido por ejemplo en",
            "start": 9047.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este caso pues este hay dos casos que yo",
            "start": 9049.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "he puesto aqu\u00ed en de algunos este",
            "start": 9052.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n en la c\u00e1rcel que",
            "start": 9055.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presuntamente son inocentes y que les",
            "start": 9057.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando",
            "start": 9060.2,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este dando causa de Rosa y cela por",
            "start": 9061.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "medio de de de un de la secretar\u00eda y",
            "start": 9064.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues preguntarle qu\u00e9 va a pasar con es",
            "start": 9069.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con esos asuntos se\u00f1or presidente se van",
            "start": 9071.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a dejar ah\u00ed ya por ejemplo yo tengo el",
            "start": 9073.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "caso de Julio Orellana que fue acusado",
            "start": 9075.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de vestro que lleva eh muchos a\u00f1os en la",
            "start": 9078.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel tard\u00f3 casi 20 a\u00f1os su sentencia",
            "start": 9082.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en llegar ya lleg\u00f3 l\u00f3gicamente pues",
            "start": 9086.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 Pues en contra porque c\u00f3mo iban a",
            "start": 9089.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "explicar que lo tuvieron 20 a\u00f1os en la",
            "start": 9092.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel no Y este ahorita est\u00e1 digamos en",
            "start": 9094.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "un proceso de apelaci\u00f3n",
            "start": 9096.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "e pues se est\u00e1n tardando ya otra vez",
            "start": 9099.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo tiempo en contestar la",
            "start": 9101.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con todos estos",
            "start": 9104.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "casos se\u00f1or presidente este que que que",
            "start": 9106.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de alguna manera inconclusos con el",
            "start": 9110.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "poder judicial este si se va a seguir",
            "start": 9111.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dando seguimiento en el gobierno que",
            "start": 9114.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "viene no s\u00e9 si tengas informaci\u00f3n ser\u00eda",
            "start": 9117.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mi primera pregunta Mira en general",
            "start": 9119.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh va a haber continuidad con",
            "start": 9123.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "cambio la presidenta va a",
            "start": 9129.68,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "atender todos estos casos ahora que",
            "start": 9133.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hicimos el recorrido",
            "start": 9140.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "juntos Ese fue el prop\u00f3sito hablamos de",
            "start": 9143.439,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "pendientes hablamos de la ley de",
            "start": 9149.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda",
            "start": 9151.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablamos",
            "start": 9153.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de injusticias",
            "start": 9156.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9160.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pudieron subsanarse corregirse",
            "start": 9165.479,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "por tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos",
            "start": 9170.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por dilaci\u00f3n",
            "start": 9175.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9178.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "jueces ella est\u00e1",
            "start": 9181.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "completamente completamente enterada de",
            "start": 9185.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9188.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9190.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchos de",
            "start": 9193.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "los que van a estar en el nuevo gabinete",
            "start": 9195.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ya han tratado estos temas por",
            "start": 9200.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ejemplo el caso de Rosa",
            "start": 9204.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "yela pasa de secretaria de seguridad y",
            "start": 9206.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana a secretaria de",
            "start": 9210.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n es la secretar\u00eda que tiene",
            "start": 9215.08,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "que ver con la ley de",
            "start": 9219.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda ella sabe m\u00e1s que",
            "start": 9223.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nadie de estas",
            "start": 9227.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nta gente",
            "start": 9231.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "inocente est\u00e1 en la c\u00e1rcel sin sentencia",
            "start": 9233.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "desde hace much\u00edsimos a\u00f1os todo esto va",
            "start": 9237.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a cambiar Yo por",
            "start": 9242.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9244.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creo que va a ser mejor el",
            "start": 9246.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 9249.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de la presidenta Claudia sh que es",
            "start": 9252.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "nuestro porque",
            "start": 9257.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "son mejores las",
            "start": 9260.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "condiciones nosotros nos",
            "start": 9262.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 enderezar en",
            "start": 9266.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tuertos",
            "start": 9269.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes llegar y encontrar",
            "start": 9271.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contratos leoninos en todo en",
            "start": 9278.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras bueno el",
            "start": 9282.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "contrato o los contratos para la",
            "start": 9284.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 9288.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del aeropuerto en",
            "start": 9290.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Texcoco los contratos de los",
            "start": 9292.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gasoductos los contratos de",
            "start": 9297.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hospitales los contratos en",
            "start": 9301.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reclusorios las",
            "start": 9305.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 9307.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiradas de todo",
            "start": 9311.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tipo entrar",
            "start": 9317.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y empezarnos a dar",
            "start": 9320.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cuenta de que en efecto no pagaban",
            "start": 9324.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "impuestos los potentados",
            "start": 9327.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 9337.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "definir de que hab\u00eda que entregarle el",
            "start": 9339.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "apoyo directo al pueblo sin",
            "start": 9343.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "intermediarios porque que hab\u00edan",
            "start": 9348.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "organizaciones que se quedaban con el",
            "start": 9354.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dinero de la",
            "start": 9357.76,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "gente que se les daban miles de millones",
            "start": 9361.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de pesos entonces terminar con todo eso",
            "start": 9364.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "crear un",
            "start": 9369.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "modelo de gobierno ahora con Los",
            "start": 9372.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Huracanes hablaban",
            "start": 9377.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "lo de fonden yo recuerdo que iba algunos",
            "start": 9380.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estados al principio y lo primero que me",
            "start": 9383.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda un",
            "start": 9386.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernador nos est\u00e1 afectando mucho la",
            "start": 9387.399,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sequ\u00eda porque quer\u00edan la declaratoria de",
            "start": 9391.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "emergencia para tener fondos",
            "start": 9395.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "extraordinarios y como son fondos de",
            "start": 9400.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "emergencia no tienen control",
            "start": 9405.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 9409.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n en la secretar\u00eda de",
            "start": 9411.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que era donde se manejaba el",
            "start": 9413.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "fonden",
            "start": 9416.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan una lista de",
            "start": 9418.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proveedores",
            "start": 9420.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "predilectos que eran los que vend\u00edan",
            "start": 9422.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas de sin ahora",
            "start": 9425.279,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "este que hay tormentas y Huracanes c\u00e1 de",
            "start": 9429.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9436.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces se estableci\u00f3 todo un m\u00e9todo de",
            "start": 9441.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9445.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "primero proteger las vidas el plan dn3",
            "start": 9449.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el plan",
            "start": 9454.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Marina la guardia",
            "start": 9455.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 9459.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "luego la secretar\u00eda de bienestar hacer",
            "start": 9461.52,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "censos casa por",
            "start": 9467.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "casa y",
            "start": 9471.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "luego entregar los apoyos de manera",
            "start": 9474.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "directa y",
            "start": 9477.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entregarlos con la secretar\u00eda de la",
            "start": 9478.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "defensa todos los eneres dom\u00e9sticos",
            "start": 9482.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entregados con la secretar\u00eda de la",
            "start": 9486.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "defensa los refrigeradores las estufas",
            "start": 9489.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Los colchones para",
            "start": 9492.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que nadie metiera",
            "start": 9493.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mano y no se usara tambi\u00e9n",
            "start": 9496.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 9500.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "politiqueros entonces todo",
            "start": 9503.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso ya se",
            "start": 9506.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 ya existe un m\u00e9todo de",
            "start": 9509.8,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "trabajo eso le va a ayudar mucho a la",
            "start": 9515.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 9518.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidenta y",
            "start": 9520.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh eso va a",
            "start": 9524.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "permitir que",
            "start": 9527.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds siga avanzando que sigan los",
            "start": 9530.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 9533.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienestar y que se siga haciendo",
            "start": 9537.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "justicia en todos los",
            "start": 9541.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "casos hay cosas que pues ella",
            "start": 9544.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 9550.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mejor que muchos funcionarios de su",
            "start": 9552.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno y del nuestro",
            "start": 9557.12,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "porque acu\u00e9rdense que adem\u00e1s de",
            "start": 9560.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "venir juntos de caminar juntos",
            "start": 9566.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 20",
            "start": 9571.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9574.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh ella fue jefa de",
            "start": 9577.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "gobierno el tema de",
            "start": 9582.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad durante todo el tiempo que",
            "start": 9585.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ella fue jefa de gobierno todos los",
            "start": 9587.88,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 9590.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "participaba en la reuni\u00f3n del gabinete",
            "start": 9593.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9596.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "seguridad todos los lunes entonces",
            "start": 9597.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hablarle del gabinete de",
            "start": 9601.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "seguridades se entiende perfectamente de",
            "start": 9605.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se",
            "start": 9608.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trata C\u00f3mo se recibe la informaci\u00f3n de",
            "start": 9610.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo que sucede en todo el pa\u00eds en las",
            "start": 9614.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas",
            "start": 9616.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las decisiones que tiene uno que",
            "start": 9619.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tomar ahora por ejemplo",
            "start": 9623.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9628.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no dejar de",
            "start": 9630.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar revisando analizando lo sucedido",
            "start": 9632.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9636.64,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Sinaloa todo eso desde muy",
            "start": 9639.84,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "temprano y ella lo sabe entonces esos",
            "start": 9643.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "casos como as",
            "start": 9647.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "eh con Rosa yela adem\u00e1s ayer hablaba yo",
            "start": 9650.319,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "de que decidi\u00f3 la presidenta continuar",
            "start": 9656.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 9660.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conferencias entonces van a ver momentos",
            "start": 9662.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 9666.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Eh puede tener un formato distinto",
            "start": 9667.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s debe ya",
            "start": 9672.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cambiar",
            "start": 9675.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh tiene que haber",
            "start": 9677.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 9680.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "no revisar las cosas este Pero va a",
            "start": 9681.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "haber un momento de preguntas y de",
            "start": 9687.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "planteamientos de ustedes que eso es muy",
            "start": 9690.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bueno entonces eso es lo que te puedo",
            "start": 9695.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir y todav\u00eda nos quedan unos d\u00edas hay",
            "start": 9697.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que ver a",
            "start": 9701.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rosael Precisamente en este asunto de",
            "start": 9702.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "rosela ojal\u00e1 pueda ech un ojito a un",
            "start": 9705.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso que llama mucho la atenci\u00f3n se",
            "start": 9710.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llama Jorge Alberto vilchis gardu\u00f1o \u00e9l",
            "start": 9711.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la c\u00e1rcel en Jalisco",
            "start": 9714.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presuntamente por haber violado a sus",
            "start": 9716.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hijas",
            "start": 9719.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "e resulta que hay un tema muy Eh Eh Eh",
            "start": 9721.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fuerte Porque \u00e9l fue exonerado en Oaxaca",
            "start": 9725.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por estos delitos despu\u00e9s en Jalisco eh",
            "start": 9728.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "lo vincularon por uno de ellos y le",
            "start": 9732.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quitaron otro y despu\u00e9s en la Ciudad de",
            "start": 9735.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hay otro esper\u00e1ndole",
            "start": 9737.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por si llega a librarla de all\u00e1 en la",
            "start": 9739.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico hay otra la familia de",
            "start": 9741.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00e9l est\u00e1 muy preocupada eh eh Porque pues",
            "start": 9744.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ellos afirman que esto es Es falso no",
            "start": 9748.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces Eh Al parecer ha habido mucha",
            "start": 9751.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n medi\u00e1tica o mucha presi\u00f3n con",
            "start": 9753.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respecto a este tema y lo que se",
            "start": 9756.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "solicita b\u00e1sicamente es que se imparta",
            "start": 9758.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "digamos este la justicia como debe de",
            "start": 9761.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ser pues no O sea que se vea a fondo el",
            "start": 9764.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tema si lo hizo que lo refunda si no lo",
            "start": 9767.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hizo pues que no lo sigan persiguiendo y",
            "start": 9770.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este porque ya es una persecuci\u00f3n muy",
            "start": 9774.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "fuerte la que trae quiero decirle que",
            "start": 9776.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hay otra persona en la c\u00e1rcel eh var\u00f3n",
            "start": 9778.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por ese mismo delito hacia la misma",
            "start": 9782.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "supuesta v\u00edctima no eh que despu\u00e9s este",
            "start": 9784.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues \u00e9l ya lleva tiene una sentencia ya",
            "start": 9788.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de 50 a\u00f1os al parecer Y al parecer Pues",
            "start": 9791.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "bueno cuando le practican los ex\u00e1menes a",
            "start": 9794.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la a la a la a la persona eh",
            "start": 9796.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "e para poder acusar al al a a esta",
            "start": 9800.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "persona que estoy diciendo Julio Pues",
            "start": 9804.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "bueno resulta que pues bueno sale el",
            "start": 9806.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "examen de pues intacta que no hab\u00eda",
            "start": 9807.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pasado nada del imen y que y pues bueno",
            "start": 9810.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues la hab\u00edan acusado y hay una persona",
            "start": 9813.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "encerrada con 50 a\u00f1os por seg\u00fan haber",
            "start": 9816.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "violado a esta persona Entonces digamos",
            "start": 9819.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que es un tema bastante raro no este que",
            "start": 9822.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se le pide Pues que se le ponga mucho",
            "start": 9826.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9829.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este ojo al parecer se va a dictar ya",
            "start": 9830.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sentencia \u00e9l ya va a tener sentencia",
            "start": 9833.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este en estos d\u00edas ah\u00ed est\u00e1 la audiencia",
            "start": 9835.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y pues bueno saber se\u00f1or presidente si",
            "start": 9838.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "puede haber un acompa\u00f1amiento una",
            "start": 9841.24,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vigilancia que todo lo que ocurra ah\u00ed",
            "start": 9842.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues sea este conforme a lo que est\u00e1",
            "start": 9845.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sucediendo y a derecho y que pues no se",
            "start": 9847.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "vaya a cometer otra injusticia eh eh m\u00e1s",
            "start": 9850.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "en este pa\u00eds con personas inocentes y",
            "start": 9854.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que si son culpables Pues que",
            "start": 9856.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente se les castigue con todo el",
            "start": 9858.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "peso de la ley pero que se vigile que",
            "start": 9860.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 eh es as\u00ed pues porque al",
            "start": 9863.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "parecer pues Hay cosas muy turbias no",
            "start": 9866.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente entonces saber si puede haber",
            "start": 9869.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento con reela de este caso S\u00ed",
            "start": 9871.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ya con Jes\u00fas",
            "start": 9874.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este hoy mismo con Rosa",
            "start": 9877.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "yel y ya para terminar como un este tema",
            "start": 9881.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como de advertencia o sea como de",
            "start": 9885.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ponerlo ah\u00ed en el en en el ojo p\u00fablico",
            "start": 9887.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Pues bueno pues ahorita",
            "start": 9890.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con el nombramiento de V\u00edctor Rodr\u00edguez",
            "start": 9892.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pilla como nuevo director de",
            "start": 9894.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Pemex en este proceso que viene Pues",
            "start": 9896.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bueno hay un proceso ordenado de",
            "start": 9899.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 transparente es",
            "start": 9902.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "responsable sin embargo hay una",
            "start": 9905.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n se\u00f1or presidente porque un",
            "start": 9908.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "exfuncionario de nombre Gustavo",
            "start": 9912.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Garc\u00eda que fue director",
            "start": 9914.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "precisamente de la subsidiaria Pemex",
            "start": 9917.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n y producci\u00f3n durante el",
            "start": 9921.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobierno de Pe\u00f1a Nieto y que su jefe",
            "start": 9923.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "directo fue pues Emilio losoya no y que",
            "start": 9925.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pues bueno se derogaron contratos por",
            "start": 9928.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 21000 millones de pesos de forma",
            "start": 9931.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "directo en su en su administraci\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 9934.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues bueno pues ahorita est\u00e1 conformando",
            "start": 9937.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el equipo de transici\u00f3n y este",
            "start": 9940.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1a y pues bueno saber se\u00f1or",
            "start": 9943.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente Eh Pues hay",
            "start": 9946.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "contratos muy muy fuertes y saber si",
            "start": 9949.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 opina al respecto de esto",
            "start": 9951.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Aparte que es pues amigo \u00edntimo de",
            "start": 9953.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "N\u00e9stor Mart\u00ednez y este el excomisionado",
            "start": 9955.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la cnh y que pues bueno Pues al",
            "start": 9958.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parecer pues este tipo de personajes",
            "start": 9961.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pues a la mejor no no no est\u00e1n creando",
            "start": 9963.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "confianza dentro de esto y pues este",
            "start": 9965.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "saber su opini\u00f3n al respecto de este",
            "start": 9968.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tema se\u00f1or presidente Bueno ya lo diste",
            "start": 9970.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a conocer ya corresponde al director de",
            "start": 9972.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Pemex que va",
            "start": 9977.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "entrar y a la presidenta y ellos van a",
            "start": 9979.6,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "a este revisar el caso",
            "start": 9986.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "seguramente seguramente lo van a",
            "start": 9991.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer presidente Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez",
            "start": 9998.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de noticieros el reloj de la\u00f1a",
            "start": 10001.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "91.5 presidente yo soy la persona que le",
            "start": 10004.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "agradece ente la oportunidad de estar en",
            "start": 10007.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta conferencia son cada que vengo Son",
            "start": 10010.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "9 horas de viaje desde mi tierra que",
            "start": 10013.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "usted conoce es quedarse yo soy la",
            "start": 10015.479,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "persona que se queda en un Hostal aqu\u00ed",
            "start": 10017.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "en Santo Domingo que usted mencionaba Y",
            "start": 10019.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "verdaderamente Es un honor un honor",
            "start": 10021.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener la oportunidad de dirigirme a un",
            "start": 10024.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Y sobre todo",
            "start": 10025.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a uno que ha hecho historia y que",
            "start": 10027.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 siendo historia como usted",
            "start": 10029.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente mi primera mi primera",
            "start": 10031.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n estuvo usted en Guelatao el",
            "start": 10033.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasado s\u00e1bado fue un una situaci\u00f3n",
            "start": 10036.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "emocionalmente muy fuerte para todos los",
            "start": 10040.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1os una serie de pronunciamientos",
            "start": 10042.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desde el presidente municipal de galatao",
            "start": 10045.359,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestro gobernador que expres\u00f3 el",
            "start": 10047.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sentimiento de muchos oaxaque\u00f1os",
            "start": 10049.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el director de de pueblos ind\u00edgenas del",
            "start": 10052.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal pero sobre todo nos",
            "start": 10056.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quedamos observando los oaxaque\u00f1os el",
            "start": 10059.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mensaje que dio la ex secretaria de",
            "start": 10061.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n no s\u00e9 si todav\u00eda secretaria",
            "start": 10063.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde y creo que",
            "start": 10065.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "representa",
            "start": 10068.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "verdaderamente su pol\u00edtica en materia de",
            "start": 10069.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y de mujeres de esta cuarta",
            "start": 10072.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una mujer muy joven pero",
            "start": 10075.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con un gran entusiasmo y con un gran con",
            "start": 10078.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "una ideolog\u00eda de la 4t muy en la sangre",
            "start": 10081.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 10086.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo ve usted el futuro pol\u00edtico dentro",
            "start": 10089.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "de la continuidad que va a tener la",
            "start": 10091.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sh de la pol\u00edtica",
            "start": 10093.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "feminista de la pol\u00edtica de los j\u00f3venes",
            "start": 10096.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero particularmente hoy he observado la",
            "start": 10100.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "postura ideol\u00f3gica Y ahorita con la",
            "start": 10103.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nueva responsabilidad seguramente un",
            "start": 10106.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gran futuro pol\u00edtico para esta servidora",
            "start": 10108.479,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica s\u00ed Yo tengo mucha confianza en",
            "start": 10112.2,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "e la presidenta Claudia y en todo el",
            "start": 10118.8,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "equipo que tiene",
            "start": 10124.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "e ella ha sabido hacer equipo es",
            "start": 10129.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de",
            "start": 10134.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "nosotros venimos juntos desde hace a\u00f1os",
            "start": 10136.88,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ya he contado la",
            "start": 10141.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 10144.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Solo repetir\u00e9",
            "start": 10146.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "repetir\u00e9 dos cosas Una",
            "start": 10149.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que estuvo",
            "start": 10152.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con conmigo cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 10155.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue secretaria de medio",
            "start": 10159.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ambiente hizo",
            "start": 10161.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10164.239,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "extraordinarias",
            "start": 10165.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el metrob\u00fas",
            "start": 10167.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10170.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eh creaci\u00f3n de ella aqu\u00ed la ciudad",
            "start": 10172.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh la separaci\u00f3n de la",
            "start": 10177.399,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "basura org\u00e1nica de la no",
            "start": 10181.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica fue ella el",
            "start": 10185.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 10195.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trato o evitar el maltrato",
            "start": 10196.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10202.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "rehabilitar los",
            "start": 10205.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "zool\u00f3gicos el de San Juan de Arag\u00f3n el",
            "start": 10209.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Chapultepec",
            "start": 10213.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Ella lleg\u00f3 el momento en que",
            "start": 10215.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh ella",
            "start": 10219.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh me",
            "start": 10223.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 10227.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10229.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coordinar la construcci\u00f3n de los",
            "start": 10232.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 10235.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "pisos y en la lucha por la democracia",
            "start": 10240.239,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "pues se A ella le toc\u00f3 formar",
            "start": 10244.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "parte de las mujeres que defendieron el",
            "start": 10250.08,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo que se les llamaba Las Adelitas",
            "start": 10254.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y ella coordinaba un",
            "start": 10259.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "grupo es una mujer extraordinaria de",
            "start": 10262.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "lucha y tiene un buen",
            "start": 10267.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "equipo muy buen equipo y",
            "start": 10270.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "yo a\u00fan",
            "start": 10273.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de cuando la gente ya",
            "start": 10276.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este lo",
            "start": 10279.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sabe y me lo",
            "start": 10282.12,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "expresan cuando este voy a las",
            "start": 10285.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "giras de",
            "start": 10290.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 10292.84,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "apoyarla de que van a a estar con",
            "start": 10296.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ella yo tambi\u00e9n",
            "start": 10302.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10304.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "aprovecho para pedir que se le apoye en",
            "start": 10306.319,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "todo sin regateos De nada que se le",
            "start": 10311.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tenga toda la",
            "start": 10315.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "confianza hay",
            "start": 10321.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "un se me vino a la cabeza porque no cre",
            "start": 10323.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que yo preparo las",
            "start": 10328.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cosas tengo",
            "start": 10336.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y conozco la historia",
            "start": 10343.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n por el tiempo que llevo en",
            "start": 10347.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto s\u00e9 de que van a",
            "start": 10353.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "veces s\u00e9",
            "start": 10358.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que a",
            "start": 10360.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 10364.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "buscan el acoso",
            "start": 10365.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 10372.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "cale ya dije",
            "start": 10376.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10380.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Claudia tiene cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter",
            "start": 10382.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh Para que sobre advertencia no hay",
            "start": 10390.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o no vaya a ser",
            "start": 10394.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que este van a pensar",
            "start": 10399.0,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que va a ser este manipulable",
            "start": 10402.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y le va a dar",
            "start": 10409.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "miedo no no no no no no ya lo dije una",
            "start": 10412.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "vez y lo repito yo soy",
            "start": 10417.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fresa soy",
            "start": 10421.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "moderado este",
            "start": 10425.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero ahora me acord\u00e9",
            "start": 10429.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de una pintura a ver si la",
            "start": 10431.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "encuentran de del",
            "start": 10436.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "fisg\u00f3n se llama la patria amenazada o",
            "start": 10440.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed a ver si la",
            "start": 10444.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tienen que no est\u00e9n pensando en",
            "start": 10450.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eso De todas maneras",
            "start": 10456.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "eh todos a apoyar a nuestra",
            "start": 10460.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "presidenta es un hecho",
            "start": 10465.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico algo",
            "start": 10470.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "excepcional M\u00e9xico",
            "start": 10473.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 10476.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "colocado en el",
            "start": 10479.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pin\u00e1culo en lo m\u00e1s",
            "start": 10481.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "alto tiene unan",
            "start": 10485.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conocimiento en el",
            "start": 10489.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 10493.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y cada vez va a ser m\u00e1s y",
            "start": 10495.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces",
            "start": 10503.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh apoyarla y lo",
            "start": 10506.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mismo su",
            "start": 10510.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "equipo lo que comentas de la secretaria",
            "start": 10511.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 10516.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Luisa",
            "start": 10519.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda muy",
            "start": 10522.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 10525.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "rosela muy",
            "start": 10527.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10530.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "buena que no est\u00e9n pensando en",
            "start": 10534.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esto C\u00f3mo se",
            "start": 10540.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llama la patria amenazada",
            "start": 10542.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no trae ahora",
            "start": 10560.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mi mi",
            "start": 10563.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "detente pero es",
            "start": 10566.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este Cruz Cruz",
            "start": 10571.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Cruz que se vaya el demonio y que venga",
            "start": 10574.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 10577.6,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "este estos se tienen",
            "start": 10581.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10584.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aplacar",
            "start": 10588.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tranquilizar entonces son muy buenos los",
            "start": 10593.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "que rodean mujeres y hombres a Claudia y",
            "start": 10597.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "va tener todo el apoyo del",
            "start": 10601.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pueblo eh De una vez Tambi\u00e9n aprovecho",
            "start": 10607.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 10609.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh yo no voy a tener comunicaci\u00f3n con",
            "start": 10612.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ella porque ah\u00ed",
            "start": 10619.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "andan los adversarios diciendo que como",
            "start": 10622.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "en Palenque hay internet afortunadamente",
            "start": 10626.319,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "este eh va a haber comunicaci\u00f3n no yo",
            "start": 10631.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "voy a a dejar el",
            "start": 10636.439,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "internet voy a dejar el",
            "start": 10639.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono voy a dejar las redes",
            "start": 10641.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sociales todo completamente no voy a",
            "start": 10644.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 10649.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono a lo mejor me consigo",
            "start": 10651.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10655.65,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 10657.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Este de",
            "start": 10658.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 10661.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10664.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "elementales este b\u00e1sicos nada m\u00e1s para",
            "start": 10666.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "hablar pues a Beatriz",
            "start": 10671.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1",
            "start": 10675.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 10677.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que tampoco me los voy a",
            "start": 10679.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aprender sino que ah\u00ed voy a a ponerlos",
            "start": 10681.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10684.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10689.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 10691.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 10692.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ella me visite",
            "start": 10694.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ella me visite pero no me va a",
            "start": 10699.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "visitar ya le he dicho y lo digo",
            "start": 10701.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente",
            "start": 10707.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10709.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ella es muy",
            "start": 10712.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "capaz que no la",
            "start": 10717.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "suben",
            "start": 10721.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es de primera",
            "start": 10723.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 10728.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mujer de",
            "start": 10730.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estado es mujer de",
            "start": 10733.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es m\u00e1s que",
            "start": 10737.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estadista el otro d\u00eda habl\u00e1bamos",
            "start": 10745.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda",
            "start": 10747.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Bueno usted no va a dejar de trabajar no",
            "start": 10749.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10753.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y ella lo razona bien dice",
            "start": 10755.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "usted sostiene el presidente sostiene",
            "start": 10759.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica es pensamiento y",
            "start": 10762.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n y yo dec\u00eda con",
            "start": 10767.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "frecuencia de que en los tiempos que",
            "start": 10770.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos o que vivimos",
            "start": 10774.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10778.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "e la acci\u00f3n es",
            "start": 10780.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n o",
            "start": 10785.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh lo que se",
            "start": 10789.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aconsejaba desde la \u00e9poca de los monjes",
            "start": 10792.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "San",
            "start": 10796.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Benito",
            "start": 10797.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que observaba como los",
            "start": 10799.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "monjes se pasaban mucho tiempo",
            "start": 10803.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "meditando y \u00e9l puso",
            "start": 10807.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "orden y",
            "start": 10811.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 las 24 horas las dividi\u00f3",
            "start": 10813.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "8 horas",
            "start": 10819.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10822.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pensar 8 horas para",
            "start": 10824.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "trabajar y 8 horas para",
            "start": 10827.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "descansar y yo",
            "start": 10832.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Pero por qu\u00e9 8 horas para pensar",
            "start": 10834.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "si ya sabemos lo que tenemos que",
            "start": 10839.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hacer vamos a dedicar esas 8 horas de",
            "start": 10841.8,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "pensar a trabajar y son 16 y o para",
            "start": 10846.92,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "descansar pero",
            "start": 10853.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 10856.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Este retomo lo",
            "start": 10859.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de lo de San Benito y le agrego S\u00ed",
            "start": 10863.04,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e1s tiempo para",
            "start": 10868.68,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pensar voy a estar este dedicado al",
            "start": 10872.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pensami",
            "start": 10877.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 10879.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escribiendo y as\u00ed voy a",
            "start": 10881.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "compensar",
            "start": 10885.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 10888.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ansias",
            "start": 10891.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por el trabajo",
            "start": 10893.319,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "diario de muchos",
            "start": 10897.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 10905.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escribiendo que tambi\u00e9n me",
            "start": 10906.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apasiona voy a compensar lo",
            "start": 10909.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "otro Entonces ella va a a ir",
            "start": 10912.84,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "a a Palenque s\u00ed necesita apoyo pero no",
            "start": 10917.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo va a necesitar porque es muy",
            "start": 10923.359,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "buena y dentro de 4 a\u00f1os Cuando yo",
            "start": 10926.0,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "termine el libro por ejemplo Entonces s\u00ed",
            "start": 10931.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "puese ser que este la ve para decir aqu\u00ed",
            "start": 10934.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1 porque ese libro va a ayudar",
            "start": 10939.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una",
            "start": 10942.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma de seguir contribuyendo de otra",
            "start": 10945.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "manera ya no es",
            "start": 10948.68,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica pr\u00e1ctica sino eh",
            "start": 10952.399,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "conceptualizar",
            "start": 10959.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "teorizar hacia delante para",
            "start": 10961.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "explicar ciertas cosas",
            "start": 10966.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Entonces el",
            "start": 10970.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "equipo el equipo",
            "start": 10972.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de de de de la presidenta muy",
            "start": 10974.88,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "bueno todas y todos y saludos a tlajiaco",
            "start": 10979.88,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y a todo Oaxaca ya que m\u00e1s podemos decir",
            "start": 10985.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hasta me reclamaron",
            "start": 10990.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en este mi otro estado",
            "start": 10992.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "natal o de el otro estado donde soy",
            "start": 10995.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n originario porque mi padre era",
            "start": 11000.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "veracruzano al d\u00eda siguiente estar en",
            "start": 11003.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Oaxaca fui a Veracruz y el gobernador de",
            "start": 11006.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Veracruz me dijo de que",
            "start": 11010.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este hab\u00eda yo dicho de que Oaxaca era de",
            "start": 11013.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo",
            "start": 11017.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y que yo estaba enamorado de",
            "start": 11020.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Oaxaca y es cierto entonces me lo",
            "start": 11023.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reclamaron en Veracruz pero tambi\u00e9n los",
            "start": 11027.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "veracruzanos",
            "start": 11029.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "son con eh qui\u00e9nes vamos a terminar",
            "start": 11032.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 11036.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tarea de",
            "start": 11039.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde van a ser los",
            "start": 11041.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos eh De d\u00f3nde van a ser los",
            "start": 11047.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00fasicos Van Van a hac jarocho eh",
            "start": 11050.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh jarochos los m\u00fasicos ya ya ya este ya",
            "start": 11054.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo dimos a conocer pero vamos a cerrar",
            "start": 11059.239,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "con con con la bamba V\u00e1monos a",
            "start": 11061.12,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11066.37,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "desayunar queda pendiente Dios",
            "start": 11070.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11076.57,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a informar como todos los mi\u00e9rcoles sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana quiero aprovechar para agradecer a Elisabeth por su apoyo su colaboraci\u00f3n 3 a\u00f1os eh informando sobre lo que sucede en los medios de comunicaci\u00f3n haciendo este resumen para todo eh del pueblo para los que ven escuchan esta conferencia son eh peque\u00f1os botones de muestra del comportamiento que han tenido los medios de informaci\u00f3n que no ha sido lo mejor que digamos desde luego que hay honrosas excepciones pero la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds se dedican a la manipulaci\u00f3n a defender intereses de los que se beneficiaban en el Antiguo r\u00e9gimen los que se dedicaban a saquear a robar y a despreciar a nuestro pueblo a la mayor\u00eda de los mexicanos Entonces ese fue el papel de la mayor\u00eda de los medios la prensa escrita la radio la televisi\u00f3n y tambi\u00e9n en las benditas redes sociales porque se introdujeron en las redes sociales con mucho dinero e con expertos en el manejo de la automatizaci\u00f3n de las redes sociales y eh pagaban para repetir mentiras con robots es c\u00e9lebre ya es otro timbre de orgullo la campa\u00f1a de amlo presidente narco que alcanz\u00f3 millones de vistas son de las campa\u00f1as m\u00e1s difundidas en el mundo y desde luego con mucho financiamiento y estoy pues muy contento porque son como pruebas de \u00e1cido para medir el nivel de conciencia de informaci\u00f3n de confianza de nuestro pueblo y en todos esos ataques en todas esas lanzadas salimos adelante yo creo que queda como lecci\u00f3n de que ya no es lo mismo de antes en que los medios convencionales eran determinantes en la vida p\u00fablica ya aquello de el cuarto poder no este llega a la nueva realidad ahora el poder soberano m\u00e1s importante influyente es el pueblo estamos viviendo una aut\u00e9ntica democracia porque es nuestro pueblo El que va adelante a la vanguardia en el proceso de transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n ser\u00eda il\u00f3gico un contrasentido que en un proceso de transformaci\u00f3n fuesen adelante medios convencionales que se crearon para defender intereses y defender privilegios eso ser\u00eda completamente extra\u00f1o raro Por eso siempre insistimos que para transformar lo m\u00e1s importante es apoyarse en el del pueblo aplicar las dos m\u00e1ximas de dos grandes oaxaque\u00f1os solo el pueblo puede salvar al pueblo dec\u00eda Ricardo Flores Mag\u00f3n y con el pueblo todo sin el pueblo nada dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez el pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo pueblo aunque no les guste a los de la las \u00e9lites pueblo y con el pueblo se transforma y el pueblo es Leal El pueblo no traiciona eso como ense\u00f1anza para los j\u00f3venes arriba hay mucha falsedad son amigos de mentira y enemigos de verdad abajo no con la gente y nosotros tenemos muchas ense\u00f1anzas en nuestra historia lo que le hicieron a a Madero ap\u00f3stol de la democracia Un hombre bueno que quer\u00eda la Libertad para el pueblo la democracia en un tiempo en que eso parec\u00eda inalcanzable y lo los de arriba la c\u00fapula Por qu\u00e9 no pudo o no tuvo la visi\u00f3n de apoyarse en el pueblo de aliarse con Zapata y se qued\u00f3 sin el respaldo popular y a expensas de Una Pandilla de rufianes que termin\u00f3 asesino entonces para transformar es con el pueblo y Hay que tenerle amor al pueblo Y respetar al pueblo por eso pudimos nosotros enfrentar todas las lanzadas de los medios porque vaya que se esmeraron en atacarnos Y no pudieron por el apoyo popular por el apoyo del pueblo Entonces eso es mucho muy importante entonces Elizabeth va hablarnos de c\u00f3mo est\u00e1 lo de ahora con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos Este es un d\u00eda muy especial para m\u00ed es la \u00faltima secci\u00f3n que voy a presentar hoy es 25 de septiembre del a\u00f1o 2024 y esa es la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quien las mentiras de la semana eh quiero iniciar diciendo que hoy tengo el honor y tambi\u00e9n desde hace m\u00e1s de 3 a\u00f1os de presentar esta secci\u00f3n quienes quieren las de la semana un espacio de la conferencia de prensa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que se que contribuy\u00f3 a encontrar nuevas formas de contrarrestar ideas y de comunicar es un espacio disruptivo para algunos controversial Y como aqu\u00ed mentirosos no somos Hay que decir tambi\u00e9n Que varios personajes periodistas pol\u00edticos medios de comunicaci\u00f3n y opositores se molestaron al verse exhibidos en mentiras muy elaboradas rebuscadas y otras burdas hasta nos regalaron piezas de humor involuntario nuestro trabajo consisti\u00f3 en ejercer el derecho de r\u00e9plica siempre con respecto respeto al trabajo period\u00edstico de evidenciar la desinformaci\u00f3n eso s\u00ed Hay que decirlo fuerte para que se escuche lejos nunca fue con el f\u00e1 de estigmatizar a nadie y una parte del legado y las ense\u00f1anzas que nos deja el presidente L\u00f3pez Obrador fue justamente democratizar la conversaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de hacer visibles a todos aquellos que hacen periodismo independiente ese periodismo verdaderamente independiente que desde espacios no tradicionales quienes con sus herramientas herramientas lograron avanzar en el empoderamiento de sus espacios informativos benditas plataformas digitales benditas redes sociales pero lo m\u00e1s importante las ma\u00f1aneras tambi\u00e9n sirvieron para reivindicar la capacidad del pueblo de recibir informaci\u00f3n sobre la opini\u00f3n de comunicadores medios de comunicaci\u00f3n y expertos aqu\u00ed eh fue un parte aguas aqu\u00ed no importa el apellido la plataforma m\u00e1s escuchada en la radio o en la televisi\u00f3n en apellido m\u00e1s rimbombante sino que la las personas tuvieron el derecho a decidir qu\u00e9 es lo que en M\u00e9xico pasa y ese es un avance y un logro de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en M\u00e9xico el pueblo escucha Lee revisa y compara informaci\u00f3n ya no es el tiempo en que la opini\u00f3n de los poderosos eh es la que vale esa ya no es la verdad absoluta adem\u00e1s Se gener\u00f3 con el ejercicio de las ma\u00f1aneras un pueblo politizado que tuvo la capacidad de diferenciar lo que es verdad de lo que es mentira y tomar decisiones a partir de eso s\u00ed eso tambi\u00e9n es democracia no solamente es la democracia en las urnas sino la democracia participativa Gracias presidente por todo lo que hizo por el pueblo de M\u00e9xico gracias por la oportunidad de ocupar este espacio Gracias porque cuando una cree en lo que hace el trabajo se vuelve a\u00fan m\u00e1s satisfactorio Gracias Jes\u00fas por invitarme y guiar en este camino gracias a mis compa\u00f1eros de trabajo que si bien no subieron a esta Tribuna contribuyeron en la realizaci\u00f3n de esta secci\u00f3n y pusieron el coraz\u00f3n la disciplina el empe\u00f1o y el compromiso siempre dispuestos a servir al pueblo Rom\u00e1n Contreras que lo estoy viendo ah\u00ed Alejandro \u00c1lvarez danael esama Sergio grande y el equipo de se propie gracias a ustedes tambi\u00e9n No ha sido una tarea f\u00e1cil pero la satisfacci\u00f3n del deber cumplido es incomparable Gracias presidente Gracias por todo Amor con amor se paga es un honor estar con Obrador Ahora s\u00ed vamos a pasar a la secci\u00f3n porque eh Como dec\u00eda yo no nos paran de regalar piezas de humor involuntario porque un chisme se volvi\u00f3 noticia La falsa renuncia del secretario de Hacienda un chisme que alguien inventa con mala intenci\u00f3n que pasa de boca en Boca que se vuelve trascendido y luego una columna y otra en medios de comunicaci\u00f3n eso ha sido una constante en este sexeo y c\u00f3mo la elaboran miren que si la fuente de palacio se refer\u00ed al pegazo del patio central que si la prima de un amigo de alguien muy cercano al presidente asegur\u00f3 que algo hab\u00eda pasado bueno de todo tipo de fuentes inventan para publicar mentiras esta vez le toc\u00f3 al secretario de Hacienda Rogelio de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de lao quien dicho sea de paso continuar\u00e1 al frente de dicha secretar\u00eda en el gobierno que encabezar\u00e1 la pr\u00f3xima presidenta la doctora Claudia shau sembrando la intriga dijeron que por problemas al interior del equipo cercano de la dignataria electa Ram\u00edrez de la o no asumir\u00eda el cargo Pero esto es falso sin embargo medios de comunicaci\u00f3n que estamos viendo en la pantalla como c\u00f3digo magenta la pol\u00edtica online Guillermo V\u00e1zquez as\u00ed como Eduardo Ruiz gili en el espacio de Radio F\u00f3rmula lo publicaron como un hecho esta eh conversaci\u00f3n que tuvieron en radio f\u00f3mula m\u00e1s o menos dur\u00f3 15 minutos en el que dec\u00edan que si hab\u00eda problemas dentro que bueno de verdad dijeron de todo con alg\u00fan tipo de inter\u00e9s los medios meten insidia siembran dudas inventan Chis mes Lo cierto es que Rogelio se queda as\u00ed lo dijo la presidenta electa Y estos medios de comunicaci\u00f3n volvieron a quedar en rid\u00edculo vamos con la siguiente ustedes saben que una uno de las de las dependencias eh de las empresas p\u00fablicas que fueron m\u00e1s atacadas Este sexenio y pues c\u00f3mo no si se les perdi\u00f3 ah\u00ed una minita de oro a los poderos aquellos que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico atacaban un d\u00eda as\u00ed y otro tambi\u00e9n a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y vamos a presentar dos mentiras que intentan enga\u00f1ar a los consumidores y bueno en su empe\u00f1o por desprestigiar a la CFE inventaron dos noticias falsas con el af\u00e1n de causar enojo entre los consumidores diarios como cronista el ma\u00f1ana y en redes sociales difundieron La Mentira de que ya no se podr\u00eda pagar el recibo de la luz en cajeros autom\u00e1ticos pero esteo es falso la CFE desminti\u00f3 esa versi\u00f3n e inform\u00f3 que el pago del suministro se puede hacer en cajeros comercios automatizados de perd\u00f3n comercios autorizados tiendas de conveniencia bancos y en la aplicaci\u00f3n para tel\u00e9fonos m\u00f3viles CFE contigo la segunda noticia pues esta es una noticia chatarra ya nos re\u00edmos de esto porque el heraldo de M\u00e9xico public\u00f3 el 19 de septiembre que habr\u00eda un corte de luz en estados de la frontera Norte de M\u00e9xico por 5 horas y que el estado m\u00e1s afectado ser\u00eda Sonora pero todo result\u00f3 una mentira burda al respecto la CFE aclar\u00f3 que si bien existen trabajos de mantenimiento no se program\u00f3 ning\u00fan apag\u00f3n masivo ah\u00ed qued\u00f3 tambi\u00e9n tambi\u00e9n esos medios Eh no tienen llenadera se la pasan mintiendo y hablando de personas que mienten Eh Al parecer el expresidente priista Ernesto Cedillo miente como respira y no solamente la semana pasada hizo el oso de su vida y que aqu\u00ed lo desmentimos sino que hace unos meses eh Dio un foro en Chicago Pero vamos a darles contexto la semana pasada vimos al expresidente prista Ernesto Cedillo con sus declaraciones en contra de la Reforma al poder judicial adem\u00e1s de se\u00f1alar que ser\u00eda el fin de la democra ya saben los agoreros del desastre el expresidente Cedillo provoc\u00f3 una pol\u00e9mica en la que sali\u00f3 a relucir como de un golpe al poder judicial y destituy\u00f3 a todos los ministros de la suprema corte y Justicia de la naci\u00f3n y luego nombr\u00f3 ministro zodo adem\u00e1s de la mitad de los jueces de primera instancia todo con una mayor\u00eda calificada derivada de una sobr representaci\u00f3n en el pri en la c\u00e1mara de senadores tambi\u00e9n se record\u00f3 su papel en las masacres de Aguas Blancas y acteal a \u00e9l ya se le olvidaron pero a nosotros no el pueblo no olvida cillo hace unos meses en un foro en Chicago en el cual asegur\u00f3 que \u00e9l se present\u00f3 ah\u00ed dando una ponencia e asegur\u00f3 que en M\u00e9xico se redujo la pobreza miren nada m\u00e1s qu\u00e9 insensibilidad que se redujo la pobreza debido a las remesas y a las muertes derivadas por la pandemia de covid y que esto no habr\u00eda sido significativo hablando de la reducci\u00f3n de la pobreza y que tampoco habr\u00eda disminuido la pobreza m\u00e1s que en otros sexenios todo esto que que dijo en su momento el expresidente Cedillo es falso vamos a ver qu dijo that families have Had Because of remittances from the Us and the question is whether We want to depend on remittances to reduce poverty in Mexico also and This is very Sad You have to Wonder whether the fact That the pandemic affected l ra miren tiene Amnesia selectiva este se\u00f1or primero que nada Hay que decirlo y se le olvida se le olvida que en esta administraci\u00f3n seg\u00fan el Banco Mundial 9.5 millones de mexicanos salieron de la pobreza y que eso no tiene precedentes seg\u00fan el coneval las razones por las que ha disminuido la pobreza en M\u00e9xico durante el gobierno han sido por la pol\u00edtica salarial es decir el aumento a los salarios en m\u00e1s de 110 por y los programas sociales tambi\u00e9n el el el coneval reconoce el aporte de las remesas Pero esto no es lo principal tambi\u00e9n podemos decir que la inversi\u00f3n extranjera es de 157 mayor unos 120,000 millones en el sexenio del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en comparaci\u00f3n vean nada m\u00e1s esta gr\u00e1fica en comparaci\u00f3n con el gobierno de Ernesto Cedillo esto que se logr\u00f3 en el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tampoco tiene precedentes la inversi\u00f3n extranjera directa es hist\u00f3rica sin privatizaciones y sin foba proa que recordemos que volvi\u00f3 la deuda privada en p\u00fablica Y todav\u00eda el se\u00f1or Cedillo tiene la caradura de venir a ir a Estados Unidos a hablar mentiras sobre M\u00e9xico bueno durante su administraci\u00f3n le recordamos se\u00f1or Ernesto sedillo el peso se devalu\u00f3 qu\u00e9 joya miren me pueden pasar por favor la siguiente se devalu\u00f3 187 por En comparaci\u00f3n con el presidente L\u00f3pez Obrador que el peso recuper\u00f3 su valor 5% en y que el peso en este momento es la segunda moneda m\u00e1s fuerte frente al D\u00f3lar y si de remesas inmigraci\u00f3n hablamos Tambi\u00e9n tenemos que decir con Cedillo 7.9 millones de mexicanos abandonaron su tierra en busca de oportunidades en Estados Unidos m\u00e1s de 1 mill\u00f3n por a\u00f1o con amlo se redujo 2.6 millones esto es tres veces menos y sin embargo las remesas se incrementaron hasta Julio de 2024 se tiene el registro de 290,000 millones d\u00f3 de remesas 9.4 veces m\u00e1s Comparado con Ernesto Cedillo Asimismo el se\u00f1or Ernesto Cedillo eh en su administraci\u00f3n 64 de cada 100 mexicanos viv\u00eda en situaci\u00f3n de pobreza Esta es la cifra m\u00e1s alta desde que se tiene registro y es casi el doble comparada con el sexenio encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el modelo y el r\u00e9gimen que defiende sevillo y los conservadores era una f\u00e1brica de pobres cada mes 100,000 personas entraban en pobreza cada mes 100,000 personas entraban en la pobreza en la \u00e9poca neoliberal en cambio con el gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador 100,000 personas al mes salen de la pobreza definitivamente no somos iguales se\u00f1or presidente usted cumpli\u00f3 por el bien de todos primero los pobres y vamos a ir con pues vamos a tirar aceite dije el presidente y vamos a presentarles la encuesta publicada por encol el 24 Apenas ayer 24 de septiembre hoy por la ma\u00f1ana la public\u00f3 hoy 25 de septiembre encol sobre la evaluaci\u00f3n sobre el fin de sexenio del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y vamos a ver aqu\u00ed en la pantalla algunas de las de las preguntas que le hicieron a la opini\u00f3n p\u00fablica general usted aprueba o desaprueba el trabajo del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Aqu\u00ed vemos que el 77 por de los encuestados aprob\u00f3 frente al 23 que desaprob\u00f3 luego le preguntaron a los encuestados comparando el d\u00eda de hoy con el inicio del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador usted dir\u00eda que la situaci\u00f3n del pa\u00eds ha mejorado o ha empeorado el 83 por piensa que ha mejorado y eh Por los apoyos sociales el 80% por el derecho eh del derecho para las mujeres el 71 por por obras de infraestructura Educaci\u00f3n el 64 salud el 61 por la econom\u00eda el 59 el medio ambiente 50% el acceso al agua 50% la seguridad 40% eh Esta es una belleza porque en una escala del un al 10 C\u00f3mo se calif como se califica en la escuela qu\u00e9 calificaci\u00f3n le otorga al trabajo que ha hecho el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Aqu\u00ed vemos la calificaci\u00f3n promedio es de 8.2 por. pero vamos con la siguiente Porque aqu\u00ed es donde pues algunos no les va a gustar y otros que ahora en su relevo generacional lo sacaron que sacaron a Ernesto Cedillo ese su relevo generacional como ahora l\u00edder moral y discursivo de la derecha esto cobra mucho sentido de los siguientes personajes que le voy a mencionar D\u00edgame por favor Para qui\u00e9n para usted Qui\u00e9n ha sido el mejor presidente el 68 por de los encuestados dijo que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador frente a 6% de Vicente Fox 5% Enrique Pe\u00f1a Nieto Felipe Calder\u00f3n 4 Ernesto Cedillo 3% ahora bien de los presidentes mencionados para usted Qui\u00e9n ha sido el peor presidente miren nada m\u00e1s esto 32 Enrique Pe\u00f1a Nieto Felipe Calder\u00f3n 24 Ernesto Cedillo 17 presente Fox Quesada 14 por Y solo el 7% respondi\u00f3 que el presidente L\u00f3pez Obrador otra pregunta significativa dice qu\u00e9 tan de acuerdo o en desacuerdo est\u00e1 con la cuarta transformaci\u00f3n considerando las acciones de gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en los \u00faltimos 6 a\u00f1os el 77 por estuvo muy de acuerdo o de acuerdo respecto al 16 por que no estaba ni Perd\u00f3n que estaba desacuerdo o muy en desacuerdo por \u00faltimo queremos eh destacar tambi\u00e9n esta pregunta que dice qu\u00e9 tan de acuerdo o desacuerdo est\u00e1 con la cuarta transformaci\u00f3n considerando las acciones de gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador en los \u00faltimos 6 a\u00f1os miren aqu\u00ed hay tres datos a destacar las mujeres el 59 por eh perd\u00f3n el el 62 de las mujeres piensa que eh est\u00e1 de acuerdo con lo que las acciones del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador Pero eso no es todo la edad de 18 es decir los j\u00f3venes de 18 a 34 a\u00f1os eh que es el 69 por est\u00e1n tambi\u00e9n eh Perd\u00f3n est\u00e1n de acuerdo con las acciones del presidente L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n 65 y m\u00e1s esto responde a la dignificaci\u00f3n que se ha hecho al trabajo de los adultos mayores con las pensiones del bienestar decimos Amor con amor se paga hasta aqu\u00ed la encuesta de encol pero eh Ya al final de esta participaci\u00f3n e queremos decirles que durante 3 a\u00f1os esta secci\u00f3n ha expuesto cerca de 170 veces en la conferencia de prensa del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se han hecho m\u00e1s de 800 desmentidos y se han presentado 90 c\u00e1psulas de infodemia Por cierto ahora pasemos a la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre las mentiras publicadas en torno al fin del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [M\u00fasica] Obrador el fin de sexenio en M\u00e9xico ha revivido una tormenta de mentiras medi\u00e1ticas que pretenden poner en duda la estabilidad econ\u00f3mica del pa\u00eds contin\u00faan los titulares alarmistas y declaraciones catastrofistas repetidas desde el inicio de la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador que pronosticaban una crisis econ\u00f3mica que nunca lleg\u00f3 uno el falso desplome del peso no hay tratado gana L\u00f3pez Obrador con un buen margen 25 27 dependiendo del mensaje que mande L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n y se puede ir a hasta 27 podr 25 27 desde que gan\u00f3 Claudia sh las elecciones el peso se ha devaluado casi 20% y uno que es famoso por dar consejos macroecon\u00f3micos aprovecho para recordarles que nunca es tarde para hacerse la compra de algunos billetes verdes hoy el peso cerr\u00f3 a 19.17 por d\u00f3lar Alguien podr\u00eda decir c\u00f3mo est\u00e1 c Buenas noches mejor cotizaci\u00f3n que hace 6 a\u00f1os tambi\u00e9n Eso podr\u00edan decir pero tambi\u00e9n podr\u00edan decir que se acab\u00f3 el super comentaristas y expertos en medios de comunicaci\u00f3n presagiaron a\u00fan antes de que el presidente L\u00f3pez Obrador llegara a la presidencia de M\u00e9xico la devaluaci\u00f3n abrupta del peso que provocar\u00eda que el d\u00f3lar llegara a 27 pesos por unidad ante cada movimiento del peso a la baja respecto al D\u00f3lar estas voces lanzaban nuevamente sus advertencias sobre tr\u00e1gicas devaluaciones de la moneda nacional algunas veces apoyados por medios o calificadoras internacionales sin embargo el peso no se de evalu\u00f3 Incluso en varios momentos del sexenio rompi\u00f3 la Barrera de los 17 pesos y es posible que cierre el sexenio con una ligera apreciaci\u00f3n dos falso que la administraci\u00f3n de L\u00f3pez Obrador aument\u00f3 la deuda m\u00e1s que en otros exeni el sexenio que est\u00e1 por terminar dejar\u00e1 el aumento de deuda m\u00e1s alto en la historia en n\u00fameros absolutos con 6.6 billones de pesos con lo que heredar\u00e1 a Claudia sham unas finanzas p\u00fablicas en la cuerda floja frente a las calificadoras el sexenio que termina el primero de octubre estamos a 12 d\u00edas de ello deja el aumento de deuda m\u00e1s alto en la historia nunca en un sexenio hab\u00edamos tenido un incremento tan alto en el nivel de la deuda p\u00fablica entonces tengo aqu\u00ed 82 88 creci\u00f3 de manera muy significativa la deuda No no es incluso superior superior exactamente medios de comunicaci\u00f3n comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n sostienen sin pruebas que el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador aument\u00f3 la deuda p\u00fablica m\u00e1s que en otros sexenios incluso afirman que esta deuda p\u00fablica aument\u00f3 64 por. algunos de estos comentaristas utilizan en su an\u00e1lisis enga\u00f1osamente cifras nominales de la deuda p\u00fablica En lugar de usar el porcentaje del pib equivalente a la deuda datos de la Secretar\u00eda de Hacienda muestran que la deuda P\u00fablica en M\u00e9xico de 2018 a 2024 aument\u00f3 un 4.9 % con respecto al producto interno bruto mientras que en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto aument\u00f3 8% y en el de Felipe Calder\u00f3n un 7.4 por. tres falso que banjico inyecte d\u00f3lares a la econom\u00eda nacional para evitar el desplome del peso en redes sociales circul\u00f3 una publicaci\u00f3n que aseguraba que el banco de M\u00e9xico inyecta d\u00f3lares de las reservas a la econom\u00eda nacional para evitar el desplome del peso Jonathan hit subgobernador del banco bco de M\u00e9xico neg\u00f3 el 12 de septiembre Que banjico inyecte d\u00f3lares de las reservas a la econom\u00eda nacional para mantener el tipo de cambio por debajo de los 20 pesos por d\u00f3lar el banco de M\u00e9xico registr\u00f3 un nivel hist\u00f3rico de reservas internacionales con un total de 26465 millones de d\u00f3lares infodemia es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Es un honor estar con Obrador Muchas gracias todav\u00eda hay tiempo todav\u00eda hay tiempo V\u00e1monos r\u00e1pido para que alcance toda la primera fila y este no haya este motines emocionales Buen d\u00eda presidente Carlos Montesinos de reporte \u00edndigo en el marco ya de los 10 a\u00f1os del caso aapa prun sobre este segundo informe que usted segundo y \u00faltimo informe que usted presenta a los padres de los normalistas que ya hizo p\u00fablica la comisi\u00f3n de la verdad eh particularmente sobre la carta que les dedica sobre la responsabilidad de Gildardo L\u00f3pez en la en que no se haya podido avanzar m\u00e1s en este tema y tambi\u00e9n sobre eh respecto a que no hay evidencia de la participaci\u00f3n del ej\u00e9rcito pues sea que eh menciona que hay 16 elementos militares detenidos eh en concreto preguntarle si as\u00ed cierra el sexenio ya eh considerando usted que el ej\u00e9rcito como instituci\u00f3n queda exonerado del caso Ayotzinapa bueno eh ayer envi\u00e9 en efecto una carta a las mam\u00e1s los pap\u00e1s de los j\u00f3venes de Ayotzinapa que fueron desaparecidos hace 10 [M\u00fasica] a\u00f1os hice el compromiso con ellos de buscarlos hasta encontrar a los j\u00f3venes y trabajamos en eso todo el tiempo se avanz\u00f3 no como quisi\u00e9ramos pero no es un expediente cerrado Va a continuar la investigaci\u00f3n y eh se aclararon varias cosas que no se conoc\u00edan que la gente no sab\u00eda porque siempre se manej\u00f3 este asunto solo arriba este lamentable caso y cuando hablo de arriba no solo hablo de los potentados en lo econ\u00f3mico en lo pol\u00edtico sus medios de informaci\u00f3n sino tambi\u00e9n de las organizaciones sociales las organizaciones de defensa de Derechos Humanos que no dejan de estar eh en la c\u00fapula que no dejan de pertenecer a lo que se llama pol\u00edtica y se olvidan de el pueblo raso de informar a todos de ah\u00ed la importancia de las ma\u00f1aneras porque es una informaci\u00f3n que antes no se daba a la mayor\u00eda de la gente eran muchos los filtros y tambi\u00e9n en abono a las organizaciones independientes no ten\u00edan acceso a los medios convencionales hab\u00eda un control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n de los peri\u00f3dicos de la radio de la televisi\u00f3n Entonces ahora eh Ya hemos informado m\u00e1s sobre este caso no s\u00e9 si pones la carta para ir detallando algunas cosas la carta que envi\u00e9 a los pap\u00e1s a los a las mam\u00e1s de los j\u00f3venes de Ayotzinapa eh claro con un informe y con anexos pero en la carta hay un resumen que puede servir para eh conocer sobre lo sucedido y lo que se lleva hasta ahora de la investigaci\u00f3n e en primer lugar decir que nunca dejamos de buscar a los j\u00f3venes madres y padres de los alumnos de la Normal Rural Ra\u00fal Isidro Burgos de Ayotzinapa desaparecidos en Guerrero el 26 de septiembre de 2014 con todo respeto me dirijo a ustedes para informarles sobre la b\u00fasqueda de sus hijos y El Avance que logramos en este prop\u00f3sito durante el tiempo que me desempe\u00f1\u00e9 como presidente de M\u00e9xico como ustedes saben desde el inicio de mi mandato me propuse con toda convicci\u00f3n destinar tiempo recursos y voluntad para esclarecer los tr\u00e1gicos hechos acontecidos hace 10 a\u00f1os castigar a los responsables y sobre todo encontrar a los j\u00f3venes les aseguro que nunca dejamos en el olvido esta justa y humana misi\u00f3n Desde los primeros d\u00edas confi esta responsabilidad en Alejandro Encinas Rodr\u00edguez secretario de gobernaci\u00f3n y \u00e9l cont\u00f3 siempre con todo mi apoyo y respaldo para conformar un equipo de trabajo establecer relaciones con los abogados de ustedes de las madres de los padres y con organizaciones de defensa de Derechos Humanos nacionales y extranjeras Asimismo le otorg a Alejandro Encinas mi confianza para hacer acuerdos Con quienes pudieran informar sobre el paradero de los muchachos de esta forma pudimos avanzar Pues a cambio de detener la extradici\u00f3n a Estados Unidos de abigael Gonz\u00e1lez Valencia presunto miembro del Cartel Jalisco Nueva Generaci\u00f3n uno de los miembros del grupo electivo Guerreros Unidos Gildardo L\u00f3pez astudillo acept\u00f3 colaborar en calidad de testigo protegido y como resultado de su participaci\u00f3n se logr\u00f3 identificar los restos de dos de los muchachos desaparecidos eso lo hicimos en los dos primeros a\u00f1os dos tres los dos primeros a\u00f1os del gobierno sin embargo no ha sido posible avanzar m\u00e1s porque el personaje principal que mencion\u00e9 que permanece en la carcel aqu\u00ed quiero aclarar \u00e9l no tuvo una participaci\u00f3n directa sino en la c\u00e1rcel conoci\u00f3 a muchos de Los que participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y \u00c9l pidi\u00f3 porque se est\u00e1 solicitando su extradici\u00f3n a Estados Unidos como tiene relaci\u00f3n con ellos con algunos de los que parpar y a nosotros lo que nos interesa es encontrar a los j\u00f3venes dijimos este vamos a esperar eh a tener la informaci\u00f3n porque es lo m\u00e1s importante entonces a sabiendas de que \u00e9l pod\u00eda ayudar en esto eh se le permiti\u00f3 eh ser trasladado incluso a un penal este distinto y ayud\u00f3 pero luego dej\u00f3 de mostrar voluntad para seguir cooperando a\u00fan cuando \u00e9l tiene la comunicaci\u00f3n y el contacto con otros integrantes todo esto que les estoy planteando tenemos pruebas suficientes de la organizaci\u00f3n Guerreros Unidos tambi\u00e9n de polic\u00edas municipales de Iguala Cocula y de autoridades locales que saben de lo ocurrido o participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes aqu\u00ed conviene recordar que desde el principio de estos lamentables hechos se cometieron consciente o inconscientemente una serie de errores y omisiones que han complicado El esclarecimiento de lo sucedido en Iguala y conocer el paradero de los j\u00f3venes recordemos que el gobierno anterior quiso dar carpetazo al asunto construyendo la llamada verdad hist\u00f3rica seg\u00fan la cual los j\u00f3venes hab\u00edan sido asesinados y quemados en el basurero de Cocula Guerrero por los integrantes de Guerreros Unidos con la complicidad de polic\u00edas y autoridades locales esta versi\u00f3n fue sostenida por el entonces procurador general de la rep\u00fablica Jes\u00fas Murillo caran y por Tom\u00e1s c\u00f3n extitular de la agencia de investigaci\u00f3n criminal dicha conclusi\u00f3n fue parcialmente descalificada lo relativo a la incineraci\u00f3n de los j\u00f3venes en ese sitio pues como fue probado por peritos en la materia result\u00f3 completamente falsa esa versi\u00f3n adem\u00e1s de esta irresponsable actitud por intervenci\u00f3n de de defensa de derechos humanos Esto es un asunto tambi\u00e9n que amerita un an\u00e1lisis autocr\u00edtico sobre todo de El pro de la Organizaci\u00f3n de Derechos Humanos Agust\u00edn Pro organizaciones de defensa de Derechos Humanos inclusive con el benepl\u00e1cito de los abogados supuestamente Defensores de la causa y representantes de las madres y los padres de los j\u00f3venes desaparecidos se promovi\u00f3 y aprob\u00f3 una sentencia en el poder judicial la cual bajo el alegato de que los detenidos hab\u00edan sido torturados cosa que no fue cierto del todo y hay tambi\u00e9n pruebas esa sentencia posibilit\u00f3 la liberaci\u00f3n de 65 de ellos de los que hab\u00edan detenido al principio Aunque algunos de los excarcelados s hab\u00edan sido V\u00edctimas de tortura otros no Y la mayor\u00eda hab\u00eda participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes Bueno cuando sale esta decisi\u00f3n esta resoluci\u00f3n del poder judicial lo celebran los abogados de los familiares de los j\u00f3venes y lo celebra el Pro tambi\u00e9n resulta necesario recordar en este punto que extra\u00f1amente los encargados de la fiscal\u00eda especial ministerios p\u00fablicos y los integrantes del grupo interdisciplinario de expertos independientes de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos de la oea en vez de celebrar la decisi\u00f3n esto ya lo he dicho que tomamos de solicitar \u00f3rdenes de aci\u00f3n contra el procurador y miembros del ej\u00e9rcito se opusieron rotundamente aich d medida hasta el punto que el fiscal especial renunci\u00f3 y la mayor\u00eda de los miembros de la comisi\u00f3n de la oea se retiraron Asimismo conviene subrayar que con el paso del tiempo porque al principio despu\u00e9s de este terrible acontecimiento eh todo reca\u00eda en culpar a las autoridades locales al presidente municipal de Iguala y a las autoridades locales las protestas todas eran en ese sentido incluso cuando la oa interviene desde inicio habla de que los responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido autoridades locales polic\u00edas municipales no se hablaba del ej\u00e9rcito ni del Gobierno Federal pero al paso del tiempo y por intereses pol\u00edticos ajenos a la investigaci\u00f3n tanto del pa\u00eds como del extranjero empez\u00f3 a manejarse la versi\u00f3n de parte de Los Defensores entre comillas de las madres y padres de los estudiantes que los responsables de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes hab\u00edan sido mios del ej\u00e9rcito Pasaron como un a\u00f1o dos a\u00f1os y empezaron con esa versi\u00f3n esta conjetura fue impulsada entre otros por la pseudoperiodista Anabel Hern\u00e1ndez Eso es important\u00edsimo porque yo fui v\u00edctima de la calumnia de esta se\u00f1ora periodista sin ninguna prueba acu\u00e9rdense 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n pasada sac\u00f3 un libro entonces s\u00e9 perfectamente Qui\u00e9n es esta se\u00f1ora por sus actos no la conozco personalmente creo que una vez la vi hace muchos a\u00f1os pero por sus actos Claro que la conozco por los hechos Entonces esta se\u00f1ora escribi\u00f3 un libro llamado la verdadera noche de Iguala publicado en 2016 en el cual se atrevi\u00f3 a firmar sin ninguna prueba como ya se los expres\u00e9 en la carta anterior a los padres que los estudiantes hab\u00edan sido secuestrados Sin propon\u00e9rselo que los estudiantes hab\u00edan secuestrado sin propon\u00e9rselo un cami\u00f3n con hero\u00edna con destino a Estados Unidos O sea que ese fue el motivo en un apartado de su libro titulado precisamente f\u00edjense como fue el ej\u00e9rcito desde ah\u00ed empieza cuenta as\u00ed esa historia y es importante leerlo lo que dice la noche del 26 de septiembre de 2014 le informaron a un narcotraficante con un importante nivel de operaciones en Guerrero por cuestiones \u00e9ticas Y si est\u00e1 de por medio un asunto tan delicado tan doloroso que implica eh hacer justicia ella debi\u00f3 todav\u00eda puede decir qui\u00e9n es quien se encontraban igual le informaron que estudiantes de la normal de Ayotzinapa iban a bordo de dos autobuses en los que se ocultaba un cargamento de hero\u00edna con un valor de al menos 2 millones de d\u00f3lares estar\u00edamos hablando como de 35 millones de pesos as\u00ed los normalistas ignoraban que viajaban con la apreciada carga y que su destino estaba ligado a ella aunque El capo estaba acostumbrado a traficar varias toneladas de hero\u00edna la cantidad que transportaban los autobuses no era menor y no se pod\u00eda permitir ese robo aunque fuera accidental si lo toleraban Se perder\u00eda el orden en la plaza si se mata por 00 dijo alguien por 2 millones es una manera de operar la recuperaci\u00f3n de la mercanc\u00eda era un tema de dinero y un tema de autoridad si se permit\u00eda es despu\u00e9s habr\u00eda m\u00e1s explic\u00f3 un informante De credibilidad comprobada qui\u00e9n es ese informante de credibilidad comprobada con qui\u00e9n se sostuvieron varias reuniones a lo largo de 15 meses durante esta investigaci\u00f3n el narcotraficante en cuesti\u00f3n sea si se tratara de un periodismo de investigaci\u00f3n vinculado hacer el bien pues la investigaci\u00f3n ayudar\u00eda a esclarecer los hechos realmente y encontrar a los j\u00f3venes es una cuesti\u00f3n humanitaria No puede haber un periodismo sin dimensi\u00f3n social un periodismo que no busca la justicia el narcotraficante en cuesti\u00f3n ten\u00eda al menos 8 a\u00f1os trabajando en la entidad primero como colaborador de Arturo Beltr\u00e1n Leiva con el que traficaba droga a Estados Unidos no como un subalterno sino como un socio minoritario que con el tiempo adquiri\u00f3 m\u00e1s poder Aunque logr\u00f3 mantener un perfil discreto pero su nombre nunca se ha mencionado en las causas penales de otros integrantes de ese cartel como Edgar Vald\u00e9s Villarreal Gerardo \u00c1lvarez V\u00e1zquez o Sergio Villarreal Barrag\u00e1n en 2009 cuando ultimaron Arturo Beltr\u00e1n Leiva en Cuernavaca El capo decidi\u00f3 seguir con sus propias operaciones usando Guerrero como base para el control de la zona ten\u00eda en su n\u00f3mina a militares del 27 y 41 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda polic\u00edas federales polic\u00edas ministeriales de Guerrero polic\u00edas federales ministeriales polic\u00edas municipales de Iguala y diversas autoridades de los municipios cercanos as\u00ed como en la sierra donde se siembra la mapola y se procesa la hero\u00edna cuando reportaron la p\u00e9rdida de su valiosa carga El capo habr\u00eda hecho una llamada al Coronel de Infanter\u00eda Jos\u00e9 Rodr\u00edguez P\u00e9rez comandante del 27 Batall\u00f3n para pedirle que recuperara la mercanc\u00eda a comoera lugar el ej\u00e9rcito era la fuerza de seguridad que ten\u00eda mayor autoridad en la ciudad tal vez el narcotraficante no dimension\u00f3 la magnitud del operativo para recobrar la droga Quien encabez\u00f3 dice el informante de la se\u00f1ora Anabel la operaci\u00f3n para rescatar la droga fue el mismo ej\u00e9rcito aqu\u00ed lo dice se\u00f1al\u00f3 la fuente de informaci\u00f3n enterada de los hechos de acuerdo con esta versi\u00f3n en que los militares rescatan la droga de los Autobuses Los Normalistas a bordo se hab\u00edan dado cuenta de lo que estaban extrayendo de los compartimientos imprevisto que deton\u00f3 s\u00fabitamente la necesidad de desaparecerlos para no dejar testigos s\u00ed se va entendiendo verdad seg\u00fan habr\u00eda contado El capo a sus conocidos de confianza su gente no intervino en la operaci\u00f3n dejaron todo en manos de los militares el mismo personaje desconocer el paradero final de los normalistas Pero alguien le inform\u00f3 que supuestamente hab\u00edan llevado al menos a un grupo de estudiantes a las instalaciones del 27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda seg\u00fan El capo mi intenci\u00f3n nunca fue que mataran a tanto Joven se excedieron de haber sabido que iba a pasar eso se habr\u00eda quejado El capo quien ir\u00f3nicamente no es repite Ninguno de los detenidos por la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica vinculados a la desaparici\u00f3n de los 43 en la evaluaci\u00f3n Nacional de La amenaza de las drogas elaborada por la DEA se afirma dice la periodista que la mayor parte de la hero\u00edna que se consume en Estados Unidos proviene de M\u00e9xico y en menor medida de Colombia seg\u00fan la DEA hasta guerreros segu\u00eda siendo una plaza que controlaba el cartel de Los Beltr\u00e1n Leiva y sus Socios con una peque\u00f1a presencia del Cartel De Sinaloa es significativo que en el reporte de esa agencia no existe una sola l\u00ednea dedicada a Guerreros Unidos ni a los llamados rojos sea no existe nada sobre Guerreros Unidos ni los rojos que supuestamente fueron los que intervinieron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes pero aqu\u00ed dice no los \u00fanicos grupos en los que se enfoc\u00f3 la PGR en su investigaci\u00f3n sesgada el informante explic\u00f3 que si bien las c\u00e9lulas criminales de los rojos y Guerreros Unidos tienen operaciones en Guerrero Son de poca escala y est\u00e1n por debajo del nivel de poder del capo en cuesti\u00f3n Esto est\u00e1 en su libro qu\u00e9 digo yo esta se\u00f1ora que maneja mucha informaci\u00f3n de la administraci\u00f3n de control de drogas DEA falsa o verdadera seg\u00fan se lo ordenan particip\u00f3 adem\u00e1s Esto no se sab\u00eda como testigo en un tribunal de Estados Unidos para defender la solicitud de asilo del juez municipal Ulises Bernab\u00e9 quien sostuvo que supuestamente esa noche los j\u00f3venes nunca nunca fueron llevados a la comandancia de Iguala porque lo que se busca es decir No tuvieron que ver los polic\u00edas no fue un asunto de autoridades locales los j\u00f3venes nunca fueron llevados a la comandancia DEA cuando hay testimonios muchos testimonios [M\u00fasica] formales que aseguran lo contrario es decir que las polic\u00edas de Iguala los sacaron a los j\u00f3venes en patrullas de esas instalaciones hacia lugares desconocidos no obstante esa declaraci\u00f3n dolosa de la se\u00f1ora Anabel y de El juez fue aceptada por el Departamento de justicia de Estados Unidos el cual gestion\u00f3 el asilo a dicha persona a la irresponsable aceptaci\u00f3n como ver\u00eddicos de los testimonios de Ulises Bernab\u00e9 y de Anabel Hern\u00e1ndez de que el ej\u00e9rcito mexicano estuvo presente Durante los ataques y desaparici\u00f3n de los estud se sum\u00f3 la siguiente aseveraci\u00f3n textual de esa autoridad estadounidense del departamento de Justicia miren lo que sostuvieron sin prueba alguna una conjetura est\u00e1 entre comillas es texal resulta inveros\u00edmil que un departamento de polic\u00eda municipal tenga la influencia pol\u00edtica y los recursos necesarios para organizar un intrincado encubrimiento y la desaparici\u00f3n de 43 estudiantes mexicanos o sea se descarta de que sea un asunto de autoridades locales y de polic\u00edas y de los grupos de la delincuencia que operaban en la regi\u00f3n de Iguala dicen es mucho m\u00e1s plausible que el Gobierno Federal mexicano y la polic\u00eda federal fueran los responsables de este horrible incidente esa es parte de la sentencia de la corte de inmigraci\u00f3n del departamento de justicia de Arizona Estados Unidos en donde conceden el asilo a el juez de Iguala es importante aclarar que a\u00fan cuando no existe ninguna prueba de que el ej\u00e9rcito haya participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes si se encuentra hacia delante que que s\u00ed participaron con pruebas desde luego que se tiene que aceptar castigar a los soldados a los mandos y no permitir no tolerar impunidad de nadie como no hay una prueba directa de las de que los soldados tuvieron que ver con la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes tambi\u00e9n por grabaciones de la DEA aparece no en estas fechas aparecen involucrados eh militares estar\u00edamos hablando de posibles delitos de vinculaci\u00f3n con la delincuencia organizada o porque esa noche salieron Soldados del Batall\u00f3n que fueron a la comandancia que fueron a un hospital Aunque participaron en la detenci\u00f3n desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes si pueden resultar responsables por el delito de omisi\u00f3n al no haber actuado para evitar los actos de violencia contra los j\u00f3venes Cabe se\u00f1alar que en toda esta investigaci\u00f3n realizada hemos contado con el apoyo de la fuerzas armadas dicen este los abogados de los padres y los del Pro que este pues no me hacen caso a m\u00ed los eh mandos del ej\u00e9rcito y que manda el ej\u00e9rcito y que aunque yo eh tenga buenas intenciones no puedo yo este obligarlos a que este digan la verdad comento que pues yo soy un hombre de principios independientemente de que soy el comandante de las fuerzas armadas Y adem\u00e1s lo he hecho est\u00e1 por escrito dando instrucciones \u00f3rdenes Eh pues no me estoy chupando el dedo Est\u00e1 muy dif\u00edcil que me tomen el pelo solo \u00c1lvaro el que me corta el cabello este me toma el pelo no me dejo y eso lo saben bien todos este y sobre todo mis adversarios Entonces al contrario los mandos de las fuerzas armadas han cooperado han ayudado imag\u00ednense cuando le doy la orden al general Sandoval de que cuide para que no se vayan a fugar algunos militares soldados oficiales que presuntamente tienen responsabilidad y no solo le doy la instrucci\u00f3n de manera verbal sino por escrito y ah\u00ed est\u00e1n los documentos y no se fugaron y se cumplieron las \u00f3rdenes en todo caso estos mandos y los oficiales coinciden conmigo en que la violaci\u00f3n de derechos humanos y la impunidad no pueden tolerarse en ninguna circunstancia porque entre otras razones los actos ilegales cometidos por miembros de las fuerzas armadas no pueden manchar el prestigio de una instituci\u00f3n creada para la defensa nacional eso es muy importante a Qui\u00e9nes les conviene de que tengamos un ej\u00e9rcito debilitado sin autoridad no solo eh fuerzas armadas debilitadas instituciones nacionales debilitadas la instituci\u00f3n presidencial Pues a los poderes extranjeros a las hegemon\u00edas porque una autoridad nacional sin fortaleza pues es como una hoja seca no puede defender los intereses de la naci\u00f3n acu\u00e9rdense que la secretar\u00eda de guerra y marina pas\u00f3 a ser secretar\u00eda de la defensa nacional es una instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano entre otras razones no pueden manchar los actos ilegales de algunos miembros de las fuerzas armadas el prestigio de una instituci\u00f3n creada para la defensa nacional que debe ser valuarte si nuestro ej\u00e9rcito [M\u00fasica] si nuestra Secretar\u00eda de Marina nuestra armada de M\u00e9xico como Lamentablemente lo fue esta \u00faltima instituci\u00f3n durante el gobierno de Calder\u00f3n se subordina a eh gobiernos extranjeros ya no somos un pa\u00eds libre independiente soberano Entonces siempre hay esa intenci\u00f3n de socavar instituciones nacionales para poder someter que es una pr\u00e1ctica siempre de los potentados que se usa es un m\u00e9todo y esto para la ense\u00f1anza de j\u00f3venes que se utiliza tambi\u00e9n o antes se utilizaba por los due\u00f1os de las grandes corporaciones de comunicaci\u00f3n eh No les conven\u00eda que el presidente tuviese tanto apoyo popular porque un presidente fuerte con apoyo popular pues no es susceptible de chantajes no lo pueden sentar f\u00e1cilmente en el banquillo de los acusados entonces esa pr\u00e1ctica tenemos que eh evitarla Y c\u00f3mo se evita Pues actuando con rectitud con honestidad hablando con la verdad no mentir No robar no traicionar al pueblo son instituciones que deben ser valuarte del Estado democr\u00e1tico justo libre y soberano de nuestra Rep\u00fablica adelante en consecuencia por la presunta participaci\u00f3n en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes se han procesado 151 personas de las cuales 134 son civiles 16 militares incluidos dos generales eso en ning\u00fan otro pa\u00eds se hace se ha hecho dos generales y un elemento de la marina Asimismo se encuentran pendientes de ejecutar tres \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n m\u00e1s en contra de militares destaco que en nuestro sexenio el n\u00famero de encarcelados se increment\u00f3 de 59 a 120 personas con todo lo m\u00e1s importante ha sido la b\u00fasca de los j\u00f3venes tarea a la que he dado mucha atenci\u00f3n por ejemplo Les informo que en los \u00faltimos dos a\u00f1os pr\u00e1cticamente he tomado la coordinaci\u00f3n de este lamentable suceso y una vez por semana me re\u00fano con el gabinete de seguridad para estar pendiente de la investigaci\u00f3n puntualmente Les informo tambi\u00e9n que las secretarias de gobernaci\u00f3n y de seguridad p\u00fablica Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n y Rosa icela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez y el subsecretario de Derechos Humanos Arturo Medina Padilla han estado dialogando en las c\u00e1rceles con los involucrados yo quiero que este esto tambi\u00e9n se tome en cuenta que sirva para este internalizar la importancia que le hemos dado a este caso hemos ofrecido recompensas enviamos al congreso una ley de amnist\u00eda que fue aprobada destinada principalmente a garantizar protecci\u00f3n y apoyo a informantes sin embargo Hasta ahora ha sido poco lo alcanzado Aunque existe el ofrecimiento de quienes ahora est\u00e1n detenidos Porque muchos de los liberados que se demostr\u00f3 que no hab\u00edan sido torturados fueron deten y existe el ofrecimiento de ellos estamos en ese proceso de aportar en un futuro cercano informaci\u00f3n para encontrar a los estudiantes desaparecidos a\u00f1ado que durante nuestro gobierno la b\u00fasqueda en campo ha sido permanente hemos explorado 858 sitios con la participaci\u00f3n de 270 personas de las distintas instituciones y con el equipo tecnol\u00f3gico m\u00e1s apropiado les Expreso que hasta el \u00faltimo momento de mi gobierno continuaremos buscando a los j\u00f3venes y Considero que este vergonzoso y lamentable asunto no debe cerrarse Nunca es un expediente abierto y si nosotros no podemos esclarecer deseo de todo coraz\u00f3n que lo logre la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico Claudia sh pardo una mujer de principios convicciones y partidaria de la justicia en el informe y los anexos que les hemos entregado viene una relator\u00eda m\u00e1s detallada y datos que consideramos de inter\u00e9s para ustedes y para el pueblo de M\u00e9xico do abrazo este esta carta y toda la informaci\u00f3n va a subirse a la red de ya est\u00e1 todo para que se revise Ese es el informe y lo que quer\u00eda yo este Qu\u00e9 bien que me preguntaste nos llev\u00f3 tiempo pero aclarar por qu hay much\u00edsima desinformaci\u00f3n y obviamente intereses pol\u00edticos de adversarios nuestros tanto en el pa\u00eds como afuera eh presidente continuando ya que mencionado esta carta eh Tambi\u00e9n sobre lo que ocurri\u00f3 ayer con el gobierno de Espa\u00f1a esta eh decisi\u00f3n que toman de no de no acudir de no mandar enviados a la toma de posici\u00f3n de la presidenta electa Claudia shb ya la presidenta electa dio un emiti\u00f3 un comunicado hace al inicio antes de que iniciara la conferencia Este pero saber tambi\u00e9n su postura al respecto eh sobre usted hab\u00eda mencionado que con el inicio de la nueva administraci\u00f3n ser\u00eda una oportunidad para que se reanudar esta relaci\u00f3n diplom\u00e1tica y pues arranca de esta manera saber la postura que toma al respecto Bueno yo eh apoyo a la presidenta electa si ella ya eh tiene una postura la eh suscribo la respaldo porque le tengo mucha confianza a la presidenta electa y repito y repito y seguir\u00e9 repitiendo es una bendici\u00f3n el que el pueblo de M\u00e9xico haya decidido mediante un proceso democr\u00e1tico como nunca el que tengamos una presidenta como Claudia sh paro es lo mejor que nos pudo haber pasado estoy muy contento acabamos de tratar el tema de Ayotzinapa eh si no nos da tiempo a nosotros de avanzar me voy con la tranquilidad de que la pr\u00f3xima presidenta el pr\u00f3ximo gobierno va a darle continuidad y va a seguir actuando con rectitud y eh haciendo justicia pero as\u00ed en todo Si ya la presidenta fij\u00f3 sobre este asunto repito yo eh La apoyo la eh respaldo y yo creo que muchos mexicanos millones de mexicanos y es importante tambi\u00e9n aclarar que estas diferencias con el gobierno de Espa\u00f1a no se tienen con el pueblo espa\u00f1ol estamos hablando de diferencias con la monarqu\u00eda espa\u00f1ola a la que se le solicit\u00f3 se le pidi\u00f3 de manera respetuosa que ofrecieran una disculpa a los pueblos originarios a los pueblos ind\u00edgenas de M\u00e9xico por las atrocidades cometidas durante la invasi\u00f3n europea nuestro pa\u00eds y no hubo respuesta pero no solo no hubo respuesta sino que filtraron la carta y desataron toda una campa\u00f1a en contra de nosotros del gobierno de M\u00e9xico y actuaron con mucha prepotencia nunca una carta respetuosa y formal mandaron a sus Voceros incluso sus intelectuales org\u00e1nicos recuerdo que el se\u00f1or Vargas yos se lanz\u00f3 muy fuerte y otros en los programas de radio de Espa\u00f1a en la televisi\u00f3n espa\u00f1ola insult\u00e1ndote [M\u00fasica] ya la historia de otra manera a las nuevas generaciones de espa\u00f1oles hacer a un lado el racismo f\u00edjense lo que sucede en Espa\u00f1a que a\u00fan a los m\u00e1s ricos de M\u00e9xico y de Espa\u00f1a que tienen origen espa\u00f1ol o que son espa\u00f1oles pero se vinieron a M\u00e9xico y con trabajo con esfuerzo hicieron un patrimonio se enriquecieron e no todos mediante la corrupci\u00f3n sino con el trabajo bueno su sue\u00f1o de ellos como el sue\u00f1o de todos los migrantes es regresar no a su tierra a su pa\u00eds a su pa\u00eds natal regresan estoy hablando de conozco a personalidades que pueden estar entre los m\u00e1s ricos de Espa\u00f1a pero nacieron o vinieron j\u00f3venes a M\u00e9xico y all\u00e1 adquieren mansiones y todos los veranos se van a los pueblos de sus padres C\u00f3mo creen que les llaman en Espa\u00f1a indianos no estoy hablando de mexicanos mexicanos de gente pobre No estoy hablando de gente muy rica que con esfuerzo repito trabajo de conformidad con la ley aqu\u00ed en este pa\u00eds eh hizo [M\u00fasica] eh su [M\u00fasica] fortuna y pues como es natural cualquier migrante quiere ir a su pueblo no visitar su su pueblo los pueblos de los familiares eso este indica que se debe de contar otra historia y hacer a un lado la prepotencia la arrogancia esto desde luego no tiene que ver con la amistad que tenemos con el pueblo espa\u00f1ol que es un pueblo trabajador un pueblo Bueno un pueblo sufrido en varios tiempos de la historia muchos vinieron No solo por la Guerra Civil Espa\u00f1ola vinieron porque hab\u00eda crisis en Espa\u00f1a pobreza y con trabajo salieron adelante hasta en la \u00e9poca colonial cuando hubo un gran saqueo de riquezas de M\u00e9xico sobre todo cuando se llevaron mucho oro y plata toda esa riqueza fue a las c\u00fapulas no al pueblo de Espa\u00f1a durante siglos el pueblo de Espa\u00f1a sigui\u00f3 padeciendo de pobreza al mismo tiempo que se saqueaba a las colonias de Am\u00e9rica entonces una cosa es el pueblo y otra cosa son las autoridades del m\u00e1s alto nivel y las [M\u00fasica] relaciones econ\u00f3micas contin\u00faan las relaciones comerciales Bueno un dato el a\u00f1o pasado a ver si est\u00e1 el dato por ah\u00ed obtuvieron los bancos extranjeros utilidades r\u00e9cord y creo que dos bancos espa\u00f1oles eh vancomer Y Santander yo creo que lograron la mitad de todas las utilidades de la banca extranjera en M\u00e9xico o sea nunca ha habido ning\u00fan problema nada m\u00e1s es ese acto de prepotencia de falta de respeto y la presidenta tiene toda la raz\u00f3n y ojal\u00e1 y ellos [M\u00fasica] rectifiquen cuesta ofrecer una disculpa ya lo han hecho en otros casos Por qu\u00e9 con los pueblos originarios de M\u00e9xico no nosotros Porque se siguieron cometiendo atrocidades eh Y hubo Exterminio de pueblos ind\u00edgenas despu\u00e9s de la Independencia hemos eh ofrecido disculpas con planes de justicia a los yaquis a los mayas acabamos de aprobar la ley para garantizar los derechos de los pueblos ind\u00edgenas en M\u00e9xico y a\u00fan con nuestras diferencias se aprob\u00f3 por unanimidad Entonces es eh importante tomar eso en cuenta a ver si est\u00e1 s\u00ed son 273000 millones no el a\u00f1o pasado de utilidad este a\u00f1o va a ser m\u00e1s Ya el a\u00f1o pasado fue r\u00e9cord en la historia B mayor Cu\u00e1nto tiene eh 87,000 millones 87 y cu\u00e1nto tiene santor 42000 Santander 29,000 o sea los dos tienen 29 + 87 No s\u00ed son como 120 eh como 120 120 para 270 s\u00ed como el 40% como 120,000 millones entonces eh es e una decisi\u00f3n que tom\u00f3 la la presidenta electa eh Y yo repito eh La apoyo tambi\u00e9n presidente sobre ya la declaratoria como \u00e1rea natural protegida de calica y esta respuesta tambi\u00e9n que hace Vulcan a trav\u00e9s de una subsidiaria respecto a que esto afectar\u00eda a largo plazo eh eh la relaci\u00f3n comercial con Estados Unidos adem\u00e1s de anunciar que recurrir\u00e1n a Pues un litigio a medidas jur\u00eddicas esto Pues ser\u00e1 una herencia para la administraci\u00f3n de la presidenta electa va va a dejarle esta este litigio en puerta ahora ya entrante s\u00ed como otros este cuando se trata de defender nuestro territorio ni modo que vamos a permitir que destruyan nuestro territorio adem\u00e1s buscamos con ellos llegar a un acuerdo le ofrecimos que se les compraba su parte se hizo un aval\u00fao y siempre la prepotencia no [M\u00fasica] entendiendo de que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano Por qu\u00e9 no pones el [M\u00fasica] videoo no hay expropiaci\u00f3n es una declaratoria de \u00e1rea natural protegida porque ni modo que no vamos a proteger nuestros recursos naturales imag\u00ednes que se lleven grava de El Para\u00edso porque es de las zonas m\u00e1s bellas de M\u00e9xico y del mundo mar Caribe y que se utilice de banco de material para que se lleven la grava para construir carreteras en Estados Unidos que no hay otros bancos de material en Estados Unidos no tienen all\u00e1 territorio este suficiente es como el doble o el triple de nuestro [M\u00fasica] territorio lo que este significa Estados Unidos por qu\u00e9 venir aqu\u00ed y valerse de la corrupci\u00f3n que imperaba porque todo eso que ahora es \u00e1rea natural protegida resulta que era nacional hab\u00eda hasta un fidecomiso del Gobierno Federal shelja y se apoderaron los corruptos en los gobiernos de Salinas Cedillo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera indaguen Qui\u00e9nes son los abogados de vulc y son de estos despachos de entados conservadores pero este como nos asiste toda la raz\u00f3n se puede ir a cualquier tribunal y solo que no haya justicia y que ya impede la hipocres\u00eda porque hablan de la defensa del medio ambiente de evitar el cambio clim\u00e1tico y miren lo que hacen bancos de materiales para llevarse la grava a Estados Unidos seguramente Aqu\u00ed van a haber Defensores de [M\u00fasica] Vulcan no he visto los peri\u00f3dicos hoy pero ya me lo imagino a ver el reforma mire vamos a ver primero esto y luego vemos al reforma Ah bueno excluyen a a rey y Espa\u00f1a truena s\u00ed es la erupci\u00f3n de un volc\u00e1n S\u00ed aqu\u00ed [Aplausos] expropiar es la declar declaratoria de una reserva natural de m\u00e1s de 00000 hect\u00e1reas o aproximadamente 00000 hect\u00e1reas y ah\u00ed incluye estas como 2000 hect\u00e1reas pero es [M\u00fasica] proteger informamos que en este gobierno es en el que m\u00e1s reservas de \u00e1reas proteg se han eh decretado en toda la historia llevaba primer lugar el presidente C\u00e1rdenas que sigue teniendo el primer lugar Aunque nosotros en cantidad estamos en primer lugar pero en esencia en lo cualitativo el presidente C\u00e1rdenas porque imag\u00ednes en aquel entonces pensar s\u00ed en la protecci\u00f3n de la naturaleza se necesita tener visi\u00f3n como la ten\u00eda en todo un gran presidente ya nada m\u00e1s eso tiene este el reforma el cablebus que que se va a caer eh Ah que no se [M\u00fasica] termin\u00f3 Ah la cineteca S\u00ed bueno Pero ya no ya no este de todas maneras le mando al camarada Junco y al camarada Este samarripa s\u00ed este un saludo ya no nos vamos a estar viendo ya nos falta pocos d\u00edas este ni nos vamos a estar escuchando al menos en mi caso pues ya no voy a estar este escuchando viendo nada que tenga que ver con pol\u00edtica ahora porque es una eh responsabilidad estar informado tengo que estar informado de todo eh pero ya no como me voy a jubilar y tambi\u00e9n decirle a la gente aprovechando que pues ya es de dominio p\u00fablico he sabido que nos queremos mucho pero que me enter\u00e9 que me van a esperar en Palenque pues saben qu\u00e9 no voy a llegar a Palenque este no me voy a ir este este me voy a a aclimatar unos d\u00edas Aqu\u00ed Entonces ya de aqu\u00ed me voy S\u00ed este eh Para que no est\u00e9n esperando pues no lleg\u00f3 no este me voy a aclimatar aqu\u00ed unos d\u00edas no Cu\u00e1nto se pues dos d\u00edas despu\u00e9s TR d\u00edas despu\u00e9s una semana despu\u00e9s eh No ya este estoy aqu\u00ed acu\u00e9rdense el lunes de una vez el programa quier ser un informe que ofrezco leerlo s\u00ed para hablar r\u00e1pido porque si no nos tardamos mucho no hablo de corrido entonces 10 minutos nada m\u00e1s 10 minutos y estamos invitando a uno m\u00fasicos Bueno este que nos alegren ese d\u00eda y luego eh Ya les va a tocar a ustedes no la este la entrega de los tamales no el compartir el desayuno este nada m\u00e1s que no sabemos Eh Jes\u00fas ya porque puede ser un informe nada m\u00e1s un informe ya no hay preguntas por eso estoy miren eh Ahorita todav\u00eda nos falta pero este ma\u00f1ana preguntas tambi\u00e9n pasado ma\u00f1ana ya lunes nada m\u00e1s el informe m\u00fasica y el desayuno el desayuno y este y terminando el desayuno les invito para eh ir a develar El retrato Ay la rifa ya me hab\u00eda yo encari\u00f1ado Ah este tengo una comida con algunos presidentes y ya de ah\u00ed este ya me retiro eh Porque ya a las 12 de la noche Ya eh se entrega formalmente el el gobierno el lunes a las 12 de la noche y en la ma\u00f1ana es la ceremonia de la entrega de la banda no pero s ya inicia la transici\u00f3n ya a partir de las 12 con algunos presidentes no sabemos todav\u00eda no han confirmado algunos Petro este vamos a a esperar y yo les ma\u00f1ana o pasado Ya les digo una declaraci\u00f3n para el movimiento feminista presidente al final de su tambi\u00e9n esta noche del lunes esta noche de lunes duerme en palacio ya no ya no Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente aqu\u00ed estoy s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este ya estoy en la mudanza pero este estoy s\u00ed viviendo aqu\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presente estamos viviendo aqu\u00ed Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente este Lis Buenos d\u00edas amir Ibrahim del Quintana r MX pues nada m\u00e1s este para dejar primeramente constancia se\u00f1or presidente de los compromisos que se hicieron en el estado de Quintana ro yo yo soy de all\u00e1 Yo vivo en Playa del Carmen justamente donde pasa lo de calica y que ha sido una de las devastaciones m\u00e1s grandes que ha sufrido el territorio en donde yo estoy en el estado donde yo estoy calicas siempre fue imposible hacer algo en contra de esa empresa por m\u00e1s reportajes que sacamos por m\u00e1s este investigaciones que se hicieron respecto a la presencia del jaguar de todo lo que hab\u00eda de zonas arqueol\u00f3gicas de todas las cavernas que pasaban all\u00e1 abajo de donde explotaban eh todo este estas dinamitas pues nunca pasaron d\u00e9cadas y nunca se pudo hacer nada hoy entiendo eh la fuerza que ten\u00eda y solamente pues un presidente eh con autoridad moral pod\u00eda haber parado ese desastre natural porque ellos quer\u00edan seguir explotando otras 300 hectarias m\u00e1s del territorio que es b\u00e1sicamente todo Playa del Carmen lo que lo que mide este playa de del Carmen entonces dejar constante se\u00f1or presidente que esto fue Eh Pues un acto eh eh De verdad este muy importante para Playa del Carmen aparte de que bueno se cumpli\u00f3 con la apertura de is cabal que este lo de las eh En este lo de los t\u00edtulos de la Colosio Perd\u00f3n este que fue la hace poquito entregarlos que tambi\u00e9n es un acto hist\u00f3rico no este pues el tren Maya que ha pasado por ah\u00ed este la avenida oo la nichupt\u00e9 el puente nichupt\u00e9 o sea todos los compromisos que se hicieron b\u00e1sicamente se cumplieron en en su periodo y pues bueno pues agradecerle de parte todo el pueblo de Quintana ro todas estas obras que se hicieron en en nuestro estado y que ayudaron a much\u00edsima a much\u00edsimos quintanarroenses se\u00f1or presidente Muchas gracias por todo eso este presidente solo preguntarle tambi\u00e9n qu\u00e9 va a pasar con los casos que que no se han concluido por ejemplo en este caso pues este hay dos casos que yo he puesto aqu\u00ed en de algunos este personas que est\u00e1n en la c\u00e1rcel que presuntamente son inocentes y que les est\u00e1 dando este dando causa de Rosa y cela por medio de de de un de la secretar\u00eda y pues preguntarle qu\u00e9 va a pasar con es con esos asuntos se\u00f1or presidente se van a dejar ah\u00ed ya por ejemplo yo tengo el caso de Julio Orellana que fue acusado de vestro que lleva eh muchos a\u00f1os en la c\u00e1rcel tard\u00f3 casi 20 a\u00f1os su sentencia en llegar ya lleg\u00f3 l\u00f3gicamente pues lleg\u00f3 Pues en contra porque c\u00f3mo iban a explicar que lo tuvieron 20 a\u00f1os en la c\u00e1rcel no Y este ahorita est\u00e1 digamos en un proceso de apelaci\u00f3n e pues se est\u00e1n tardando ya otra vez much\u00edsimo tiempo en contestar la apelaci\u00f3n qu\u00e9 va a pasar con todos estos casos se\u00f1or presidente este que que que de alguna manera inconclusos con el poder judicial este si se va a seguir dando seguimiento en el gobierno que viene no s\u00e9 si tengas informaci\u00f3n ser\u00eda mi primera pregunta Mira en general eh va a haber continuidad con cambio la presidenta va a atender todos estos casos ahora que hicimos el recorrido juntos Ese fue el prop\u00f3sito hablamos de pendientes hablamos de la ley de amnist\u00eda hablamos de injusticias que no pudieron subsanarse corregirse por tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos por dilaci\u00f3n de jueces ella est\u00e1 completamente completamente enterada de todo y adem\u00e1s muchos de los que van a estar en el nuevo gabinete ya han tratado estos temas por ejemplo el caso de Rosa yela pasa de secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a secretaria de gobernaci\u00f3n es la secretar\u00eda que tiene que ver con la ley de amnist\u00eda ella sabe m\u00e1s que nadie de estas de cu\u00e1nta gente inocente est\u00e1 en la c\u00e1rcel sin sentencia desde hace much\u00edsimos a\u00f1os todo esto va a cambiar Yo por eso creo que va a ser mejor el gobierno de la presidenta Claudia sh que es nuestro porque son mejores las condiciones nosotros nos toc\u00f3 enderezar en tuertos imag\u00ednes llegar y encontrar contratos leoninos en todo en mantenimiento de carreteras bueno el contrato o los contratos para la construcci\u00f3n del aeropuerto en Texcoco los contratos de los gasoductos los contratos de hospitales los contratos en reclusorios las obras tiradas de todo tipo entrar y empezarnos a dar cuenta de que en efecto no pagaban impuestos los potentados Y definir de que hab\u00eda que entregarle el apoyo directo al pueblo sin intermediarios porque que hab\u00edan organizaciones que se quedaban con el dinero de la gente que se les daban miles de millones de pesos entonces terminar con todo eso crear un modelo de gobierno ahora con Los Huracanes hablaban lo de fonden yo recuerdo que iba algunos estados al principio y lo primero que me dec\u00eda un gobernador nos est\u00e1 afectando mucho la sequ\u00eda porque quer\u00edan la declaratoria de emergencia para tener fondos extraordinarios y como son fondos de emergencia no tienen control no hay licitaci\u00f3n en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que era donde se manejaba el fonden ten\u00edan una lista de proveedores predilectos que eran los que vend\u00edan l\u00e1minas de sin ahora este que hay tormentas y Huracanes c\u00e1 de todo Entonces se estableci\u00f3 todo un m\u00e9todo de trabajo primero proteger las vidas el plan dn3 el plan Marina la guardia nacional luego la secretar\u00eda de bienestar hacer censos casa por casa y luego entregar los apoyos de manera directa y entregarlos con la secretar\u00eda de la defensa todos los eneres dom\u00e9sticos entregados con la secretar\u00eda de la defensa los refrigeradores las estufas Los colchones para que nadie metiera mano y no se usara tambi\u00e9n con prop\u00f3sitos politiqueros entonces todo eso ya se estableci\u00f3 ya existe un m\u00e9todo de trabajo eso le va a ayudar mucho a la pr\u00f3xima presidenta y eh eso va a permitir que el pa\u00eds siga avanzando que sigan los programas de bienestar y que se siga haciendo justicia en todos los casos hay cosas que pues ella sabe mejor que muchos funcionarios de su gobierno y del nuestro porque acu\u00e9rdense que adem\u00e1s de venir juntos de caminar juntos durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os eh ella fue jefa de gobierno el tema de seguridad durante todo el tiempo que ella fue jefa de gobierno todos los lunes participaba en la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad todos los lunes entonces hablarle del gabinete de seguridades se entiende perfectamente de qu\u00e9 se trata C\u00f3mo se recibe la informaci\u00f3n de lo que sucede en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas las decisiones que tiene uno que tomar ahora por ejemplo este no dejar de estar revisando analizando lo sucedido en Sinaloa todo eso desde muy temprano y ella lo sabe entonces esos casos como as eh con Rosa yela adem\u00e1s ayer hablaba yo de que decidi\u00f3 la presidenta continuar con las conferencias entonces van a ver momentos Aunque Eh puede tener un formato distinto adem\u00e1s debe ya cambiar eh tiene que haber cambios no revisar las cosas este Pero va a haber un momento de preguntas y de planteamientos de ustedes que eso es muy bueno entonces eso es lo que te puedo decir y todav\u00eda nos quedan unos d\u00edas hay que ver a rosael Precisamente en este asunto de rosela ojal\u00e1 pueda ech un ojito a un caso que llama mucho la atenci\u00f3n se llama Jorge Alberto vilchis gardu\u00f1o \u00e9l est\u00e1 en la c\u00e1rcel en Jalisco presuntamente por haber violado a sus hijas e resulta que hay un tema muy Eh Eh Eh fuerte Porque \u00e9l fue exonerado en Oaxaca por estos delitos despu\u00e9s en Jalisco eh lo vincularon por uno de ellos y le quitaron otro y despu\u00e9s en la Ciudad de M\u00e9xico hay otro esper\u00e1ndole por si llega a librarla de all\u00e1 en la Ciudad de M\u00e9xico hay otra la familia de \u00e9l est\u00e1 muy preocupada eh eh Porque pues ellos afirman que esto es Es falso no entonces Eh Al parecer ha habido mucha presi\u00f3n medi\u00e1tica o mucha presi\u00f3n con respecto a este tema y lo que se solicita b\u00e1sicamente es que se imparta digamos este la justicia como debe de ser pues no O sea que se vea a fondo el tema si lo hizo que lo refunda si no lo hizo pues que no lo sigan persiguiendo y este porque ya es una persecuci\u00f3n muy fuerte la que trae quiero decirle que hay otra persona en la c\u00e1rcel eh var\u00f3n por ese mismo delito hacia la misma supuesta v\u00edctima no eh que despu\u00e9s este pues \u00e9l ya lleva tiene una sentencia ya de 50 a\u00f1os al parecer Y al parecer Pues bueno cuando le practican los ex\u00e1menes a la a la a la a la persona eh e para poder acusar al al a a esta persona que estoy diciendo Julio Pues bueno resulta que pues bueno sale el examen de pues intacta que no hab\u00eda pasado nada del imen y que y pues bueno pues la hab\u00edan acusado y hay una persona encerrada con 50 a\u00f1os por seg\u00fan haber violado a esta persona Entonces digamos que es un tema bastante raro no este que se le pide Pues que se le ponga mucho mucho este ojo al parecer se va a dictar ya sentencia \u00e9l ya va a tener sentencia este en estos d\u00edas ah\u00ed est\u00e1 la audiencia y pues bueno saber se\u00f1or presidente si puede haber un acompa\u00f1amiento una vigilancia que todo lo que ocurra ah\u00ed pues sea este conforme a lo que est\u00e1 sucediendo y a derecho y que pues no se vaya a cometer otra injusticia eh eh m\u00e1s en este pa\u00eds con personas inocentes y que si son culpables Pues que l\u00f3gicamente se les castigue con todo el peso de la ley pero que se vigile que esto est\u00e1 eh es as\u00ed pues porque al parecer pues Hay cosas muy turbias no presidente entonces saber si puede haber acompa\u00f1amiento con reela de este caso S\u00ed y ya con Jes\u00fas este hoy mismo con Rosa yel y ya para terminar como un este tema como de advertencia o sea como de ponerlo ah\u00ed en el en en el ojo p\u00fablico se\u00f1or presidente Pues bueno pues ahorita con el nombramiento de V\u00edctor Rodr\u00edguez pilla como nuevo director de Pemex en este proceso que viene Pues bueno hay un proceso ordenado de transici\u00f3n Ah\u00ed est\u00e1 transparente es responsable sin embargo hay una preocupaci\u00f3n se\u00f1or presidente porque un exfuncionario de nombre Gustavo Hern\u00e1ndez Garc\u00eda que fue director precisamente de la subsidiaria Pemex exploraci\u00f3n y producci\u00f3n durante el gobierno de Pe\u00f1a Nieto y que su jefe directo fue pues Emilio losoya no y que pues bueno se derogaron contratos por m\u00e1s de 21000 millones de pesos de forma directo en su en su administraci\u00f3n de \u00e9l pues bueno pues ahorita est\u00e1 conformando el equipo de transici\u00f3n y este que acompa\u00f1a y pues bueno saber se\u00f1or presidente Eh Pues hay contratos muy muy fuertes y saber si pues qu\u00e9 opina al respecto de esto Aparte que es pues amigo \u00edntimo de N\u00e9stor Mart\u00ednez y este el excomisionado de la cnh y que pues bueno Pues al parecer pues este tipo de personajes Pues a la mejor no no no est\u00e1n creando confianza dentro de esto y pues este saber su opini\u00f3n al respecto de este tema se\u00f1or presidente Bueno ya lo diste a conocer ya corresponde al director de Pemex que va entrar y a la presidenta y ellos van a a este revisar el caso seguramente seguramente lo van a hacer presidente Ram\u00f3n Ram\u00edrez Guti\u00e9rrez de noticieros el reloj de la\u00f1a 91.5 presidente yo soy la persona que le agradece ente la oportunidad de estar en esta conferencia son cada que vengo Son 9 horas de viaje desde mi tierra que usted conoce es quedarse yo soy la persona que se queda en un Hostal aqu\u00ed en Santo Domingo que usted mencionaba Y verdaderamente Es un honor un honor tener la oportunidad de dirigirme a un presidente de la rep\u00fablica Y sobre todo a uno que ha hecho historia y que seguir\u00e1 siendo historia como usted presidente mi primera mi primera observaci\u00f3n estuvo usted en Guelatao el pasado s\u00e1bado fue un una situaci\u00f3n emocionalmente muy fuerte para todos los oaxaque\u00f1os una serie de pronunciamientos desde el presidente municipal de galatao nuestro gobernador que expres\u00f3 el sentimiento de muchos oaxaque\u00f1os el director de de pueblos ind\u00edgenas del Gobierno Federal pero sobre todo nos quedamos observando los oaxaque\u00f1os el mensaje que dio la ex secretaria de gobernaci\u00f3n no s\u00e9 si todav\u00eda secretaria Luisa Mar\u00eda alcalde y creo que representa verdaderamente su pol\u00edtica en materia de j\u00f3venes y de mujeres de esta cuarta transformaci\u00f3n una mujer muy joven pero con un gran entusiasmo y con un gran con una ideolog\u00eda de la 4t muy en la sangre preguntarle presidente de la rep\u00fablica C\u00f3mo ve usted el futuro pol\u00edtico dentro de la continuidad que va a tener la doctora Claudia sh de la pol\u00edtica feminista de la pol\u00edtica de los j\u00f3venes pero particularmente hoy he observado la postura ideol\u00f3gica Y ahorita con la nueva responsabilidad seguramente un gran futuro pol\u00edtico para esta servidora p\u00fablica s\u00ed Yo tengo mucha confianza en e la presidenta Claudia y en todo el equipo que tiene e ella ha sabido hacer equipo es compa\u00f1era de nosotros venimos juntos desde hace a\u00f1os ya he contado la historia Solo repetir\u00e9 repetir\u00e9 dos cosas Una que estuvo con conmigo cuando fui jefe de gobierno fue secretaria de medio ambiente hizo cosas extraordinarias el metrob\u00fas es eh creaci\u00f3n de ella aqu\u00ed la ciudad eh la separaci\u00f3n de la basura org\u00e1nica de la no org\u00e1nica fue ella el mejor trato o evitar el maltrato y rehabilitar los zool\u00f3gicos el de San Juan de Arag\u00f3n el Chapultepec Ella lleg\u00f3 el momento en que eh ella eh me ayud\u00f3 para coordinar la construcci\u00f3n de los segundos pisos y en la lucha por la democracia pues se A ella le toc\u00f3 formar parte de las mujeres que defendieron el petr\u00f3leo que se les llamaba Las Adelitas y ella coordinaba un grupo es una mujer extraordinaria de lucha y tiene un buen equipo muy buen equipo y yo a\u00fan de cuando la gente ya este lo sabe y me lo expresan cuando este voy a las giras de que van a apoyarla de que van a a estar con ella yo tambi\u00e9n eh aprovecho para pedir que se le apoye en todo sin regateos De nada que se le tenga toda la confianza hay un se me vino a la cabeza porque no cre que yo preparo las cosas tengo y conozco la historia y ya tambi\u00e9n por el tiempo que llevo en esto s\u00e9 de que van a veces s\u00e9 que a veces buscan el acoso el cale ya dije que Claudia tiene cabeza coraz\u00f3n y car\u00e1cter eh Para que sobre advertencia no hay enga\u00f1o no vaya a ser que este van a pensar que va a ser este manipulable y le va a dar miedo no no no no no no ya lo dije una vez y lo repito yo soy fresa soy moderado este pero ahora me acord\u00e9 de una pintura a ver si la encuentran de del fisg\u00f3n se llama la patria amenazada o algo as\u00ed a ver si la tienen que no est\u00e9n pensando en eso De todas maneras eh todos a apoyar a nuestra presidenta es un hecho hist\u00f3rico algo excepcional M\u00e9xico est\u00e1 colocado en el pin\u00e1culo en lo m\u00e1s alto tiene unan conocimiento en el mundo y cada vez va a ser m\u00e1s y m\u00e1s entonces eh apoyarla y lo mismo su equipo lo que comentas de la secretaria de gobernaci\u00f3n Luisa Mar\u00eda muy buena rosela muy [M\u00fasica] buena que no est\u00e9n pensando en esto C\u00f3mo se llama la patria amenazada no trae ahora mi mi detente pero es este Cruz Cruz Cruz que se vaya el demonio y que venga Jes\u00fas este estos se tienen que aplacar tranquilizar entonces son muy buenos los que rodean mujeres y hombres a Claudia y va tener todo el apoyo del pueblo eh De una vez Tambi\u00e9n aprovecho para decir eh yo no voy a tener comunicaci\u00f3n con ella porque ah\u00ed andan los adversarios diciendo que como en Palenque hay internet afortunadamente este eh va a haber comunicaci\u00f3n no yo voy a a dejar el internet voy a dejar el tel\u00e9fono voy a dejar las redes sociales todo completamente no voy a tener tel\u00e9fono a lo mejor me consigo [M\u00fasica] uno Este de esos este elementales este b\u00e1sicos nada m\u00e1s para hablar pues a Beatriz y ser\u00e1 cinco n\u00fameros que tampoco me los voy a aprender sino que ah\u00ed voy a a ponerlos y este solamente eh que ella me visite que ella me visite pero no me va a visitar ya le he dicho y lo digo p\u00fablicamente porque ella es muy capaz que no la suben es de primera no es mujer de estado es mujer de naci\u00f3n es m\u00e1s que estadista el otro d\u00eda habl\u00e1bamos y dec\u00eda Bueno usted no va a dejar de trabajar no no y ella lo razona bien dice usted sostiene el presidente sostiene que la pol\u00edtica es pensamiento y acci\u00f3n y yo dec\u00eda con frecuencia de que en los tiempos que viv\u00edamos o que vivimos [M\u00fasica] e la acci\u00f3n es convicci\u00f3n o eh lo que se aconsejaba desde la \u00e9poca de los monjes San Benito que observaba como los monjes se pasaban mucho tiempo meditando y \u00e9l puso orden y defini\u00f3 las 24 horas las dividi\u00f3 8 horas para pensar 8 horas para trabajar y 8 horas para descansar y yo dec\u00eda Pero por qu\u00e9 8 horas para pensar si ya sabemos lo que tenemos que hacer vamos a dedicar esas 8 horas de pensar a trabajar y son 16 y o para descansar pero ahora s\u00ed Este retomo lo de lo de San Benito y le agrego S\u00ed ahora m\u00e1s tiempo para pensar voy a estar este dedicado al pensami voy a estar escribiendo y as\u00ed voy a compensar mis ansias por el trabajo diario de muchos a\u00f1os escribiendo que tambi\u00e9n me apasiona voy a compensar lo otro Entonces ella va a a ir a a Palenque s\u00ed necesita apoyo pero no lo va a necesitar porque es muy buena y dentro de 4 a\u00f1os Cuando yo termine el libro por ejemplo Entonces s\u00ed puese ser que este la ve para decir aqu\u00ed est\u00e1 porque ese libro va a ayudar tambi\u00e9n es una forma de seguir contribuyendo de otra manera ya no es la pol\u00edtica pr\u00e1ctica sino eh conceptualizar teorizar hacia delante para explicar ciertas cosas Entonces el equipo el equipo de de de de la presidenta muy bueno todas y todos y saludos a tlajiaco y a todo Oaxaca ya que m\u00e1s podemos decir hasta me reclamaron en este mi otro estado natal o de el otro estado donde soy tambi\u00e9n originario porque mi padre era veracruzano al d\u00eda siguiente estar en Oaxaca fui a Veracruz y el gobernador de Veracruz me dijo de que este hab\u00eda yo dicho de que Oaxaca era de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo y que yo estaba enamorado de Oaxaca y es cierto entonces me lo reclamaron en Veracruz pero tambi\u00e9n los veracruzanos son con eh qui\u00e9nes vamos a terminar eh esta tarea de d\u00f3nde van a ser los m\u00fasicos eh De d\u00f3nde van a ser los m\u00fasicos Van Van a hac jarocho eh eh jarochos los m\u00fasicos ya ya ya este ya lo dimos a conocer pero vamos a cerrar con con con la bamba V\u00e1monos a [M\u00fasica] desayunar queda pendiente Dios [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:57.331884"
}