{
    "video_id": "tsWsArMybps",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tsWsArMybps/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWLurx95_Kl0mpYg7zG7WTw6xNqQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tsWsArMybps",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 15 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3896,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "de capacidad si est\u00e1 en amarillo las",
            "start": 110.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales como",
            "start": 113.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n",
            "start": 115.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar a un 60% de capacidad con las",
            "start": 117.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando",
            "start": 120.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las",
            "start": 123.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clases presenciales as\u00ed como a los bares",
            "start": 125.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y gimnasios cuidando las nuevas medidas",
            "start": 128.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanitarias para evitar contagios para",
            "start": 130.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n visita coronavirus",
            "start": 133.38,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "punto gob.mx juntos saldremos adelante",
            "start": 135.63,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 142.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy buenas noches a todos y todas",
            "start": 303.96,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tambi\u00e9n un saludo especial a todas",
            "start": 307.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las personas que esta noche nos",
            "start": 310.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sintonizan desde sus hogares o lugares",
            "start": 311.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de trabajo o inclusive a lo mejor en el",
            "start": 315.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico dado que esta",
            "start": 318.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conferencia como todos sabemos se",
            "start": 320.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transmite a trav\u00e9s de no solamente los",
            "start": 323.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sino tambi\u00e9n las",
            "start": 325.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diferentes redes sociales que lo cubren",
            "start": 328.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoy es lunes 15 de febrero estamos en la",
            "start": 331.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico transmitiendo desde el",
            "start": 335.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional el",
            "start": 337.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tenemos elementos",
            "start": 341.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "informativos pues importantes como",
            "start": 342.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ustedes saben hoy d\u00eda se dio inicio la",
            "start": 345.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a vacunaci\u00f3n de personas adultas",
            "start": 348.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mayores tenemos ya los primeros datos de",
            "start": 350.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n a este grupo as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 354.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como informaci\u00f3n que complementa el",
            "start": 357.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque en su momento se debe de iniciar",
            "start": 359.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s oportunamente posible con este",
            "start": 363.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "grupo de edad y porque tambi\u00e9n en los",
            "start": 366.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lugares o localidades que hasta el",
            "start": 369.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento se han definido para iniciar con",
            "start": 370.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta actividad el subsecretario de salud",
            "start": 373.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el doctor hugo l\u00f3pez gatell se encuentra",
            "start": 376.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en este momento atendiendo la reuni\u00f3n",
            "start": 378.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intersectorial a la que convoca el",
            "start": 381.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y de seguro",
            "start": 382.96,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en la medida que termine en tiempo podr\u00e1",
            "start": 385.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sumarse y acompa\u00f1arnos en esta en esta",
            "start": 388.41,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "conferencia por lo pronto vamos a",
            "start": 391.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciar entonces presentando la",
            "start": 393.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica y por lo tanto la",
            "start": 395.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del comportamiento y los",
            "start": 397.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "datos de la epidemia de qubits 19 en",
            "start": 399.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mexico el d\u00eda de ayer el doctor ricardo",
            "start": 403.69,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cortez alcal\u00e1 nos presentaba ya el o la",
            "start": 406.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de la semana n\u00famero 5 recordemos",
            "start": 411.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que los domingos es cuando inicia una",
            "start": 414.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "semana epidemiol\u00f3gica y transcurre hasta",
            "start": 416.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda s\u00e1bado y el d\u00eda de ayer los",
            "start": 419.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cortes nos daba la buena noticia",
            "start": 422.29,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y la disminuci\u00f3n que ya hab\u00edamos",
            "start": 425.74,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "observado durante tres semanas",
            "start": 427.449,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "consecutivas pues se extienden",
            "start": 430.509,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuevamente a una cuarta semana y",
            "start": 432.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "interesante porque la reducci\u00f3n que hay",
            "start": 435.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "entre la semana 4 y 5 contin\u00faa siendo",
            "start": 436.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "importante es decir tiene una magnitud",
            "start": 440.47,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bastante relevante similar digamos a las",
            "start": 443.4,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que hemos estado observando en las",
            "start": 447.069,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semanas previas de hecho cuando vemos",
            "start": 449.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el punto de casos acumulados",
            "start": 452.139,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "para efectos de la semana n\u00famero 5 y",
            "start": 455.86,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "comparamos con el primer acn\u00e9 que",
            "start": 459.789,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tuvimos a finales de julio del a\u00f1o",
            "start": 462.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pasado pues pr\u00e1cticamente estamos",
            "start": 465.509,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "iniciando la semana con un regreso por",
            "start": 468.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "debajo de ese acn\u00e9 del que tuvimos el",
            "start": 471.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado igualmente sabemos que ese",
            "start": 474.52,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "-26% podr\u00e1 irse recortando en el",
            "start": 477.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "transcurso de los siguientes d\u00edas ya",
            "start": 481.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el s\u00e1bado pero de entrada pues",
            "start": 483.13,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "podemos ver obviamente que est\u00e1",
            "start": 485.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "tendencia descendente de ya cuatro",
            "start": 486.759,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "semanas nos empieza a colocar",
            "start": 489.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en los niveles que tuvimos",
            "start": 491.309,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "durante el primer mes as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 493.809,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "continuamos con un 3 por ciento de casos",
            "start": 497.729,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "activos estimados 56 mil 691 para esta",
            "start": 501.159,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "noche que es de los porcentajes tambi\u00e9n",
            "start": 505.869,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajos que hemos tenido pr\u00e1cticamente",
            "start": 508.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas 10 12 d\u00edas desde que se",
            "start": 510.249,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a lograr este 3% y no se ha",
            "start": 513.61,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "incrementado para efectos tambi\u00e9n de la",
            "start": 517.11,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "curva de color verde que son las",
            "start": 520.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "personas que felizmente se han",
            "start": 522.039,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "recuperado se han curado de kobe para el",
            "start": 523.659,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy se identifica un poco m\u00e1s de",
            "start": 526.209,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 555.000 y est\u00e1n representados",
            "start": 528.55,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "su comportamiento tambi\u00e9n en la curva",
            "start": 532.209,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos de color verde as\u00ed tambi\u00e9n para",
            "start": 534.759,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy se contabilizan de manera",
            "start": 538.029,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "acumulada para toda la epidemia de kobe",
            "start": 541.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 174 mil 657 lamentables",
            "start": 543.519,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "defunciones que han ocurrido a",
            "start": 548.86,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "consecuencia de las complicaciones que",
            "start": 550.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sabemos con vida 19 produce en las",
            "start": 552.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas sobre todo aqu\u00ed",
            "start": 555.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que tienen comorbilidades o factores de",
            "start": 557.139,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "riesgo asociadas o presentes en el",
            "start": 559.6,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "momento del contagio y del inicio de la",
            "start": 562.209,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "enfermedad un dato que tambi\u00e9n estamos",
            "start": 564.869,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "comunicando a trav\u00e9s de esta diapositiva",
            "start": 568.859,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "son los esquemas completos de las",
            "start": 570.97,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "personas vacunadas es decir aquellas que",
            "start": 572.709,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ya recibieron las dos dosis de vacuna en",
            "start": 575.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este caso obviamente las dosis que",
            "start": 578.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "correspond\u00edan en funci\u00f3n de la",
            "start": 581.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "temporalidad ya definida previamente y",
            "start": 583.72,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "bueno para el d\u00eda de hoy 86 mil 198 son",
            "start": 586.48,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "este grupo de personas que ya han sido",
            "start": 589.899,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "inmunizadas a trav\u00e9s de la vacuna en",
            "start": 593.429,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico veamos la siguiente diapositiva",
            "start": 596.079,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "vamos a ver el comportamiento de la",
            "start": 599.459,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria interesante vemos",
            "start": 602.259,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que d\u00eda con d\u00eda contin\u00faa",
            "start": 605.439,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disminuyendo la ocupaci\u00f3n hospitalaria y",
            "start": 607.299,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "un dato que tambi\u00e9n resaltamos el d\u00eda de",
            "start": 610.089,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e1s all\u00e1 de que la ocupaci\u00f3n",
            "start": 612.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nacional de ambos tipos de camas es de",
            "start": 614.019,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y 1% y este tambi\u00e9n lo hemos visto",
            "start": 616.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disminuyendo desde aproximadamente hace",
            "start": 620.03,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dos semanas podemos ver que la l\u00ednea en",
            "start": 622.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este caso de color crema oscuro que",
            "start": 626.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tenemos en la parte superior que",
            "start": 629.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "representa la totalidad de las camas",
            "start": 630.9,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "independientemente que sean ir\u00e1n general",
            "start": 633.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "o sean camas con ventilador tambi\u00e9n",
            "start": 634.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 como ustedes pueden notar en el",
            "start": 638.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "\u00faltimo punto de la de la l\u00ednea gr\u00e1fica",
            "start": 639.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "da nos estamos refiriendo a este punto",
            "start": 643.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando tambi\u00e9n al",
            "start": 645.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al mismo nivel que ten\u00edamos en su",
            "start": 648.57,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 650.94,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el primer pico la primera carga de",
            "start": 652.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n importante que tuvimos el a\u00f1o",
            "start": 655.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pasado y esto es un l\u00f3gicamente es",
            "start": 657.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "congruente con la imagen que tambi\u00e9n",
            "start": 660.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos viendo en el tema de la",
            "start": 662.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "incidencia ahora siempre recordemos que",
            "start": 664.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria puede demorar",
            "start": 666.85,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "entre 10 y 14 d\u00edas en disminuir a los",
            "start": 669.28,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "niveles en que disminuye la carga de",
            "start": 674.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "casos confirmados es decir la carga",
            "start": 677.29,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incidente sin embargo aqu\u00ed estamos",
            "start": 679.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "viendo ya una cercan\u00eda bastante grande",
            "start": 680.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el d\u00eda a d\u00eda que estamos graficando",
            "start": 684.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con lo que ten\u00edamos precisamente en la",
            "start": 686.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "primera curva de contagios vamos a",
            "start": 689.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "desglosar por entidad federativa esta",
            "start": 692.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria y para el d\u00eda de",
            "start": 695.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hoy queda de la siguiente manera ya s\u00f3lo",
            "start": 698.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos una entidad para efectos de las",
            "start": 699.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "camas generales una situaci\u00f3n que ya se",
            "start": 702.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ven\u00eda presentando en \u00faltimos d\u00edas que",
            "start": 704.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s del 70% es la ciudad de mexico",
            "start": 707.11,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con un 71 por ciento no aunque se",
            "start": 710.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mantiene igual que el d\u00eda de ayer hemos",
            "start": 712.63,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "visto como este porcentaje ha estado",
            "start": 714.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "yendo constantemente y ahora tambi\u00e9n la",
            "start": 717.279,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se acerca a ese nivel",
            "start": 719.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "de seguridad del 70 por ciento en",
            "start": 721.93,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "congruencia con la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 724.449,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n seis entidades est\u00e1n entre el",
            "start": 726.879,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "69 y el 50 para efectos del d\u00eda de ayer",
            "start": 729.459,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacia hoy o las \u00faltimas 24 horas no",
            "start": 732.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tenemos cambios ustedes pueden",
            "start": 734.259,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "identificar el nombre de las mismas en",
            "start": 736.24,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el recuadro que est\u00e1 al lado derecho y",
            "start": 738.249,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "25 entidades tienen m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 740.889,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las camas disponibles y es un n\u00famero",
            "start": 744.37,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que hemos visto incrementarse de",
            "start": 745.899,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "solamente 14 15 entidades que ten\u00edamos",
            "start": 748.689,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hace apenas dos semanas ahora son ya 25",
            "start": 752.139,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "las que tienen esta disponibilidad por",
            "start": 755.29,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "lo tanto a nivel nacional 20 mil 176",
            "start": 758.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "camas ir\u00e1n generales disponibles lo que",
            "start": 761.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nos da una ocupaci\u00f3n nacional del 41 por",
            "start": 764.35,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciento si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 767.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "enfocamos en las camas con ventilador",
            "start": 770.55,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "como pueden ver y esta es una situaci\u00f3n",
            "start": 773.079,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que se vuelve a repetir no tenemos",
            "start": 774.939,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ninguna entidad que est\u00e9 por encima o en",
            "start": 777.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el 70%",
            "start": 780.339,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de seguridad todas se encuentran por",
            "start": 782.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "debajo de este nivel de seguridad e",
            "start": 784.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "inclusive en el rango que est\u00e1 entre el",
            "start": 786.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "50 y el 69 se encuentran solamente",
            "start": 789.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuatro entidades federativas ciudad de",
            "start": 792.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tras cada estado de m\u00e9xico y",
            "start": 795.22,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n la primera de ellas",
            "start": 797.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "disminuyendo de donde se encontraba",
            "start": 799.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "siendo la \u00fanica entidad que estaba por",
            "start": 801.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "arriba del 70 y bueno nuevo le\u00f3n apenas",
            "start": 803.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "o incorpor\u00e1ndose nuevamente a este rango",
            "start": 806.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "al haber alcanzado este 50 por ciento",
            "start": 808.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que obviamente lo localiza en este grupo",
            "start": 811.12,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de entidades pero la gran gran mayor\u00eda",
            "start": 813.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "28 entidades federativas para efecto de",
            "start": 816.51,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las camas m\u00e1s cr\u00edticas tienen menos del",
            "start": 819.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "50 por ciento de ocupaci\u00f3n es decir m\u00e1s",
            "start": 821.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de la mitad de sus camas disponibles y",
            "start": 824.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n hemos visto como en los",
            "start": 826.93,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas se ha incrementado de hecho",
            "start": 829.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "para efectos de las camas con ventilador",
            "start": 831.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy tenemos nuevamente una",
            "start": 833.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un punto porcentual",
            "start": 835.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ubic\u00e1ndose entonces la ocupaci\u00f3n",
            "start": 838.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nacional en un 40 por ciento lo cual",
            "start": 840.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "deja seis mil 529 camas disponibles a",
            "start": 843.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nivel nacional para",
            "start": 847.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a este tipo de pacientes obviamente",
            "start": 848.73,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "distribuidas todas ellas en cada una de",
            "start": 850.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las dos de las 32 entidades federativas",
            "start": 852.899,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vamos a pasar ahora al componente de la",
            "start": 856.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacuna si nos comparten la siguiente",
            "start": 859.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como ustedes saben pues el d\u00eda de hoy",
            "start": 862.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inicia inicio en la vacunaci\u00f3n al la",
            "start": 864.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "segunda etapa que en este caso integra a",
            "start": 869.25,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de 60 a\u00f1os 60 a\u00f1os o",
            "start": 871.62,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de edad y el d\u00eda de hoy para el",
            "start": 876.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corte del 15 de febrero fue un corte que",
            "start": 880.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 a las 4 de la tarde",
            "start": 882.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recordemos que en todas las entidades de",
            "start": 884.76,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "seguro continuaron aplicando la vacuna",
            "start": 886.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por lo tanto el n\u00famero m\u00e1s cercano o",
            "start": 888.899,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "final para un 15 de febrero es decir",
            "start": 892.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy lo tendremos de",
            "start": 894.63,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana cuando se",
            "start": 896.22,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "actualicen los datos con todo lo que en",
            "start": 898.73,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "su momento se logr\u00f3 vacunar en el d\u00eda",
            "start": 901.649,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero para el corte de las 4 de la tarde",
            "start": 903.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "son 23 mil 369 dosis que se han hab\u00edan",
            "start": 906.149,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "reportado como aplicadas para",
            "start": 910.829,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores en todo el pa\u00eds",
            "start": 913.29,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 916.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces empezamos ahora nuevamente a",
            "start": 919.829,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "hacer los acumulados como pueden ver de",
            "start": 922.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea en la tendencia que llev\u00e1bamos",
            "start": 925.38,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ya un poco plana nuevamente empieza a",
            "start": 927.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ver un incremento todav\u00eda es ligero pero",
            "start": 930.209,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "obviamente en la medida que se empiecen",
            "start": 933.389,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a aplicar todas estas dosis que llegaron",
            "start": 934.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la vacuna astraz\u00e9neca vamos a estar",
            "start": 938.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "viendo entonces d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 940.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "este incremento para efecto de la",
            "start": 942.81,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "totalidad de las dosis que hasta el",
            "start": 944.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento se han aplicado es decir el",
            "start": 946.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "avance acumulado en la materia de",
            "start": 948.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n ser\u00edan 700 49 mil 682 dosis",
            "start": 951.3,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente por favor",
            "start": 956.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bien empezamos entonces con el enfoque",
            "start": 959.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de lo que fue el arranque de vacunaci\u00f3n",
            "start": 961.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la poblaci\u00f3n de adultos mayores van a",
            "start": 964.7,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ver esta esta estas letras para",
            "start": 967.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "repetidas en las presentaciones",
            "start": 970.09,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significa poblaci\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 971.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iniciaron el d\u00eda de hoy en 30 entidades",
            "start": 974.86,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "federativas cu\u00e1les fueron las dos",
            "start": 978.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entidades que no pudieron iniciar el",
            "start": 980.36,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "estado de tamaulipas que estar\u00e1",
            "start": 982.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "iniciando el d\u00eda de ma\u00f1ana y el estado",
            "start": 983.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on tambi\u00e9n tuvo que posponer",
            "start": 986.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la jornada por las temperaturas bajo",
            "start": 989.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cero algo similar que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 991.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ustedes saben en estos momentos en los",
            "start": 993.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estados del norte este del pa\u00eds en donde",
            "start": 996.29,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "una ola un frente fr\u00edo est\u00e1 produciendo",
            "start": 1000.48,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "temperaturas bajo cero que adem\u00e1s ponen",
            "start": 1004.47,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en riesgo obviamente la operaci\u00f3n no",
            "start": 1008.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "solamente del tema de vacunaci\u00f3n sino de",
            "start": 1011.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "todas las actividades que en su momento",
            "start": 1013.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo en una entidad",
            "start": 1015.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federativa y tambi\u00e9n en base a proteger",
            "start": 1017.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "justo a los adultos mayores que en su",
            "start": 1020.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "momento pudieran tener dificultades",
            "start": 1022.99,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "o podr\u00edan exponerse a estas temperaturas",
            "start": 1025.36,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "extremas y prefiere entonces diferir",
            "start": 1026.799,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pero fueron solamente estas dos",
            "start": 1030.22,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "entidades tamaulipas y nuevo le\u00f3n en las",
            "start": 1031.42,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "otras 30 entidades como podemos ver se",
            "start": 1033.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el d\u00eda de hoy con la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 1035.829,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "a su vez en la divisi\u00f3n sub nacional",
            "start": 1039.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fueron 320 los municipios en donde se",
            "start": 1041.77,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 para efectos ya del nivel",
            "start": 1045.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "municipal con 503 puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1047.049,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que se reportaron instalados y por lo",
            "start": 1050.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tanto que iniciaron con la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1053.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las dosis correspondientes veamos la",
            "start": 1056.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1059.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos entonces ahora esa",
            "start": 1061.51,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n es decir las dosis",
            "start": 1063.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aplicadas estas 23 mil 369 que",
            "start": 1065.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos se aplicaron el d\u00eda de hoy",
            "start": 1068.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de adultos mayores aqu\u00ed",
            "start": 1070.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ven aqu\u00ed las vemos distribuidas",
            "start": 1073.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "precisamente por entidad federativa y",
            "start": 1074.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empezamos a ver un avance en funci\u00f3n de",
            "start": 1077.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las dosis que les fueron asignadas a",
            "start": 1079.96,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cada una de ellas recordemos que las",
            "start": 1082.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "dosis totales que en su momento llegaron",
            "start": 1083.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estas 860 mil 450 dosis de vacuna",
            "start": 1086.2,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que lleg\u00f3 el d\u00eda domingo por",
            "start": 1090.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana se asignaron de manera",
            "start": 1093.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "proporcional en base al n\u00famero",
            "start": 1095.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "poblacional de adultos mayores que hay",
            "start": 1097.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en cada una de las entidades se hizo la",
            "start": 1099.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n la repartici\u00f3n de estas",
            "start": 1103.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dosis en base a ese c\u00e1lculo y en funci\u00f3n",
            "start": 1105.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la misma entonces obviamente se",
            "start": 1108.07,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "tienen las metas que se deben de lograr",
            "start": 1109.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es decir el n\u00famero total de adultos",
            "start": 1111.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mayores que hay en cada entidad y por lo",
            "start": 1113.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tanto podemos entonces estar midiendo",
            "start": 1115.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00eda con d\u00eda cu\u00e1l cu\u00e1l es el avance en",
            "start": 1117.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n de las vacunas que hasta",
            "start": 1120.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el momento ya sea",
            "start": 1122.62,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "aplicado y de seguro d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1123.97,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estaremos viendo c\u00f3mo estas proporciones",
            "start": 1125.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se incrementan",
            "start": 1128.04,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "veamos la siguiente de positiva bien",
            "start": 1131.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el cuadro que se actualiza",
            "start": 1133.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para efectos de las segundas dosis como",
            "start": 1136.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sabemos solamente el personal de salud",
            "start": 1140.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ss es el que hasta el momento dado que",
            "start": 1142.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue el grupo poblacional que inici\u00f3 de",
            "start": 1144.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "manera temprana el 24 de diciembre",
            "start": 1148.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conformaban precisamente la primera",
            "start": 1151.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "etapa de esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n son",
            "start": 1153.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apenas este grupo poblacional los que",
            "start": 1156.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "han estado recibiendo las segundas dosis",
            "start": 1159.4,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "entonces para efectos de este grupo",
            "start": 1161.35,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tenemos 14 por ciento de avance",
            "start": 1163.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recordemos que est\u00e1 programado que el",
            "start": 1166.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana llegue una dotaci\u00f3n",
            "start": 1168.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "importante de la vacuna fai serbio ante",
            "start": 1171.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "toda esta vacuna est\u00e1 reservada ya para",
            "start": 1173.89,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las segundas dosis del personal de salud",
            "start": 1177.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 dentro de la temporalidad",
            "start": 1180.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces de seguro a partir del d\u00eda",
            "start": 1182.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles una vez que ya la vacuna",
            "start": 1184.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distribuir se empieza a aplicar en las",
            "start": 1187.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entidades federativas a este a estos",
            "start": 1189.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud que est\u00e1n",
            "start": 1192.16,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "esperando recibir su segunda dosis",
            "start": 1193.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "veremos como empieza a incrementarse de",
            "start": 1195.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "manera importante ese porcentaje de",
            "start": 1197.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "seguro de cobertura de segundas dosis y",
            "start": 1199.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por lo tanto entonces tambi\u00e9n se",
            "start": 1202.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "incrementar\u00e1n r\u00e1pidamente el n\u00famero de",
            "start": 1204.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personas con esquemas completos de",
            "start": 1207.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n el personal educativo que",
            "start": 1209.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para fines pr\u00e1cticos como ustedes saben",
            "start": 1212.56,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 en el estado de campeche",
            "start": 1213.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no ha recibido las segundas",
            "start": 1215.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dosis se est\u00e1n programando en base a",
            "start": 1218.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siguientes embarques de vacuna por lo",
            "start": 1220.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tanto todav\u00eda no hay un avance y",
            "start": 1222.31,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obviamente apenas el d\u00eda de hoy se",
            "start": 1223.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 con la aplicaci\u00f3n de la primera",
            "start": 1226.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dosis de vacunas transg\u00e9nica para las",
            "start": 1228.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores por eso tampoco",
            "start": 1231.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no tenemos ninguna ning\u00fan avance para",
            "start": 1232.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "efectos de las segundas dosis esto se",
            "start": 1235.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1 a incrementar o empezar\u00e1 a",
            "start": 1237.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "producirse este avance obviamente cuando",
            "start": 1240.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se haya cumplido un m\u00ednimo de 21 d\u00edas",
            "start": 1243.34,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se requiere para efectos de la",
            "start": 1245.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "segundas dosis y ah\u00ed es donde",
            "start": 1247.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "empezaremos realmente a ver el",
            "start": 1249.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1250.84,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva bien",
            "start": 1253.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actualizamos tambi\u00e9n la ocurrencia de",
            "start": 1256.92,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los eventos supuestamente atribuibles a",
            "start": 1259.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n recordando que",
            "start": 1261.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como su nombre lo dice son supuestamente",
            "start": 1263.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "atribuibles es decir bajo una definici\u00f3n",
            "start": 1266.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "operacional que operacionalizar el",
            "start": 1269.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 1272.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica identifica las personas",
            "start": 1273.73,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que al ser vacunadas y posterior a la",
            "start": 1278.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n desarrollan alguna",
            "start": 1280.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n alg\u00fan signo o alg\u00fan",
            "start": 1283.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "s\u00edntoma cl\u00ednico que pudiera representar",
            "start": 1285.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este evento supuestamente atribuible y",
            "start": 1287.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entonces lo notifican con las",
            "start": 1290.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de las dos",
            "start": 1292.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "clasificaciones que son eventos",
            "start": 1294.34,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a la",
            "start": 1296.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n no graves y",
            "start": 1297.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "graves",
            "start": 1300.34,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "xavi sino graves que sabes graves como",
            "start": 1301.12,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ustedes pueden ver y lo hemos visto",
            "start": 1303.67,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "desde que inici\u00f3 la campa\u00f1a de",
            "start": 1304.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars joven en",
            "start": 1306.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico menos del 1 por ciento han tenido",
            "start": 1309.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n de esa bis y todav\u00eda",
            "start": 1313.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dentro de este grupo una muy peque\u00f1a",
            "start": 1317.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cantidad para el d\u00eda de hoy son 33 las",
            "start": 1320.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que han desarrollado lo que se",
            "start": 1323.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clasific\u00f3 en su momento como un es xavi",
            "start": 1325.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grave esto todav\u00eda no representa por eso",
            "start": 1328.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo reiteramos todav\u00eda no representa que",
            "start": 1330.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1 identificado comprobada la",
            "start": 1332.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "causalidad de la vacuna para efectos del",
            "start": 1335.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estado grave esto es algo que se tiene",
            "start": 1338.17,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que dictaminar que se hace a trav\u00e9s de",
            "start": 1339.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n tambi\u00e9n de un grupo de",
            "start": 1341.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "expertos que est\u00e1 integrado y que",
            "start": 1343.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sesiona de manera semanal revisando los",
            "start": 1345.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "casos de los es avis e identificando si",
            "start": 1348.64,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la clasificaci\u00f3n es correcta si es",
            "start": 1352.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "correcta procediendo a su dictaminaci\u00f3n",
            "start": 1354.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y entonces buscando la potencial",
            "start": 1356.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "causalidad con la vacuna obviamente",
            "start": 1359.07,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "cuando empecemos a tener los resultados",
            "start": 1361.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "de estas dictaminaciones estaremos",
            "start": 1363.28,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n anexando a la tabla a aquellos",
            "start": 1365.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que pudieran clasificarse como",
            "start": 1367.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secundarios o causales",
            "start": 1369.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "siempre desglosamos la informaci\u00f3n para",
            "start": 1372.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que ustedes la tengan tambi\u00e9n",
            "start": 1375.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actualizada por edad por sexo el estado",
            "start": 1377.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "actual en el cual se encontrar\u00edan estos",
            "start": 1380.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sabios graves en donde solamente son dos",
            "start": 1382.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas las que se reportan a\u00fan",
            "start": 1384.55,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitalizadas y bajo observaci\u00f3n y las",
            "start": 1386.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entidades federativas en donde se han",
            "start": 1389.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "producido cada uno de estos 33 es avis",
            "start": 1392.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "clasificados como graves si vemos la",
            "start": 1396.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva bien hablando un",
            "start": 1399.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s en relaci\u00f3n a la convocatoria a",
            "start": 1403.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de adultos mayores como",
            "start": 1405.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ustedes saben porque lo hemos estado",
            "start": 1407.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comentando pr\u00e1cticamente las",
            "start": 1409.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa de los \u00faltimos 10",
            "start": 1411.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d\u00edas hoy a este dos semanas se inici\u00f3",
            "start": 1413.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con una convocatoria importante a toda",
            "start": 1417.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de adultos mayores para que",
            "start": 1420.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pudieran quedar registrados en una base",
            "start": 1422.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nominal nominal quiere decir que tienen",
            "start": 1424.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sus datos y pueden ser identificados",
            "start": 1427.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fehacientemente como tales a trav\u00e9s de",
            "start": 1429.79,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "dos registros b\u00e1sicamente",
            "start": 1432.79,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "digamos concomitantes pero que a su vez",
            "start": 1436.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hacen sinergia entonces nos permiten",
            "start": 1439.179,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tener un n\u00famero importante de adultos",
            "start": 1441.159,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mayores una era ya la base que se ten\u00eda",
            "start": 1444.069,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bastante tiempo de pr\u00e1cticamente desde",
            "start": 1447.309,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 esta administraci\u00f3n de haber",
            "start": 1449.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "identificado a los adultos mayores de 70",
            "start": 1452.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para efectos del programa que",
            "start": 1455.019,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maneja el bienestar y lo que se activ\u00f3",
            "start": 1457.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hace pocos d\u00edas fue precisamente la",
            "start": 1460.269,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "plataforma de mi vacuna en donde las",
            "start": 1464.319,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores de 60 a\u00f1os y",
            "start": 1467.199,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pod\u00edan ingresar y registrar sus",
            "start": 1469.569,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "datos con esta informaci\u00f3n tanto de la",
            "start": 1473.019,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "base del bienestar como de la base de mi",
            "start": 1475.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacuna entonces se pudo conocer cu\u00e1l era",
            "start": 1478.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "en aproximado la situaci\u00f3n que guardaban",
            "start": 1481.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la residencia y el lugar de las personas",
            "start": 1483.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "adultas mayores y entonces eso",
            "start": 1486.639,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 de manera importante",
            "start": 1488.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "precisamente a poder identificar la",
            "start": 1490.409,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de c\u00f3mo se iba a llevar a cabo",
            "start": 1492.879,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de la vacuna y en su",
            "start": 1494.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "momento l\u00f3gicamente la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1497.409,
            "duration": 3.001
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 1499.959,
            "duration": 1.981
        },
        {
            "text": "ya una vez que se ten\u00edan entonces",
            "start": 1500.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "definidas las localidades en donde se",
            "start": 1501.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "iba a llevar a cabo en este caso",
            "start": 1505.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "municipios enteros en donde se iba a",
            "start": 1506.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la vacunaci\u00f3n entonces",
            "start": 1508.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entraron otros dos elementos",
            "start": 1511.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para poder contactar ya directamente a",
            "start": 1513.61,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las personas y convocarlas ahora s\u00ed a",
            "start": 1516.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se vacuna el primero de ellos tiene",
            "start": 1519.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ver la voz comunitaria es algo que",
            "start": 1521.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya han manejado o saben manejar muy bien",
            "start": 1524.04,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n que elaboran",
            "start": 1527.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para efectos del progr\u00e9s de los",
            "start": 1529.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "programas del bienestar en donde",
            "start": 1531.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "personas claves de la comunidad ayudan a",
            "start": 1533.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dispersar el mensaje es decir hay",
            "start": 1537.13,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "personas en la comunidad ya",
            "start": 1538.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "identificadas en quien se dice el punto",
            "start": 1539.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n va a encontrarse en tal",
            "start": 1542.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar va a abrir a tal hora y entonces",
            "start": 1544.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas personas ayudan a hacer la",
            "start": 1547.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n en su misma comunidad",
            "start": 1549.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obviamente los integrantes de las",
            "start": 1552.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "familias tambi\u00e9n contribuyen",
            "start": 1554.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "identificando a estos adultos mayores de",
            "start": 1555.9,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os o m\u00e1s se utilizan las radios",
            "start": 1558.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y comunitarias que est\u00e1n en las",
            "start": 1562.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "diferentes localidades y sus municipios",
            "start": 1564.679,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y obviamente en este tipo de estrategia",
            "start": 1567.71,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede servir el perifoneo que se",
            "start": 1571.489,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "realiza obviamente en las calles de la",
            "start": 1574.309,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "localidad generando los anuncios",
            "start": 1576.349,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "importantes para que la gente est\u00e9",
            "start": 1578.749,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "enterada y pueda en su momento responder",
            "start": 1580.669,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a la convocatoria pero as\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1583.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el otro mecanismo que es por la v\u00eda",
            "start": 1586.159,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica o la visita domiciliaria",
            "start": 1588.139,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estamos hablando de llamadas telef\u00f3nicas",
            "start": 1591.649,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se hacen precisamente a estas",
            "start": 1593.389,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personas que fueron registradas en las",
            "start": 1595.609,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "plataformas o en los censos del",
            "start": 1597.259,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bienestar dado que como ustedes",
            "start": 1599.09,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "recuerdan al introducir los datos en",
            "start": 1600.379,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cualquiera de estos dos sistemas se",
            "start": 1602.779,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuenta con el n\u00famero telef\u00f3nico de la",
            "start": 1604.519,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "persona y entonces muchas de las",
            "start": 1606.259,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas han estado siendo abordadas a",
            "start": 1607.909,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este mecanismo para",
            "start": 1610.789,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "confirmarles y decirles d\u00f3nde est\u00e1 el",
            "start": 1612.83,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "punto de vacunaci\u00f3n y qu\u00e9 d\u00edas se pueden",
            "start": 1615.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "acercar a recibir su vacuna as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1616.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las visitas que se realizan de manera",
            "start": 1620.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "directa a las personas de la localidad",
            "start": 1622.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para en su momento identificarlas",
            "start": 1625.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "e invitarlas y darles la informaci\u00f3n y",
            "start": 1628.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el aviso a localidades aleda\u00f1as sobre el",
            "start": 1631.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "turno recordando que cuando estamos en",
            "start": 1634.64,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sobre todo en las localidades m\u00e1s",
            "start": 1636.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "apartadas del pa\u00eds pues bueno suelen ser",
            "start": 1638.27,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "poblaciones obviamente m\u00e1s peque\u00f1as que",
            "start": 1641.299,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "es cuando las comparamos con la zona",
            "start": 1644.809,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "urbana y esto es importante tenerlo en",
            "start": 1646.28,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cuenta porque entonces esto hace la",
            "start": 1648.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diferencia con la log\u00edstica para efectos",
            "start": 1650.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n as\u00ed como de la",
            "start": 1653.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la",
            "start": 1655.669,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "vacuna porque obviamente no puede",
            "start": 1657.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aplicarse una misma log\u00edstica para una",
            "start": 1659.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "para un municipio que tiene 250 adultos",
            "start": 1662.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mayores identificados y por lo tanto la",
            "start": 1666.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "log\u00edstica de uno o dos d\u00edas podr\u00e1 ser",
            "start": 1669.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suficiente a lo mejor para abordarlos",
            "start": 1671.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como la log\u00edstica que se tendr\u00eda que",
            "start": 1673.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hacer en municipios que tienen",
            "start": 1675.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas poblacionales m\u00e1s densas",
            "start": 1677.77,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y en donde podemos tener miles de",
            "start": 1680.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adultos mayores que requieren la vacuna",
            "start": 1682.76,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "entonces la log\u00edstica tiene que",
            "start": 1684.95,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "adecuarse para efectos de ser lo m\u00e1s",
            "start": 1686.539,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "eficientes posibles entonces no hay una",
            "start": 1689.419,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "zona log\u00edstica o no hay",
            "start": 1691.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo digamos este gu\u00eda que aplica de",
            "start": 1693.62,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "manera igual y similar para todas las",
            "start": 1696.53,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "localidades por lo que acabamos de",
            "start": 1698.63,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mencionar porque las localidades son",
            "start": 1700.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "diferentes en base a d\u00f3nde se encuentran",
            "start": 1701.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en base a su densidad este poblacional y",
            "start": 1703.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obviamente a todas las circunstancias",
            "start": 1707.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que requieren poder llegar a esa",
            "start": 1709.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "localidad entonces esto se ha estado",
            "start": 1711.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trabajando en el territorio en el campo",
            "start": 1713.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obviamente de la mano de las entidades",
            "start": 1716.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "federativas y muy importantes tambi\u00e9n de",
            "start": 1718.16,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales de estos",
            "start": 1719.87,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "municipios que fueron primeramente",
            "start": 1721.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seleccionados para iniciar con la vacuna",
            "start": 1723.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y entonces poder tener la mejor",
            "start": 1726.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "log\u00edstica que aplique para cada una de",
            "start": 1728.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estos municipios veamos la siguiente",
            "start": 1732.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diapositiva aqu\u00ed tenemos los elementos",
            "start": 1734.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los criterios que en su momento se",
            "start": 1737.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizaron precisamente para poder",
            "start": 1740.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "identificar y entonces definir las zonas",
            "start": 1743.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de arranque de la poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 1745.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "mayores el primer eje de priorizaci\u00f3n",
            "start": 1749.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisamente ya lo hab\u00eda definido y eso",
            "start": 1752.2,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda comunicado desde un principio",
            "start": 1754.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la segunda etapa de este este de esta",
            "start": 1757.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 1761.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el virus sars cop 2 para prevenir el",
            "start": 1763.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hobbie 19 y lo defini\u00f3 precisamente el",
            "start": 1765.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo espec\u00edfico el grupo",
            "start": 1768.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico estuvo la semana pasada con",
            "start": 1771.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros por la videoconferencia de la",
            "start": 1774.62,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "doctora ci\u00f3n alpuche quien preside y",
            "start": 1776.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordina este getafe y hemos presentado",
            "start": 1777.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en ocasiones anteriores qui\u00e9nes son los",
            "start": 1780.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "expertos que integran este getafe y",
            "start": 1782.3,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ellos fueron los que definieron",
            "start": 1784.61,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primeramente este grupo grupo de edad",
            "start": 1785.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prioritario de acuerdo a las",
            "start": 1788.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "recomendaciones sabiendo que los",
            "start": 1790.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diferentes an\u00e1lisis que se tuvieron y se",
            "start": 1792.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tienen todav\u00eda hasta el momento",
            "start": 1796.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "identifican a los grupos de 60 a\u00f1os y",
            "start": 1798.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s como los que padecen la mayor",
            "start": 1802.37,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "mortalidad y letalidad de la enfermedad",
            "start": 1805.67,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y si ustedes recuerdan el objetivo",
            "start": 1809.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principal de esta pol\u00edtica nacional de",
            "start": 1812.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n es precisamente disminuir la",
            "start": 1814.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mortalidad y en consecuencia como un",
            "start": 1816.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "segundo objetivo pero anexo tambi\u00e9n la",
            "start": 1819.62,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil",
            "start": 1822.29,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "es decir la carga de enfermedad pero lo",
            "start": 1822.919,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primero y lo m\u00e1s importante es el",
            "start": 1824.779,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enfoque que se tiene que tener en poder",
            "start": 1827.119,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "disminuir r\u00e1pidamente la mortalidad qu\u00e9",
            "start": 1829.759,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "significa esto lograr lo antes posible a",
            "start": 1832.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la vacunaci\u00f3n que menos",
            "start": 1836.269,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "personas fallezcan a consecuencia del",
            "start": 1838.97,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hobby 19 quienes son los que est\u00e1n",
            "start": 1842.149,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "falleciendo en mayor cantidad para",
            "start": 1844.249,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "efectos de mortalidad y letalidad del",
            "start": 1846.679,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cob y 19 las personas adultas mayores de",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os o m\u00e1s por eso este criterio es",
            "start": 1852.019,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "digamos el marco general que obviamente",
            "start": 1854.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "permit\u00eda determinar cu\u00e1les tendr\u00edan que",
            "start": 1858.34,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "ser zonas de arranque la capacidad de",
            "start": 1861.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cobertura tambi\u00e9n es muy importante y",
            "start": 1864.409,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estamos hablando",
            "start": 1866.659,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la cobertura precisamente total de la",
            "start": 1868.129,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adulto mayor en los municipios",
            "start": 1870.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que se fueran seleccionando de acuerdo a",
            "start": 1873.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la cantidad de vacunas disponibles como",
            "start": 1876.649,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ustedes saben los municipios que se",
            "start": 1879.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "seleccionaron se fueron seleccionando en",
            "start": 1881.239,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "la medida que pod\u00eda cubrir",
            "start": 1884.119,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "al 100% o lo m\u00e1s cerca al cien por",
            "start": 1886.11,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciento de la poblaci\u00f3n adulta mayor de",
            "start": 1889.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os o m\u00e1s que resid\u00eda en ese",
            "start": 1892.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipio porque eso es un tema",
            "start": 1894.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "precisamente como su nombre lo dice de",
            "start": 1896.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "capacidad de cobertura es poder llegar",
            "start": 1898.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al municipio correspondiente y realizar",
            "start": 1900.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la totalidad de vacunaci\u00f3n a todos los",
            "start": 1903.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "adultos mayores dado que recuerden",
            "start": 1907.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay que regresar para poder",
            "start": 1909.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aplicar una segunda dosis esto es un",
            "start": 1912.57,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "criterio tambi\u00e9n importante cobertura",
            "start": 1914.79,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "total caracter\u00edsticas de la vacuna y",
            "start": 1916.44,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esto es elemental para temas de",
            "start": 1919.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "log\u00edstica recordemos que la vacuna que",
            "start": 1921.179,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "arrib\u00f3 el d\u00eda domingo es la vacuna de",
            "start": 1923.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que requiere solamente",
            "start": 1925.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantener una red de fr\u00edo entre 2 y 8",
            "start": 1928.4,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "grados esta vacuna a diferencia de facer",
            "start": 1931.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "biotech no requiere de ultracongelaci\u00f3n",
            "start": 1934.049,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces esto hace que la vacuna de",
            "start": 1936.809,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca sea una vacuna que permita",
            "start": 1939.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "mayor eficiencia en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1942.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la misma en localidades apartadas si",
            "start": 1945.63,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "recuerdan la log\u00edstica asociada",
            "start": 1948.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y ha sido principalmente en hospitales",
            "start": 1951.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en unidades centrales en donde las",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas han tenido que acudir y dado",
            "start": 1957.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que los que se han vacunado han sido",
            "start": 1959.74,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "profesionales de la salud que adem\u00e1s la",
            "start": 1961.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos labora en esas unidades",
            "start": 1963.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas pues entonces el tema de la",
            "start": 1965.83,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ultra congelaci\u00f3n no significa un",
            "start": 1968.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "problema de log\u00edstica porque se pudo",
            "start": 1971.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hacer todo este esquema para cubrir a",
            "start": 1973.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los profesionales de la salud pero",
            "start": 1975.7,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "cuando hablamos ya de los adultos",
            "start": 1977.26,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s los cuales",
            "start": 1978.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n no solamente dispersos en todo el",
            "start": 1980.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "territorio nacional y en todas las",
            "start": 1983.919,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "localidades y los municipios sino que",
            "start": 1985.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchos de ellos no pueden",
            "start": 1987.429,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "trasladarse",
            "start": 1989.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "largos trayectos o caminar o en su",
            "start": 1992.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "momento movilizarse de una ciudad o de",
            "start": 1995.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "una localidad hasta donde exista un",
            "start": 1998.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hospital o un centro de salud pues bueno",
            "start": 2000.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la vacuna debe de poder hacer c\u00e1rceles",
            "start": 2003.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s posible al municipio donde ellos",
            "start": 2006.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "residen para que la tengan m\u00e1s cerca",
            "start": 2010.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "entonces la vacuna de astraz\u00e9neca dar\u00e1",
            "start": 2012.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sus caracter\u00edsticas que no requiere de",
            "start": 2015.549,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ultra congelaci\u00f3n entonces permite que",
            "start": 2017.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esta log\u00edstica pueda llevarse a cabo",
            "start": 2020.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precisamente en los municipios rurales o",
            "start": 2022.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de mayor distancia o inclusive aquellos",
            "start": 2026.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que son de mayor marginaci\u00f3n sitios muy",
            "start": 2029.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "lejanos otro punto importante tambi\u00e9n",
            "start": 2032.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiene que ver la recomendaci\u00f3n de as\u00ed",
            "start": 2034.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como m\u00e9xico tiene sujeta la organizaci\u00f3n",
            "start": 2037.299,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mundial de la salud tambi\u00e9n tiene un",
            "start": 2040.33,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "grupo de expertos que se llama sage",
            "start": 2042.22,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en estas recomendaciones que la",
            "start": 2044.669,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud emita y",
            "start": 2046.83,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "esto los podemos ver en los documentos",
            "start": 2048.48,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "oficiales que la organizaci\u00f3n ha emitido",
            "start": 2049.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n a c\u00f3mo se debe de priorizar",
            "start": 2051.99,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la vacuna de los diferentes tipos habla",
            "start": 2054.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n o identifica a grupos de alto",
            "start": 2058.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "riesgo en donde se debe de priorizar la",
            "start": 2061.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vacuna a los que se encuentran en",
            "start": 2063.299,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "pobreza extrema y a los que est\u00e1n",
            "start": 2065.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en poblaciones de dif\u00edcil acceso",
            "start": 2067.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sobre todo de \u00e1reas rurales o remotas",
            "start": 2069.839,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque porque cuando una persona que",
            "start": 2072.21,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "vive en estas en este tipo de",
            "start": 2075.059,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "poblaciones como su nombre lo dice de",
            "start": 2076.559,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil acceso se enferma de cubrir 19",
            "start": 2078.299,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "puede significar un reto mayor o mucho",
            "start": 2081.929,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevante el poder llegar y alcanzar",
            "start": 2085.619,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "un servicio m\u00e9dico de segundo tercer",
            "start": 2089.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nivel donde inclusive puede encontrar",
            "start": 2092.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una cama con ventilador que aquellas",
            "start": 2094.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "personas que residen en una zona urbana",
            "start": 2098.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si yo vivo una ciudad de seguro tendr\u00e9",
            "start": 2100.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "un hospital sin tener que salir de mi",
            "start": 2102.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "localidad de mi ciudad inclusive a lo",
            "start": 2105.119,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "mejor tendr\u00eda un hospital en la colonia",
            "start": 2106.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en donde vivo sin embargo las personas",
            "start": 2108.299,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2110.579,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "residen en localidades rurales sobre",
            "start": 2111.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo las m\u00e1s apartadas del pa\u00eds muchas",
            "start": 2114.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "veces necesitan hasta de transporte",
            "start": 2117.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo para poder llegar a un hospital",
            "start": 2118.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que les pueda brindar el servicio y",
            "start": 2122.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "salvarles literalmente la vida entonces",
            "start": 2124.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esos otros criterios tambi\u00e9n que se debe",
            "start": 2127.109,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de tomar en la siguiente diapositiva",
            "start": 2128.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podemos ver precisamente el an\u00e1lisis de",
            "start": 2131.55,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la letalidad por tipo de zona esto est\u00e1",
            "start": 2135.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "basado en el sistema urbano nacional",
            "start": 2139.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "2018 de la conapo se hicieron los",
            "start": 2140.93,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos correspondientes para ver en",
            "start": 2144.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde ten\u00edamos mayor letalidad en base a",
            "start": 2145.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estas cuatro zonas identificadas y",
            "start": 2148.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueden ustedes notar que precisamente la",
            "start": 2151.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "zona rural e inclusive la zona del",
            "start": 2154.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "conurbano si son las que concentran o",
            "start": 2156.78,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "desarrollan mayor letalidad 12.4 y 10 en",
            "start": 2160.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a",
            "start": 2165.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los casos o personas de estos grupos que",
            "start": 2167.68,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en centros urbanos o \u00e1rea",
            "start": 2170.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "metropolitana en donde si tenemos",
            "start": 2172.869,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n letalidad es de 8 y de 8.4 que",
            "start": 2174.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de hecho son las que m\u00e1s se acercan a la",
            "start": 2177.819,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "letalidad general que hasta el momento",
            "start": 2179.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "se ha acumulado a nivel nacional pero",
            "start": 2181.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuando las vemos diferenciadas por cada",
            "start": 2184.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "uno de estos estratos pues claramente",
            "start": 2186.43,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos viendo que son las zonas rurales",
            "start": 2188.8,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "y las zonas conurbadas las que tienen",
            "start": 2190.869,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mayor letalidad que las zonas urbanas",
            "start": 2193.059,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "entonces si el objetivo como dec\u00edamos al",
            "start": 2195.309,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "principio de la estrategia es poder",
            "start": 2197.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disminuir la mortalidad y la letalidad",
            "start": 2199.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues \u00e9sta es una u otra raz\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2202.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica del por qu\u00e9 se debe de iniciar",
            "start": 2205.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en este tipo de localidades y entonces",
            "start": 2208.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por lo tanto porque se hizo toda la",
            "start": 2210.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "estrategia que inici\u00f3 el d\u00eda de hoy",
            "start": 2212.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precisamente orientada a este grupo a",
            "start": 2214.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "este grupo poblacional no solamente a",
            "start": 2217.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los que tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s sino",
            "start": 2220.089,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en funci\u00f3n del municipio en el",
            "start": 2222.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que residen porque en los municipios con",
            "start": 2224.68,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "los que se empez\u00f3",
            "start": 2226.99,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 2228.539,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "si vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 2230.42,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "tenemos ahora algunas im\u00e1genes de lo que",
            "start": 2233.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fue ha significado la campa\u00f1a el d\u00eda de",
            "start": 2236.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hoy la convocatoria a la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2238.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obviamente que inici\u00f3 desde el 13 de",
            "start": 2241.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "febrero habl\u00e1bamos de estos mecanismos a",
            "start": 2243.73,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los cuales estaban ya se",
            "start": 2246.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo visitas presenciales de",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las personas que estaban identificadas",
            "start": 2250.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en los diferentes censos en los",
            "start": 2252.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "diferentes patrones para avisarles que",
            "start": 2254.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la vacuna llegar\u00eda a su municipio y que",
            "start": 2256.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la vacuna estar\u00eda disponible en un",
            "start": 2259.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "momento determinado en un punto esto es",
            "start": 2261.52,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "parte de la actividad que hicieron",
            "start": 2263.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los servidores de la naci\u00f3n del",
            "start": 2264.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programa los programas de bienestar",
            "start": 2267.37,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "previo al arranque del d\u00eda de hoy esto",
            "start": 2268.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue el 13 de febrero si vemos la",
            "start": 2271.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva 15 de febrero ya",
            "start": 2273.61,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy ya el inicio de la de la",
            "start": 2276.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n similar a c\u00f3mo se",
            "start": 2279.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la log\u00edstica en ocasiones",
            "start": 2282.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anteriores las fuerzas armadas",
            "start": 2284.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estuvieran a cargo de la mayor cantidad",
            "start": 2288.31,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de la log\u00edstica no solamente para",
            "start": 2290.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "efectos de la seguridad a las brigadas y",
            "start": 2292.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la protecci\u00f3n misma de la vacuna sino",
            "start": 2294.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la amplia experiencia de",
            "start": 2297.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y de log\u00edstica en campo que tienen estos",
            "start": 2299.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estos tambi\u00e9n y obviamente servidores",
            "start": 2302.88,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n para el pueblo y en la naci\u00f3n",
            "start": 2306.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sigamos adelante",
            "start": 2309.089,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "15 de febrero la fase del registro en su",
            "start": 2312.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "momento de verificaci\u00f3n recordando que",
            "start": 2315.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en las mismas localidades que en su",
            "start": 2317.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "momento fueron convocadas una persona",
            "start": 2320.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pod\u00eda presentarse verificar en verificar",
            "start": 2322.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que estaba registrado o no en el padr\u00f3n",
            "start": 2325.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y si no lo estaba entonces podr\u00eda tener",
            "start": 2328.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acceso a su registro y entonces ser",
            "start": 2330.54,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "programado obviamente esto cambia de",
            "start": 2332.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "localidad en localidad y de municipio y",
            "start": 2334.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "municipios y para ese d\u00eda ya se ten\u00eda",
            "start": 2337.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agendado la totalidad del bac de la",
            "start": 2339.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "vacuna pues entonces de seguro esta",
            "start": 2341.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "persona que no estaba en alguno de los",
            "start": 2343.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "padrones previos habr\u00e1 recibido una cita",
            "start": 2346.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posterior pero si era una poblaci\u00f3n",
            "start": 2348.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a que en su momento permit\u00eda en",
            "start": 2350.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "uno o dos d\u00edas abordar al cien por",
            "start": 2352.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciento del municipio entonces seguro",
            "start": 2354.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas personas inclusive pueden haber",
            "start": 2357.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sido incorporadas ese mismo d\u00eda a poder",
            "start": 2358.65,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "recibir su vacuna la siguiente",
            "start": 2361.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y creo que esta es la \u00faltima diapositiva",
            "start": 2366.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues bueno ya obviamente el proceso de",
            "start": 2368.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y creo que los diferentes",
            "start": 2371.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n y en las",
            "start": 2373.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "diferentes entidades federativas hemos",
            "start": 2375.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estado viendo v\u00eddeos hemos estado viendo",
            "start": 2377.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas de como la vacuna inici\u00f3 el",
            "start": 2379.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y por lo mismo pues pudo",
            "start": 2383.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "llegar a toda a toda esta poblaci\u00f3n",
            "start": 2385.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces hoy 15 de febrero inicia la",
            "start": 2387.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "segunda etapa ya de esta pol\u00edtica",
            "start": 2391.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n obviamente vamos",
            "start": 2394.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empezando tenemos una meta pre",
            "start": 2397.73,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "identificada de este grupo poblacional",
            "start": 2400.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "poco superior a los 15 millones de",
            "start": 2402.61,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "personas hablando de todas estas",
            "start": 2405.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas que tienen 60 este o m\u00e1s a\u00f1os y",
            "start": 2407.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pues bueno en las siguientes obviamente",
            "start": 2411.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y arribos de vacuna que estar\u00e1n llegando",
            "start": 2413.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds estar\u00e1n program\u00e1ndose para poder",
            "start": 2416.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "continuar y en su momento generar la",
            "start": 2420.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cobertura que est\u00e1 prevista para efectos",
            "start": 2423.14,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de esta campa\u00f1a",
            "start": 2425.0,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar entonces con preguntas y",
            "start": 2426.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respuestas levantaron primero la mano de",
            "start": 2430.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este lado vamos a cruzar a este lado",
            "start": 2433.08,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "luego regresamos para ac\u00e1 y luego",
            "start": 2435.06,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "volvemos para ac\u00e1",
            "start": 2436.65,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y ahorita seguimos a motor",
            "start": 2439.73,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos",
            "start": 2444.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bueno ten\u00eda una pregunta sobre la",
            "start": 2465.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "diferencia que hay en las categor\u00edas de",
            "start": 2468.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con metropolitanas y centros urbanos",
            "start": 2471.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la diferencia de esa categor\u00eda",
            "start": 2474.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para tener claro en los n\u00fameros",
            "start": 2476.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de la letalidad por persona no y ese es",
            "start": 2479.14,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "por un lado y la otra hubo muchos bueno",
            "start": 2483.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hubo distintos reportes de gente que",
            "start": 2487.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tuvo pues varias horas y sobre todo pues",
            "start": 2489.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obviamente en la ciudad en m\u00e9xico o en",
            "start": 2493.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en lugares como m\u00e1s llenos que",
            "start": 2495.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estuvieron varias horas esper\u00e1ndose a 34",
            "start": 2498.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en algunos casos se extendi\u00f3 hasta 5",
            "start": 2500.83,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "horas entonces si hay previsto alguna",
            "start": 2503.11,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "forma como de agilizar",
            "start": 2505.87,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esta espera de en algunos lugares y con",
            "start": 2508.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucho gusto habitualmente y de manera un",
            "start": 2513.26,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tanto arbitraria del censo define los",
            "start": 2515.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distintos tama\u00f1os poblacionales y las",
            "start": 2518.81,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "zonas metropolitanas las ubican m\u00e1s de",
            "start": 2521.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2500 lo cual es un l\u00edmite bastante bajo",
            "start": 2523.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nosotros exploramos varios puntos de",
            "start": 2526.94,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "corte para este an\u00e1lisis para considerar",
            "start": 2529.04,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "distintos grados de agregaci\u00f3n urbana",
            "start": 2532.51,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "en todos vemos este patr\u00f3n que present\u00f3",
            "start": 2537.63,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ya en la diapositiva el doctor al\u00famina",
            "start": 2540.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "que es muy consistente y que adem\u00e1s",
            "start": 2541.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tiene un transfondo muy importante que",
            "start": 2543.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "es la realidad social la desigualdad",
            "start": 2546.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "social nunca debemos olvidarlo es el",
            "start": 2548.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "determinante m\u00e1s importante de los",
            "start": 2551.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desenlaces sin salud y por eso aunque",
            "start": 2553.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entendemos que para las personas que",
            "start": 2556.98,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "viven en zonas urbanas y que tienen como",
            "start": 2559.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "referencia principal la vivencia en",
            "start": 2562.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "zonas urbanas a veces no sea tan claro",
            "start": 2565.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "pero los datos si son muy claros en",
            "start": 2567.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donde hay zonas urbanas tenemos tiempos",
            "start": 2570.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de desplazamiento y accesibilidad a",
            "start": 2572.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "centros hospitalarios considerablemente",
            "start": 2575.849,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mayor que lo que hay en zonas rurales",
            "start": 2579.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y entonces por eso entre otros muchos",
            "start": 2583.099,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "factores las condiciones de salud",
            "start": 2585.65,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son m\u00e1s desventajosas en las",
            "start": 2589.19,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "zonas rurales pero el patr\u00f3n es muy",
            "start": 2591.229,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "consistente hay un gradiente lo que se",
            "start": 2593.089,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ve en la diapositiva de columnas de la",
            "start": 2595.759,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "letalidad lo que quiere decir en",
            "start": 2597.799,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos simples es si una persona",
            "start": 2599.749,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "enferma de kobe en una zona rural tiene",
            "start": 2603.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mayor probabilidad de no poder resolver",
            "start": 2607.13,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n porque la disponibilidad de",
            "start": 2609.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "unidades de atenci\u00f3n es menor o tiene",
            "start": 2613.249,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que recorrer un trecho mucho m\u00e1s largo",
            "start": 2616.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para alcanzar esas esa atenci\u00f3n",
            "start": 2617.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en cambio una persona en zona urbana",
            "start": 2622.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "podr\u00eda tener mayores posibilidades eso",
            "start": 2625.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independiente de otros determinantes",
            "start": 2627.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sociales y econ\u00f3micos de la salud",
            "start": 2630.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respecto a la situaci\u00f3n de hoy si",
            "start": 2633.66,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "efectivamente hay que reconocer",
            "start": 2636.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "autocr\u00edticamente que no fue con la",
            "start": 2638.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "celeridad y con la finesa que se",
            "start": 2641.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "requer\u00eda la apertura de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 2643.41,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hubo m\u00faltiples factores que justamente",
            "start": 2645.63,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "para eso inmediatamente estamos",
            "start": 2648.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "analizando lo que ocurri\u00f3 a detalle y",
            "start": 2651.089,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 tarde a esta sesi\u00f3n porque",
            "start": 2654.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos all\u00e1 arriba en la sesi\u00f3n que",
            "start": 2655.859,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos dos veces a la semana con el",
            "start": 2657.9,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presidente y con todo el gabinete que",
            "start": 2659.339,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "est\u00e1 participando en kobe y esa fue una",
            "start": 2661.349,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "de las reflexiones vamos a ver de qu\u00e9",
            "start": 2663.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera podemos hacer mucho mejor",
            "start": 2665.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "coordinada la llegada de las vacunas y",
            "start": 2667.98,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la llegada del personal hoy en",
            "start": 2671.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "particular uno de los elementos que",
            "start": 2673.289,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 al retraso fue la llegada",
            "start": 2675.18,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tard\u00eda del personal vacunador llegaron",
            "start": 2679.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los otros correcaminos desde luego",
            "start": 2682.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "llegaron las fuerzas armadas llegaron",
            "start": 2684.75,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n llegaron el",
            "start": 2686.579,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "personal de los programas sociales pero",
            "start": 2688.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el factor determinante para poder",
            "start": 2691.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "empezar a vacunar en algunos de los",
            "start": 2693.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "locales fue la",
            "start": 2695.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tard\u00eda del personal vacunador recordar",
            "start": 2698.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que el personal vacunador en su mayor\u00eda",
            "start": 2701.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "proviene o bien de las instituciones",
            "start": 2703.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nacionales de salud o bien de las",
            "start": 2704.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas estatales de salud",
            "start": 2707.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces el viernes pasado recordar\u00e1n",
            "start": 2709.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que tuvimos sesi\u00f3n extraordinaria del",
            "start": 2711.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consejo nacional de salud precisamente",
            "start": 2713.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para encontrar la coordinaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 2715.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fluida entre las autoridades estatales y",
            "start": 2717.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las instituciones nacionales pero vamos",
            "start": 2720.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a ver en qu\u00e9 punto de la de la",
            "start": 2723.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n operativa se pudo haber",
            "start": 2726.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "relajado la disciplina y lograr",
            "start": 2728.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estimular a nuestras compa\u00f1eras y",
            "start": 2730.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros a que mantengan ese orden el",
            "start": 2732.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "tiempo es cr\u00edtico porque tenemos que",
            "start": 2736.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aprovechar cada d\u00eda para tener la mayor",
            "start": 2738.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cantidad de eventos de vacunaci\u00f3n me",
            "start": 2741.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "parece que ya el doctor alom\u00eda habr\u00e1",
            "start": 2744.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "explicado el porqu\u00e9 tenemos 23 mil 300 y",
            "start": 2745.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tantas no es la cifra real de vacunados",
            "start": 2749.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino que en las zonas rurales no hay",
            "start": 2752.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceso a internet y obviamente hay un",
            "start": 2754.71,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "retraso en el registro pero sabemos por",
            "start": 2756.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otros mecanismos de comunicaci\u00f3n que",
            "start": 2758.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hubo mucha mayor cantidad de vacunas",
            "start": 2761.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cerca del doble o el triple y ma\u00f1ana",
            "start": 2764.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tendremos ya una parte de esto capturada",
            "start": 2767.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y registrado",
            "start": 2769.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n esperando terminar estas",
            "start": 2772.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estas 860 mil dosis esta semana verdad",
            "start": 2775.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es posible que no sea s\u00f3lo una semana",
            "start": 2778.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s considerando el lento avance de hoy",
            "start": 2781.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en el arranque pero esperamos que si",
            "start": 2785.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 en unos 7 a 10 d\u00edas como m\u00e1ximo",
            "start": 2788.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "logremos poner todas las vacunas y vamos",
            "start": 2791.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a estar motivando lo tenemos que lograr",
            "start": 2793.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esa es una meta importante porque la",
            "start": 2796.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medida que se utilizan podemos liberar",
            "start": 2798.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "justamente a las brigadas correcaminos",
            "start": 2800.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para que se desplacen a otros municipios",
            "start": 2803.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "donde empezar\u00e1n a vacunar",
            "start": 2804.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y de las vacunas que van a llegar las",
            "start": 2807.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevas the fighter iv est\u00e1n destinadas",
            "start": 2810.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en nos explican bueno a las segundas",
            "start": 2813.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dosis y esto de cuando estar\u00e1n listas",
            "start": 2815.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las que se estan envasando y si ya hay",
            "start": 2818.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una fecha estimada creo que son nueve",
            "start": 2821.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "millones entre las dos que se est\u00e1 se",
            "start": 2823.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 programado que son las de",
            "start": 2826.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se estar\u00e1n en basando en",
            "start": 2828.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la planta del yo monto en ocoyoacac esas",
            "start": 2830.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tienen programado que sea o la \u00faltima",
            "start": 2833.42,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "semana de marzo o la primera semana de",
            "start": 2836.12,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y en su momento las de cancino que",
            "start": 2838.779,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no empiezan pero se empezar\u00e1n en",
            "start": 2841.179,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "su momento cuando la planta est\u00e9",
            "start": 2843.189,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "completamente operando para embasarse en",
            "start": 2844.269,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta planta en quer\u00e9taro estar\u00e1n durante",
            "start": 2847.029,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "abril ese es el plan que se tiene",
            "start": 2849.579,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "muchas gracias liliana noble pulso",
            "start": 2853.64,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "saludable y nos pasamos aqu\u00ed con blanca",
            "start": 2855.5,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "valadez de milenio",
            "start": 2857.029,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "buenas noches liliana noble de pulso",
            "start": 2859.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "saludable el doctor que la gente estaba",
            "start": 2861.31,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "un poco inquieta fort",
            "start": 2863.83,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la vacuna de astra quisiera saber la",
            "start": 2865.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gente si hay alguna",
            "start": 2868.43,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2870.8,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "efecto secundario alguna",
            "start": 2871.95,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n para las personas que",
            "start": 2873.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vayan a ser inoculadas con este",
            "start": 2876.839,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gico y me gustar\u00eda saber han",
            "start": 2879.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensado en la posibilidad relacionado a",
            "start": 2882.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "lo que comentaba el presidente en la",
            "start": 2885.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de ustedes acercarse al gobierno",
            "start": 2886.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de eeuu y solicitarles apoyo me",
            "start": 2889.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pareciera que ser\u00eda como el reloj",
            "start": 2892.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mencionado el presidente m\u00e1s f\u00e1cil traer",
            "start": 2894.599,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "las vacunas de astra y de moderna a",
            "start": 2897.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que estar brincando literalmente",
            "start": 2899.79,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el charco por llamarlo de alguna manera",
            "start": 2903.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "coloquial y traerla desde alg\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2905.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "europeo han contemplado esta posibilidad",
            "start": 2909.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para poder agilizar el proceso de",
            "start": 2911.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n depende de eso no depende de",
            "start": 2914.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "eso y la la organizaci\u00f3n de producci\u00f3n",
            "start": 2916.71,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00e1bamos el viernes que lo",
            "start": 2920.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "han establecido las propias compa\u00f1\u00edas",
            "start": 2924.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "para eeuu el caso de facer el caso de",
            "start": 2925.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "modernas ambas compa\u00f1\u00edas son de eeuu",
            "start": 2929.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "producen en eeuu y para las operaciones",
            "start": 2931.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "internacionales tienen un volumen mucho",
            "start": 2934.92,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "mucho mayor",
            "start": 2937.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "porque es para varios otros pa\u00edses y lo",
            "start": 2938.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen en el caso de fisher en b\u00e9lgica",
            "start": 2941.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso de moderna en espa\u00f1a nosotros",
            "start": 2944.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no hemos considerado todav\u00eda moderna",
            "start": 2948.28,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "como se los respond\u00ed a usted el propio",
            "start": 2950.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "viernes entre otras razones porque su",
            "start": 2952.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "calendario de posible entrega estar\u00eda",
            "start": 2955.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta julio estos de momento no nos",
            "start": 2957.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "interesa comprometernos con una vacuna",
            "start": 2959.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "que estar\u00eda hasta julio cuando ya",
            "start": 2961.87,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenemos asegurado con la producci\u00f3n de",
            "start": 2963.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todo lo dem\u00e1s lo contratado la",
            "start": 2965.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "suficiencia de vacunas",
            "start": 2968.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no hay la vacuna de astraz\u00e9neca hasta el",
            "start": 2974.06,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "momento no ha registrado ning\u00fan evento",
            "start": 2977.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de importancia se estar\u00e1n desde luego",
            "start": 2980.39,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como se ve todos los d\u00edas",
            "start": 2982.76,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "monitoreando los eventos supuestamente",
            "start": 2984.35,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n es",
            "start": 2986.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "avis y en el registro de emergencia lo",
            "start": 2988.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "equivalente al registro sanitario no se",
            "start": 2992.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "indica que haya una contraindicaci\u00f3n",
            "start": 2994.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica como si la hay en el caso de",
            "start": 2996.64,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fisher que es la condici\u00f3n de historia",
            "start": 2999.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de alergia grave",
            "start": 3002.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "comentarle su serie d",
            "start": 3006.789,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y enfermedades preexistentes en todos",
            "start": 3009.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los casos y es exactamente en todos los",
            "start": 3011.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "casos las personas deben declarar",
            "start": 3013.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentar lo que pudieran tener de",
            "start": 3016.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "enfermedades preexistentes y una cosa",
            "start": 3018.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que es importante nos lo han preguntado",
            "start": 3021.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pero lo insistimos llegar en las mejores",
            "start": 3022.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "condiciones posibles bien dormido bien",
            "start": 3024.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "comido bien hidratado es muy importante",
            "start": 3029.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sobre todo la hidrataci\u00f3n en personas",
            "start": 3032.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adultas mayores las personas adultas",
            "start": 3034.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mayores son muy susceptibles a los",
            "start": 3037.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cambios de la presi\u00f3n arterial y \u00e9sta",
            "start": 3039.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "puede estar disminuida si no se est\u00e1 en",
            "start": 3042.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un buen grado de hidrataci\u00f3n cuando se",
            "start": 3045.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inyecta a una persona la propia",
            "start": 3048.06,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "experiencia dolorosa aunque es m\u00ednima a",
            "start": 3049.89,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "veces puede propiciar una reacci\u00f3n neuro",
            "start": 3052.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "vagal como se llama t\u00e9cnicamente y hacer",
            "start": 3056.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que disminuya temporalmente la",
            "start": 3059.34,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "frecuencia card\u00edaca durante unos pocos",
            "start": 3061.34,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "segundos pero si una persona",
            "start": 3064.07,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "deshidratada adulta mayor",
            "start": 3066.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "eso podr\u00eda llevarle a un desmayo por",
            "start": 3068.22,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ejemplo entonces hay que llegar con",
            "start": 3070.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "suficiente hidrataci\u00f3n al puesto de",
            "start": 3072.09,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3074.61,
            "duration": 2.29
        },
        {
            "text": "y finalmente las personas que",
            "start": 3075.279,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente hoy no se encuentran en",
            "start": 3076.9,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y que ya estuvieran",
            "start": 3079.029,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convocadas para la vacunaci\u00f3n y se",
            "start": 3081.189,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encontraban en alg\u00fan otro estado de la",
            "start": 3083.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica como le podr\u00eda como le van a",
            "start": 3085.359,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacer tener nuevas oportunidades que no",
            "start": 3089.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 vacunar ahorita todav\u00eda falta",
            "start": 3091.209,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un trecho de m\u00e1s vacuna y se volver\u00e1 a",
            "start": 3093.4,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "emitir una llamado o sea que las",
            "start": 3096.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3099.429,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "blanca valadez y karina",
            "start": 3102.01,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hay las de preguntarles la organizaci\u00f3n",
            "start": 3105.17,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "mundial de la salud se\u00f1al\u00f3 que aunque",
            "start": 3109.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las personas se vacunen pueden",
            "start": 3111.799,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "infectarse",
            "start": 3114.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "o no pero si propagar el virus ustedes",
            "start": 3116.65,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "con la experiencia que tienen desde el",
            "start": 3120.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "24 de diciembre a la fecha que es lo que",
            "start": 3122.109,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "han visto respecto a este esta alerta o",
            "start": 3125.559,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "anuncio que hizo la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 3128.74,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de la salud y tambi\u00e9n preguntarles",
            "start": 3130.75,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n haciendo un an\u00e1lisis de la",
            "start": 3133.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "red de fr\u00edo el \u00e1rea de fr\u00edo que les",
            "start": 3135.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dejaron las pasadas administraciones de",
            "start": 3138.97,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que nos comentaba que era",
            "start": 3141.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una red de fr\u00eda adecuada cuando han",
            "start": 3143.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invertido en esta red de fr\u00edo de qu\u00e9",
            "start": 3145.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "manera est\u00e1n sus hablando si hay una",
            "start": 3148.24,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se est\u00e1 haciendo para",
            "start": 3150.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lograr esta vacunaci\u00f3n primero en las",
            "start": 3153.309,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "zonas rurales y despu\u00e9s llevarlas a las",
            "start": 3155.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "zonas metropolitanas y con mucho gusto",
            "start": 3157.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sobre lo primero efectivamente la",
            "start": 3160.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud se hizo",
            "start": 3163.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "un nuevamente un planteamiento que es",
            "start": 3165.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "relevante para que la poblaci\u00f3n est\u00e9",
            "start": 3167.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consciente de lo que si se logra con la",
            "start": 3170.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y de las limitaciones lo que",
            "start": 3172.63,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no se logra de la vacunaci\u00f3n",
            "start": 3175.24,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente coment\u00f3 que a\u00fan cuando",
            "start": 3177.069,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una persona pudiera estar ya vacunadas",
            "start": 3179.529,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y no desarrollar\u00eda enfermedad si es que",
            "start": 3182.109,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la vacuna le protege como ocurre en la",
            "start": 3185.019,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos dada la alta",
            "start": 3188.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "eficacia de las vacunas eso no implica",
            "start": 3190.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que pierda la capacidad de propagar el",
            "start": 3193.239,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "virus porque el virus se puede alojar",
            "start": 3195.759,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "temporalmente y replicarse en la",
            "start": 3197.589,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "garganta esto t\u00e9cnicamente se llama",
            "start": 3199.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "inmunidad esterilizante cuando las",
            "start": 3202.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "vacunas adem\u00e1s de lograr que la persona",
            "start": 3205.42,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no se enferme logran que la persona no",
            "start": 3207.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "transmita inmunidad esterilizante pero",
            "start": 3210.339,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desafortunadamente ninguna de las",
            "start": 3213.489,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vacunas hasta el momento conocidas",
            "start": 3215.499,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "fighter astra y jansen cansinos y nobac",
            "start": 3217.349,
            "duration": 10.031
        },
        {
            "text": "sputnik etc\u00e9tera tienen demostrada la",
            "start": 3222.269,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "capacidad de ser",
            "start": 3227.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y protectoras y causar inmunidad",
            "start": 3229.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esterilizante no se descarta esto vendr\u00e1",
            "start": 3231.48,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "con la informaci\u00f3n del seguimiento de",
            "start": 3234.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los ensayos cl\u00ednicos y seguramente sube",
            "start": 3237.569,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estudios espec\u00edficos que estar\u00e1n en",
            "start": 3240.15,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "curso por parte de las propias empresas",
            "start": 3242.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas pero al momento no se",
            "start": 3244.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "conoce que tengan esa propiedad por lo",
            "start": 3247.589,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tanto si puede ocurrir que una persona",
            "start": 3249.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se infecte y todav\u00eda pueda propagar",
            "start": 3251.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ahora como hemos comentado muchas veces",
            "start": 3253.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 la epidemia si tomamos",
            "start": 3256.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a dos personas una con s\u00edntomas y una",
            "start": 3258.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sin s\u00edntomas",
            "start": 3262.02,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "ambas infectadas por el virus arcos dos",
            "start": 3263.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es varios \u00f3rdenes de magnitud mayor la",
            "start": 3265.109,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "posibilidad de que la persona con",
            "start": 3268.95,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas transmita entre otras razones",
            "start": 3270.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "porque los s\u00edntomas incluyen tos y el",
            "start": 3273.299,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reflejo de todos hace que se proyecten a",
            "start": 3276.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor distancia en mayor cantidad las",
            "start": 3278.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "part\u00edculas l\u00edquidas que conllevan el",
            "start": 3281.19,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 3283.26,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "de la red de fr\u00edo si desafortunadamente",
            "start": 3285.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la red de fr\u00edo durante varios a\u00f1os",
            "start": 3288.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os sexenio es quiz\u00e1 no se ha",
            "start": 3290.05,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mantenido a punto no se ha mantenido en",
            "start": 3293.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buenas condiciones la red de fr\u00edo para",
            "start": 3296.15,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "pronta referencia de la poblaci\u00f3n es el",
            "start": 3297.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conjunto de c\u00e1maras de tama\u00f1o industrial",
            "start": 3299.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "donde se alojan las vacunas cuando",
            "start": 3302.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "llegan de parte del proveedor mayormente",
            "start": 3305.119,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "de proveedores internacionales y los",
            "start": 3307.97,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "distintos refrigeradores de tama\u00f1os",
            "start": 3310.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "variables desde grande hasta peque\u00f1o que",
            "start": 3312.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se tienen en las jurisdicciones",
            "start": 3315.65,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sanitarias en las unidades de salud y",
            "start": 3316.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "finalmente en los puntos cercanos a",
            "start": 3320.359,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "donde se usa todo esto se le llama red",
            "start": 3322.97,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo porque el transporte de las",
            "start": 3325.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vacunas debe conservar siempre la",
            "start": 3327.859,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "temperatura \u00f3ptima de conservaci\u00f3n esto",
            "start": 3330.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es normal que existan en los pa\u00edses que",
            "start": 3333.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tienen programas de vacunaci\u00f3n una red",
            "start": 3336.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de fr\u00edo competente pero si empieza a",
            "start": 3338.27,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fallar un refrigerador no lo reparan",
            "start": 3341.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "instalan un refrigerador pero no est\u00e1",
            "start": 3343.869,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "completamente bien instalado hay un",
            "start": 3346.19,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "refrigerador ya obsoleto y no tiene",
            "start": 3348.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3350.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de una sanidad adecuada si quiere ser",
            "start": 3352.25,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dado de baja empieza a dejar agujeros en",
            "start": 3354.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esa red de fr\u00edo as\u00ed encontramos en la",
            "start": 3357.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "red de fr\u00edo al inicio de este gobierno",
            "start": 3359.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sab\u00edamos perfectamente que llevaba",
            "start": 3361.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os de no ser una red competente",
            "start": 3363.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recordar que la inversi\u00f3n se requiere",
            "start": 3366.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hacer de manera continua sostenida y en",
            "start": 3369.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "su momento tendremos que hacer una",
            "start": 3372.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n adicional para subsanar las",
            "start": 3375.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deficiencias pasadas como estamos",
            "start": 3377.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "haciendo para los hospitales para",
            "start": 3379.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contratar personal de salud para renovar",
            "start": 3381.62,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el equipamiento etc\u00e9tera",
            "start": 3383.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo cuando la doctora celia",
            "start": 3386.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "alpuche habl\u00f3 sobre la recomendaci\u00f3n que",
            "start": 3389.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya bueno finalmente la demencia ya dio",
            "start": 3393.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de astra de astraz\u00e9neca",
            "start": 3395.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que independientemente de este",
            "start": 3398.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "grupo es xavi hubo creo que \u00fanicas o en",
            "start": 3400.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mil faltas de la persona no s\u00e9 si tienen",
            "start": 3403.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "conocimiento de otras m\u00e1s que se puso",
            "start": 3404.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mal deber\u00edan crear un grupo de",
            "start": 3407.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vigilancia para determinar la",
            "start": 3409.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "efectividad de la vacuna este grupo ya",
            "start": 3412.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 creando y c\u00f3mo van a medir entre",
            "start": 3415.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los adultos mayores si est\u00e1 funcionando",
            "start": 3417.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la vacuna como en protecci\u00f3n se lo digo",
            "start": 3420.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque ya viene en la semana",
            "start": 3423.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "santa entonces normalmente pues tambi\u00e9n",
            "start": 3425.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es un motivo m\u00e1s para que la gente salga",
            "start": 3428.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se re\u00fanen con sus padres con los",
            "start": 3431.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abuelitos y finalmente son luego los los",
            "start": 3433.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s resultan afectadas gracias si es",
            "start": 3436.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "correcto blanca efectivamente como usted",
            "start": 3438.94,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "menciona",
            "start": 3440.59,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "estas condiciones de la vida normal y de",
            "start": 3442.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la vida social que son variables algunas",
            "start": 3444.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "son calendarizadas por eventos de",
            "start": 3446.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico como la semana santa o",
            "start": 3448.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las festividades otras no otras son por",
            "start": 3451.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distintas costumbres locales de",
            "start": 3453.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "distintas familias eso hace complejo el",
            "start": 3456.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estimar ya no la eficacia que es la",
            "start": 3459.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "utilidad en este caso de una vacuna en",
            "start": 3462.8,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "condiciones experimentales sino la",
            "start": 3465.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "efectividad que es la utilidad de la",
            "start": 3468.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vacuna su potencia protectora en",
            "start": 3471.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "condiciones reales entonces no se",
            "start": 3473.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "necesita un grupo espec\u00edfico somos",
            "start": 3476.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nosotros mismos los que nos dedicamos a",
            "start": 3478.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esto en colaboraci\u00f3n con algunas",
            "start": 3481.16,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas por ejemplo",
            "start": 3483.5,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "indudablemente el instituto nacional de",
            "start": 3485.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica que contribuyen a analizar",
            "start": 3487.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente los datos que se recaban",
            "start": 3490.97,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el sistema de informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 3493.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hoy y que hoy se estren\u00f3 con la",
            "start": 3495.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 3497.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya masiva nos va a permitir tener",
            "start": 3499.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "registros nominales uno a uno cada",
            "start": 3502.9,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "persona y saber en qu\u00e9 condiciones",
            "start": 3505.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estuvo al momento de la vacunaci\u00f3n y",
            "start": 3507.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posteriormente contactarlo para saber si",
            "start": 3510.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha tenido o no alg\u00fan evento como la",
            "start": 3513.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "propia infecci\u00f3n por el virus sars co2 y",
            "start": 3515.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con esos datos podremos ir evaluando la",
            "start": 3518.33,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "efectividad el impacto la utilidad de la",
            "start": 3521.45,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "vacuna en condiciones reales",
            "start": 3524.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hay que hacerlo en varios periodos desde",
            "start": 3527.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "luego no tendr\u00eda caso hacerlo al d\u00eda",
            "start": 3529.799,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siguiente de que se pone pero sabemos",
            "start": 3531.42,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "que se estima que durante el primer mes",
            "start": 3533.249,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las personas ya podr\u00edan estar protegidas",
            "start": 3535.349,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y con ello se empieza a dar seguimiento",
            "start": 3537.869,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico y haremos un dise\u00f1o para un",
            "start": 3540.779,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estudio de cortes transversales en donde",
            "start": 3543.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podamos ir calculando de las personas",
            "start": 3546.059,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunadas qu\u00e9 proporci\u00f3n pudiera haber",
            "start": 3548.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desarrollado la y una una modalidad de",
            "start": 3551.489,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los anticuerpos pero lo otro es el",
            "start": 3555.359,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "riesgo de infecci\u00f3n y el riesgo de",
            "start": 3556.979,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "enfermedades es el desenlace principal",
            "start": 3558.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s m\u00e1s all\u00e1 de los anticuerpos",
            "start": 3561.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "muchas gracias karina aguilar nos quedan",
            "start": 3564.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "dos minutos",
            "start": 3566.4,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches doctor karim",
            "start": 3568.6,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "aguilar del diario 24 horas r\u00e1pidamente",
            "start": 3570.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dos preguntas usted acaba de hacer las",
            "start": 3571.93,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "recomendaciones de que los adultos",
            "start": 3573.76,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "mayores tienen que ir bien dormidos",
            "start": 3574.78,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "blabla hidratados",
            "start": 3576.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "en este grupo en la reuni\u00f3n que acaban",
            "start": 3578.4,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de tener planearon o hicieron alguna",
            "start": 3581.039,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estrategia para evitar estas largas",
            "start": 3583.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "filas de los adultos mayores que muchos",
            "start": 3584.849,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen que tomar medicamentos que tienen",
            "start": 3587.369,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "que ponerse insulina que tienen que",
            "start": 3589.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estar todo el tiempo o no tienen que",
            "start": 3591.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "tener bast\u00f3n o silla de ruedas es por un",
            "start": 3593.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lado y por otro lado doctor preguntarle",
            "start": 3596.369,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 mezquindades se refer\u00eda el",
            "start": 3598.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente cuando les ordena a cuatro",
            "start": 3600.45,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "secretarios de estado de estado a usted",
            "start": 3602.43,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y a otros servidores p\u00fablicos",
            "start": 3604.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "coordinarse para la compra de vacunas de",
            "start": 3607.17,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca de la india a trav\u00e9s de",
            "start": 3609.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "birmex esto a trav\u00e9s de un documento",
            "start": 3611.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 3613.38,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no menos con mejor d\u00edgame m\u00e1s detalles",
            "start": 3616.359,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "es un documento interno un memor\u00e1ndum",
            "start": 3618.609,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fechado el 26 de enero a 4 se les haya",
            "start": 3622.569,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "gustado a usted a la titular del sat",
            "start": 3625.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre otros funcionarios y les piden que",
            "start": 3629.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "por favor se coordinen y compren ya las",
            "start": 3632.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vacunas de astraz\u00e9neca que provienen de",
            "start": 3635.92,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "la india las que acaban de llegar los",
            "start": 3637.66,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que ir\u00e1n haga exactamente no pero en el",
            "start": 3639.43,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "\u00faltimo p\u00e1rrafo del documento le se\u00f1ala",
            "start": 3641.65,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que no hay que tener mezquindades por",
            "start": 3643.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supuesto entonces a que mezquindades se",
            "start": 3646.509,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "refiere por gracia es un principio",
            "start": 3648.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "general de este gobierno y el presidente",
            "start": 3650.499,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es desde luego el que tiene esta visi\u00f3n",
            "start": 3652.839,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "continuamente enf\u00e1tica de que el inter\u00e9s",
            "start": 3657.119,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "superior es de la naci\u00f3n es del pueblo",
            "start": 3660.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no sea cual se refiera",
            "start": 3662.859,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente pero coincido con \u00e9l",
            "start": 3664.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cualquier inter\u00e9s que esto estorbe que",
            "start": 3667.269,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "interfiera con nuestro deber de proteger",
            "start": 3671.069,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "promover y defender el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3674.529,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "debe ser considerado un acto de",
            "start": 3676.23,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "mezquindad yo coincido con eso no s\u00e9",
            "start": 3678.519,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "exactamente cu\u00e1l se refiere pero",
            "start": 3680.68,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "cualquiera cualquier",
            "start": 3682.299,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "que sea y que no logre el prop\u00f3sito de",
            "start": 3683.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actuar por el inter\u00e9s p\u00fablico es un acto",
            "start": 3686.56,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de mezquindad",
            "start": 3689.17,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 si ha habido pero s\u00ed ha",
            "start": 3692.97,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "habido pues que deje de haber",
            "start": 3694.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de evitar las filas si estamos justo",
            "start": 3700.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viendo algunas modalidades pr\u00e1cticas una",
            "start": 3702.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene que ver con acortar las ventanas",
            "start": 3704.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de tiempo de las citas las citas que se",
            "start": 3708.21,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mandan o se mandaron pr\u00e1cticamente de",
            "start": 3710.94,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda venga de entre las ocho de",
            "start": 3712.349,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "la noche 8 de la ma\u00f1ana 8 de la noche",
            "start": 3713.73,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pues eso no sirve decir entonces vamos a",
            "start": 3715.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ver si logramos acortar para que",
            "start": 3717.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "territorialmente se pueda hacer una",
            "start": 3719.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n m\u00e1s precisa y la otra que",
            "start": 3722.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es una modalidad de uso com\u00fan en eventos",
            "start": 3725.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "masivos culturales o deportivos o",
            "start": 3728.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "incluso el abordaje de los aviones es",
            "start": 3731.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se pone en filas de prioridad que en",
            "start": 3734.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este caso indudablemente ser\u00e1n las",
            "start": 3736.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "edades en lugar de tener una enorme fila",
            "start": 3739.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "donde hay personas de 70 80 60 de 64",
            "start": 3741.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera tendremos la fila de personas",
            "start": 3745.92,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de 80 y m\u00e1s la fila de 70 79 la fila 60",
            "start": 3747.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "69 y eso va a permitir darle prioridad",
            "start": 3752.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por supuesto a las personas que tienen",
            "start": 3754.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mayor edad que son quienes enfrentan la",
            "start": 3756.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mayor adversidad en t\u00e9rminos de su",
            "start": 3759.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "resistencia fisiol\u00f3gica al estr\u00e9s",
            "start": 3761.13,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a calibrarlo algunas cosas ojal\u00e1",
            "start": 3765.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "logremos en algunos puntos ya tenerlo no",
            "start": 3767.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo podemos garantizar es son muy pocas",
            "start": 3770.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "horas para organizarlo pero sin duda en",
            "start": 3772.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los ma\u00f1ana y pasado crecientemente",
            "start": 3775.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "iremos teniendo estas modalidades ya m\u00e1s",
            "start": 3776.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "convenientes para las personas adultas",
            "start": 3779.84,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3781.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si no solo los apagones sino tambi\u00e9n la",
            "start": 3783.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "temperatura extrema no s\u00e9 si lo coment\u00f3",
            "start": 3786.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el doctor lo m\u00eda en nuevo le\u00f3n y",
            "start": 3788.81,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "tamaulipas pues es donde entr\u00f3 el frente",
            "start": 3791.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fr\u00edo la temperatura media estaba en 5 o",
            "start": 3794.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "6 grados bajo cero que no se puede tener",
            "start": 3796.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estas condiciones de operaci\u00f3n en la",
            "start": 3800.42,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana me llam\u00f3 y se lo agradezco",
            "start": 3802.1,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente al secretario de salud de",
            "start": 3804.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n el doctor manuel de lado y me",
            "start": 3806.869,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "alert\u00f3 de esta situaci\u00f3n con esas",
            "start": 3809.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "temperaturas obviamente se pone en",
            "start": 3811.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "riesgo a las personas que se van a",
            "start": 3813.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "vacunar adultas mayores y tambi\u00e9n se",
            "start": 3815.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pone en riesgo el producto el producto",
            "start": 3817.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a 2 a 8 grados sobre cero en el",
            "start": 3819.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "termo se saca y se congela eso no",
            "start": 3822.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conviene a la vacuna esto es muy",
            "start": 3825.98,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "oportunamente y en una coordinaci\u00f3n sin",
            "start": 3827.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mezquindades entre el coordinador",
            "start": 3830.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "correcaminos el delegado el bienestar y",
            "start": 3833.08,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "el secreto de salud de nuevo le\u00f3n",
            "start": 3835.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decidieron suspender vamos a ver ma\u00f1ana",
            "start": 3837.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de acuerdo a condiciones clim\u00e1ticas si",
            "start": 3840.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se lograr\u00e1 activar y si no puedes",
            "start": 3843.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esperar a que mejoren las condiciones",
            "start": 3846.41,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "clim\u00e1ticas",
            "start": 3847.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y el apag\u00f3n afect\u00f3 b\u00e1sicamente alter\u00f3 la",
            "start": 3849.05,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "movilidad en el espacio p\u00fablico",
            "start": 3851.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el propio operativo no necesita energ\u00eda",
            "start": 3853.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica entonces no hubo problema y",
            "start": 3856.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las c\u00e1maras fr\u00edas tienen su planta de",
            "start": 3859.85,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "emergencia entonces no corre el riesgo",
            "start": 3861.95,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "el producto",
            "start": 3863.81,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero aqu\u00ed no nos afect\u00f3 porque",
            "start": 3866.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente el principal reto es el",
            "start": 3867.989,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "acceso a internet",
            "start": 3870.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues muchas gracias son las 20 horas con",
            "start": 3871.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tres minutos aqu\u00ed terminamos ma\u00f1ana es",
            "start": 3874.109,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "el pulso de la salud tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 3875.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ya panor\u00e1mica sobre los distintos",
            "start": 3877.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "calendarios de llegada de vacuna",
            "start": 3880.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "incluyendo la que esperemos que el clima",
            "start": 3881.85,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos permita llegue ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana",
            "start": 3884.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 3886.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "si nos avis\u00f3 pzifer que para estar nos",
            "start": 3890.21,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "viene ahorita en buen",
            "start": 3893.98,
            "duration": 3.57
        }
    ],
    "transcription_text": "de capacidad si est\u00e1 en amarillo las actividades no esenciales como restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n estar a un 60% de capacidad con las medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las clases presenciales as\u00ed como a los bares y gimnasios cuidando las nuevas medidas sanitarias para evitar contagios para mayor informaci\u00f3n visita coronavirus punto gob.mx juntos saldremos adelante gobierno de mexico muy buenas noches a todos y todas y as\u00ed tambi\u00e9n un saludo especial a todas las personas que esta noche nos sintonizan desde sus hogares o lugares de trabajo o inclusive a lo mejor en el transporte p\u00fablico dado que esta conferencia como todos sabemos se transmite a trav\u00e9s de no solamente los medios de comunicaci\u00f3n sino tambi\u00e9n las diferentes redes sociales que lo cubren hoy es lunes 15 de febrero estamos en la ciudad de mexico transmitiendo desde el sal\u00f3n tesorer\u00eda del palacio nacional el d\u00eda de hoy tenemos elementos informativos pues importantes como ustedes saben hoy d\u00eda se dio inicio la campa\u00f1a vacunaci\u00f3n de personas adultas mayores tenemos ya los primeros datos de la vacunaci\u00f3n a este grupo as\u00ed tambi\u00e9n como informaci\u00f3n que complementa el porque en su momento se debe de iniciar lo m\u00e1s oportunamente posible con este grupo de edad y porque tambi\u00e9n en los lugares o localidades que hasta el momento se han definido para iniciar con esta actividad el subsecretario de salud el doctor hugo l\u00f3pez gatell se encuentra en este momento atendiendo la reuni\u00f3n intersectorial a la que convoca el presidente de la rep\u00fablica y de seguro en la medida que termine en tiempo podr\u00e1 sumarse y acompa\u00f1arnos en esta en esta conferencia por lo pronto vamos a iniciar entonces presentando la estad\u00edstica y por lo tanto la actualizaci\u00f3n del comportamiento y los datos de la epidemia de qubits 19 en mexico el d\u00eda de ayer el doctor ricardo cortez alcal\u00e1 nos presentaba ya el o la gr\u00e1fica de la semana n\u00famero 5 recordemos que los domingos es cuando inicia una semana epidemiol\u00f3gica y transcurre hasta el d\u00eda s\u00e1bado y el d\u00eda de ayer los cortes nos daba la buena noticia y la disminuci\u00f3n que ya hab\u00edamos observado durante tres semanas consecutivas pues se extienden nuevamente a una cuarta semana y interesante porque la reducci\u00f3n que hay entre la semana 4 y 5 contin\u00faa siendo importante es decir tiene una magnitud bastante relevante similar digamos a las que hemos estado observando en las semanas previas de hecho cuando vemos d\u00f3nde est\u00e1 el punto de casos acumulados para efectos de la semana n\u00famero 5 y comparamos con el primer acn\u00e9 que tuvimos a finales de julio del a\u00f1o pasado pues pr\u00e1cticamente estamos iniciando la semana con un regreso por debajo de ese acn\u00e9 del que tuvimos el a\u00f1o pasado igualmente sabemos que ese -26% podr\u00e1 irse recortando en el transcurso de los siguientes d\u00edas ya est\u00e1 el s\u00e1bado pero de entrada pues podemos ver obviamente que est\u00e1 tendencia descendente de ya cuatro semanas nos empieza a colocar pr\u00e1cticamente en los niveles que tuvimos durante el primer mes as\u00ed tambi\u00e9n continuamos con un 3 por ciento de casos activos estimados 56 mil 691 para esta noche que es de los porcentajes tambi\u00e9n m\u00e1s bajos que hemos tenido pr\u00e1cticamente en las \u00faltimas 10 12 d\u00edas desde que se empez\u00f3 a lograr este 3% y no se ha incrementado para efectos tambi\u00e9n de la curva de color verde que son las personas que felizmente se han recuperado se han curado de kobe para el d\u00eda de hoy se identifica un poco m\u00e1s de un mill\u00f3n 555.000 y est\u00e1n representados su comportamiento tambi\u00e9n en la curva dec\u00edamos de color verde as\u00ed tambi\u00e9n para el d\u00eda de hoy se contabilizan de manera acumulada para toda la epidemia de kobe en el pa\u00eds 174 mil 657 lamentables defunciones que han ocurrido a consecuencia de las complicaciones que sabemos con vida 19 produce en las personas sobre todo aqu\u00ed que tienen comorbilidades o factores de riesgo asociadas o presentes en el momento del contagio y del inicio de la enfermedad un dato que tambi\u00e9n estamos comunicando a trav\u00e9s de esta diapositiva son los esquemas completos de las personas vacunadas es decir aquellas que ya recibieron las dos dosis de vacuna en este caso obviamente las dosis que correspond\u00edan en funci\u00f3n de la temporalidad ya definida previamente y bueno para el d\u00eda de hoy 86 mil 198 son este grupo de personas que ya han sido inmunizadas a trav\u00e9s de la vacuna en m\u00e9jico veamos la siguiente diapositiva vamos a ver el comportamiento de la ocupaci\u00f3n hospitalaria interesante vemos tambi\u00e9n que d\u00eda con d\u00eda contin\u00faa disminuyendo la ocupaci\u00f3n hospitalaria y un dato que tambi\u00e9n resaltamos el d\u00eda de hoy m\u00e1s all\u00e1 de que la ocupaci\u00f3n nacional de ambos tipos de camas es de y 1% y este tambi\u00e9n lo hemos visto disminuyendo desde aproximadamente hace dos semanas podemos ver que la l\u00ednea en este caso de color crema oscuro que tenemos en la parte superior que representa la totalidad de las camas independientemente que sean ir\u00e1n general o sean camas con ventilador tambi\u00e9n lleg\u00f3 como ustedes pueden notar en el \u00faltimo punto de la de la l\u00ednea gr\u00e1fica da nos estamos refiriendo a este punto est\u00e1 llegando tambi\u00e9n al al mismo nivel que ten\u00edamos en su momento el primer pico la primera carga de ocupaci\u00f3n importante que tuvimos el a\u00f1o pasado y esto es un l\u00f3gicamente es congruente con la imagen que tambi\u00e9n est\u00e1bamos viendo en el tema de la incidencia ahora siempre recordemos que la ocupaci\u00f3n hospitalaria puede demorar entre 10 y 14 d\u00edas en disminuir a los niveles en que disminuye la carga de casos confirmados es decir la carga incidente sin embargo aqu\u00ed estamos viendo ya una cercan\u00eda bastante grande en el d\u00eda a d\u00eda que estamos graficando con lo que ten\u00edamos precisamente en la primera curva de contagios vamos a desglosar por entidad federativa esta ocupaci\u00f3n hospitalaria y para el d\u00eda de hoy queda de la siguiente manera ya s\u00f3lo tenemos una entidad para efectos de las camas generales una situaci\u00f3n que ya se ven\u00eda presentando en \u00faltimos d\u00edas que tiene m\u00e1s del 70% es la ciudad de mexico con un 71 por ciento no aunque se mantiene igual que el d\u00eda de ayer hemos visto como este porcentaje ha estado yendo constantemente y ahora tambi\u00e9n la ciudad de mexico se acerca a ese nivel de seguridad del 70 por ciento en congruencia con la disminuci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n seis entidades est\u00e1n entre el 69 y el 50 para efectos del d\u00eda de ayer hacia hoy o las \u00faltimas 24 horas no tenemos cambios ustedes pueden identificar el nombre de las mismas en el recuadro que est\u00e1 al lado derecho y 25 entidades tienen m\u00e1s de la mitad de las camas disponibles y es un n\u00famero tambi\u00e9n que hemos visto incrementarse de solamente 14 15 entidades que ten\u00edamos hace apenas dos semanas ahora son ya 25 las que tienen esta disponibilidad por lo tanto a nivel nacional 20 mil 176 camas ir\u00e1n generales disponibles lo que nos da una ocupaci\u00f3n nacional del 41 por ciento si vemos la siguiente diapositiva enfocamos en las camas con ventilador como pueden ver y esta es una situaci\u00f3n que se vuelve a repetir no tenemos ninguna entidad que est\u00e9 por encima o en el 70% de seguridad todas se encuentran por debajo de este nivel de seguridad e inclusive en el rango que est\u00e1 entre el 50 y el 69 se encuentran solamente cuatro entidades federativas ciudad de m\u00e9xico tras cada estado de m\u00e9xico y nuevo le\u00f3n la primera de ellas disminuyendo de donde se encontraba siendo la \u00fanica entidad que estaba por arriba del 70 y bueno nuevo le\u00f3n apenas o incorpor\u00e1ndose nuevamente a este rango al haber alcanzado este 50 por ciento que obviamente lo localiza en este grupo de entidades pero la gran gran mayor\u00eda 28 entidades federativas para efecto de las camas m\u00e1s cr\u00edticas tienen menos del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n es decir m\u00e1s de la mitad de sus camas disponibles y esto tambi\u00e9n hemos visto como en los \u00faltimos d\u00edas se ha incrementado de hecho para efectos de las camas con ventilador el d\u00eda de hoy tenemos nuevamente una disminuci\u00f3n de un punto porcentual ubic\u00e1ndose entonces la ocupaci\u00f3n nacional en un 40 por ciento lo cual deja seis mil 529 camas disponibles a nivel nacional para a este tipo de pacientes obviamente distribuidas todas ellas en cada una de las dos de las 32 entidades federativas vamos a pasar ahora al componente de la vacuna si nos comparten la siguiente como ustedes saben pues el d\u00eda de hoy inicia inicio en la vacunaci\u00f3n al la segunda etapa que en este caso integra a los adultos mayores de 60 a\u00f1os 60 a\u00f1os o m\u00e1s de edad y el d\u00eda de hoy para el corte del 15 de febrero fue un corte que se realiz\u00f3 a las 4 de la tarde recordemos que en todas las entidades de seguro continuaron aplicando la vacuna por lo tanto el n\u00famero m\u00e1s cercano o final para un 15 de febrero es decir para el d\u00eda de hoy lo tendremos de seguro el d\u00eda de ma\u00f1ana cuando se actualicen los datos con todo lo que en su momento se logr\u00f3 vacunar en el d\u00eda pero para el corte de las 4 de la tarde son 23 mil 369 dosis que se han hab\u00edan reportado como aplicadas para nuestros adultos mayores en todo el pa\u00eds si vemos la siguiente diapositiva entonces empezamos ahora nuevamente a hacer los acumulados como pueden ver de la l\u00ednea en la tendencia que llev\u00e1bamos ya un poco plana nuevamente empieza a ver un incremento todav\u00eda es ligero pero obviamente en la medida que se empiecen a aplicar todas estas dosis que llegaron de la vacuna astraz\u00e9neca vamos a estar viendo entonces d\u00eda con d\u00eda este incremento para efecto de la totalidad de las dosis que hasta el momento se han aplicado es decir el avance acumulado en la materia de vacunaci\u00f3n ser\u00edan 700 49 mil 682 dosis vemos la siguiente por favor bien empezamos entonces con el enfoque de lo que fue el arranque de vacunaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de adultos mayores van a ver esta esta estas letras para repetidas en las presentaciones significa poblaci\u00f3n de adultos mayores iniciaron el d\u00eda de hoy en 30 entidades federativas cu\u00e1les fueron las dos entidades que no pudieron iniciar el estado de tamaulipas que estar\u00e1 iniciando el d\u00eda de ma\u00f1ana y el estado de nuevo l\u00e9on tambi\u00e9n tuvo que posponer la jornada por las temperaturas bajo cero algo similar que est\u00e1 sucediendo ustedes saben en estos momentos en los estados del norte este del pa\u00eds en donde una ola un frente fr\u00edo est\u00e1 produciendo temperaturas bajo cero que adem\u00e1s ponen en riesgo obviamente la operaci\u00f3n no solamente del tema de vacunaci\u00f3n sino de todas las actividades que en su momento se llevan a cabo en una entidad federativa y tambi\u00e9n en base a proteger justo a los adultos mayores que en su momento pudieran tener dificultades o podr\u00edan exponerse a estas temperaturas extremas y prefiere entonces diferir pero fueron solamente estas dos entidades tamaulipas y nuevo le\u00f3n en las otras 30 entidades como podemos ver se inici\u00f3 el d\u00eda de hoy con la vacunaci\u00f3n y a su vez en la divisi\u00f3n sub nacional fueron 320 los municipios en donde se inici\u00f3 para efectos ya del nivel municipal con 503 puntos de vacunaci\u00f3n que se reportaron instalados y por lo tanto que iniciaron con la aplicaci\u00f3n de las dosis correspondientes veamos la siguiente aqu\u00ed tenemos entonces ahora esa distribuci\u00f3n es decir las dosis aplicadas estas 23 mil 369 que coment\u00e1bamos se aplicaron el d\u00eda de hoy a la poblaci\u00f3n de adultos mayores aqu\u00ed ven aqu\u00ed las vemos distribuidas precisamente por entidad federativa y empezamos a ver un avance en funci\u00f3n de las dosis que les fueron asignadas a cada una de ellas recordemos que las dosis totales que en su momento llegaron estas 860 mil 450 dosis de vacuna astraz\u00e9neca que lleg\u00f3 el d\u00eda domingo por la ma\u00f1ana se asignaron de manera proporcional en base al n\u00famero poblacional de adultos mayores que hay en cada una de las entidades se hizo la distribuci\u00f3n la repartici\u00f3n de estas dosis en base a ese c\u00e1lculo y en funci\u00f3n de la misma entonces obviamente se tienen las metas que se deben de lograr es decir el n\u00famero total de adultos mayores que hay en cada entidad y por lo tanto podemos entonces estar midiendo d\u00eda con d\u00eda cu\u00e1l cu\u00e1l es el avance en una proporci\u00f3n de las vacunas que hasta el momento ya sea aplicado y de seguro d\u00eda con d\u00eda estaremos viendo c\u00f3mo estas proporciones se incrementan veamos la siguiente de positiva bien aqu\u00ed tenemos el cuadro que se actualiza para efectos de las segundas dosis como sabemos solamente el personal de salud ss es el que hasta el momento dado que fue el grupo poblacional que inici\u00f3 de manera temprana el 24 de diciembre conformaban precisamente la primera etapa de esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n son apenas este grupo poblacional los que han estado recibiendo las segundas dosis entonces para efectos de este grupo tenemos 14 por ciento de avance recordemos que est\u00e1 programado que el d\u00eda de ma\u00f1ana llegue una dotaci\u00f3n importante de la vacuna fai serbio ante toda esta vacuna est\u00e1 reservada ya para las segundas dosis del personal de salud que est\u00e1 dentro de la temporalidad entonces de seguro a partir del d\u00eda mi\u00e9rcoles una vez que ya la vacuna distribuir se empieza a aplicar en las entidades federativas a este a estos profesionales de la salud que est\u00e1n esperando recibir su segunda dosis veremos como empieza a incrementarse de manera importante ese porcentaje de seguro de cobertura de segundas dosis y por lo tanto entonces tambi\u00e9n se incrementar\u00e1n r\u00e1pidamente el n\u00famero de personas con esquemas completos de vacunaci\u00f3n el personal educativo que para fines pr\u00e1cticos como ustedes saben se inici\u00f3 en el estado de campeche todav\u00eda no ha recibido las segundas dosis se est\u00e1n programando en base a siguientes embarques de vacuna por lo tanto todav\u00eda no hay un avance y obviamente apenas el d\u00eda de hoy se inici\u00f3 con la aplicaci\u00f3n de la primera dosis de vacunas transg\u00e9nica para las personas adultas mayores por eso tampoco no tenemos ninguna ning\u00fan avance para efectos de las segundas dosis esto se empezar\u00e1 a incrementar o empezar\u00e1 a producirse este avance obviamente cuando se haya cumplido un m\u00ednimo de 21 d\u00edas que se requiere para efectos de la segundas dosis y ah\u00ed es donde empezaremos realmente a ver el movimiento si vemos la siguiente diapositiva bien actualizamos tambi\u00e9n la ocurrencia de los eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n recordando que como su nombre lo dice son supuestamente atribuibles es decir bajo una definici\u00f3n operacional que operacionalizar el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica identifica las personas que al ser vacunadas y posterior a la vacunaci\u00f3n desarrollan alguna manifestaci\u00f3n alg\u00fan signo o alg\u00fan s\u00edntoma cl\u00ednico que pudiera representar este evento supuestamente atribuible y entonces lo notifican con las caracter\u00edsticas de las dos clasificaciones que son eventos supuestamente atribuibles a la vacunaci\u00f3n inmunizaci\u00f3n no graves y graves xavi sino graves que sabes graves como ustedes pueden ver y lo hemos visto desde que inici\u00f3 la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n contra el virus sars joven en m\u00e9xico menos del 1 por ciento han tenido la presentaci\u00f3n de esa bis y todav\u00eda dentro de este grupo una muy peque\u00f1a cantidad para el d\u00eda de hoy son 33 las personas que han desarrollado lo que se clasific\u00f3 en su momento como un es xavi grave esto todav\u00eda no representa por eso lo reiteramos todav\u00eda no representa que est\u00e1 identificado comprobada la causalidad de la vacuna para efectos del estado grave esto es algo que se tiene que dictaminar que se hace a trav\u00e9s de la revisi\u00f3n tambi\u00e9n de un grupo de expertos que est\u00e1 integrado y que sesiona de manera semanal revisando los casos de los es avis e identificando si la clasificaci\u00f3n es correcta si es correcta procediendo a su dictaminaci\u00f3n y entonces buscando la potencial causalidad con la vacuna obviamente cuando empecemos a tener los resultados de estas dictaminaciones estaremos tambi\u00e9n anexando a la tabla a aquellos que pudieran clasificarse como secundarios o causales siempre desglosamos la informaci\u00f3n para que ustedes la tengan tambi\u00e9n actualizada por edad por sexo el estado actual en el cual se encontrar\u00edan estos sabios graves en donde solamente son dos personas las que se reportan a\u00fan hospitalizadas y bajo observaci\u00f3n y las entidades federativas en donde se han producido cada uno de estos 33 es avis clasificados como graves si vemos la siguiente diapositiva bien hablando un poco m\u00e1s en relaci\u00f3n a la convocatoria a poblaci\u00f3n de adultos mayores como ustedes saben porque lo hemos estado comentando pr\u00e1cticamente las conferencias de prensa de los \u00faltimos 10 d\u00edas hoy a este dos semanas se inici\u00f3 con una convocatoria importante a toda la poblaci\u00f3n de adultos mayores para que pudieran quedar registrados en una base nominal nominal quiere decir que tienen sus datos y pueden ser identificados fehacientemente como tales a trav\u00e9s de dos registros b\u00e1sicamente digamos concomitantes pero que a su vez hacen sinergia entonces nos permiten tener un n\u00famero importante de adultos mayores una era ya la base que se ten\u00eda bastante tiempo de pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 esta administraci\u00f3n de haber identificado a los adultos mayores de 70 a\u00f1os para efectos del programa que maneja el bienestar y lo que se activ\u00f3 hace pocos d\u00edas fue precisamente la plataforma de mi vacuna en donde las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s pod\u00edan ingresar y registrar sus datos con esta informaci\u00f3n tanto de la base del bienestar como de la base de mi vacuna entonces se pudo conocer cu\u00e1l era en aproximado la situaci\u00f3n que guardaban la residencia y el lugar de las personas adultas mayores y entonces eso contribuy\u00f3 de manera importante precisamente a poder identificar la log\u00edstica de c\u00f3mo se iba a llevar a cabo la distribuci\u00f3n de la vacuna y en su momento l\u00f3gicamente la aplicaci\u00f3n de la misma ya una vez que se ten\u00edan entonces definidas las localidades en donde se iba a llevar a cabo en este caso municipios enteros en donde se iba a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n entonces tambi\u00e9n entraron otros dos elementos para poder contactar ya directamente a las personas y convocarlas ahora s\u00ed a que se vacuna el primero de ellos tiene que ver la voz comunitaria es algo que ya han manejado o saben manejar muy bien los servidores de la naci\u00f3n que elaboran para efectos del progr\u00e9s de los programas del bienestar en donde personas claves de la comunidad ayudan a dispersar el mensaje es decir hay personas en la comunidad ya identificadas en quien se dice el punto de vacunaci\u00f3n va a encontrarse en tal lugar va a abrir a tal hora y entonces estas personas ayudan a hacer la difusi\u00f3n en su misma comunidad obviamente los integrantes de las familias tambi\u00e9n contribuyen identificando a estos adultos mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s se utilizan las radios y comunitarias que est\u00e1n en las diferentes localidades y sus municipios y obviamente en este tipo de estrategia tambi\u00e9n puede servir el perifoneo que se realiza obviamente en las calles de la localidad generando los anuncios importantes para que la gente est\u00e9 enterada y pueda en su momento responder a la convocatoria pero as\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1 el otro mecanismo que es por la v\u00eda telef\u00f3nica o la visita domiciliaria estamos hablando de llamadas telef\u00f3nicas que se hacen precisamente a estas personas que fueron registradas en las plataformas o en los censos del bienestar dado que como ustedes recuerdan al introducir los datos en cualquiera de estos dos sistemas se cuenta con el n\u00famero telef\u00f3nico de la persona y entonces muchas de las personas han estado siendo abordadas a trav\u00e9s de este mecanismo para confirmarles y decirles d\u00f3nde est\u00e1 el punto de vacunaci\u00f3n y qu\u00e9 d\u00edas se pueden acercar a recibir su vacuna as\u00ed tambi\u00e9n las visitas que se realizan de manera directa a las personas de la localidad para en su momento identificarlas e invitarlas y darles la informaci\u00f3n y el aviso a localidades aleda\u00f1as sobre el turno recordando que cuando estamos en sobre todo en las localidades m\u00e1s apartadas del pa\u00eds pues bueno suelen ser poblaciones obviamente m\u00e1s peque\u00f1as que es cuando las comparamos con la zona urbana y esto es importante tenerlo en cuenta porque entonces esto hace la diferencia con la log\u00edstica para efectos de la comunicaci\u00f3n as\u00ed como de la distribuci\u00f3n y la aplicaci\u00f3n de la vacuna porque obviamente no puede aplicarse una misma log\u00edstica para una para un municipio que tiene 250 adultos mayores identificados y por lo tanto la log\u00edstica de uno o dos d\u00edas podr\u00e1 ser suficiente a lo mejor para abordarlos como la log\u00edstica que se tendr\u00eda que hacer en municipios que tienen caracter\u00edsticas poblacionales m\u00e1s densas y en donde podemos tener miles de adultos mayores que requieren la vacuna entonces la log\u00edstica tiene que adecuarse para efectos de ser lo m\u00e1s eficientes posibles entonces no hay una zona log\u00edstica o no hay lo digamos este gu\u00eda que aplica de manera igual y similar para todas las localidades por lo que acabamos de mencionar porque las localidades son diferentes en base a d\u00f3nde se encuentran en base a su densidad este poblacional y obviamente a todas las circunstancias que requieren poder llegar a esa localidad entonces esto se ha estado trabajando en el territorio en el campo obviamente de la mano de las entidades federativas y muy importantes tambi\u00e9n de los presidentes municipales de estos municipios que fueron primeramente seleccionados para iniciar con la vacuna y entonces poder tener la mejor log\u00edstica que aplique para cada una de estos municipios veamos la siguiente diapositiva aqu\u00ed tenemos los elementos los criterios que en su momento se utilizaron precisamente para poder identificar y entonces definir las zonas de arranque de la poblaci\u00f3n de adultos mayores el primer eje de priorizaci\u00f3n precisamente ya lo hab\u00eda definido y eso se hab\u00eda comunicado desde un principio la segunda etapa de este este de esta pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus sars cop 2 para prevenir el hobbie 19 y lo defini\u00f3 precisamente el grupo de trabajo espec\u00edfico el grupo t\u00e9cnico estuvo la semana pasada con nosotros por la videoconferencia de la doctora ci\u00f3n alpuche quien preside y coordina este getafe y hemos presentado en ocasiones anteriores qui\u00e9nes son los expertos que integran este getafe y ellos fueron los que definieron primeramente este grupo grupo de edad prioritario de acuerdo a las recomendaciones sabiendo que los diferentes an\u00e1lisis que se tuvieron y se tienen todav\u00eda hasta el momento identifican a los grupos de 60 a\u00f1os y m\u00e1s como los que padecen la mayor mortalidad y letalidad de la enfermedad y si ustedes recuerdan el objetivo principal de esta pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n es precisamente disminuir la mortalidad y en consecuencia como un segundo objetivo pero anexo tambi\u00e9n la m\u00f3vil es decir la carga de enfermedad pero lo primero y lo m\u00e1s importante es el enfoque que se tiene que tener en poder disminuir r\u00e1pidamente la mortalidad qu\u00e9 significa esto lograr lo antes posible a trav\u00e9s de la vacunaci\u00f3n que menos personas fallezcan a consecuencia del hobby 19 quienes son los que est\u00e1n falleciendo en mayor cantidad para efectos de mortalidad y letalidad del cob y 19 las personas adultas mayores de 60 a\u00f1os o m\u00e1s por eso este criterio es digamos el marco general que obviamente permit\u00eda determinar cu\u00e1les tendr\u00edan que ser zonas de arranque la capacidad de cobertura tambi\u00e9n es muy importante y aqu\u00ed estamos hablando la cobertura precisamente total de la poblaci\u00f3n adulto mayor en los municipios que se fueran seleccionando de acuerdo a la cantidad de vacunas disponibles como ustedes saben los municipios que se seleccionaron se fueron seleccionando en la medida que pod\u00eda cubrir al 100% o lo m\u00e1s cerca al cien por ciento de la poblaci\u00f3n adulta mayor de 60 a\u00f1os o m\u00e1s que resid\u00eda en ese municipio porque eso es un tema precisamente como su nombre lo dice de capacidad de cobertura es poder llegar al municipio correspondiente y realizar la totalidad de vacunaci\u00f3n a todos los adultos mayores dado que recuerden todav\u00eda hay que regresar para poder aplicar una segunda dosis esto es un criterio tambi\u00e9n importante cobertura total caracter\u00edsticas de la vacuna y esto es elemental para temas de log\u00edstica recordemos que la vacuna que arrib\u00f3 el d\u00eda domingo es la vacuna de astraz\u00e9neca que requiere solamente mantener una red de fr\u00edo entre 2 y 8 grados esta vacuna a diferencia de facer biotech no requiere de ultracongelaci\u00f3n entonces esto hace que la vacuna de astraz\u00e9neca sea una vacuna que permita mayor eficiencia en la implementaci\u00f3n de la misma en localidades apartadas si recuerdan la log\u00edstica asociada y ha sido principalmente en hospitales en unidades centrales en donde las personas han tenido que acudir y dado que los que se han vacunado han sido profesionales de la salud que adem\u00e1s la mayor\u00eda de ellos labora en esas unidades m\u00e9dicas pues entonces el tema de la ultra congelaci\u00f3n no significa un problema de log\u00edstica porque se pudo hacer todo este esquema para cubrir a los profesionales de la salud pero cuando hablamos ya de los adultos mayores de 60 a\u00f1os y m\u00e1s los cuales est\u00e1n no solamente dispersos en todo el territorio nacional y en todas las localidades y los municipios sino que adem\u00e1s muchos de ellos no pueden trasladarse largos trayectos o caminar o en su momento movilizarse de una ciudad o de una localidad hasta donde exista un hospital o un centro de salud pues bueno la vacuna debe de poder hacer c\u00e1rceles lo m\u00e1s posible al municipio donde ellos residen para que la tengan m\u00e1s cerca entonces la vacuna de astraz\u00e9neca dar\u00e1 sus caracter\u00edsticas que no requiere de ultra congelaci\u00f3n entonces permite que esta log\u00edstica pueda llevarse a cabo precisamente en los municipios rurales o de mayor distancia o inclusive aquellos que son de mayor marginaci\u00f3n sitios muy lejanos otro punto importante tambi\u00e9n tiene que ver la recomendaci\u00f3n de as\u00ed como m\u00e9xico tiene sujeta la organizaci\u00f3n mundial de la salud tambi\u00e9n tiene un grupo de expertos que se llama sage en estas recomendaciones que la organizaci\u00f3n mundial de la salud emita y esto los podemos ver en los documentos oficiales que la organizaci\u00f3n ha emitido en funci\u00f3n a c\u00f3mo se debe de priorizar la vacuna de los diferentes tipos habla tambi\u00e9n o identifica a grupos de alto riesgo en donde se debe de priorizar la vacuna a los que se encuentran en pobreza extrema y a los que est\u00e1n tambi\u00e9n en poblaciones de dif\u00edcil acceso sobre todo de \u00e1reas rurales o remotas porque porque cuando una persona que vive en estas en este tipo de poblaciones como su nombre lo dice de dif\u00edcil acceso se enferma de cubrir 19 puede significar un reto mayor o mucho m\u00e1s relevante el poder llegar y alcanzar un servicio m\u00e9dico de segundo tercer nivel donde inclusive puede encontrar una cama con ventilador que aquellas personas que residen en una zona urbana si yo vivo una ciudad de seguro tendr\u00e9 un hospital sin tener que salir de mi localidad de mi ciudad inclusive a lo mejor tendr\u00eda un hospital en la colonia en donde vivo sin embargo las personas que residen en localidades rurales sobre todo las m\u00e1s apartadas del pa\u00eds muchas veces necesitan hasta de transporte a\u00e9reo para poder llegar a un hospital que les pueda brindar el servicio y salvarles literalmente la vida entonces esos otros criterios tambi\u00e9n que se debe de tomar en la siguiente diapositiva podemos ver precisamente el an\u00e1lisis de la letalidad por tipo de zona esto est\u00e1 basado en el sistema urbano nacional 2018 de la conapo se hicieron los c\u00e1lculos correspondientes para ver en donde ten\u00edamos mayor letalidad en base a estas cuatro zonas identificadas y pueden ustedes notar que precisamente la zona rural e inclusive la zona del conurbano si son las que concentran o desarrollan mayor letalidad 12.4 y 10 en relaci\u00f3n a los casos o personas de estos grupos que est\u00e1n en centros urbanos o \u00e1rea metropolitana en donde si tenemos tambi\u00e9n letalidad es de 8 y de 8.4 que de hecho son las que m\u00e1s se acercan a la letalidad general que hasta el momento se ha acumulado a nivel nacional pero cuando las vemos diferenciadas por cada uno de estos estratos pues claramente estamos viendo que son las zonas rurales y las zonas conurbadas las que tienen mayor letalidad que las zonas urbanas entonces si el objetivo como dec\u00edamos al principio de la estrategia es poder disminuir la mortalidad y la letalidad pues \u00e9sta es una u otra raz\u00f3n m\u00e1s t\u00e9cnica del por qu\u00e9 se debe de iniciar en este tipo de localidades y entonces por lo tanto porque se hizo toda la estrategia que inici\u00f3 el d\u00eda de hoy precisamente orientada a este grupo a este grupo poblacional no solamente a los que tienen 60 a\u00f1os o m\u00e1s sino tambi\u00e9n en funci\u00f3n del municipio en el que residen porque en los municipios con los que se empez\u00f3 el d\u00eda de hoy si vemos la siguiente diapositiva tenemos ahora algunas im\u00e1genes de lo que fue ha significado la campa\u00f1a el d\u00eda de hoy la convocatoria a la vacunaci\u00f3n obviamente que inici\u00f3 desde el 13 de febrero habl\u00e1bamos de estos mecanismos a trav\u00e9s de los cuales estaban ya se llevaron a cabo visitas presenciales de las personas que estaban identificadas en los diferentes censos en los diferentes patrones para avisarles que la vacuna llegar\u00eda a su municipio y que la vacuna estar\u00eda disponible en un momento determinado en un punto esto es parte de la actividad que hicieron tambi\u00e9n los servidores de la naci\u00f3n del programa los programas de bienestar previo al arranque del d\u00eda de hoy esto fue el 13 de febrero si vemos la siguiente diapositiva 15 de febrero ya el d\u00eda de hoy ya el inicio de la de la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n similar a c\u00f3mo se llev\u00f3 a cabo la log\u00edstica en ocasiones anteriores las fuerzas armadas estuvieran a cargo de la mayor cantidad de la log\u00edstica no solamente para efectos de la seguridad a las brigadas y la protecci\u00f3n misma de la vacuna sino tambi\u00e9n por la amplia experiencia de y de log\u00edstica en campo que tienen estos estos tambi\u00e9n y obviamente servidores que est\u00e1n para el pueblo y en la naci\u00f3n sigamos adelante 15 de febrero la fase del registro en su momento de verificaci\u00f3n recordando que en las mismas localidades que en su momento fueron convocadas una persona pod\u00eda presentarse verificar en verificar que estaba registrado o no en el padr\u00f3n y si no lo estaba entonces podr\u00eda tener acceso a su registro y entonces ser programado obviamente esto cambia de localidad en localidad y de municipio y municipios y para ese d\u00eda ya se ten\u00eda agendado la totalidad del bac de la vacuna pues entonces de seguro esta persona que no estaba en alguno de los padrones previos habr\u00e1 recibido una cita posterior pero si era una poblaci\u00f3n peque\u00f1a que en su momento permit\u00eda en uno o dos d\u00edas abordar al cien por ciento del municipio entonces seguro estas personas inclusive pueden haber sido incorporadas ese mismo d\u00eda a poder recibir su vacuna la siguiente y creo que esta es la \u00faltima diapositiva pues bueno ya obviamente el proceso de vacunaci\u00f3n y creo que los diferentes medios de informaci\u00f3n y en las diferentes entidades federativas hemos estado viendo v\u00eddeos hemos estado viendo fotograf\u00edas de como la vacuna inici\u00f3 el d\u00eda de hoy y por lo mismo pues pudo llegar a toda a toda esta poblaci\u00f3n entonces hoy 15 de febrero inicia la segunda etapa ya de esta pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n obviamente vamos empezando tenemos una meta pre identificada de este grupo poblacional poco superior a los 15 millones de personas hablando de todas estas personas que tienen 60 este o m\u00e1s a\u00f1os y pues bueno en las siguientes obviamente y arribos de vacuna que estar\u00e1n llegando al pa\u00eds estar\u00e1n program\u00e1ndose para poder continuar y en su momento generar la cobertura que est\u00e1 prevista para efectos de esta campa\u00f1a vamos a iniciar entonces con preguntas y respuestas levantaron primero la mano de este lado vamos a cruzar a este lado luego regresamos para ac\u00e1 y luego volvemos para ac\u00e1 y ahorita seguimos a motor muchas gracias muy buenos bueno ten\u00eda una pregunta sobre la diferencia que hay en las categor\u00edas de con metropolitanas y centros urbanos cu\u00e1l es la diferencia de esa categor\u00eda nada m\u00e1s para tener claro en los n\u00fameros de la letalidad por persona no y ese es por un lado y la otra hubo muchos bueno hubo distintos reportes de gente que tuvo pues varias horas y sobre todo pues obviamente en la ciudad en m\u00e9xico o en en lugares como m\u00e1s llenos que estuvieron varias horas esper\u00e1ndose a 34 en algunos casos se extendi\u00f3 hasta 5 horas entonces si hay previsto alguna forma como de agilizar esta espera de en algunos lugares y con mucho gusto habitualmente y de manera un tanto arbitraria del censo define los distintos tama\u00f1os poblacionales y las zonas metropolitanas las ubican m\u00e1s de 2500 lo cual es un l\u00edmite bastante bajo nosotros exploramos varios puntos de corte para este an\u00e1lisis para considerar distintos grados de agregaci\u00f3n urbana en todos vemos este patr\u00f3n que present\u00f3 ya en la diapositiva el doctor al\u00famina que es muy consistente y que adem\u00e1s tiene un transfondo muy importante que es la realidad social la desigualdad social nunca debemos olvidarlo es el determinante m\u00e1s importante de los desenlaces sin salud y por eso aunque entendemos que para las personas que viven en zonas urbanas y que tienen como referencia principal la vivencia en zonas urbanas a veces no sea tan claro pero los datos si son muy claros en donde hay zonas urbanas tenemos tiempos de desplazamiento y accesibilidad a centros hospitalarios considerablemente mayor que lo que hay en zonas rurales y entonces por eso entre otros muchos factores las condiciones de salud tambi\u00e9n son m\u00e1s desventajosas en las zonas rurales pero el patr\u00f3n es muy consistente hay un gradiente lo que se ve en la diapositiva de columnas de la letalidad lo que quiere decir en t\u00e9rminos simples es si una persona enferma de kobe en una zona rural tiene mayor probabilidad de no poder resolver su atenci\u00f3n porque la disponibilidad de unidades de atenci\u00f3n es menor o tiene que recorrer un trecho mucho m\u00e1s largo para alcanzar esas esa atenci\u00f3n en cambio una persona en zona urbana podr\u00eda tener mayores posibilidades eso independiente de otros determinantes sociales y econ\u00f3micos de la salud respecto a la situaci\u00f3n de hoy si efectivamente hay que reconocer autocr\u00edticamente que no fue con la celeridad y con la finesa que se requer\u00eda la apertura de la vacunaci\u00f3n hubo m\u00faltiples factores que justamente para eso inmediatamente estamos analizando lo que ocurri\u00f3 a detalle y llegu\u00e9 tarde a esta sesi\u00f3n porque est\u00e1bamos all\u00e1 arriba en la sesi\u00f3n que tenemos dos veces a la semana con el presidente y con todo el gabinete que est\u00e1 participando en kobe y esa fue una de las reflexiones vamos a ver de qu\u00e9 manera podemos hacer mucho mejor coordinada la llegada de las vacunas y la llegada del personal hoy en particular uno de los elementos que contribuy\u00f3 al retraso fue la llegada tard\u00eda del personal vacunador llegaron los otros correcaminos desde luego llegaron las fuerzas armadas llegaron los servidores de la naci\u00f3n llegaron el personal de los programas sociales pero el factor determinante para poder empezar a vacunar en algunos de los locales fue la tard\u00eda del personal vacunador recordar que el personal vacunador en su mayor\u00eda proviene o bien de las instituciones nacionales de salud o bien de las secretar\u00edas estatales de salud entonces el viernes pasado recordar\u00e1n que tuvimos sesi\u00f3n extraordinaria del consejo nacional de salud precisamente para encontrar la coordinaci\u00f3n m\u00e1s fluida entre las autoridades estatales y las instituciones nacionales pero vamos a ver en qu\u00e9 punto de la de la organizaci\u00f3n operativa se pudo haber relajado la disciplina y lograr estimular a nuestras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros a que mantengan ese orden el tiempo es cr\u00edtico porque tenemos que aprovechar cada d\u00eda para tener la mayor cantidad de eventos de vacunaci\u00f3n me parece que ya el doctor alom\u00eda habr\u00e1 explicado el porqu\u00e9 tenemos 23 mil 300 y tantas no es la cifra real de vacunados sino que en las zonas rurales no hay acceso a internet y obviamente hay un retraso en el registro pero sabemos por otros mecanismos de comunicaci\u00f3n que hubo mucha mayor cantidad de vacunas cerca del doble o el triple y ma\u00f1ana tendremos ya una parte de esto capturada y registrado ustedes est\u00e1n esperando terminar estas estas 860 mil dosis esta semana verdad es posible que no sea s\u00f3lo una semana m\u00e1s considerando el lento avance de hoy en el arranque pero esperamos que si quiz\u00e1 en unos 7 a 10 d\u00edas como m\u00e1ximo logremos poner todas las vacunas y vamos a estar motivando lo tenemos que lograr esa es una meta importante porque la medida que se utilizan podemos liberar justamente a las brigadas correcaminos para que se desplacen a otros municipios donde empezar\u00e1n a vacunar y de las vacunas que van a llegar las nuevas the fighter iv est\u00e1n destinadas en nos explican bueno a las segundas dosis y esto de cuando estar\u00e1n listas las que se estan envasando y si ya hay una fecha estimada creo que son nueve millones entre las dos que se est\u00e1 se est\u00e1 programado que son las de astraz\u00e9neca que se estar\u00e1n en basando en la planta del yo monto en ocoyoacac esas tienen programado que sea o la \u00faltima semana de marzo o la primera semana de y en su momento las de cancino que todav\u00eda no empiezan pero se empezar\u00e1n en su momento cuando la planta est\u00e9 completamente operando para embasarse en esta planta en quer\u00e9taro estar\u00e1n durante abril ese es el plan que se tiene muchas gracias liliana noble pulso saludable y nos pasamos aqu\u00ed con blanca valadez de milenio buenas noches liliana noble de pulso saludable el doctor que la gente estaba un poco inquieta fort la vacuna de astra quisiera saber la gente si hay alguna [M\u00fasica] efecto secundario alguna contraindicaci\u00f3n para las personas que vayan a ser inoculadas con este biol\u00f3gico y me gustar\u00eda saber han pensado en la posibilidad relacionado a lo que comentaba el presidente en la ma\u00f1ana de ustedes acercarse al gobierno de eeuu y solicitarles apoyo me pareciera que ser\u00eda como el reloj mencionado el presidente m\u00e1s f\u00e1cil traer las vacunas de astra y de moderna a m\u00e9xico que estar brincando literalmente el charco por llamarlo de alguna manera coloquial y traerla desde alg\u00fan pa\u00eds europeo han contemplado esta posibilidad para poder agilizar el proceso de vacunaci\u00f3n depende de eso no depende de eso y la la organizaci\u00f3n de producci\u00f3n como lo coment\u00e1bamos el viernes que lo han establecido las propias compa\u00f1\u00edas para eeuu el caso de facer el caso de modernas ambas compa\u00f1\u00edas son de eeuu producen en eeuu y para las operaciones internacionales tienen un volumen mucho mucho mayor porque es para varios otros pa\u00edses y lo tienen en el caso de fisher en b\u00e9lgica en el caso de moderna en espa\u00f1a nosotros no hemos considerado todav\u00eda moderna como se los respond\u00ed a usted el propio viernes entre otras razones porque su calendario de posible entrega estar\u00eda hasta julio estos de momento no nos interesa comprometernos con una vacuna que estar\u00eda hasta julio cuando ya tenemos asegurado con la producci\u00f3n de todo lo dem\u00e1s lo contratado la suficiencia de vacunas no hay la vacuna de astraz\u00e9neca hasta el momento no ha registrado ning\u00fan evento de importancia se estar\u00e1n desde luego como se ve todos los d\u00edas monitoreando los eventos supuestamente asociados a vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n es avis y en el registro de emergencia lo equivalente al registro sanitario no se indica que haya una contraindicaci\u00f3n espec\u00edfica como si la hay en el caso de fisher que es la condici\u00f3n de historia de alergia grave comentarle su serie d y enfermedades preexistentes en todos los casos y es exactamente en todos los casos las personas deben declarar comentar lo que pudieran tener de enfermedades preexistentes y una cosa que es importante nos lo han preguntado pero lo insistimos llegar en las mejores condiciones posibles bien dormido bien comido bien hidratado es muy importante sobre todo la hidrataci\u00f3n en personas adultas mayores las personas adultas mayores son muy susceptibles a los cambios de la presi\u00f3n arterial y \u00e9sta puede estar disminuida si no se est\u00e1 en un buen grado de hidrataci\u00f3n cuando se inyecta a una persona la propia experiencia dolorosa aunque es m\u00ednima a veces puede propiciar una reacci\u00f3n neuro vagal como se llama t\u00e9cnicamente y hacer que disminuya temporalmente la frecuencia card\u00edaca durante unos pocos segundos pero si una persona deshidratada adulta mayor eso podr\u00eda llevarle a un desmayo por ejemplo entonces hay que llegar con suficiente hidrataci\u00f3n al puesto de vacunaci\u00f3n y finalmente las personas que f\u00edsicamente hoy no se encuentran en ciudad de m\u00e9xico y que ya estuvieran convocadas para la vacunaci\u00f3n y se encontraban en alg\u00fan otro estado de la rep\u00fablica como le podr\u00eda como le van a hacer tener nuevas oportunidades que no se logr\u00f3 vacunar ahorita todav\u00eda falta un trecho de m\u00e1s vacuna y se volver\u00e1 a emitir una llamado o sea que las personas blanca valadez y karina hay las de preguntarles la organizaci\u00f3n mundial de la salud se\u00f1al\u00f3 que aunque las personas se vacunen pueden infectarse o no pero si propagar el virus ustedes con la experiencia que tienen desde el 24 de diciembre a la fecha que es lo que han visto respecto a este esta alerta o anuncio que hizo la organizaci\u00f3n mundial de la salud y tambi\u00e9n preguntarles ustedes est\u00e1n haciendo un an\u00e1lisis de la red de fr\u00edo el \u00e1rea de fr\u00edo que les dejaron las pasadas administraciones de acuerdo a lo que nos comentaba que era una red de fr\u00eda adecuada cuando han invertido en esta red de fr\u00edo de qu\u00e9 manera est\u00e1n sus hablando si hay una inversi\u00f3n que se est\u00e1 haciendo para lograr esta vacunaci\u00f3n primero en las zonas rurales y despu\u00e9s llevarlas a las zonas metropolitanas y con mucho gusto sobre lo primero efectivamente la organizaci\u00f3n mundial de la salud se hizo un nuevamente un planteamiento que es relevante para que la poblaci\u00f3n est\u00e9 consciente de lo que si se logra con la vacunaci\u00f3n y de las limitaciones lo que no se logra de la vacunaci\u00f3n espec\u00edficamente coment\u00f3 que a\u00fan cuando una persona pudiera estar ya vacunadas y no desarrollar\u00eda enfermedad si es que la vacuna le protege como ocurre en la mayor\u00eda de los casos dada la alta eficacia de las vacunas eso no implica que pierda la capacidad de propagar el virus porque el virus se puede alojar temporalmente y replicarse en la garganta esto t\u00e9cnicamente se llama inmunidad esterilizante cuando las vacunas adem\u00e1s de lograr que la persona no se enferme logran que la persona no transmita inmunidad esterilizante pero desafortunadamente ninguna de las vacunas hasta el momento conocidas fighter astra y jansen cansinos y nobac sputnik etc\u00e9tera tienen demostrada la capacidad de ser y protectoras y causar inmunidad esterilizante no se descarta esto vendr\u00e1 con la informaci\u00f3n del seguimiento de los ensayos cl\u00ednicos y seguramente sube estudios espec\u00edficos que estar\u00e1n en curso por parte de las propias empresas farmac\u00e9uticas pero al momento no se conoce que tengan esa propiedad por lo tanto si puede ocurrir que una persona se infecte y todav\u00eda pueda propagar ahora como hemos comentado muchas veces desde que empez\u00f3 la epidemia si tomamos a dos personas una con s\u00edntomas y una sin s\u00edntomas ambas infectadas por el virus arcos dos es varios \u00f3rdenes de magnitud mayor la posibilidad de que la persona con s\u00edntomas transmita entre otras razones porque los s\u00edntomas incluyen tos y el reflejo de todos hace que se proyecten a mayor distancia en mayor cantidad las part\u00edculas l\u00edquidas que conllevan el virus de la red de fr\u00edo si desafortunadamente la red de fr\u00edo durante varios a\u00f1os varios a\u00f1os sexenio es quiz\u00e1 no se ha mantenido a punto no se ha mantenido en buenas condiciones la red de fr\u00edo para pronta referencia de la poblaci\u00f3n es el conjunto de c\u00e1maras de tama\u00f1o industrial donde se alojan las vacunas cuando llegan de parte del proveedor mayormente de proveedores internacionales y los distintos refrigeradores de tama\u00f1os variables desde grande hasta peque\u00f1o que se tienen en las jurisdicciones sanitarias en las unidades de salud y finalmente en los puntos cercanos a donde se usa todo esto se le llama red de fr\u00edo porque el transporte de las vacunas debe conservar siempre la temperatura \u00f3ptima de conservaci\u00f3n esto es normal que existan en los pa\u00edses que tienen programas de vacunaci\u00f3n una red de fr\u00edo competente pero si empieza a fallar un refrigerador no lo reparan instalan un refrigerador pero no est\u00e1 completamente bien instalado hay un refrigerador ya obsoleto y no tiene condiciones de una sanidad adecuada si quiere ser dado de baja empieza a dejar agujeros en esa red de fr\u00edo as\u00ed encontramos en la red de fr\u00edo al inicio de este gobierno sab\u00edamos perfectamente que llevaba muchos a\u00f1os de no ser una red competente recordar que la inversi\u00f3n se requiere hacer de manera continua sostenida y en su momento tendremos que hacer una inversi\u00f3n adicional para subsanar las deficiencias pasadas como estamos haciendo para los hospitales para contratar personal de salud para renovar el equipamiento etc\u00e9tera por \u00faltimo cuando la doctora celia alpuche habl\u00f3 sobre la recomendaci\u00f3n que ya bueno finalmente la demencia ya dio la aprobaci\u00f3n de astra de astraz\u00e9neca coment\u00f3 que independientemente de este grupo es xavi hubo creo que \u00fanicas o en mil faltas de la persona no s\u00e9 si tienen conocimiento de otras m\u00e1s que se puso mal deber\u00edan crear un grupo de vigilancia para determinar la efectividad de la vacuna este grupo ya se est\u00e1 creando y c\u00f3mo van a medir entre los adultos mayores si est\u00e1 funcionando la vacuna como en protecci\u00f3n se lo digo tambi\u00e9n porque ya viene en la semana santa entonces normalmente pues tambi\u00e9n es un motivo m\u00e1s para que la gente salga se re\u00fanen con sus padres con los abuelitos y finalmente son luego los los que m\u00e1s resultan afectadas gracias si es correcto blanca efectivamente como usted menciona estas condiciones de la vida normal y de la vida social que son variables algunas son calendarizadas por eventos de inter\u00e9s p\u00fablico como la semana santa o las festividades otras no otras son por distintas costumbres locales de distintas familias eso hace complejo el estimar ya no la eficacia que es la utilidad en este caso de una vacuna en condiciones experimentales sino la efectividad que es la utilidad de la vacuna su potencia protectora en condiciones reales entonces no se necesita un grupo espec\u00edfico somos nosotros mismos los que nos dedicamos a esto en colaboraci\u00f3n con algunas instituciones acad\u00e9micas por ejemplo indudablemente el instituto nacional de salud p\u00fablica que contribuyen a analizar cient\u00edficamente los datos que se recaban el sistema de informaci\u00f3n que tenemos hoy y que hoy se estren\u00f3 con la vacunaci\u00f3n ya masiva nos va a permitir tener registros nominales uno a uno cada persona y saber en qu\u00e9 condiciones estuvo al momento de la vacunaci\u00f3n y posteriormente contactarlo para saber si ha tenido o no alg\u00fan evento como la propia infecci\u00f3n por el virus sars co2 y con esos datos podremos ir evaluando la efectividad el impacto la utilidad de la vacuna en condiciones reales hay que hacerlo en varios periodos desde luego no tendr\u00eda caso hacerlo al d\u00eda siguiente de que se pone pero sabemos que se estima que durante el primer mes las personas ya podr\u00edan estar protegidas y con ello se empieza a dar seguimiento peri\u00f3dico y haremos un dise\u00f1o para un estudio de cortes transversales en donde podamos ir calculando de las personas vacunadas qu\u00e9 proporci\u00f3n pudiera haber desarrollado la y una una modalidad de los anticuerpos pero lo otro es el riesgo de infecci\u00f3n y el riesgo de enfermedades es el desenlace principal de inter\u00e9s m\u00e1s all\u00e1 de los anticuerpos muchas gracias karina aguilar nos quedan dos minutos gracias buenas noches doctor karim aguilar del diario 24 horas r\u00e1pidamente dos preguntas usted acaba de hacer las recomendaciones de que los adultos mayores tienen que ir bien dormidos blabla hidratados en este grupo en la reuni\u00f3n que acaban de tener planearon o hicieron alguna estrategia para evitar estas largas filas de los adultos mayores que muchos tienen que tomar medicamentos que tienen que ponerse insulina que tienen que estar todo el tiempo o no tienen que tener bast\u00f3n o silla de ruedas es por un lado y por otro lado doctor preguntarle a qu\u00e9 mezquindades se refer\u00eda el presidente cuando les ordena a cuatro secretarios de estado de estado a usted y a otros servidores p\u00fablicos coordinarse para la compra de vacunas de astraz\u00e9neca de la india a trav\u00e9s de birmex esto a trav\u00e9s de un documento interno no menos con mejor d\u00edgame m\u00e1s detalles es un documento interno un memor\u00e1ndum fechado el 26 de enero a 4 se les haya gustado a usted a la titular del sat entre otros funcionarios y les piden que por favor se coordinen y compren ya las vacunas de astraz\u00e9neca que provienen de la india las que acaban de llegar los que ir\u00e1n haga exactamente no pero en el \u00faltimo p\u00e1rrafo del documento le se\u00f1ala que no hay que tener mezquindades por supuesto entonces a que mezquindades se refiere por gracia es un principio general de este gobierno y el presidente es desde luego el que tiene esta visi\u00f3n continuamente enf\u00e1tica de que el inter\u00e9s superior es de la naci\u00f3n es del pueblo en m\u00e9xico no sea cual se refiera espec\u00edficamente pero coincido con \u00e9l cualquier inter\u00e9s que esto estorbe que interfiera con nuestro deber de proteger promover y defender el inter\u00e9s p\u00fablico debe ser considerado un acto de mezquindad yo coincido con eso no s\u00e9 exactamente cu\u00e1l se refiere pero cualquiera cualquier que sea y que no logre el prop\u00f3sito de actuar por el inter\u00e9s p\u00fablico es un acto de mezquindad pues no s\u00e9 si ha habido pero s\u00ed ha habido pues que deje de haber de evitar las filas si estamos justo viendo algunas modalidades pr\u00e1cticas una tiene que ver con acortar las ventanas de tiempo de las citas las citas que se mandan o se mandaron pr\u00e1cticamente de todo el d\u00eda venga de entre las ocho de la noche 8 de la ma\u00f1ana 8 de la noche pues eso no sirve decir entonces vamos a ver si logramos acortar para que territorialmente se pueda hacer una programaci\u00f3n m\u00e1s precisa y la otra que es una modalidad de uso com\u00fan en eventos masivos culturales o deportivos o incluso el abordaje de los aviones es que se pone en filas de prioridad que en este caso indudablemente ser\u00e1n las edades en lugar de tener una enorme fila donde hay personas de 70 80 60 de 64 etc\u00e9tera tendremos la fila de personas de 80 y m\u00e1s la fila de 70 79 la fila 60 69 y eso va a permitir darle prioridad por supuesto a las personas que tienen mayor edad que son quienes enfrentan la mayor adversidad en t\u00e9rminos de su resistencia fisiol\u00f3gica al estr\u00e9s vamos a calibrarlo algunas cosas ojal\u00e1 logremos en algunos puntos ya tenerlo no lo podemos garantizar es son muy pocas horas para organizarlo pero sin duda en los ma\u00f1ana y pasado crecientemente iremos teniendo estas modalidades ya m\u00e1s convenientes para las personas adultas mayores si no solo los apagones sino tambi\u00e9n la temperatura extrema no s\u00e9 si lo coment\u00f3 el doctor lo m\u00eda en nuevo le\u00f3n y tamaulipas pues es donde entr\u00f3 el frente fr\u00edo la temperatura media estaba en 5 o 6 grados bajo cero que no se puede tener estas condiciones de operaci\u00f3n en la ma\u00f1ana me llam\u00f3 y se lo agradezco p\u00fablicamente al secretario de salud de nuevo le\u00f3n el doctor manuel de lado y me alert\u00f3 de esta situaci\u00f3n con esas temperaturas obviamente se pone en riesgo a las personas que se van a vacunar adultas mayores y tambi\u00e9n se pone en riesgo el producto el producto est\u00e1 a 2 a 8 grados sobre cero en el termo se saca y se congela eso no conviene a la vacuna esto es muy oportunamente y en una coordinaci\u00f3n sin mezquindades entre el coordinador correcaminos el delegado el bienestar y el secreto de salud de nuevo le\u00f3n decidieron suspender vamos a ver ma\u00f1ana de acuerdo a condiciones clim\u00e1ticas si se lograr\u00e1 activar y si no puedes esperar a que mejoren las condiciones clim\u00e1ticas y el apag\u00f3n afect\u00f3 b\u00e1sicamente alter\u00f3 la movilidad en el espacio p\u00fablico el propio operativo no necesita energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces no hubo problema y las c\u00e1maras fr\u00edas tienen su planta de emergencia entonces no corre el riesgo el producto s\u00ed pero aqu\u00ed no nos afect\u00f3 porque b\u00e1sicamente el principal reto es el acceso a internet pues muchas gracias son las 20 horas con tres minutos aqu\u00ed terminamos ma\u00f1ana es el pulso de la salud tenemos informaci\u00f3n ya panor\u00e1mica sobre los distintos calendarios de llegada de vacuna incluyendo la que esperemos que el clima nos permita llegue ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana muchas gracias si nos avis\u00f3 pzifer que para estar nos viene ahorita en buen",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:11.233315"
}