{
    "video_id": "Ty7b56zAB1E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Ty7b56zAB1E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCj0kOVbUX5WlNfQQFC71hTTPLiSg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ty7b56zAB1E",
    "video_title": "Abasto de carne de pollo y Ley de Fomento a la Confianza Ciudadana | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 775,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tenemos efectivamente una presentaci\u00f3n",
            "start": 0.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que preparamos para todos ustedes con",
            "start": 3.699,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "motivo de una pregunta que surgi\u00f3 en una",
            "start": 6.279,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "de estas conferencias sobre el abasto de",
            "start": 8.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "pollo y si la presentan y la exponemos",
            "start": 11.53,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed en la primera l\u00e1mina",
            "start": 16.359,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "queremos transmitir b\u00e1sicamente tres",
            "start": 19.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mensajes",
            "start": 23.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "uno es que la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 25.68,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "hace un estudio permanente y detecta",
            "start": 30.16,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "condiciones de abasto suficiente en",
            "start": 35.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "materia de carne de pollo",
            "start": 40.6,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a basto que es suficiente para atender",
            "start": 43.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "las necesidades del consumo nacional de",
            "start": 48.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pollo el segundo mensaje que queremos",
            "start": 51.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "transmitir es que los precios de la",
            "start": 54.96,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "carne de pollo muestran cierta",
            "start": 58.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estabilidad e incluso tienen un",
            "start": 61.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comportamiento ligeramente mejor que la",
            "start": 63.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n general que se mide a trav\u00e9s",
            "start": 67.77,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "del \u00edndice nacional de precios al",
            "start": 70.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "consumidor y el tercer punto que",
            "start": 72.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "queremos mencionar es que a ra\u00edz de una",
            "start": 74.88,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n que se gener\u00f3 por un brote",
            "start": 79.68,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de fiebre porcino africana en china que",
            "start": 82.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se dio el a\u00f1o pasado",
            "start": 87.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hubo una matanza muy grande de animales",
            "start": 89.85,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de cerdos en china y se pensaba que eso",
            "start": 94.38,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "iba a tener un efecto importante tambi\u00e9n",
            "start": 97.83,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en la demanda de carne de pollo este",
            "start": 100.979,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "brote en china no ha tenido ning\u00fan",
            "start": 105.47,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "impacto en el mercado nacional de pollo",
            "start": 109.83,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n queremos transmitirles que la",
            "start": 113.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 117.149,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "monitorea de manera permanente las",
            "start": 119.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "condiciones de producci\u00f3n de abasto",
            "start": 121.38,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "precio para poder reaccionar con",
            "start": 124.88,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "oportunidad ante cualquier posible",
            "start": 129.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "anomal\u00eda que se registre y en ese",
            "start": 132.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sentido la secretar\u00eda de econom\u00eda tiene",
            "start": 135.45,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "instrumentos para poder abrir cupos de",
            "start": 137.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n libres de arancel de pollo",
            "start": 142.049,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de algunos pa\u00edses con los que no tenemos",
            "start": 145.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio en la",
            "start": 147.56,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina podr\u00e1n observar c\u00f3mo",
            "start": 150.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "son las fuentes de abasto que tiene el",
            "start": 153.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 155.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico consume alrededor de 4 millones",
            "start": 156.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de toneladas anuales de pollo 4 millones",
            "start": 160.37,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y 10 mil para ser exactos y de ese",
            "start": 164.69,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "consumo pr\u00e1cticamente el 86% se",
            "start": 169.03,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "satisface con producci\u00f3n nacional",
            "start": 176.39,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "esa es la barra color azul que ustedes",
            "start": 179.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueden ver de su lado izquierdo la",
            "start": 182.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segunda fuente de abasto que tambi\u00e9n es",
            "start": 186.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "muy importante son las importaciones que",
            "start": 188.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se realizan de eeuu y b\u00e1sicamente son",
            "start": 191.39,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "importaciones de pierna y muslo de pollo",
            "start": 195.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "la tercera fuente de abasto que es la",
            "start": 199.84,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica que tienen en color gris son",
            "start": 204.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "menos de 100 mil toneladas anuales y",
            "start": 206.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esas vienen fundamentalmente de brasil",
            "start": 209.72,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un porcentaje elevado viene de brasil",
            "start": 213.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "uno menor es de chile con quien tambi\u00e9n",
            "start": 216.43,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tenemos un tratado de libre comercio",
            "start": 220.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y esas importaciones se han realizado al",
            "start": 223.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "amparo del cupo de importaci\u00f3n que",
            "start": 225.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 228.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vigente hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 229.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 232.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina podr\u00e1n observar",
            "start": 233.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "esta misma distribuci\u00f3n en t\u00e9rminos",
            "start": 236.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porcentuales",
            "start": 239.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiero destacar que el consumo de pollo",
            "start": 241.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico se abastece en un 86 por",
            "start": 244.47,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "ciento con producci\u00f3n nacional es decir",
            "start": 248.94,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos una capacidad para atender la",
            "start": 253.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mayor parte de las necesidades de pollo",
            "start": 256.35,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds 12% del consumo se abastece con",
            "start": 259.65,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "importaciones de eeuu",
            "start": 264.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y precisamente al amparo del tratado de",
            "start": 267.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "libre comercio esas importaciones se",
            "start": 271.26,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "realizan libres de arancel y el 2%",
            "start": 273.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "restante",
            "start": 277.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda fundamentalmente viene de",
            "start": 278.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "brasil y de chile las importaciones de",
            "start": 281.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "brasil son fundamentalmente de pechuga",
            "start": 284.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de pollo y en un porcentaje menor de",
            "start": 288.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alas entonces esto configura el abasto",
            "start": 290.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que tenemos para el consumo nacional en",
            "start": 295.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 299.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tienen un cuadro donde pueden observar",
            "start": 300.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo son las variaciones del precio del",
            "start": 303.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pollo y de acuerdo con la informaci\u00f3n",
            "start": 306.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que reporta el inegi el \u00edndice nacional",
            "start": 310.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de precios del consumidor tiene un",
            "start": 312.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "componente espec\u00edficamente sobre pollo y",
            "start": 314.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podemos observar que en la primera",
            "start": 317.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quincena de enero de 2020 el precio del",
            "start": 320.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pollo disminuy\u00f3 en 2 punto 34% con",
            "start": 323.33,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "respecto al cierre de 2019",
            "start": 327.29,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta cifra tambi\u00e9n se puede en t\u00e9rminos",
            "start": 330.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "anuales el incremento en el precio del",
            "start": 334.46,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pollo es de 1.97 por ciento es decir",
            "start": 337.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "primera quincena de 2020 con respecto a",
            "start": 340.51,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la primera quincena de 2019 ambas cifras",
            "start": 345.14,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "son mejores que las variaciones que ha",
            "start": 348.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenido el \u00edndice nacional de precios del",
            "start": 351.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumidor es decir las variaciones en",
            "start": 353.6,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los precios del pollo son menores que",
            "start": 357.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las variaciones que tiene el \u00edndice",
            "start": 361.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "general de precios al consumidor el",
            "start": 363.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "\u00edndice el inps en la primera quincena de",
            "start": 365.78,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o tuvo una variaci\u00f3n de 0.27 por",
            "start": 370.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ciento con respecto al cierre del a\u00f1o",
            "start": 373.16,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pasado y ese 0.27 por ciento se compara",
            "start": 375.35,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "con el 2.34 que fue una disminuci\u00f3n en",
            "start": 380.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo y perd\u00f3n en el",
            "start": 384.14,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "precio del pollo",
            "start": 385.94,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 387.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tenemos una variaci\u00f3n anual en el precio",
            "start": 390.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del pollo de 1.97 que se compara",
            "start": 394.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "favorablemente con el incremento que",
            "start": 398.13,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tuvo el inps general este fue de 3.18",
            "start": 400.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 405.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y finalmente me gustar\u00eda comentarle a \u00e9l",
            "start": 406.91,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "nulo efecto que tuvo la el brote de",
            "start": 412.65,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "fiebre porcino africana",
            "start": 417.63,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "en el mercado nacional reiterar que la",
            "start": 420.289,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de pollo en el pa\u00eds creci\u00f3 a",
            "start": 424.669,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "una tasa de 4.2 por ciento del a\u00f1o",
            "start": 427.46,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pasado tambi\u00e9n se\u00f1alar que eeuu sigue",
            "start": 429.86,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "siendo un proveedor confiable de pollo",
            "start": 433.819,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como vimos una parte importante de las",
            "start": 437.99,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "importaciones viene de ese pa\u00eds m\u00e9xico",
            "start": 440.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "representa un cliente estrat\u00e9gico para",
            "start": 444.319,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n americana y por eso podemos ver",
            "start": 446.96,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "en el tercer en la tercera vi\u00f1eta que no",
            "start": 450.409,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ha habido un desplazamiento del pollo",
            "start": 453.649,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de norte am\u00e9rica hacia china y en ese",
            "start": 456.559,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sentido el mercado nacional sigue",
            "start": 459.86,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "funcionando de una manera adecuada",
            "start": 462.649,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 465.669,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por supervisor presentes en la",
            "start": 477.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n que voy a hacer yo es",
            "start": 480.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "relativa a la ley de confianza ciudadana",
            "start": 482.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que recientemente se aprob\u00f3 en la idea",
            "start": 485.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de la ley ya la expresa al se\u00f1or",
            "start": 488.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "presidente desde la \u00e9poca de transici\u00f3n",
            "start": 489.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y la idea es que al confiar los",
            "start": 491.58,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "ciudadanos nosotros estamos ayudando a",
            "start": 493.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "construir la comunidad y a fortalecer la",
            "start": 495.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confianza que debe existir siempre entre",
            "start": 497.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudadanos y gobierno pues la primera",
            "start": 499.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina que explica el elemento central",
            "start": 501.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esta ley que es la creaci\u00f3n de un",
            "start": 504.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n que sea un padr\u00f3n de confianza",
            "start": 506.83,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ciudadana auton\u00f3mico lo llama la ley la",
            "start": 508.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ley y como ustedes saben es p\u00fablico el",
            "start": 510.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "20 de enero y la idea del padr\u00f3n es que",
            "start": 512.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aquellos ciudadanos y empresas que",
            "start": 515.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quieran inscribirse tengan una forma",
            "start": 517.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de inscribirse en l\u00ednea que es un",
            "start": 519.64,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n basado en la buena fe no es un",
            "start": 522.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "instrumento de fiscalizaci\u00f3n ni es un",
            "start": 523.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instrumento para para aumentar la carga",
            "start": 526.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ciudadanos sino para ayudarles y",
            "start": 529.09,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "facilitarles el cumplimiento de las",
            "start": 530.29,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "obligaciones y para darles el beneficio",
            "start": 531.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la confianza en relaci\u00f3n sobre todo",
            "start": 533.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "con los inspectores",
            "start": 535.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se complementa con un registro p\u00fablico",
            "start": 537.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de inspecciones e inspectores que se va",
            "start": 539.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a desplegar en paralelo al padr\u00f3n para",
            "start": 541.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que la gente haya transparencia sobre",
            "start": 544.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes son los inspectores desde luego",
            "start": 545.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "salvo los que est\u00e9n reservados por",
            "start": 547.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "razones de seguridad y para que haya",
            "start": 549.25,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "transparencia cu\u00e1les son las",
            "start": 551.23,
            "duration": 2.609
        },
        {
            "text": "inspecciones que existen pues ya no",
            "start": 552.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "existe este registro se est\u00e1n creando de",
            "start": 553.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "manera paralela y a trav\u00e9s de este",
            "start": 556.06,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 559.18,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "el padr\u00f3n de confianza se van a poder",
            "start": 560.319,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "reportar cuando haya gracias que cuando",
            "start": 562.629,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 567.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cuando haya regulaciones obscuras",
            "start": 569.39,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "determina que podemos trabajar con las",
            "start": 572.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dependencias y entidades para aclararlas",
            "start": 574.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en materia inspecciones o cuando haya",
            "start": 576.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n generalizados en el",
            "start": 578.7,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "padr\u00f3n",
            "start": 581.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esta es la pantalla de acceso el padr\u00f3n",
            "start": 582.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se va a habilitar el pr\u00f3ximo 20 de",
            "start": 585.27,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "febrero y estamos en pruebas es un",
            "start": 587.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "formulario muy sencillo de los campos",
            "start": 589.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "obligatorios que est\u00e1n establecidos en",
            "start": 591.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la ley de confianza son b\u00e1sicamente el",
            "start": 593.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nombre si es una empresa su",
            "start": 595.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "representante legal su domicilio su",
            "start": 597.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "actividad hay una serie de preguntas",
            "start": 599.07,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "opcionales que nos pueden ayudar a darle",
            "start": 600.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a empresas y ciudadanos que se registren",
            "start": 602.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a la posibilidad de conocer m\u00e1s sobre",
            "start": 605.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las inspecciones las autoridades que nos",
            "start": 609.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puedan reportar y a facilitarles a",
            "start": 611.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejorar el nivel de formalizaci\u00f3n o",
            "start": 613.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n y de hecho tiene este los",
            "start": 617.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadanos o empresas firman despu\u00e9s",
            "start": 619.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viene a estos datos firman una",
            "start": 621.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n bajo protesta el cierre al",
            "start": 624.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n cumplimientos obligaciones",
            "start": 625.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regulatorias fiscales como les digo la",
            "start": 627.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "idea de esta declaraci\u00f3n es que de buena",
            "start": 629.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fe las personas que sientan que est\u00e1n en",
            "start": 632.19,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "cumplimiento",
            "start": 634.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "lo firmen y as\u00ed lo hagan evidentemente",
            "start": 634.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 algunos candados ah\u00ed para que si",
            "start": 638.01,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hay alguna persona malos a digamos estas",
            "start": 639.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "constancias tengan una nulidad pero el",
            "start": 642.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "99.99 por ciento la gente que lo recibe",
            "start": 645.68,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1 su constancia y estar\u00e1",
            "start": 647.85,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "registrado en el padr\u00f3n de confianza",
            "start": 649.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ciudadana la siguiente l\u00e1mina vemos la",
            "start": 652.23,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "otra parte que es la parte de las",
            "start": 654.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autoridades y todas las autoridades este",
            "start": 656.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por la ley de mejora regulatoria est\u00e1n",
            "start": 659.13,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "obligadas a registrar sus inspectores",
            "start": 660.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inspecciones para que tengan los",
            "start": 662.67,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ciudadanos y las empresas esta",
            "start": 664.62,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "transparencia y las autoridades",
            "start": 665.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "federales sujetas a la ley de confianza",
            "start": 667.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay algunas excepciones generales de las",
            "start": 669.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscalizaciones de ingresos sobre",
            "start": 673.38,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "hidrocarburos este lavado dinero",
            "start": 675.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera las que est\u00e1n sujetas deben",
            "start": 676.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iniciar un proceso para suscribir",
            "start": 679.04,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "convenios en los cuales ellas dar\u00e1n la",
            "start": 681.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lista de las inspecciones que se",
            "start": 685.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suspender\u00e1n de aquellas que por tipo o",
            "start": 686.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por tipo de usuario sean menos gosh las",
            "start": 690.0,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "que vayan a los usuarios de menos",
            "start": 692.19,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "riesgos puedan suspender de manera",
            "start": 693.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "inmediata si as\u00ed lo desean las entidades",
            "start": 694.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "y dependencias",
            "start": 696.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incluso aquellas que est\u00e9n exceptuados",
            "start": 698.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueden adherirse a los convenios y a las",
            "start": 699.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas que est\u00e1n establecidas en la",
            "start": 702.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ley de confianza",
            "start": 704.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "si ahora la siguiente l\u00e1mina los",
            "start": 706.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "criterios en la ley habla de la",
            "start": 708.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n estrat\u00e9gica es decir las",
            "start": 710.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n no desaparecen totalmente",
            "start": 713.16,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "incluso en aquellos casos que se",
            "start": 714.3,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "suspenden habr\u00e1 elementos aleatorios",
            "start": 715.89,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "como sorteos con los cuales se podr\u00e1",
            "start": 718.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "elegir a algunas de las personas que",
            "start": 721.43,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n inspeccionadas cuando estas",
            "start": 724.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "personas est\u00e9n en el padr\u00f3n de confianza",
            "start": 725.73,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "van a recibir el beneficio de un",
            "start": 727.53,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento nos vamos estar d\u00e1ndoles",
            "start": 729.27,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguimiento desde las que est\u00e1 de",
            "start": 730.98,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "econom\u00eda a trav\u00e9s de la econom\u00eda a estas",
            "start": 732.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "inspecciones para ver que se hagan con",
            "start": 734.61,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "la regla",
            "start": 736.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y en aquellos casos que estas personas",
            "start": 737.43,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inspeccionadas salgan bien de la",
            "start": 739.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n y adem\u00e1s como fue la idea del",
            "start": 741.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente cuando lo present\u00f3",
            "start": 743.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reciba un reconocimiento del propio",
            "start": 744.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que como como",
            "start": 746.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este personas cumplidas de la regulaci\u00f3n",
            "start": 750.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces este es b\u00e1sicamente la idea y",
            "start": 752.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "los elementos principales de la ley con",
            "start": 755.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "eso se materializa una propuesta que",
            "start": 757.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hizo esos presidentes de la campa\u00f1a que",
            "start": 759.57,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por las dos c\u00e1maras del congreso",
            "start": 761.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aprobada este y publicada el pasado 20",
            "start": 764.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de enero",
            "start": 767.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 770.88,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "tenemos efectivamente una presentaci\u00f3n que preparamos para todos ustedes con motivo de una pregunta que surgi\u00f3 en una de estas conferencias sobre el abasto de pollo y si la presentan y la exponemos por favor aqu\u00ed en la primera l\u00e1mina queremos transmitir b\u00e1sicamente tres mensajes uno es que la secretaria de econom\u00eda hace un estudio permanente y detecta condiciones de abasto suficiente en materia de carne de pollo a basto que es suficiente para atender las necesidades del consumo nacional de pollo el segundo mensaje que queremos transmitir es que los precios de la carne de pollo muestran cierta estabilidad e incluso tienen un comportamiento ligeramente mejor que la inflaci\u00f3n general que se mide a trav\u00e9s del \u00edndice nacional de precios al consumidor y el tercer punto que queremos mencionar es que a ra\u00edz de una preocupaci\u00f3n que se gener\u00f3 por un brote de fiebre porcino africana en china que se dio el a\u00f1o pasado hubo una matanza muy grande de animales de cerdos en china y se pensaba que eso iba a tener un efecto importante tambi\u00e9n en la demanda de carne de pollo este brote en china no ha tenido ning\u00fan impacto en el mercado nacional de pollo tambi\u00e9n queremos transmitirles que la secretaria de econom\u00eda monitorea de manera permanente las condiciones de producci\u00f3n de abasto precio para poder reaccionar con oportunidad ante cualquier posible anomal\u00eda que se registre y en ese sentido la secretar\u00eda de econom\u00eda tiene instrumentos para poder abrir cupos de importaci\u00f3n libres de arancel de pollo de algunos pa\u00edses con los que no tenemos tratado de libre comercio en la siguiente l\u00e1mina podr\u00e1n observar c\u00f3mo son las fuentes de abasto que tiene el pa\u00eds m\u00e9xico consume alrededor de 4 millones de toneladas anuales de pollo 4 millones y 10 mil para ser exactos y de ese consumo pr\u00e1cticamente el 86% se satisface con producci\u00f3n nacional esa es la barra color azul que ustedes pueden ver de su lado izquierdo la segunda fuente de abasto que tambi\u00e9n es muy importante son las importaciones que se realizan de eeuu y b\u00e1sicamente son importaciones de pierna y muslo de pollo la tercera fuente de abasto que es la gr\u00e1fica que tienen en color gris son menos de 100 mil toneladas anuales y esas vienen fundamentalmente de brasil un porcentaje elevado viene de brasil uno menor es de chile con quien tambi\u00e9n tenemos un tratado de libre comercio y esas importaciones se han realizado al amparo del cupo de importaci\u00f3n que ten\u00edamos vigente hasta el 31 de diciembre del a\u00f1o pasado en la siguiente l\u00e1mina podr\u00e1n observar esta misma distribuci\u00f3n en t\u00e9rminos porcentuales quiero destacar que el consumo de pollo en m\u00e9xico se abastece en un 86 por ciento con producci\u00f3n nacional es decir tenemos una capacidad para atender la mayor parte de las necesidades de pollo del pa\u00eds 12% del consumo se abastece con importaciones de eeuu y precisamente al amparo del tratado de libre comercio esas importaciones se realizan libres de arancel y el 2% restante como les dec\u00eda fundamentalmente viene de brasil y de chile las importaciones de brasil son fundamentalmente de pechuga de pollo y en un porcentaje menor de alas entonces esto configura el abasto que tenemos para el consumo nacional en la siguiente tienen un cuadro donde pueden observar c\u00f3mo son las variaciones del precio del pollo y de acuerdo con la informaci\u00f3n que reporta el inegi el \u00edndice nacional de precios del consumidor tiene un componente espec\u00edficamente sobre pollo y ah\u00ed podemos observar que en la primera quincena de enero de 2020 el precio del pollo disminuy\u00f3 en 2 punto 34% con respecto al cierre de 2019 esta cifra tambi\u00e9n se puede en t\u00e9rminos anuales el incremento en el precio del pollo es de 1.97 por ciento es decir primera quincena de 2020 con respecto a la primera quincena de 2019 ambas cifras son mejores que las variaciones que ha tenido el \u00edndice nacional de precios del consumidor es decir las variaciones en los precios del pollo son menores que las variaciones que tiene el \u00edndice general de precios al consumidor el \u00edndice el inps en la primera quincena de este a\u00f1o tuvo una variaci\u00f3n de 0.27 por ciento con respecto al cierre del a\u00f1o pasado y ese 0.27 por ciento se compara con el 2.34 que fue una disminuci\u00f3n en el precio del petr\u00f3leo y perd\u00f3n en el precio del pollo y tambi\u00e9n tenemos una variaci\u00f3n anual en el precio del pollo de 1.97 que se compara favorablemente con el incremento que tuvo el inps general este fue de 3.18 por ciento y finalmente me gustar\u00eda comentarle a \u00e9l nulo efecto que tuvo la el brote de fiebre porcino africana en el mercado nacional reiterar que la producci\u00f3n de pollo en el pa\u00eds creci\u00f3 a una tasa de 4.2 por ciento del a\u00f1o pasado tambi\u00e9n se\u00f1alar que eeuu sigue siendo un proveedor confiable de pollo como vimos una parte importante de las importaciones viene de ese pa\u00eds m\u00e9xico representa un cliente estrat\u00e9gico para la uni\u00f3n americana y por eso podemos ver en el tercer en la tercera vi\u00f1eta que no ha habido un desplazamiento del pollo de norte am\u00e9rica hacia china y en ese sentido el mercado nacional sigue funcionando de una manera adecuada gracias por supervisor presentes en la prestaci\u00f3n que voy a hacer yo es relativa a la ley de confianza ciudadana que recientemente se aprob\u00f3 en la idea b\u00e1sica de la ley ya la expresa al se\u00f1or presidente desde la \u00e9poca de transici\u00f3n y la idea es que al confiar los ciudadanos nosotros estamos ayudando a construir la comunidad y a fortalecer la confianza que debe existir siempre entre ciudadanos y gobierno pues la primera l\u00e1mina que explica el elemento central de esta ley que es la creaci\u00f3n de un padr\u00f3n que sea un padr\u00f3n de confianza ciudadana auton\u00f3mico lo llama la ley la ley y como ustedes saben es p\u00fablico el 20 de enero y la idea del padr\u00f3n es que aquellos ciudadanos y empresas que quieran inscribirse tengan una forma f\u00e1cil de inscribirse en l\u00ednea que es un padr\u00f3n basado en la buena fe no es un instrumento de fiscalizaci\u00f3n ni es un instrumento para para aumentar la carga ciudadanos sino para ayudarles y facilitarles el cumplimiento de las obligaciones y para darles el beneficio de la confianza en relaci\u00f3n sobre todo con los inspectores se complementa con un registro p\u00fablico de inspecciones e inspectores que se va a desplegar en paralelo al padr\u00f3n para que la gente haya transparencia sobre qui\u00e9nes son los inspectores desde luego salvo los que est\u00e9n reservados por razones de seguridad y para que haya transparencia cu\u00e1les son las inspecciones que existen pues ya no existe este registro se est\u00e1n creando de manera paralela y a trav\u00e9s de este sistema el padr\u00f3n de confianza se van a poder reportar cuando haya gracias que cuando haya cuando haya regulaciones obscuras determina que podemos trabajar con las dependencias y entidades para aclararlas en materia inspecciones o cuando haya actos de corrupci\u00f3n generalizados en el padr\u00f3n esta es la pantalla de acceso el padr\u00f3n se va a habilitar el pr\u00f3ximo 20 de febrero y estamos en pruebas es un formulario muy sencillo de los campos obligatorios que est\u00e1n establecidos en la ley de confianza son b\u00e1sicamente el nombre si es una empresa su representante legal su domicilio su actividad hay una serie de preguntas opcionales que nos pueden ayudar a darle a empresas y ciudadanos que se registren a la posibilidad de conocer m\u00e1s sobre las inspecciones las autoridades que nos puedan reportar y a facilitarles a mejorar el nivel de formalizaci\u00f3n o regulaci\u00f3n y de hecho tiene este los ciudadanos o empresas firman despu\u00e9s viene a estos datos firman una declaraci\u00f3n bajo protesta el cierre al que est\u00e1n cumplimientos obligaciones regulatorias fiscales como les digo la idea de esta declaraci\u00f3n es que de buena fe las personas que sientan que est\u00e1n en cumplimiento lo firmen y as\u00ed lo hagan evidentemente habr\u00e1 algunos candados ah\u00ed para que si hay alguna persona malos a digamos estas constancias tengan una nulidad pero el 99.99 por ciento la gente que lo recibe recibir\u00e1 su constancia y estar\u00e1 registrado en el padr\u00f3n de confianza ciudadana la siguiente l\u00e1mina vemos la otra parte que es la parte de las autoridades y todas las autoridades este por la ley de mejora regulatoria est\u00e1n obligadas a registrar sus inspectores inspecciones para que tengan los ciudadanos y las empresas esta transparencia y las autoridades federales sujetas a la ley de confianza hay algunas excepciones generales de las fiscalizaciones de ingresos sobre hidrocarburos este lavado dinero etc\u00e9tera las que est\u00e1n sujetas deben iniciar un proceso para suscribir convenios en los cuales ellas dar\u00e1n la lista de las inspecciones que se suspender\u00e1n de aquellas que por tipo o por tipo de usuario sean menos gosh las que vayan a los usuarios de menos riesgos puedan suspender de manera inmediata si as\u00ed lo desean las entidades y dependencias incluso aquellas que est\u00e9n exceptuados pueden adherirse a los convenios y a las f\u00f3rmulas que est\u00e1n establecidas en la ley de confianza si ahora la siguiente l\u00e1mina los criterios en la ley habla de la selecci\u00f3n estrat\u00e9gica es decir las inspecci\u00f3n no desaparecen totalmente incluso en aquellos casos que se suspenden habr\u00e1 elementos aleatorios como sorteos con los cuales se podr\u00e1 elegir a algunas de las personas que ser\u00e1n inspeccionadas cuando estas personas est\u00e9n en el padr\u00f3n de confianza van a recibir el beneficio de un acompa\u00f1amiento nos vamos estar d\u00e1ndoles seguimiento desde las que est\u00e1 de econom\u00eda a trav\u00e9s de la econom\u00eda a estas inspecciones para ver que se hagan con la regla y en aquellos casos que estas personas inspeccionadas salgan bien de la inspecci\u00f3n y adem\u00e1s como fue la idea del se\u00f1or presidente cuando lo present\u00f3 reciba un reconocimiento del propio presidente de la rep\u00fablica que como como este personas cumplidas de la regulaci\u00f3n entonces este es b\u00e1sicamente la idea y los elementos principales de la ley con eso se materializa una propuesta que hizo esos presidentes de la campa\u00f1a que pas\u00f3 por las dos c\u00e1maras del congreso aprobada este y publicada el pasado 20 de enero gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:30.758053"
}