{
    "video_id": "TzsTJJANLz8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/TzsTJJANLz8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAoJs68mbL67QUFHj_AI02FnymsRA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=TzsTJJANLz8",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n de carretera Las Cruces \u2013 Pinotepa Nacional, desde Cuajinicuilapa, Guerrero.",
    "video_length_seconds": 5646,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.13,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 10.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.11,
            "duration": 23.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es ah",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.44,
            "duration": 33.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 106.49,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 111.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 127.01,
            "duration": 24.35
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 148.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 157.6,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "gra",
            "start": 167.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 197.03,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 201.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida presidente de los",
            "start": 238.4,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 240.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la",
            "start": 242.959,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 245.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia shenon",
            "start": 247.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pardo Muy buenas tardes",
            "start": 263.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes mi nombre es Angel jul",
            "start": 269.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez mariche hoy me siento dichosa de",
            "start": 272.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estar dirigiendo estas palabras a dos",
            "start": 276.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grandes personalidades la presidenta de",
            "start": 278.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia shau y el presidente",
            "start": 280.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 284.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Obrador la danza de diablos la perla",
            "start": 286.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dorada de este municipio los deleitar\u00e1",
            "start": 289.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con su baile y algarab\u00eda presidente amlo",
            "start": 292.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esta negra de la arm\u00f3nica le quiere",
            "start": 295.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decir una cosa que estos diablos le",
            "start": 298.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bailan de todo coraz\u00f3n para agradecer la",
            "start": 300.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n pero la minga viene para",
            "start": 303.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "casarse con usted y le deje la",
            "start": 306.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n presidenta Claudia shen ahorita",
            "start": 310.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se encuentra en la Costa Chica tierra",
            "start": 314.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hermosa inspiraci\u00f3n del artista pues se",
            "start": 316.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "van ilusionados todo aquel que los",
            "start": 319.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "visita como capullos en flor sembrad\u00edos",
            "start": 321.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en talapas son toditas las mujeres del",
            "start": 324.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bello cuajinicuil urra",
            "start": 328.319,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "diabl gracias",
            "start": 332.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 355.73,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 364.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 372.81,
            "duration": 13.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 389.6,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.51,
            "duration": 19.889
        },
        {
            "text": "br",
            "start": 419.039,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 422.66,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "por favor sean tan amables y ocupar sus",
            "start": 446.879,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 449.039,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 456.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la",
            "start": 459.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "carretera a Las Cruces Pinotepa Nacional",
            "start": 461.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tramo las vigas y evaluaci\u00f3n de los",
            "start": 464.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra de la monta\u00f1a de",
            "start": 466.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Guerrero el presidente constitucional de",
            "start": 468.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 470.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 473.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 476.26,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 485.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 488.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 491.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 494.31,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sho la gobernadora constitucional del",
            "start": 499.879,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero evel Salgado Pineda",
            "start": 502.639,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 506.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 515.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 516.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Lara el pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 523.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 526.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio este",
            "start": 527.72,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Medina el director general del Instituto",
            "start": 533.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 535.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Regino Montes",
            "start": 537.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 541.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 542.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 544.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de pot\u00f3n",
            "start": 546.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el presidente municipal de metloc",
            "start": 551.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y del fonso montealegre",
            "start": 554.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez el presidente municipal de",
            "start": 559.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Cuajinicuilapa Edgardo",
            "start": 561.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "municipal de trapa de Comonfort Gilberto",
            "start": 569.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Solano",
            "start": 572.079,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Arriaga Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 576.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 579.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 581.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 583.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 585.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 592.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 595.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Guerrero",
            "start": 596.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "maestra evely Salgado",
            "start": 598.76,
            "duration": 12.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 601.38,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "Pineda",
            "start": 611.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias Muy buenas tardes",
            "start": 613.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a todas a todos C\u00f3mo",
            "start": 617.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Esa es la alegr\u00eda de cuag cuilapa",
            "start": 620.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y de toda la Costa",
            "start": 624.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Chica con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 627.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta electa es un placer",
            "start": 631.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tenerlos aqu\u00ed es un gran honor darles",
            "start": 634.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s la bienvenida aqu\u00ed a",
            "start": 637.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Guerrero a nuestro querido presidente de",
            "start": 640.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica el mejor presidente que",
            "start": 644.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hemos tenido en M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 648.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 651.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con Obrador es",
            "start": 653.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un H",
            "start": 658.519,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "es un presidente que nos ha visitado",
            "start": 666.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como ning\u00fan otro presidente lo hab\u00eda",
            "start": 670.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hecho aqu\u00ed en Guerrero que ha caminado",
            "start": 673.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestras ocho regiones y que aqu\u00ed en la",
            "start": 677.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Costa Chica en especial siempre nos ha",
            "start": 680.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "demostrado su cari\u00f1o y su apoyo",
            "start": 683.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "incondicional quiero agrade de igual",
            "start": 687.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manera la visita de una gran amiga de",
            "start": 690.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "una gran mujer de una gran aliada de",
            "start": 694.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro estado la mujer que ya hizo",
            "start": 698.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "historia al convertirse en la primera",
            "start": 701.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mujer presidenta de M\u00e9xico la doctora",
            "start": 704.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Claudia shinba",
            "start": 708.6,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pardo Es un honor estar con Claudia hoy",
            "start": 714.76,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 720.11,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ella es nuestro referente y ejemplo de",
            "start": 726.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que no hay l\u00edmites para las mujeres para",
            "start": 731.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as para las j\u00f3venes saludo con",
            "start": 734.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gusto a todos y cada uno de los miembros",
            "start": 737.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gabinete Federal que hoy nos",
            "start": 740.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a los alcaldes de la regi\u00f3n",
            "start": 742.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Much\u00edsimas gracias por estar",
            "start": 746.16,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y que hemos trabajado siempre de la",
            "start": 748.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mano y en perfecta coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 751.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico al pueblo de",
            "start": 754.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Cuajinicuilapa y de Guerrero que hoy nos",
            "start": 756.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a les saludo con el coraz\u00f3n",
            "start": 759.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desbordado de alegr\u00eda por estar una vez",
            "start": 763.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en nuestra querida Costa Chica se\u00f1or",
            "start": 766.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "presidente se a\u00f1os han pasado muy r\u00e1pido",
            "start": 770.519,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "pero han sido suficientes para cosechar",
            "start": 774.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el amor de de todo un pueblo el",
            "start": 778.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reconocimiento a una vida de lucha la",
            "start": 781.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de su figura",
            "start": 784.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformadora y especialmente de su",
            "start": 786.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica fraterna que ha tenido a bien",
            "start": 790.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "definir como el humanismo mexicano hoy",
            "start": 792.959,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "desde nuestra hermosa Costa Chica desde",
            "start": 798.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde Guerrero donde la patria es",
            "start": 801.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "primero le reafirmamos nuestro",
            "start": 805.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de continuar con su legado de Justicia",
            "start": 809.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "social de profundizar el bienestar en",
            "start": 812.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todos los hogares Y hasta el \u00faltimo",
            "start": 816.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n de nuestro estado el compromiso",
            "start": 819.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n de continuar trabajando de la",
            "start": 822.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mano de nuestra pr\u00f3xima presidenta de la",
            "start": 826.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la doctora Claudia sh bardo",
            "start": 829.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "quien ama mucho esta tierra es una mujer",
            "start": 833.16,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "sensible es una mujer comprometida",
            "start": 836.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y que estoy segura que vamos a",
            "start": 840.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "consolidar el segundo piso de esta gran",
            "start": 844.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de conciencias y de la cuarta",
            "start": 848.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Guerrero y de nuestro",
            "start": 851.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que hoy viene a entregar se\u00f1or",
            "start": 854.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed como las acciones que ya",
            "start": 858.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha realizado con Los Caminos artesanales",
            "start": 860.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a y la carretera que nos",
            "start": 863.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hermana con Oaxaca son mu del adelanto",
            "start": 866.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tan significativo para el desarrollo de",
            "start": 870.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 873.32,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "afromexicanos caminos que cambiaron el",
            "start": 876.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rostro de la monta\u00f1a y de la Costa Chica",
            "start": 879.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y que hoy est\u00e1n m\u00e1s conectadas que nunca",
            "start": 883.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la carretera hist\u00f3rica de las vigas cuya",
            "start": 887.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n hab\u00eda sido un sue\u00f1o en esta",
            "start": 891.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y que hoy es una realidad y que",
            "start": 894.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no solo signica una inversi\u00f3n de",
            "start": 898.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aproximadamente 5000 millones de pesos",
            "start": 901.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sino el compromiso Tambi\u00e9n asumido por",
            "start": 905.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestra presidenta electa de continuar",
            "start": 908.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con su ampliaci\u00f3n hacia nuestro estado",
            "start": 911.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hermano de Oaxaca eso es algo",
            "start": 914.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo el compromiso est\u00e1 fuerte",
            "start": 917.16,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 firme y seguimos con la",
            "start": 920.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n son muchos los resultados",
            "start": 923.959,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que deja su g\u00f3n idente para las y los",
            "start": 926.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "guerrerenses la transformaci\u00f3n del",
            "start": 930.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sistema de salud el renacimiento de",
            "start": 933.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Acapulco y de Coyuca de Ben\u00edtez despu\u00e9s",
            "start": 936.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n otis el impulso a la",
            "start": 939.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "infraestructura y el desarrollo de",
            "start": 941.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestra monta\u00f1a y la Costa Chica y en",
            "start": 944.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todas las regiones del Estado hoy la",
            "start": 947.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de Guerrero se consolida",
            "start": 951.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y recibimos el futuro con la certeza de",
            "start": 954.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir mejorando la vida de",
            "start": 957.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las familias y de su mano tambi\u00e9n",
            "start": 961.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "querida doctora Claudia estoy segura de",
            "start": 964.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir con este trabajo que",
            "start": 967.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ha iniciado nuestro gran presidente aqu\u00ed",
            "start": 970.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en Guerrero yo quiero cerrar esta",
            "start": 972.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bienvenida esta c\u00e1lida bienvenida que le",
            "start": 976.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "da siempre el pueblo de Cuajinicuilapa a",
            "start": 979.839,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente que se",
            "start": 982.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escuche ese aplauso fuerte para nuestro",
            "start": 984.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 987.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Y la doora",
            "start": 989.959,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Claudia vienen de marquelia de",
            "start": 993.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Ometepec San",
            "start": 997.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Marcos San Luis Acatl\u00e1n todos los",
            "start": 1000.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "reciben de aoyu tambi\u00e9n toda la Costa",
            "start": 1004.6,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Chica est\u00e1 presente tlacua chl huaca",
            "start": 1008.8,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "presente Acapulco",
            "start": 1014.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todas y todos recibiendo a nuestro",
            "start": 1020.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presidente como se merece y a nuestra",
            "start": 1023.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidenta electa Quiero compartir un",
            "start": 1025.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fragmento del poema con el que nuestro",
            "start": 1029.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "querido presidente concluye su \u00faltimo",
            "start": 1033.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "libro titulado Gracias ya lo leyeron ya",
            "start": 1036.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ya lo tienen levante la mano ya lo",
            "start": 1041.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen el libro eso ah\u00ed est\u00e1 Mire ah\u00ed",
            "start": 1043.72,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tiene el compa\u00f1ero el libro ya lo le\u00ed Y",
            "start": 1046.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de verdad que es un libro que se ha",
            "start": 1050.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "convertido en gu\u00eda para todos aquellos",
            "start": 1053.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que tenemos el honor y el privilegio de",
            "start": 1056.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "poder servir a nuestro pueblo trabajando",
            "start": 1059.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Siempre con el coraz\u00f3n para servir a la",
            "start": 1063.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gente cierro con este poema de Amado",
            "start": 1066.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "Nervo muy cerca de mi ocaso yo te",
            "start": 1070.84,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bendigo vida porque nunca me diste ni",
            "start": 1074.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fallida ni trabajos injustos ni pena",
            "start": 1079.24,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "inmerecida porque veo al final de Mi",
            "start": 1083.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "rudo camino que yo fui el arquitecto de",
            "start": 1086.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mi propio destino que si extraje las",
            "start": 1090.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mieles o la hiel de las cosas fue porque",
            "start": 1093.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en ellas puse hiel o mieles sabrosas",
            "start": 1096.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cuando plant\u00e9 Rosales cosech\u00e9 siempre",
            "start": 1100.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "rosas cierto a mis lozan\u00edas va a seguir",
            "start": 1104.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el invierno",
            "start": 1108.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1 t\u00fa no me dijiste que mayo fuese",
            "start": 1109.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eterno ayer sin duda largas las noches",
            "start": 1112.679,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de mis penas m\u00e1 no me prometiste tan",
            "start": 1116.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "solo noches buenas y en cambio tuve",
            "start": 1120.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "algunas santamente serenas am\u00e9 fui amado",
            "start": 1123.52,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "el sol acarici\u00f3 mi faz vida Nada me",
            "start": 1128.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "debes vida estamos en paz Gracias",
            "start": 1133.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tanto cari\u00f1o nuestro",
            "start": 1138.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reconocimiento admiraci\u00f3n y amor por",
            "start": 1141.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "siempre hoy a nuestro presidente no le",
            "start": 1144.72,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "decimos adi\u00f3s hoy a nuestro presidente",
            "start": 1149.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "le decimos hasta siempre siempre con",
            "start": 1153.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Muchas gracias a todas a",
            "start": 1156.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos que viva nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1160.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1163.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 1173.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuilapa Viva la Costa",
            "start": 1175.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Chica y que viva",
            "start": 1178.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Guerrero Muchas gracias",
            "start": 1181.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "invitamos a nuestro presidium a ocupar",
            "start": 1201.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de",
            "start": 1203.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la palabra al presidente municipal de",
            "start": 1207.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cuajinicuilapa m\u00e9dico veterinario",
            "start": 1209.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "zoot\u00e9cnico Edgardo Miguel Paz rojas",
            "start": 1211.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 1229.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1230.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "bienvenida presidenta electa",
            "start": 1232.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bienvenida querida",
            "start": 1236.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gobernadora por mi voz se manifiestan",
            "start": 1238.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las voces de los pueblos y comunidades",
            "start": 1241.919,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "afromexicanas de la Costa Chica a nombre",
            "start": 1244.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de todos ellos les recibo con toda la",
            "start": 1248.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calidez y la fraternidad de que somos",
            "start": 1251.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "capaces en este territorio bienvenidos",
            "start": 1255.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todas y todos hermanas y hermanos",
            "start": 1258.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicanos en",
            "start": 1262.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "1948 Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n escribi\u00f3 el",
            "start": 1264.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis que hemos puesto en la",
            "start": 1268.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importancia del estudio del negro y la",
            "start": 1271.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "necesidad de su aproximaci\u00f3n",
            "start": 1273.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "etnogr\u00e1fica tiene motivaci\u00f3n de orden",
            "start": 1276.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico de Gran",
            "start": 1278.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trascendencia este estudioso afirm\u00f3 que",
            "start": 1281.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados negros Quienes",
            "start": 1284.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "fueron secuestrados de su sus pueblos y",
            "start": 1287.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tra\u00eddos como esclavos para producir la",
            "start": 1289.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "riqueza de la que se apropiaron los",
            "start": 1292.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "europeos contribuyeron grandemente a la",
            "start": 1295.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la naci\u00f3n mexicana y que su",
            "start": 1298.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "interrelaci\u00f3n con las civilizaciones y",
            "start": 1301.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas fue constante",
            "start": 1304.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permanente y",
            "start": 1307.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profunda basta traer a la memoria los",
            "start": 1309.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hechos de nuestros H\u00e9roes negros como",
            "start": 1312.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n viente",
            "start": 1315.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Salda\u00f1a y Juan \u00c1lvarez Hurtado y de los",
            "start": 1318.919,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "cientos de miles negros mulatos pardos",
            "start": 1322.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "morenos yambos e ind\u00edgenas que fueron",
            "start": 1327.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "parte de sus hestes quienes",
            "start": 1331.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "protagonizaron la guerra de",
            "start": 1333.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Independencia la primera transformaci\u00f3n",
            "start": 1335.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds a esos nombres hay que agregar",
            "start": 1337.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el de nuestros H\u00e9roes locales como Juan",
            "start": 1340.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1343.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Carmen lugar Teniente de Vicente",
            "start": 1344.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Guerrero oriundo de cuananchinicha de",
            "start": 1347.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy del municipio de la cuachis huaca y",
            "start": 1350.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de Francisco Atilano Santa Mar\u00eda y Juan",
            "start": 1353.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Bruno el africano Criollos nativos de",
            "start": 1356.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Cuajinicuilapa durante siglos desde Don",
            "start": 1361.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Gaspar guanga y Francisco de la matosa",
            "start": 1363.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados lucharon por ser",
            "start": 1367.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "considerados personas humanas y por",
            "start": 1369.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tener derecho a un territorio donde",
            "start": 1372.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "vivir donde cultivar la tierra luchar",
            "start": 1375.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por ser parte de la naci\u00f3n mexicana y",
            "start": 1378.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participaron en la",
            "start": 1381.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que conocemos como la",
            "start": 1383.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reforma al lado de Los Patriotas y",
            "start": 1386.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "liberales encabezados por Ju\u00e1rez con el",
            "start": 1389.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "general Zaragoza en contra de Los",
            "start": 1392.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Invasores franceses destac\u00e1ndose",
            "start": 1394.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestros Paisanos del Batall\u00f3n de pardos",
            "start": 1397.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y morenos de Cuajinicuilapa de Maldonado",
            "start": 1399.919,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y de San Nicol\u00e1s comandados por el",
            "start": 1403.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n Manuel sate de Cuajinicuilapa en",
            "start": 1406.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en las batallas como la de la carbonera",
            "start": 1410.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en las fuerzas militares de Porfirio",
            "start": 1413.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "D\u00edaz esta ausencia de justicia para los",
            "start": 1416.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades negras de M\u00e9xico",
            "start": 1420.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 a revertirse con la llegada de",
            "start": 1423.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "usted compa\u00f1ero Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1425.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Obrador y su movimiento al poder despu\u00e9s",
            "start": 1428.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de una larga lucha en la que tambi\u00e9n los",
            "start": 1432.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "negros de la Costa Chica participamos",
            "start": 1435.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siendo esta con las armas sino con las",
            "start": 1438.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "herramientas de la Democracia esta",
            "start": 1440.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds tuvo como",
            "start": 1442.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "uno de sus primeros actos de Justicia",
            "start": 1445.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para nosotros en el a\u00f1o de 2019 la",
            "start": 1447.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de nuestros derechos humanos",
            "start": 1451.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como pueblos y comunidades",
            "start": 1453.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "afromexicanas en el art\u00edculo segundo de",
            "start": 1455.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 1458.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos por ello pido un",
            "start": 1461.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aplauso para nuestros l\u00edderes Andr\u00e9s",
            "start": 1463.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Manuel y Claudia protagonistas centrales",
            "start": 1465.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n de su",
            "start": 1468.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "G\u00e9nesis y su trayectoria y de sus",
            "start": 1471.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "triunfos se\u00f1or presidente",
            "start": 1493.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compaeros batallas en la que tambi\u00e9n",
            "start": 1497.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "participamos quiero recordar ahora",
            "start": 1500.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "frente a todas y a todos la presencia",
            "start": 1502.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "indeleble de su amigo Andr\u00e9s Manzano",
            "start": 1505.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1orbe quien tambi\u00e9n protagoniz\u00f3 varias",
            "start": 1508.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de esas batallas al lado de",
            "start": 1510.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "usted quiero",
            "start": 1513.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "decirle quiero decirle a nombre de",
            "start": 1518.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 1521.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "afromexicanas de la Costa Chica de",
            "start": 1523.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Guerrero y de Oaxaca que nuestro",
            "start": 1525.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "agradecimiento por la obra de ampliaci\u00f3n",
            "start": 1528.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de la carretera federal 200 Acapulco",
            "start": 1530.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional es muy grande inmensa",
            "start": 1532.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente no solo la",
            "start": 1536.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de la regi\u00f3n se est\u00e1",
            "start": 1539.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficiando con ello sino tambi\u00e9n",
            "start": 1541.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuestra calidad de vida Tambi\u00e9n queremos",
            "start": 1543.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "agradecerle por haber establecido en la",
            "start": 1547.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ley los derechos que permiten disfrutar",
            "start": 1550.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de muchos beneficios sociales a las",
            "start": 1553.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas Con sobrada raz\u00f3n podemos decir",
            "start": 1555.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que usted es uno de los mejores",
            "start": 1559.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidentes de las \u00faltimas d\u00e9cadas en",
            "start": 1561.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dentro de unos meses se\u00f1or",
            "start": 1564.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente usted se va pero se queda en",
            "start": 1568.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuestros en nuestras Mentes y en",
            "start": 1571.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 1573.12,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "corazones sino en lo que nuestra",
            "start": 1574.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta tambi\u00e9n nuestra presidenta",
            "start": 1576.159,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "electa la doctora Claudia Shan ha",
            "start": 1578.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "llamado el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1580.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n dado que usted puso los",
            "start": 1583.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cimientos y sabedores que la Dora",
            "start": 1585.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Claudia es una mujer talentosa",
            "start": 1588.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "inteligente de trabajo honesta y",
            "start": 1590.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comprometida con nosotros los pobres",
            "start": 1594.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cre\u00edmos el 2 de junio y creemos que que",
            "start": 1596.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acrecentar\u00e1 enormemente su legado",
            "start": 1600.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siempre En beneficio de los que menos",
            "start": 1602.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tenemos doctora",
            "start": 1605.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Claudia doctora",
            "start": 1608.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1610.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "senta",
            "start": 1612.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1614.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta doctora Claudia como lo",
            "start": 1621.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mostramos en la pasada elecci\u00f3n los",
            "start": 1623.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades afromexicanas La",
            "start": 1626.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "queremos y confiamos en que su gobierno",
            "start": 1629.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 excelente y le decimos que puede",
            "start": 1631.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "contar con nosotros que estaremos",
            "start": 1634.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pendientes para respaldar su gobierno un",
            "start": 1637.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aplauso para nuestra compa\u00f1era",
            "start": 1640.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia",
            "start": 1642.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y ya me despido Solamente le solicito",
            "start": 1653.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que instruya a quien",
            "start": 1657.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "corresponda en su administraci\u00f3n para",
            "start": 1660.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que a los pueblos y comunidades",
            "start": 1663.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afromexicanas nos construyan el hospital",
            "start": 1665.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de segundo nivel que tanto necesitamos",
            "start": 1668.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que tanto nos hace falta que ser\u00e1 En",
            "start": 1670.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "beneficio de las comunidades de Guerrero",
            "start": 1673.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y de las comunidades hermanas de Oaxaca",
            "start": 1676.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el programa de caminos",
            "start": 1679.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "artesanales se aplique en nuestra regi\u00f3n",
            "start": 1681.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que las carreteras y caminos",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "locales se rehabiliten y se construyan y",
            "start": 1685.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nos permitan tener una mejor",
            "start": 1688.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y con ello un mejor nivel",
            "start": 1690.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de vida para fortuna nuestra hoy tenemos",
            "start": 1693.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la visita hist\u00f3rica de dos de nuestros",
            "start": 1697.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estadistas el presidente que entrega y",
            "start": 1700.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la presidenta que recibe Ojal\u00e1 que el",
            "start": 1703.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acuerdo mostrado les permita a cada",
            "start": 1705.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quien en su tiempo contribuir a resarcir",
            "start": 1707.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las injusticias en las que hemos vivido",
            "start": 1711.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por siglos los pueblos",
            "start": 1714.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "afrodescendientes los pueblos",
            "start": 1715.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afromexicanos compa\u00f1ero Andr\u00e9s compa\u00f1era",
            "start": 1718.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Claudia los pueblos y comunidades",
            "start": 1721.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afromexicanos de la Costa",
            "start": 1723.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Chica los queremos Gracias por querernos",
            "start": 1725.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todos",
            "start": 1729.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1747.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidente municipal de metlatonoc y de",
            "start": 1749.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Alfonso montealegre",
            "start": 1751.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez con el permiso de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1764.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1767.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "obad vamos a dar unas palabras si me lo",
            "start": 1768.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "permite en mi lengua misteca se\u00f1or",
            "start": 1772.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente President",
            "start": 1775.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "yora presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1779.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1782.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyos adultos mayores becas becas de",
            "start": 1799.279,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes adultos mayores caminos",
            "start": 1804.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "artesanales artesanales",
            "start": 1816.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1821.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1828.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "camino",
            "start": 1834.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "artes presidente",
            "start": 1835.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente agradecerle en el",
            "start": 1864.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nombre de mi municipio de metlatono muy",
            "start": 1868.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecidos hombres y mujeres de que de",
            "start": 1870.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "verdad el municipio de metlatono ha sido",
            "start": 1873.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "un cambio total por los caminos",
            "start": 1877.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "artesanales que este este periodo de",
            "start": 1880.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "usted este apoyo que nos dio se",
            "start": 1883.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "beneficiaron en en el municipio de",
            "start": 1886.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "metlatono m\u00e1s de 18 comunidades con ese",
            "start": 1889.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "camino cambi\u00f3 el municipio de metlatono",
            "start": 1892.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a nombre del municipio de metlatono le",
            "start": 1896.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mandan saludos de coraz\u00f3n y con mucho",
            "start": 1899.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "respeto y lo esperamos que un d\u00eda decida",
            "start": 1902.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "usted invitarlo de verdad nos acompa\u00f1e",
            "start": 1906.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el municipio de metlatono lo vamos a",
            "start": 1908.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "recibir con los brazos abiertos mi",
            "start": 1910.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias Tambi\u00e9n",
            "start": 1912.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "recordarlo eh Cuando visit\u00f3 metl",
            "start": 1914.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 el hospital Gracias se\u00f1or el",
            "start": 1918.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pueblo de metlatono muy agradecidos yo",
            "start": 1923.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como presidente municipal ya hice lo",
            "start": 1926.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propio Hicimos lo lo lo que nos pidieron",
            "start": 1928.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "estamos avanzados solo estamos en espera",
            "start": 1931.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Mil",
            "start": 1934.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gracias y fuerte abrazo gracias",
            "start": 1936.32,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1939.4,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1955.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente municipal de trapa de",
            "start": 1957.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Comonfort licenciado Gilberto Solano",
            "start": 1959.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arreaga",
            "start": 1961.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1974.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1978.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1981.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 1984.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia Sherman pardo",
            "start": 1985.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "virtual presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 1989.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Mexicanos Muchas gracias por",
            "start": 1991.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos",
            "start": 1993.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maestra Evelia Salgado Pineda",
            "start": 1994.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 1998.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Guerrero Es un honor acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a",
            "start": 2000.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "usted honorable mesa del presidio",
            "start": 2004.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y",
            "start": 2009.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores hace muchos",
            "start": 2012.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os un",
            "start": 2015.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "hombre ind\u00edgena de tixla",
            "start": 2017.76,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Guerrero con sangre descendiente",
            "start": 2022.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "afromexicano camin\u00f3 a lo largo y ancho",
            "start": 2028.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a de Guerrero en Tlapa de",
            "start": 2031.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comonfor con alcosauca",
            "start": 2035.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2037.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "metlatono incorpor\u00f3 a ind\u00edgenas a",
            "start": 2039.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mistecos Tun saabi a naguat a me p\u00e1 y a",
            "start": 2042.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "frond descendientes y",
            "start": 2047.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mestizos y lleg\u00f3 a atlamajalcingo del",
            "start": 2049.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "monte tom\u00f3 las campanas las campanas de",
            "start": 2053.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "atlamajalcingo como una prenda prestado",
            "start": 2058.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para hacer las municiones dejando",
            "start": 2061.119,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado su espada su espada",
            "start": 2064.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y dejando en garant\u00eda La promesa de que",
            "start": 2068.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "un d\u00eda regresar\u00edan obras sociales Obras",
            "start": 2071.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "P\u00fablicas para los pueblos originarios y",
            "start": 2076.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 2079.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "afrodescendientes se\u00f1or presidente usted",
            "start": 2082.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "es un gran mexicano que cumpli\u00f3 con esa",
            "start": 2086.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "promesa hist\u00f3rica con esa demanda",
            "start": 2090.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en Tlapa se est\u00e1 construyendo",
            "start": 2093.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el hospital de especialidades el m\u00e1s",
            "start": 2097.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "grande de la historia de la monta\u00f1a de",
            "start": 2100.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Guerrero pero tambi\u00e9n pero",
            "start": 2107.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 entregando programas a",
            "start": 2111.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestros abuelos y nuestros abuelos",
            "start": 2114.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contentos por ese justicia que",
            "start": 2117.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "usted le est\u00e1",
            "start": 2120.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "haciendo Y qu\u00e9 no decir y qu\u00e9 no decir",
            "start": 2121.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2125.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que es la fuerza de M\u00e9xico con",
            "start": 2128.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la beca Benito",
            "start": 2130.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n en esta ma\u00f1ana junto",
            "start": 2133.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con nuestra gobernadora",
            "start": 2137.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "evel estamos aqu\u00ed para agradecerles con",
            "start": 2139.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ese Tino que ella ha llevado en Trazar",
            "start": 2143.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "la meta de los caminos artesanales que",
            "start": 2147.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ha regresado la justicia nuestros",
            "start": 2150.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos originarios mucho de nuestros",
            "start": 2152.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblos nuestros",
            "start": 2156.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblos ya no salen a Sinaloa ya no",
            "start": 2158.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "salen a Morelos o a Zacatecas a trabajar",
            "start": 2162.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como jornaleros hoy hoy se quedan en",
            "start": 2165.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "casa porque su camino artesanal est\u00e1",
            "start": 2169.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hecho una realidad imposible imposible",
            "start": 2172.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque hoy lo queremos hacer posible con",
            "start": 2176.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2180.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador y por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n por",
            "start": 2182.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no decirlo",
            "start": 2186.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la doctora",
            "start": 2188.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Claudia Sherman y evel Salgado Cia",
            "start": 2190.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Pineda son buenos mexicanos hechos para",
            "start": 2194.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer justicia de ese hombre",
            "start": 2198.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "afromexicano que se llam\u00f3 Vicente Ram\u00f3n",
            "start": 2200.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guerrero Salda\u00f1a Muchas gracias muchas",
            "start": 2203.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente no le decimos",
            "start": 2206.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ad Dios le decimos hasta siempre hasta",
            "start": 2210.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siempre mi comandante y jefe supremo de",
            "start": 2214.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y mi presidenta Ser\u00eda un honor",
            "start": 2216.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con usted doctora",
            "start": 2220.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Claudia serman y lo esperamos y lo",
            "start": 2222.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esperamos en el coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en",
            "start": 2225.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tlapa de comonfor para despedirlo",
            "start": 2228.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como se merece como lo est\u00e1n",
            "start": 2231.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "haciendo nuestros hermanos",
            "start": 2233.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "afrodescendientes much\u00edsimas gracias y",
            "start": 2234.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenga un buen d\u00eda se\u00f1or",
            "start": 2237.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2240.23,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "presidente esp",
            "start": 2245.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 2253.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 2255.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes licenciado",
            "start": 2257.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 2259.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Lara mu buen Buenas tardes a todas y",
            "start": 2275.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "todos saludo respetuosamente al se\u00f1or",
            "start": 2278.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2281.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la",
            "start": 2283.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen B pardo a la",
            "start": 2286.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernadora de Guerrero maestra evely",
            "start": 2288.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Salgado Pineda a quien le agradezco por",
            "start": 2290.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "habernos recibido de nuevo en este bello",
            "start": 2293.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y con aprecio tambi\u00e9n",
            "start": 2295.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al presidente municipal de",
            "start": 2297.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cuajinicuilapan Edgardo Miguel Paz",
            "start": 2299.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "rojas estimados compa\u00f1eros del presidium",
            "start": 2302.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hoy nos llena la alegr\u00eda de regresar al",
            "start": 2306.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y entregar al pueblo",
            "start": 2308.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la Costa Chica la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 2310.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces",
            "start": 2312.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional M\u00e9xico",
            "start": 2315.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2321.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hoy hoy nos llena de alegr\u00eda regresar al",
            "start": 2323.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y entregar al pueblo",
            "start": 2327.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de la Costa Chica la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 2329.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruz",
            "start": 2332.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional M\u00e9xico",
            "start": 2335.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tramo las vigas con los l\u00edmites de",
            "start": 2338.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y Oaxaca entregar una",
            "start": 2340.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "obra siempre es motivo de alegr\u00eda hemos",
            "start": 2343.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajado arduamente para concluir esta",
            "start": 2345.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "obra de infraestructura Y nos sentimos",
            "start": 2348.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "satisfechos de haber cumplido con la",
            "start": 2350.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "meta atrasada debo decir que quienes",
            "start": 2353.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "participamos en estos grandes proyectos",
            "start": 2356.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salimos siempre enriquecidos aqu\u00ed hemos",
            "start": 2359.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "aprendido historia de las dos regiones",
            "start": 2363.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "colindantes Oaxaca y Guerrero dos",
            "start": 2365.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estados de hombres y mujeres que han",
            "start": 2368.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "defendido con su propia vida la justicia",
            "start": 2370.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2373.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "libertad para los trabajadores de",
            "start": 2374.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra secretar\u00eda concluir una obra",
            "start": 2377.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "como esta es una lecci\u00f3n de",
            "start": 2379.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "acontecimientos que van m\u00e1s all\u00e1 de las",
            "start": 2381.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas materiales y los proyectos",
            "start": 2383.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ingenieriles cuando venimos a realizar",
            "start": 2386.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estas tareas nos llenamos de atm\u00f3sferas",
            "start": 2389.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de huellas de siglos que representa una",
            "start": 2391.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mina de riqueza cultural e hist\u00f3rica",
            "start": 2394.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "a decir que en estas tierras los",
            "start": 2397.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pobladores se comunican en cuatro",
            "start": 2399.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lenguas distintas mixteco amusgo",
            "start": 2401.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "zapoteco y espa\u00f1ol otra cosa que",
            "start": 2404.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "distingue particularmente a la regi\u00f3n de",
            "start": 2407.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "la Costa Chica es la calidez la",
            "start": 2409.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitalidad y el esp\u00edritu resiliente de",
            "start": 2412.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "su gente su amabilidad y generosidad",
            "start": 2415.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacen que cualquier visitante se sienta",
            "start": 2418.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienvenido y en casa esta modernizaci\u00f3n",
            "start": 2420.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Tuvo una inversi\u00f3n de 4600 millones de",
            "start": 2424.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de pesos pues se ampliaron 126 km km al",
            "start": 2427.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "pasar de 7 m a 12 m de ancho de corona",
            "start": 2432.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para contar con dos carriles de 3 y5",
            "start": 2436.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Metros cada uno adem\u00e1s evitar accidentes",
            "start": 2438.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y facilitar los traslados de forma m\u00e1s",
            "start": 2442.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "segura y directa se construyeron 12",
            "start": 2444.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puentes y 16 entronques esta carretera",
            "start": 2447.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "requer\u00eda una Con urgencia una",
            "start": 2451.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n su",
            "start": 2453.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 186,000",
            "start": 2456.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "habitantes de 10 municipios de la regi\u00f3n",
            "start": 2459.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Esta obra genera bienestar y Justicia",
            "start": 2462.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "para todos y todas los guerrerenses y en",
            "start": 2465.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "particular beneficia a la comunidad",
            "start": 2468.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "afromexicana y a los pueblos amusgos",
            "start": 2470.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tanto del Estado de Guerrero como del",
            "start": 2472.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca durante su construcci\u00f3n",
            "start": 2474.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se generaron m\u00e1s de 117,000 empleos",
            "start": 2477.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "directos e indirectos a lo largo de su",
            "start": 2480.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recorrido se podr\u00e1 disfrutar de un",
            "start": 2483.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trayecto m\u00e1s r\u00e1pido y eficiente",
            "start": 2485.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "con la reducci\u00f3n de tiempo entre el",
            "start": 2487.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipio de las vigas a los l\u00edmites de",
            "start": 2489.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los estados al pasar de 3 horas y media",
            "start": 2492.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a tan solo 2 horas de trayecto sin duda",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "esta carretera modernizada facilitar\u00e1 el",
            "start": 2498.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "acceso a servicios esenciales como salud",
            "start": 2501.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y educaci\u00f3n mejorar\u00e1 la conectividad",
            "start": 2504.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entre las comunidades fortaleciendo el",
            "start": 2507.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "comercio de productos agr\u00edcolas y",
            "start": 2509.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pesqueros de la localidad permitiendo un",
            "start": 2511.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transporte m\u00e1s eficiente y potenciando",
            "start": 2514.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la conc\u00f3n intermodal al formar parte del",
            "start": 2516.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eje 200 que inicia en narit y termina en",
            "start": 2519.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Puente talism\u00e1n Chiapas hay que decir",
            "start": 2523.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que dar\u00e1 un importante impulso",
            "start": 2525.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "al turismo para que m\u00e1s visitantes",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "descubran las Maravillas naturales y",
            "start": 2530.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "culturales de",
            "start": 2532.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Guerrero aprovecho esta ocasi\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 2534.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n para informar que en",
            "start": 2536.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el Estado de Guerrero estamos por",
            "start": 2539.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "concretar un logro m\u00e1s de la cuarta",
            "start": 2541.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el programa de caminos de",
            "start": 2543.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mano de obra en la monta y la Costa",
            "start": 2545.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Chica de Guerrero se trata de caminos",
            "start": 2547.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "construidos con el esfuerzo y dedicaci\u00f3n",
            "start": 2549.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los pobladores de la regi\u00f3n quienes",
            "start": 2552.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con su trabajo comunitario han hecho",
            "start": 2554.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "posible la conclusi\u00f3n de cerca de 100",
            "start": 2556.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "caminos los caminos de mano de obra en",
            "start": 2558.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a y costachica de Guerrero",
            "start": 2561.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "representan una inversi\u00f3n de",
            "start": 2563.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "3254 millones de pesos que totalizan 682",
            "start": 2565.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "km en conjunto Los Caminos de mano de",
            "start": 2570.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obra benefician a m\u00e1s de 500,000",
            "start": 2573.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "habitantes en el estado ya que acortan",
            "start": 2575.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "distancias entre los 23 municipios que",
            "start": 2578.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han sido olvidados antes y sin y que no",
            "start": 2581.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ten\u00edan apoyos mismos que hoy tienen",
            "start": 2584.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuevas oportunidades econ\u00f3micas para el",
            "start": 2587.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comercio agr\u00edcola pesquero artesanal",
            "start": 2589.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "textil y cer\u00e1mica de la regi\u00f3n a\u00fan nos",
            "start": 2591.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "queda trabajo por hacer para llegar a la",
            "start": 2595.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "meta final de la mano con el pueblo y el",
            "start": 2597.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado entregaremos 45",
            "start": 2599.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra esta",
            "start": 2602.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no frenar\u00e1 el \u00edmpetu ni",
            "start": 2604.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el ni el compromiso que hicimos no vamos",
            "start": 2606.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a descansar Hasta que m\u00e1s caminos m\u00e1s",
            "start": 2609.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "desarrollo y m\u00e1s equidad llegue a todos",
            "start": 2612.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los rincones y comunidades del Estado de",
            "start": 2615.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Guerrero con la entrega de estas obras",
            "start": 2617.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cumplimos la instrucci\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 2620.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidente de garantizar el acceso",
            "start": 2622.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equitativo para todas y todos para sin",
            "start": 2624.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie",
            "start": 2626.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "afuera quiero reconocer el valioso",
            "start": 2629.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajo de los pobladores de la regi\u00f3n",
            "start": 2631.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por su paciencia y entusiasmo durante el",
            "start": 2633.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "desarrollo y culmin de la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2635.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y ampliaci\u00f3n de la carretera de las",
            "start": 2638.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vigas a l\u00edmites con el estado de Oaxaca",
            "start": 2640.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y Guerrero As\u00ed como de los caminos de",
            "start": 2643.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mano de obra de esta regi\u00f3n sin ustedes",
            "start": 2645.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no hubiera sido posible agradezco a las",
            "start": 2648.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "empresas constructoras aqu\u00ed presentes",
            "start": 2650.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pues adem\u00e1s de concluir la modernizaci\u00f3n",
            "start": 2653.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de esta carretera tambi\u00e9n nos ayudaron a",
            "start": 2655.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "atender la emergencia de otis felicito",
            "start": 2658.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el personal del centro s Guerrero por su",
            "start": 2660.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "labor ininterrumpida y a todo el equipo",
            "start": 2663.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2666.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes agradezco",
            "start": 2667.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "profundamente a todos los involucrados",
            "start": 2670.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de estos proyectos y",
            "start": 2672.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco a las comunidades por",
            "start": 2674.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su confianza en especialmente agradezco",
            "start": 2676.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a usted se\u00f1or presidente por darnos la",
            "start": 2679.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidad y el privilegio de servir a",
            "start": 2682.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sigamos adelante juntos",
            "start": 2685.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construyendo un pa\u00eds donde Cada",
            "start": 2688.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudadano pueda alcanzar sus sue\u00f1os y",
            "start": 2690.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vivir con dignidad se\u00f1or presidente",
            "start": 2692.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "carretera 200 las vigas l\u00edmites con",
            "start": 2695.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero y Oaxaca misi\u00f3n",
            "start": 2698.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cumplida se\u00f1or",
            "start": 2699.88,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2702.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a",
            "start": 2712.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cabo la proyecci\u00f3n del video",
            "start": 2714.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 2715.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces",
            "start": 2717.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional tramo las vigas y",
            "start": 2719.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de los caminos de mano de",
            "start": 2722.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obra de la monta\u00f1a de Guerrero",
            "start": 2724.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a fin de seguir construyendo el",
            "start": 2738.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "crecimiento del Estado de Guerrero hoy",
            "start": 2740.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "inauguramos la modernizaci\u00f3n y",
            "start": 2742.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la carretera federal Las",
            "start": 2743.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Cruces Pinotepa Nacional M\u00e9xico 200 en",
            "start": 2745.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "su tramo las vigas l\u00edmite con los",
            "start": 2748.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estados de Guerrero y Oaxaca antes",
            "start": 2750.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos una carretera muy reducida con",
            "start": 2753.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n viene la ampliaci\u00f3n a",
            "start": 2755.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Se podr\u00eda decir que al doble de lo que",
            "start": 2758.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos Antes nos benefici\u00f3 con la",
            "start": 2760.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de rampas reductores de",
            "start": 2763.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "velocidad para la seguridad de los",
            "start": 2766.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "peatones con el objetivo de impulsar la",
            "start": 2769.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds y del Estado de",
            "start": 2771.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Guerrero la carretera Las vigas l\u00edmite",
            "start": 2773.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con los estados de Guerrero y Oaxaca",
            "start": 2775.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "facilitar\u00e1 el acceso a servicios",
            "start": 2777.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esenciales como salud y educaci\u00f3n",
            "start": 2778.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 la conectividad entre las",
            "start": 2780.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "comunidades fortaleciendo el crecimiento",
            "start": 2782.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "local y potenciando el crecimiento",
            "start": 2784.119,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de la regi\u00f3n con la conexi\u00f3n",
            "start": 2785.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "intermodal y la reducci\u00f3n del tiempo en",
            "start": 2787.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "movernos de un lugar a otro darle las",
            "start": 2790.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias a la s dle las gracias al",
            "start": 2792.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno Estatal al Gobierno",
            "start": 2794.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Federal yo me siento",
            "start": 2796.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2801.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "bien Adem\u00e1s con el objetivo de seguir",
            "start": 2803.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "acercando a las comunidades de la",
            "start": 2805.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a de Guerrero con el programa de",
            "start": 2807.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra la Secretar\u00eda de",
            "start": 2809.4,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2811.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "Transportes y el Instituto Nacional de",
            "start": 2812.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas apoya a los municipios",
            "start": 2814.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con mayor resago y marginaci\u00f3n en tiempo",
            "start": 2816.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de lluvia mucho lodo se des Barranca O",
            "start": 2820.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sea estaba feo Pues estaba en p\u00e9simas",
            "start": 2823.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "condiciones antes no no se sab\u00eda nada de",
            "start": 2825.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estos caminos por aqu\u00ed solamente dec\u00edan",
            "start": 2829.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que en Oaxaca no hab\u00eda este caminos",
            "start": 2831.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "artesanales No gracias a Dios que lleg\u00f3",
            "start": 2833.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en Guerrero ha de cuenta que es una obra",
            "start": 2835.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "grande para el pueblo Pues porque santes",
            "start": 2837.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "no no estaba as\u00ed y ahora ya marca",
            "start": 2838.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "diferencia se ha ayudado mucho tambi\u00e9n",
            "start": 2840.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 empleo para la misma comunidad en",
            "start": 2842.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su momento",
            "start": 2845.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues toda la gente est\u00e1 contenta Pues de",
            "start": 2847.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que ya hay camino ya no hasta ya no te",
            "start": 2849.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "puedes ir caminando de aqu\u00ed para all\u00e1 o",
            "start": 2852.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1 muy bien agradecemos al",
            "start": 2853.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n es un buen trabajo",
            "start": 2856.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos siga apoyando que no se olvide",
            "start": 2860.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de las comunidades pues como est porque",
            "start": 2862.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 2865.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estado discriminados podr\u00eda decir con",
            "start": 2865.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los gobiernos anteriores",
            "start": 2868.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2869.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "habido caminos de los 139 que se tienen",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contemplados actualmente se trabaja en",
            "start": 2879.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los 45 caminos restantes esto equivale a",
            "start": 2881.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una meta total de 682 km y una inversi\u00f3n",
            "start": 2884.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2887.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "3254 millones de pesos con obras como",
            "start": 2888.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estas el Estado de Guerrero cre",
            "start": 2891.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "mejorando la calidad de vida de las y",
            "start": 2893.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "los habitantes as\u00ed como el crecimiento",
            "start": 2894.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del turismo y la econom\u00eda en la zona hoy",
            "start": 2897.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s y mejor comunicado Misi\u00f3n",
            "start": 2899.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cumplida Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2901.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 2904.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2907.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la",
            "start": 2916.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "virtual presidenta electa de los Estados",
            "start": 2919.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo",
            "start": 2921.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias a todos a",
            "start": 2940.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "todas Gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2944.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2948.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Obrador a nuestra gran gobernadora evely",
            "start": 2949.72,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Salgado a los presidentes",
            "start": 2955.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "municipales a todo el equipo del",
            "start": 2959.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2962.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre un gobierno y otro es",
            "start": 2969.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica por muchas",
            "start": 2976.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "razones la",
            "start": 2978.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "primera la generosidad del presidente de",
            "start": 2980.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "invitarme a recorrer el pa\u00eds con \u00e9l para",
            "start": 2985.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "ver las acciones los programas las obras",
            "start": 2990.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que se han desarrollado",
            "start": 2994.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en estos casi 6",
            "start": 2997.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tambi\u00e9n es hist\u00f3rica porque somos",
            "start": 3000.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "parte del mismo proyecto de",
            "start": 3004.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n cuando estuve aqu\u00ed en",
            "start": 3008.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Guerrero en la",
            "start": 3011.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dec\u00eda que se trataba de darle",
            "start": 3013.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 3018.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 3021.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque estamos",
            "start": 3022.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "viviendo una",
            "start": 3025.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3027.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "conciencias pero tambi\u00e9n un cambio",
            "start": 3030.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "profundo en la vida pol\u00edtica de nuestro",
            "start": 3033.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y entonces dije que era continuidad",
            "start": 3037.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y Hoy vengo aqu\u00ed con ustedes a la Costa",
            "start": 3042.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Chica de Guerrero a",
            "start": 3045.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprometerme a darle continuidad al",
            "start": 3048.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "legado del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3051.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3053.44,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3055.12,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "digo que es",
            "start": 3070.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "continuidad porque somos parte de un",
            "start": 3072.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "movimiento de un movimiento que ha",
            "start": 3076.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "luchado desde hace",
            "start": 3079.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y este movimiento ha cambiado la",
            "start": 3081.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico",
            "start": 3085.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "continuidad porque vamos a seguir",
            "start": 3087.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gobernando con los mismos",
            "start": 3089.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "principios con las causas que dieron",
            "start": 3091.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "origen al movimiento y que no se han",
            "start": 3094.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "traicionado la",
            "start": 3099.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "primera por el bien de todos primero los",
            "start": 3101.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pobres vamos a seguir gobernando con esa",
            "start": 3105.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima con ese",
            "start": 3109.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "principio launda",
            "start": 3112.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n vamos a seguir gobernando",
            "start": 3116.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3119.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "honestidad porque el recurso del pueblo",
            "start": 3120.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "es del pueblo de M\u00e9xico de nadie",
            "start": 3123.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y la",
            "start": 3131.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "tercera que somos servidores",
            "start": 3134.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Eso quiere",
            "start": 3137.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "decir que quienes nos eligieron nos dan",
            "start": 3140.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3144.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandato dice con el pueblo todo sin el",
            "start": 3145.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo nada esos son legados del",
            "start": 3149.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente y los vamos a seguir",
            "start": 3153.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desarrollando vamos a seguir gobernando",
            "start": 3157.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con esos principios Pero adem\u00e1s Vamos a",
            "start": 3159.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "darle continuidad a los programas y a",
            "start": 3164.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las acciones del presidente Vamos a",
            "start": 3167.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "continuar con la pensi\u00f3n universal a los",
            "start": 3171.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3174.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Vamos a continuar con las becas a y a",
            "start": 3176.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de",
            "start": 3179.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preparatoria Vamos a continuar con el",
            "start": 3181.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "apoyo a las personas con",
            "start": 3184.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "discapacidad Vamos a continuar con el",
            "start": 3187.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "programa sembrando",
            "start": 3189.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "vida con el apoyo al campo los",
            "start": 3195.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 3197.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratuitos con el apoyo tambi\u00e9n para",
            "start": 3199.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consolidar el inss bienestar para que",
            "start": 3203.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos los m\u00e9dicos enfermeras tengan su",
            "start": 3206.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "base su reconocimiento y que",
            "start": 3209.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "fortalezcamos el acceso a la salud en",
            "start": 3212.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "Guerrero y en todo nuestro pa\u00eds a seguir",
            "start": 3215.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 3219.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "preparatorias universidades a darle",
            "start": 3222.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "continuidad a la reactivaci\u00f3n de",
            "start": 3225.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Acapulco despu\u00e9s del otes pero no solo",
            "start": 3228.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Vamos a darle continuidad que ya ser\u00eda",
            "start": 3232.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 3235.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sino que vamos a avanzar con la",
            "start": 3237.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3240.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "vamos a hacer al menos tres programas",
            "start": 3241.599,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "adicionales el primero el apoyo a todas",
            "start": 3247.28,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 3251.559,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3257.09,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "edad Por qu\u00e9 a las",
            "start": 3261.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mujeres Pues porque aunque no Deber\u00eda",
            "start": 3264.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que hemos",
            "start": 3267.799,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuidado de los hijos",
            "start": 3270.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "siempre Qui\u00e9nes cuidamos del",
            "start": 3274.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hogar y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese",
            "start": 3278.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajo pues como llega una presidenta",
            "start": 3284.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mujer vamos a reconocer el trabajo de",
            "start": 3287.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mujeres mexicanas",
            "start": 3290.96,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3293.24,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3302.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ser",
            "start": 3304.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "universal quiere decir a todos y a",
            "start": 3308.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todas universal la beca Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3312.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que estudian",
            "start": 3316.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en escuela",
            "start": 3319.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no solamente para algunos sino",
            "start": 3321.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "para todos los que estudian en",
            "start": 3324.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "preescolar en primaria y en Secundaria",
            "start": 3327.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 bien que exista la educaci\u00f3n",
            "start": 3331.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "privada pero el gobierno tiene la",
            "start": 3334.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de atender la escuela p\u00fablica",
            "start": 3337.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s es la mejor de todas las",
            "start": 3340.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3346.37,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "educaciones y",
            "start": 3348.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recientemente anunciamos otro",
            "start": 3351.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "programa as\u00ed c\u00f3mo vamos a fortalecer el",
            "start": 3354.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inss bienestar a",
            "start": 3358.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "consolidarlo hacer realidad la atenci\u00f3n",
            "start": 3360.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a la salud de manera gratuita y los",
            "start": 3363.039,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "medicamentos vamos a tener",
            "start": 3366.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos m\u00e9dicas que vayan",
            "start": 3370.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "casa por casa salud casa por casa en",
            "start": 3374.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "particular para las y los adultos",
            "start": 3380.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mayores es decir",
            "start": 3384.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "van a ir a las casas a ver qu\u00e9 problemas",
            "start": 3386.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de salud tienen Y si hace falta",
            "start": 3390.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "llevarles los medicamentos gratuitos",
            "start": 3392.96,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hasta su casa es lo adicional a todas y",
            "start": 3395.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todos los adultos",
            "start": 3400.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mayores y vamos a seguir construyendo",
            "start": 3402.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 3406.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "artesanales nos vamos a poner de acuerdo",
            "start": 3407.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con evel con la gobernadora para ver la",
            "start": 3410.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "continuidad de estas carreteras m\u00e1s de",
            "start": 3414.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "llegar hacia el estado hermano de Oaxaca",
            "start": 3417.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y e irnos hacia la Costa Grande tambi\u00e9n",
            "start": 3420.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "por toda la carretera vamos a seguir",
            "start": 3425.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "comunicando a todos los municipios de la",
            "start": 3428.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Costa Chica es decir Vamos a darle",
            "start": 3431.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "continuidad a lo que yo llamo el segundo",
            "start": 3435.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 3439.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y",
            "start": 3441.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ese nombre",
            "start": 3443.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se me",
            "start": 3446.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 un",
            "start": 3448.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda cuando ganamos la encuesta de",
            "start": 3449.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento que el presidente me",
            "start": 3453.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "dio el bast\u00f3n de Mando del movimiento",
            "start": 3458.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "como se hace en los pueblos",
            "start": 3460.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "originarios y ese d\u00eda record\u00e9 un momento",
            "start": 3463.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l fue jefe de gobierno del",
            "start": 3469.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces Distrito Federal y yo era",
            "start": 3472.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente que me",
            "start": 3474.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 un d\u00eda y me dijo ay\u00fadame a",
            "start": 3477.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "construir a coordinar la construcci\u00f3n",
            "start": 3480.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "del segundo piso del perif\u00e9rico que",
            "start": 3483.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 ah\u00ed como un segundo piso gratuito",
            "start": 3486.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico y cuando me dio",
            "start": 3489.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de Mando pens\u00e9 no me toca nos",
            "start": 3492.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "toca a todos y a todas construir el",
            "start": 3496.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "segundo piso de esta cuarta",
            "start": 3500.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3502.599,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3505.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3507.38,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cierro con",
            "start": 3511.799,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3513.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando el presidente cerr\u00f3 su Campa\u00f1a en",
            "start": 3515.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 3518.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "2018 en el Estadio Azteca de la ciudad",
            "start": 3519.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tuve el privilegio de tomar la palabra Y",
            "start": 3523.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3527.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dije que estaba segura que el presidente",
            "start": 3529.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "iba a ganar y que \u00edbamos a entrar a una",
            "start": 3531.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "nueva era nueva historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3535.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y dije lo recuerdo bien que el",
            "start": 3538.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente en su",
            "start": 3541.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "camino por todos los municipios del pa\u00eds",
            "start": 3543.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda ganado el coraz\u00f3n del pueblo de",
            "start": 3547.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hoy puedo decirles caminando",
            "start": 3549.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "con \u00e9l en esta transici\u00f3n hist\u00f3rica que",
            "start": 3553.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estamos caminando estamos recibiendo al",
            "start": 3556.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha tenido nuestro",
            "start": 3559.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se ha ganado todav\u00eda m\u00e1s el",
            "start": 3562.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de su pueblo que es una",
            "start": 3566.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza que es un privilegio caminar",
            "start": 3569.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva",
            "start": 3572.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "coaquin ilpa viv Que viva la Costa",
            "start": 3575.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Chica que viva Guerrero donde la",
            "start": 3580.039,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "patria que viva M\u00e9xico",
            "start": 3583.96,
            "duration": 12.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3586.71,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 3600.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 3602.92,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3604.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3606.039,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3610.14,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 3613.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuaji de",
            "start": 3618.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pueblos comunidades",
            "start": 3621.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ejidos municipios de la Costa Chica me",
            "start": 3624.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 3627.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3633.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3635.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "terminando nuestro",
            "start": 3638.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3640.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y Quiero compartir con ustedes mi estado",
            "start": 3642.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3647.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo quiero",
            "start": 3649.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decirles Ya ven que mi pecho No es",
            "start": 3651.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "bodega",
            "start": 3654.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y que siempre digo lo que pienso Bueno",
            "start": 3656.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiero decirles que estoy muy",
            "start": 3660.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contento muy",
            "start": 3663.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3667.18,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "contento Estoy bien desde hace",
            "start": 3670.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hace un poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os me dio",
            "start": 3675.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "un infarto pero la ciencia y el",
            "start": 3678.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "creador me sacaron adelante",
            "start": 3682.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Pero \u00faltimamente por",
            "start": 3686.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuestiones de la",
            "start": 3688.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "naturaleza",
            "start": 3690.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pues me he",
            "start": 3692.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "venido",
            "start": 3694.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "deteriorando la carrocer\u00eda ya no es la",
            "start": 3697.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "misma pero hace como dos",
            "start": 3705.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "meses me pusieron motor nuevo",
            "start": 3709.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 3722.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pudo",
            "start": 3725.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "constatar de",
            "start": 3728.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que con el pueblo todo y sin el pueblo",
            "start": 3730.079,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "nada pudimos dejar de",
            "start": 3736.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "manifiesto que para",
            "start": 3740.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "transformar una realidad de injusticia",
            "start": 3742.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de opresi\u00f3n",
            "start": 3747.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para que se de un cambio",
            "start": 3750.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdadero una",
            "start": 3753.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se",
            "start": 3756.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "necesita el pueblo el motor del cambio",
            "start": 3758.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3763.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que qued\u00f3 de",
            "start": 3765.559,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "manifiesto ese es un legado",
            "start": 3771.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Si queremos transformar no le demos",
            "start": 3776.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nunca la",
            "start": 3780.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "espalda al pueblo y hay no solo que",
            "start": 3781.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "respetar al pueblo Hay que tenerle mucho",
            "start": 3786.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amor al",
            "start": 3790.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pueblo Y",
            "start": 3792.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3795.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "es lo que nos permite",
            "start": 3797.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "enfrentar cualquier adversidad",
            "start": 3802.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 3807.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "problema enfrentar a los potentados a",
            "start": 3808.799,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico con",
            "start": 3813.72,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "el respaldo del pueblo el pueblo no",
            "start": 3819.079,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "traiciona el pueblo es Leal que viva el",
            "start": 3824.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3830.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3837.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 3838.119,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "al final de este gobierno estoy contento",
            "start": 3843.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque",
            "start": 3848.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense por primera vez en la",
            "start": 3851.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "historia y esto lo vemos como",
            "start": 3855.24,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "algo que se lo lleve el viento o que",
            "start": 3860.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "entra por una oreja",
            "start": 3863.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por el un o\u00eddo y sale por el",
            "start": 3866.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "otro pero no es cualquier cosa",
            "start": 3868.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que estamos viviendo para",
            "start": 3873.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "contarlo",
            "start": 3876.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3879.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "demostrado porque no se",
            "start": 3881.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sabe Mucho de antes de la \u00e9poca",
            "start": 3884.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica A eso me voy a dedicar",
            "start": 3888.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahora este a investigar",
            "start": 3891.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo era la",
            "start": 3896.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sociedad en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica Antes",
            "start": 3898.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que llegaran los europeos y me voy a",
            "start": 3901.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "dedicar a eso porque tengo una",
            "start": 3905.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis creo que lo mejor que tenemos",
            "start": 3909.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "los mexicanos Hoy viene de ese entonces",
            "start": 3912.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico profundo pero lo tengo que",
            "start": 3916.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "probar t\u00e9cnica",
            "start": 3920.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente Bueno lo que sabemos que",
            "start": 3923.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "nos consta porque hay",
            "start": 3927.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n eh Son pruebas",
            "start": 3931.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "documentales",
            "start": 3936.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que durante la colonia 300 a\u00f1os desde",
            "start": 3938.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que nos invadieron los europeos",
            "start": 3943.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh Los reyes de",
            "start": 3947.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 3950.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mandaban a gobernar a lo que que",
            "start": 3952.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entonces se llamaba la Nueva Espa\u00f1a abir",
            "start": 3955.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Reyes nunca en 300 a\u00f1os en tres",
            "start": 3959.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "siglos Se tomaron la molestia de",
            "start": 3964.68,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "venir a visitar a la Nueva Espa\u00f1a nunca",
            "start": 3967.799,
            "duration": 13.721
        },
        {
            "text": "vinieron de Europa de la corona la",
            "start": 3974.559,
            "duration": 13.881
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda espa\u00f1ola nunca 300 aos puros",
            "start": 3981.52,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "birreyes 300 a\u00f1os y en los Estados esos",
            "start": 3988.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "birreyes nombraban",
            "start": 3992.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "los alcaldes mayores que es como los",
            "start": 3994.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gobernadores de ahora n m\u00e1s que nosotros",
            "start": 3998.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los elegimos Y en aquel entonces los",
            "start": 4003.319,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "designaban 300 a\u00f1os luego viene la",
            "start": 4007.52,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "independencia porque guerer",
            "start": 4012.279,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "como Vicente Guerrero",
            "start": 4017.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4021.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otros independentistas antes dos curas",
            "start": 4022.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "buenos Rebeldes Miguel Hidalgo y",
            "start": 4027.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Costilla Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n los",
            "start": 4031.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "padres de nuestra patria lucharon no",
            "start": 4034.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "solo por la",
            "start": 4037.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "independencia sino por la justicia",
            "start": 4039.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo fue el primero",
            "start": 4042.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 4046.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "esclavitud y",
            "start": 4050.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "f\u00edjense porque es el padre de nuestra",
            "start": 4053.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "patria qui\u00e9n consuma la",
            "start": 4057.079,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "independencia 10 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 4060.48,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "1821 y turbide pero no se le reconoce a",
            "start": 4065.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "Iturbide porque Iturbide quer\u00eda la",
            "start": 4070.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "independencia para ponerse la corona",
            "start": 4074.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Hidalgo luchaba por la independencia",
            "start": 4078.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pero fundamentalmente por la justicia y",
            "start": 4081.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por eso los poderosos de su \u00e9poca no se",
            "start": 4083.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4087.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "perdonaron lo asesinaron le cortaron la",
            "start": 4088.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cabeza y en escarmiento exhibieron su",
            "start": 4091.72,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 4095.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Guanajuato es hasta que se logra el",
            "start": 4101.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "triunfo de la independencia",
            "start": 4104.719,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "1821 que se quita la cabeza de el cura",
            "start": 4108.4,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Hidalgo El padre de nuestra Patria y",
            "start": 4114.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 4118.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Morelos que tambi\u00e9n luchaba por la",
            "start": 4120.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "independencia pero por la",
            "start": 4124.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "justicia \u00e9l",
            "start": 4126.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 4129.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Guerrero el documento que se conoce como",
            "start": 4132.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la naci\u00f3n se lo",
            "start": 4136.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dict\u00f3 Andr\u00e9s quintanar Roy le dec\u00eda",
            "start": 4140.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "usted que es hombre de letras ponga ah\u00ed",
            "start": 4142.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del Pe\u00f3n",
            "start": 4147.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "f\u00edjense Cu\u00e1ntas palabras y tan claro que",
            "start": 4152.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se eleve el salario del",
            "start": 4156.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n le dec\u00eda a Morelos a Quintana ro",
            "start": 4159.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ponga ah\u00ed que sedu al hijo del Campesino",
            "start": 4163.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y al hijo del barretero igual que al",
            "start": 4169.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 4171.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacendado ponga ah\u00ed que haya",
            "start": 4174.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 4178.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte",
            "start": 4182.08,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ese era",
            "start": 4185.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Morelos y los sentimientos de la",
            "start": 4188.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4191.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando ya",
            "start": 4193.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se pensaba que la causa estaba perdida",
            "start": 4195.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 4198.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a Morelos lo",
            "start": 4200.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Asesinan surgen otros dirigentes surge",
            "start": 4202.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Vicente",
            "start": 4206.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Guerrero y otros",
            "start": 4208.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luchadores por la",
            "start": 4211.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "independencia Y eso que es algo muy",
            "start": 4213.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sabido por",
            "start": 4220.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por todos los mexicanos",
            "start": 4222.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy conocido en Guerrero la frase de la",
            "start": 4226.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "patria es primero es bell\u00edsima",
            "start": 4229.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Porque se cuenta",
            "start": 4232.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4235.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estando Guerrero eh en un",
            "start": 4237.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "campamento",
            "start": 4241.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independentista luchando contra los",
            "start": 4243.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "realistas Lleg\u00f3 su",
            "start": 4246.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "padre ya mayor y le dijo",
            "start": 4249.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh que ven\u00eda",
            "start": 4253.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de parte del birrey de Espa\u00f1a y que le",
            "start": 4256.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ofrec\u00edan eh",
            "start": 4260.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ayudarlo dinero le dijo el pap\u00e1 Mira",
            "start": 4264.0,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 tu familia En qu\u00e9 situaci\u00f3n",
            "start": 4269.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por qu\u00e9 no",
            "start": 4274.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aceptas la propuesta del birrey de",
            "start": 4277.64,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dejar las armas",
            "start": 4282.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed viene la frase porque le dice",
            "start": 4286.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4290.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "padre no este voy a",
            "start": 4292.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "traicionar la causa que defiendo y se",
            "start": 4296.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "voltea y con sus hombres m\u00e1s cercanos",
            "start": 4299.6,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "les dicen ese anciano es mi padre y me",
            "start": 4303.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "vino",
            "start": 4309.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hacer este planteamiento y les cuenta",
            "start": 4310.96,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Y saben qu\u00e9 les qu\u00e9 le dije a mi padre",
            "start": 4316.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "con mucho dolor que la patria es",
            "start": 4320.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 4331.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Entonces por esa decisi\u00f3n se logra la",
            "start": 4333.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 4339.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y el primer",
            "start": 4341.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 4343.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despu\u00e9s de la Independencia fue",
            "start": 4346.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria que luchaba junto con",
            "start": 4350.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Vicente Guerrero y \u00e9l",
            "start": 4355.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobierna de",
            "start": 4360.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1824 a",
            "start": 4363.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1829 que eran periodos de 4 a\u00f1os antes",
            "start": 4367.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "no de seis pero es el primer presidente",
            "start": 4371.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mico hace 200",
            "start": 4375.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la primera Rep\u00fablica Federal",
            "start": 4378.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4383.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "300 que eran puros Virreyes y 200 del",
            "start": 4385.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente puros presidentes y",
            "start": 4391.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ahora por primera vez en 500 a\u00f1os en",
            "start": 4394.92,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "cinco siglos una mujer presidenta",
            "start": 4399.8,
            "duration": 15.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4403.99,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 4415.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "poco no es un momento estelar en la",
            "start": 4417.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds los que nos",
            "start": 4422.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 vivir algunos",
            "start": 4424.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4427.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan convicciones",
            "start": 4430.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh firmes",
            "start": 4433.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "o Eh no estaban acostumbrados a luchar",
            "start": 4436.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4441.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros este est\u00e1bamos Buscando el",
            "start": 4443.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cambio y nos hac\u00edan fraude y volv\u00edamos y",
            "start": 4446.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "algunos dec\u00edan no se va a",
            "start": 4450.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4453.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque las cartas est\u00e1n",
            "start": 4456.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "marcadas los dados est\u00e1n cargados y",
            "start": 4458.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nosotros eh segu\u00edamos eh",
            "start": 4462.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "perseverando Hasta",
            "start": 4466.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3",
            "start": 4469.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se dio",
            "start": 4472.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este este cambio tan",
            "start": 4476.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "importante con el esfuerzo la",
            "start": 4480.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de mucha gente",
            "start": 4483.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "millones porque no es una vanguardia no",
            "start": 4486.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un grupo de dirigentes mujeres y",
            "start": 4491.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hombres es todos los pueblos de",
            "start": 4493.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es cuaji nada m\u00e1s no es",
            "start": 4497.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "marquelia es metlatono Es Tlapa son",
            "start": 4502.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de la cosa chica todos",
            "start": 4507.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "los pueblos de Guerrero todos los",
            "start": 4509.639,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "pueblos de M\u00e9xico as\u00ed es nuestro",
            "start": 4511.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4516.17,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4518.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que hay 300 distritos",
            "start": 4520.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 4524.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 4525.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "300 distritos electorales federales en",
            "start": 4527.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y el 85",
            "start": 4530.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "por lo gan\u00f3 este",
            "start": 4534.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4539.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4548.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces fue un gran triunfo y estoy",
            "start": 4550.12,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "contento porque eh quien va a sustituir",
            "start": 4553.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "me a quien le voy a entregar la banda de",
            "start": 4559.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidencial es una mujer excepcional se",
            "start": 4562.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los digo ya no tengo yo necesidad de",
            "start": 4566.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hacerle la barba a nadie",
            "start": 4569.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4577.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "una mujer con muchas convicciones tiene",
            "start": 4585.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "experiencia es honesta y le va a dar",
            "start": 4588.679,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "como se ha comprometido adem\u00e1s por",
            "start": 4593.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n continuidad a la cuarta",
            "start": 4598.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4601.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico van a continuar todos los",
            "start": 4606.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 4610.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bienestar y se van aj",
            "start": 4612.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "porque va a continuar el programa de",
            "start": 4616.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adulto mayor va a haber aumento Porque",
            "start": 4617.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar tienen",
            "start": 4621.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que ir",
            "start": 4625.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aumentando aunque sea la",
            "start": 4626.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n no pueden aumentar menos de la",
            "start": 4631.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n ya van a quedar todos",
            "start": 4636.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establecidos en la Constituci\u00f3n son",
            "start": 4640.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "derechos constitucionales",
            "start": 4642.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Entonces no se pueden quitar pero no",
            "start": 4644.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "solo es eso Claudia dice a ver va la",
            "start": 4648.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los adultos mayores y que",
            "start": 4651.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "vayan los m\u00e9dicos las enfermeras a",
            "start": 4654.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "verlos a sus casas qu\u00e9 va a pasar el que",
            "start": 4657.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e9 enfermo hasta va a",
            "start": 4661.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sanar porque va a llegar la doctora el",
            "start": 4663.719,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "doctor la enfermera no a ver el adulto",
            "start": 4667.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mayor por creen que yo ya tamb bien voy",
            "start": 4671.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de salida porque despu\u00e9s los hijos los",
            "start": 4675.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "nietos ya no quieren Escuchar mucho a",
            "start": 4680.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los adultos mayores eso es la verdad nos",
            "start": 4684.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quieren mucho",
            "start": 4687.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero un rato porque ya empiezan a decir",
            "start": 4689.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya es que ya mi abuelo Ya",
            "start": 4693.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este repite y repite y repite no y es lo",
            "start": 4695.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 4699.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este porque traen su propia agenda",
            "start": 4700.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entonces Muchas veces el adulto mayor lo",
            "start": 4704.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que quiere es ser",
            "start": 4707.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuchado y de repente llega toca la",
            "start": 4709.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "puerta una",
            "start": 4713.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "enfermera una doctora un doctor vengo a",
            "start": 4715.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "verle a ver c\u00f3mo est\u00e1 usted ve c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4718.639,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4720.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n y la",
            "start": 4721.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica",
            "start": 4726.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 4727.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este con eso con eso hasta sanan",
            "start": 4729.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque muchas",
            "start": 4735.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veces lo que enferma es la desatenci\u00f3n y",
            "start": 4737.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "el olvido Entonces ese es un gran",
            "start": 4741.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "programa muy humano de",
            "start": 4744.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la presidenta el que se visite a los",
            "start": 4747.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "adultos mayores en sus",
            "start": 4751.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "casas",
            "start": 4756.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y por ejemplo en el caso de las",
            "start": 4758.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "becas estamos entregando 12 millones de",
            "start": 4762.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "becas pero en el",
            "start": 4766.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh nivel de educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar",
            "start": 4769.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "primaria secundaria no era universal",
            "start": 4773.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es",
            "start": 4778.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preparatoria s\u00ed es para todos son 5",
            "start": 4780.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones que reciben becas pero",
            "start": 4783.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria solo para",
            "start": 4786.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s eh pobres ah\u00ed s\u00ed este Se",
            "start": 4788.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entregan estas becas pero Ah la",
            "start": 4793.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidenta ha decidido que va a ser",
            "start": 4795.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "universal todos los que estudien",
            "start": 4800.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria en",
            "start": 4802.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas van a tener su beca",
            "start": 4805.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eso es tambi\u00e9n muy",
            "start": 4808.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "importante y lo",
            "start": 4811.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "otro que las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os van",
            "start": 4814.199,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "a tener tambi\u00e9n su apoyo",
            "start": 4820.76,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s me doy cuenta que nos aplauden pero",
            "start": 4824.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las mujeres le aplauden m\u00e1s a Claudia Ya",
            "start": 4829.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "me di cuenta estaba",
            "start": 4831.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "yo como se dice en el b\u00e9isbol estaba yo",
            "start": 4835.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fildeo nada m\u00e1s",
            "start": 4838.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4841.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pero vamos a tener una muy buena",
            "start": 4843.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidenta y",
            "start": 4847.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh agradecerles A todas las autoridades",
            "start": 4849.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay que continuar Ya Claudia lo sabe con",
            "start": 4853.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 4857.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "artesanales que eso ayuda mucho con el",
            "start": 4859.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "apoyo de presidentas y presidentes",
            "start": 4862.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "municipales y este",
            "start": 4866.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "terminar todos los",
            "start": 4871.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caminos ya saben ustedes",
            "start": 4874.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que en el gobierno anterior se dieron",
            "start": 4878.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "unos contratos de",
            "start": 4881.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "mantenimiento pero",
            "start": 4883.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se les pas\u00f3 la mano porque les daban",
            "start": 4885.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "10.00 millones para",
            "start": 4889.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantener como 10 carreteras y ni",
            "start": 4891.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "siquiera se comprobaba si le daban",
            "start": 4895.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mantenimiento y hab\u00eda que pagarles 10,00",
            "start": 4899.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "millones al a\u00f1o hablamos con esas",
            "start": 4902.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresas y se les dijo Es mucho no",
            "start": 4905.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "queremos quitarles el",
            "start": 4910.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "contrato pero eh vamos a que aporten y",
            "start": 4911.92,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "empezaron a entregar mil millones de",
            "start": 4918.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o esos 1000 millones son para",
            "start": 4922.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de",
            "start": 4925.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Guerrero cada",
            "start": 4928.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a\u00f1o para caminos y ahora que nos pararon",
            "start": 4930.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en la carretera por un camino de",
            "start": 4935.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "igualapa para",
            "start": 4938.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 que fue un compromiso",
            "start": 4941.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n Claudia dio instrucciones",
            "start": 4945.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para que se licite ese camino",
            "start": 4949.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4953.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yo opino",
            "start": 4955.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh que se tome en cuenta a las empresas",
            "start": 4958.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que trabajaron en la ampliaci\u00f3n de esta",
            "start": 4962.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "carretera porque cumplieron y que se",
            "start": 4966.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "haga la licitaci\u00f3n todo legal pero si ya",
            "start": 4969.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tienen aqu\u00ed maquinaria",
            "start": 4972.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y van a licitar ese camino Pues que se",
            "start": 4975.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les invite a estas empresas adem\u00e1s como",
            "start": 4978.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un reconocimiento porque cumplieron y mi",
            "start": 4982.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento a Jorge Nu\u00f1o que es el",
            "start": 4985.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "secretario de comunicaciones a todos los",
            "start": 4989.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ingenieros de",
            "start": 4992.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "comunicaciones ya nada m\u00e1s que en los",
            "start": 4998.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dos meses que nos faltan este vos ahora",
            "start": 5001.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque tenemos que inaugurar muchas",
            "start": 5005.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "obras y terminar con programas y estamos",
            "start": 5009.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "visitando juntos todo el pa\u00eds y nos toc\u00f3",
            "start": 5014.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ahora estar ac\u00e1 con ustedes que nos da",
            "start": 5017.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto",
            "start": 5020.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5022.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero les faltan dos",
            "start": 5024.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "meses entonces Todav\u00eda le van a dar otra",
            "start": 5027.48,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "pasadita al camino las banquetas y que",
            "start": 5032.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "quede al 100 al 100",
            "start": 5038.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este bien",
            "start": 5042.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hecho y f\u00edjense que ya con este camino",
            "start": 5048.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Ya Claudia anunci\u00f3 de que sigue la",
            "start": 5053.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n hasta eh el estado vecino",
            "start": 5058.719,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hermano de Oaxaca",
            "start": 5063.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh Porto",
            "start": 5067.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "escondido esta carretera va a ser muy",
            "start": 5072.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante y Claudia tiene tambi\u00e9n ya lo",
            "start": 5075.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "dio a conocer el programa de mantener el",
            "start": 5077.6,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "camino desde Puebla de Iz\u00facar de",
            "start": 5084.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Matamoros a Tlapa y de Tlapa marquelia",
            "start": 5087.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar",
            "start": 5095.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mucho porque la Costa Chica tiene playas",
            "start": 5097.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Muy bellas ayer nos quedamos a dormir",
            "start": 5102.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "anoche este y tiene mucho",
            "start": 5105.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "potencial tur\u00edstico esta Costa Chica",
            "start": 5110.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene eh",
            "start": 5114.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "agricultura miren Los mangos",
            "start": 5115.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "esos la empacadora mira",
            "start": 5121.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y tiene sembrando",
            "start": 5125.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "vida y tiene",
            "start": 5129.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda y turismo Entonces s\u00ed tiene",
            "start": 5132.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mucha posibilidad para el desarrollo",
            "start": 5137.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "futuro para los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 5140.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros hijos y nuestros",
            "start": 5143.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nietos meo mucho gusto la verdad estar",
            "start": 5146.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes Est\u00e1 tambi\u00e9n con",
            "start": 5150.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "nosotros mi amigo Andr\u00e9s Manzano saben",
            "start": 5153.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo recuerdo mucho en especial",
            "start": 5157.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Porque en ese entonces",
            "start": 5160.44,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "estaba como dicen los j\u00f3venes estaba",
            "start": 5164.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ca\u00f1\u00f3n lleg\u00e1bamos a los pueblos y",
            "start": 5169.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no Bueno antes cuando empezamos All\u00e1 en",
            "start": 5174.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5178.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tierra lleg\u00e1bamos a los pueblos cinco",
            "start": 5179.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "10 y con el aparato de sonido ah\u00ed",
            "start": 5184.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hablando y hablando y hablando as\u00ed",
            "start": 5189.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "empezamos y",
            "start": 5191.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "subi\u00e9ndolo de que era importante el",
            "start": 5197.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cambio y saben en esencia tambi\u00e9n Qu\u00e9 es",
            "start": 5201.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el cambio en nuestro pa\u00eds acabar con la",
            "start": 5203.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque M\u00e9xico es un",
            "start": 5208.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds rico",
            "start": 5212.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre y eso se debe a la gran",
            "start": 5215.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 5219.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "imperaba dec\u00eda un paisano m\u00edo Don",
            "start": 5221.76,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "querub\u00edn Fern\u00e1ndez dec\u00eda Tabasco tiene",
            "start": 5225.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "todo hay de todo pero se lo clavan",
            "start": 5230.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo ese es el problema se acaba la",
            "start": 5234.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y alcanza el presupuesto",
            "start": 5238.679,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "no hace falta ya se demostr\u00f3 aumentar",
            "start": 5244.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "impuestos no hacen falta",
            "start": 5249.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolinazos el gobierno nuestro es el",
            "start": 5252.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que menos ha aumentado el precio de la",
            "start": 5255.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gasolina al contrario ha bajado el",
            "start": 5259.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina el precio del",
            "start": 5261.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel el precio de la luz es el",
            "start": 5263.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gobierno que menos se ha",
            "start": 5267.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "endeudado saben que desde cheverr\u00eda",
            "start": 5271.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "no se hab\u00eda visto de que el peso",
            "start": 5274.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mexicano se fortaleciera como ahora cada",
            "start": 5279.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sexenio se devaluaba el peso ahora",
            "start": 5282.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "nuestra moneda el peso es la moneda m\u00e1s",
            "start": 5287.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar",
            "start": 5292.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 5297.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tenemos un",
            "start": 5299.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "superpeso y est\u00e1 llegando inversi\u00f3n",
            "start": 5301.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extranjera como nunca bueno porque",
            "start": 5305.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conf\u00edan en M\u00e9xico y en qu\u00e9 conf\u00edan",
            "start": 5308.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conf\u00edan bueno en el pueblo porque el",
            "start": 5312.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza uno de",
            "start": 5315.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los pueblos m\u00e1s",
            "start": 5318.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de el mundo ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 5320.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestros paisanos",
            "start": 5324.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "migrantes que se van a buscarse la vida",
            "start": 5327.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Pues nos est\u00e1n enviando 63",
            "start": 5331.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares al a\u00f1o eso es lo que",
            "start": 5335.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus",
            "start": 5338.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "familiares los",
            "start": 5340.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "migrantes si fuese el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5343.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "un pueblo",
            "start": 5346.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "flojo un pueblo indolente no saldr\u00eda",
            "start": 5347.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adelante en ninguna parte cuando se van",
            "start": 5349.88,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "los migrantes a Estados Unidos a los que",
            "start": 5353.719,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s prefieren los empresarios de Estados",
            "start": 5360.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Unidos como trabajadores es a los",
            "start": 5363.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5367.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanos pueden haber migrantes de",
            "start": 5368.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todas partes del mundo y los m\u00e1s",
            "start": 5370.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "deseados son los mexicanos que por",
            "start": 5374.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cierto ya van a tener tambi\u00e9n un",
            "start": 5378.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diputado federal migrante de la Costa",
            "start": 5381.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Chica no me gusta decir apodo pero no me",
            "start": 5384.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "acuerdo de su nombre es Cheto as\u00ed este",
            "start": 5388.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se le conoce y ya desde aqu\u00ed le mando a",
            "start": 5393.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "decir a Cheto de que se venga a trabajar",
            "start": 5396.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a defender a la gente que no est\u00e9",
            "start": 5399.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5403.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este sentado en las sillas esas que",
            "start": 5404.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ponen muy c\u00f3modas en la c\u00e1mara de",
            "start": 5408.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "diputados y luego m\u00e1s c\u00f3modas todav\u00eda no",
            "start": 5410.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s muelle sill\u00f3n en la c\u00e1mara de",
            "start": 5414.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "senadores y en una de esas los van a",
            "start": 5418.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agarrar dormidos y le van a tomar una",
            "start": 5420.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "foto Entonces mejor que se venga para",
            "start": 5422.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 adem\u00e1s Aqu\u00ed no hay calor aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5425.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todo es el para\u00edso terrenal bueno que",
            "start": 5428.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 5433.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cuaji que viva",
            "start": 5435.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Guerrero Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 5437.56,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5443.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico procedemos con el corte de l\u00f3n",
            "start": 5450.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "inacural de la ampliaci\u00f3n y",
            "start": 5452.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces",
            "start": 5454.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Pinotepa Nacional tramo las vigas a",
            "start": 5456.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cargo del presidente de los Estados",
            "start": 5459.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 5461.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta",
            "start": 5463.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "electa doctora Claudia shen pardo e",
            "start": 5465.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "integrantes del presidium",
            "start": 5468.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "reco",
            "start": 5505.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 5514.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5516.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5518.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5522.16,
            "duration": 47.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5574.7,
            "duration": 19.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5597.77,
            "duration": 20.469
        },
        {
            "text": "de esa manera concluye este evento se",
            "start": 5615.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 5618.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 5620.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 5622.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shardo",
            "start": 5625.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5629.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 5631.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 5633.8,
            "duration": 3.52
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] P [M\u00fasica] [M\u00fasica] es ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] est [M\u00fasica] [M\u00fasica] am [M\u00fasica] gra [M\u00fasica] las damos la bienvenida presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y a la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shenon [Aplausos] pardo Muy buenas tardes Muy buenas tardes mi nombre es Angel jul Ram\u00edrez mariche hoy me siento dichosa de estar dirigiendo estas palabras a dos grandes personalidades la presidenta de M\u00e9xico Claudia shau y el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la danza de diablos la perla dorada de este municipio los deleitar\u00e1 con su baile y algarab\u00eda presidente amlo esta negra de la arm\u00f3nica le quiere decir una cosa que estos diablos le bailan de todo coraz\u00f3n para agradecer la invitaci\u00f3n pero la minga viene para casarse con usted y le deje la pensi\u00f3n presidenta Claudia shen ahorita se encuentra en la Costa Chica tierra hermosa inspiraci\u00f3n del artista pues se van ilusionados todo aquel que los visita como capullos en flor sembrad\u00edos en talapas son toditas las mujeres del bello cuajinicuil urra diabl gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] br [Aplausos] por favor sean tan amables y ocupar sus lugares preside este evento inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera a Las Cruces Pinotepa Nacional tramo las vigas y evaluaci\u00f3n de los caminos de mano de obra de la monta\u00f1a de Guerrero el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] sho la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero evel Salgado Pineda [Aplausos] el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio este Medina el director general del Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes [Aplausos] el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de pot\u00f3n Falc\u00f3n el presidente municipal de metloc y del fonso montealegre V\u00e1zquez el presidente municipal de Cuajinicuilapa Edgardo municipal de trapa de Comonfort Gilberto Solano Arriaga Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Guerrero maestra evely Salgado [Aplausos] Pineda gracias muchas gracias Muy buenas tardes a todas a todos C\u00f3mo est\u00e1n Esa es la alegr\u00eda de cuag cuilapa y de toda la Costa Chica con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa es un placer tenerlos aqu\u00ed es un gran honor darles una vez m\u00e1s la bienvenida aqu\u00ed a Guerrero a nuestro querido presidente de la rep\u00fablica el mejor presidente que hemos tenido en M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Es un honor estar con Obrador es un H es un presidente que nos ha visitado como ning\u00fan otro presidente lo hab\u00eda hecho aqu\u00ed en Guerrero que ha caminado nuestras ocho regiones y que aqu\u00ed en la Costa Chica en especial siempre nos ha demostrado su cari\u00f1o y su apoyo incondicional quiero agrade de igual manera la visita de una gran amiga de una gran mujer de una gran aliada de nuestro estado la mujer que ya hizo historia al convertirse en la primera mujer presidenta de M\u00e9xico la doctora Claudia shinba pardo Es un honor estar con Claudia hoy [Aplausos] ella es nuestro referente y ejemplo de que no hay l\u00edmites para las mujeres para las ni\u00f1as para las j\u00f3venes saludo con gusto a todos y cada uno de los miembros del gabinete Federal que hoy nos acompa\u00f1an a los alcaldes de la regi\u00f3n tambi\u00e9n Much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed y que hemos trabajado siempre de la mano y en perfecta coordinaci\u00f3n con el gobierno de M\u00e9xico al pueblo de Cuajinicuilapa y de Guerrero que hoy nos acompa\u00f1a les saludo con el coraz\u00f3n desbordado de alegr\u00eda por estar una vez m\u00e1s en nuestra querida Costa Chica se\u00f1or presidente se a\u00f1os han pasado muy r\u00e1pido pero han sido suficientes para cosechar el amor de de todo un pueblo el reconocimiento a una vida de lucha la consolidaci\u00f3n de su figura transformadora y especialmente de su pol\u00edtica fraterna que ha tenido a bien definir como el humanismo mexicano hoy desde nuestra hermosa Costa Chica desde aqu\u00ed desde Guerrero donde la patria es primero le reafirmamos nuestro de continuar con su legado de Justicia social de profundizar el bienestar en todos los hogares Y hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n de nuestro estado el compromiso Tambi\u00e9n de continuar trabajando de la mano de nuestra pr\u00f3xima presidenta de la Rep\u00fablica la doctora Claudia sh bardo quien ama mucho esta tierra es una mujer sensible es una mujer comprometida y que estoy segura que vamos a consolidar el segundo piso de esta gran revoluci\u00f3n de conciencias y de la cuarta transformaci\u00f3n de Guerrero y de nuestro pa\u00eds lo que hoy viene a entregar se\u00f1or presidente as\u00ed como las acciones que ya ha realizado con Los Caminos artesanales de la monta\u00f1a y la carretera que nos hermana con Oaxaca son mu del adelanto tan significativo para el desarrollo de nuestros pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos caminos que cambiaron el rostro de la monta\u00f1a y de la Costa Chica y que hoy est\u00e1n m\u00e1s conectadas que nunca la carretera hist\u00f3rica de las vigas cuya ampliaci\u00f3n hab\u00eda sido un sue\u00f1o en esta regi\u00f3n y que hoy es una realidad y que no solo signica una inversi\u00f3n de aproximadamente 5000 millones de pesos sino el compromiso Tambi\u00e9n asumido por nuestra presidenta electa de continuar con su ampliaci\u00f3n hacia nuestro estado hermano de Oaxaca eso es algo important\u00edsimo el compromiso est\u00e1 fuerte est\u00e1 firme y seguimos con la transformaci\u00f3n son muchos los resultados que deja su g\u00f3n idente para las y los guerrerenses la transformaci\u00f3n del sistema de salud el renacimiento de Acapulco y de Coyuca de Ben\u00edtez despu\u00e9s del hurac\u00e1n otis el impulso a la infraestructura y el desarrollo de nuestra monta\u00f1a y la Costa Chica y en todas las regiones del Estado hoy la transformaci\u00f3n de Guerrero se consolida y recibimos el futuro con la certeza de que vamos a seguir mejorando la vida de las familias y de su mano tambi\u00e9n querida doctora Claudia estoy segura de que vamos a seguir con este trabajo que ha iniciado nuestro gran presidente aqu\u00ed en Guerrero yo quiero cerrar esta bienvenida esta c\u00e1lida bienvenida que le da siempre el pueblo de Cuajinicuilapa a nuestro querido presidente que se escuche ese aplauso fuerte para nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Y la doora Claudia vienen de marquelia de Ometepec San Marcos San Luis Acatl\u00e1n todos los reciben de aoyu tambi\u00e9n toda la Costa Chica est\u00e1 presente tlacua chl huaca presente Acapulco todas y todos recibiendo a nuestro presidente como se merece y a nuestra presidenta electa Quiero compartir un fragmento del poema con el que nuestro querido presidente concluye su \u00faltimo libro titulado Gracias ya lo leyeron ya ya lo tienen levante la mano ya lo tienen el libro eso ah\u00ed est\u00e1 Mire ah\u00ed tiene el compa\u00f1ero el libro ya lo le\u00ed Y de verdad que es un libro que se ha convertido en gu\u00eda para todos aquellos que tenemos el honor y el privilegio de poder servir a nuestro pueblo trabajando Siempre con el coraz\u00f3n para servir a la gente cierro con este poema de Amado Nervo muy cerca de mi ocaso yo te bendigo vida porque nunca me diste ni fallida ni trabajos injustos ni pena inmerecida porque veo al final de Mi rudo camino que yo fui el arquitecto de mi propio destino que si extraje las mieles o la hiel de las cosas fue porque en ellas puse hiel o mieles sabrosas cuando plant\u00e9 Rosales cosech\u00e9 siempre rosas cierto a mis lozan\u00edas va a seguir el invierno m\u00e1 t\u00fa no me dijiste que mayo fuese eterno ayer sin duda largas las noches de mis penas m\u00e1 no me prometiste tan solo noches buenas y en cambio tuve algunas santamente serenas am\u00e9 fui amado el sol acarici\u00f3 mi faz vida Nada me debes vida estamos en paz Gracias presente tanto cari\u00f1o nuestro reconocimiento admiraci\u00f3n y amor por siempre hoy a nuestro presidente no le decimos adi\u00f3s hoy a nuestro presidente le decimos hasta siempre siempre con L\u00f3pez Obrador Muchas gracias a todas a todos que viva nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Viva cuilapa Viva la Costa Chica y que viva Guerrero Muchas gracias invitamos a nuestro presidium a ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra al presidente municipal de Cuajinicuilapa m\u00e9dico veterinario zoot\u00e9cnico Edgardo Miguel Paz rojas compa\u00f1ero presidente bienvenida presidenta electa bienvenida querida gobernadora por mi voz se manifiestan las voces de los pueblos y comunidades afromexicanas de la Costa Chica a nombre de todos ellos les recibo con toda la calidez y la fraternidad de que somos capaces en este territorio bienvenidos todas y todos hermanas y hermanos mexicanos en 1948 Gonzalo Aguirre Beltr\u00e1n escribi\u00f3 el \u00e9nfasis que hemos puesto en la importancia del estudio del negro y la necesidad de su aproximaci\u00f3n etnogr\u00e1fica tiene motivaci\u00f3n de orden pr\u00e1ctico de Gran trascendencia este estudioso afirm\u00f3 que nuestros antepasados negros Quienes fueron secuestrados de su sus pueblos y tra\u00eddos como esclavos para producir la riqueza de la que se apropiaron los europeos contribuyeron grandemente a la creaci\u00f3n de la naci\u00f3n mexicana y que su interrelaci\u00f3n con las civilizaciones y los pueblos ind\u00edgenas fue constante permanente y profunda basta traer a la memoria los hechos de nuestros H\u00e9roes negros como Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n viente Salda\u00f1a y Juan \u00c1lvarez Hurtado y de los cientos de miles negros mulatos pardos morenos yambos e ind\u00edgenas que fueron parte de sus hestes quienes protagonizaron la guerra de Independencia la primera transformaci\u00f3n del pa\u00eds a esos nombres hay que agregar el de nuestros H\u00e9roes locales como Juan del Carmen lugar Teniente de Vicente Guerrero oriundo de cuananchinicha de hoy del municipio de la cuachis huaca y de Francisco Atilano Santa Mar\u00eda y Juan Bruno el africano Criollos nativos de Cuajinicuilapa durante siglos desde Don Gaspar guanga y Francisco de la matosa nuestros antepasados lucharon por ser considerados personas humanas y por tener derecho a un territorio donde vivir donde cultivar la tierra luchar por ser parte de la naci\u00f3n mexicana y tambi\u00e9n participaron en la transformaci\u00f3n que conocemos como la reforma al lado de Los Patriotas y liberales encabezados por Ju\u00e1rez con el general Zaragoza en contra de Los Invasores franceses destac\u00e1ndose nuestros Paisanos del Batall\u00f3n de pardos y morenos de Cuajinicuilapa de Maldonado y de San Nicol\u00e1s comandados por el capit\u00e1n Manuel sate de Cuajinicuilapa en en las batallas como la de la carbonera en las fuerzas militares de Porfirio D\u00edaz esta ausencia de justicia para los pueblos y comunidades negras de M\u00e9xico comenz\u00f3 a revertirse con la llegada de usted compa\u00f1ero Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y su movimiento al poder despu\u00e9s de una larga lucha en la que tambi\u00e9n los negros de la Costa Chica participamos siendo esta con las armas sino con las herramientas de la Democracia esta cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds tuvo como uno de sus primeros actos de Justicia para nosotros en el a\u00f1o de 2019 la inclusi\u00f3n de nuestros derechos humanos como pueblos y comunidades afromexicanas en el art\u00edculo segundo de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos por ello pido un aplauso para nuestros l\u00edderes Andr\u00e9s Manuel y Claudia protagonistas centrales de la cuarta transformaci\u00f3n de su G\u00e9nesis y su trayectoria y de sus triunfos se\u00f1or presidente compaeros batallas en la que tambi\u00e9n participamos quiero recordar ahora frente a todas y a todos la presencia indeleble de su amigo Andr\u00e9s Manzano a\u00f1orbe quien tambi\u00e9n protagoniz\u00f3 varias de esas batallas al lado de usted quiero decirle quiero decirle a nombre de nuestras comunidades ind\u00edgenas y afromexicanas de la Costa Chica de Guerrero y de Oaxaca que nuestro agradecimiento por la obra de ampliaci\u00f3n de la carretera federal 200 Acapulco Pinotepa Nacional es muy grande inmensa Gracias se\u00f1or presidente no solo la econom\u00eda de la regi\u00f3n se est\u00e1 beneficiando con ello sino tambi\u00e9n nuestra calidad de vida Tambi\u00e9n queremos agradecerle por haber establecido en la ley los derechos que permiten disfrutar de muchos beneficios sociales a las mayor\u00edas Con sobrada raz\u00f3n podemos decir aqu\u00ed que usted es uno de los mejores presidentes de las \u00faltimas d\u00e9cadas en M\u00e9xico dentro de unos meses se\u00f1or presidente usted se va pero se queda en nuestros en nuestras Mentes y en nuestros corazones sino en lo que nuestra presidenta tambi\u00e9n nuestra presidenta electa la doctora Claudia Shan ha llamado el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n dado que usted puso los cimientos y sabedores que la Dora Claudia es una mujer talentosa inteligente de trabajo honesta y comprometida con nosotros los pobres cre\u00edmos el 2 de junio y creemos que que acrecentar\u00e1 enormemente su legado siempre En beneficio de los que menos tenemos doctora Claudia doctora Claudia senta presidenta presidenta presidenta doctora Claudia como lo mostramos en la pasada elecci\u00f3n los pueblos y comunidades afromexicanas La queremos y confiamos en que su gobierno ser\u00e1 excelente y le decimos que puede contar con nosotros que estaremos pendientes para respaldar su gobierno un aplauso para nuestra compa\u00f1era presidenta electa Claudia y ya me despido Solamente le solicito se\u00f1or presidente que instruya a quien corresponda en su administraci\u00f3n para que a los pueblos y comunidades afromexicanas nos construyan el hospital de segundo nivel que tanto necesitamos que tanto nos hace falta que ser\u00e1 En beneficio de las comunidades de Guerrero y de las comunidades hermanas de Oaxaca tambi\u00e9n que el programa de caminos artesanales se aplique en nuestra regi\u00f3n para que las carreteras y caminos locales se rehabiliten y se construyan y nos permitan tener una mejor comunicaci\u00f3n y con ello un mejor nivel de vida para fortuna nuestra hoy tenemos la visita hist\u00f3rica de dos de nuestros estadistas el presidente que entrega y la presidenta que recibe Ojal\u00e1 que el acuerdo mostrado les permita a cada quien en su tiempo contribuir a resarcir las injusticias en las que hemos vivido por siglos los pueblos afrodescendientes los pueblos afromexicanos compa\u00f1ero Andr\u00e9s compa\u00f1era Claudia los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y afromexicanos de la Costa Chica los queremos Gracias por querernos Muchas gracias a todos solicitamos la intervenci\u00f3n del presidente municipal de metlatonoc y de Alfonso montealegre V\u00e1zquez con el permiso de nuestro se\u00f1or presidente obad vamos a dar unas palabras si me lo permite en mi lengua misteca se\u00f1or presidente President yora presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador apoyos adultos mayores becas becas de j\u00f3venes adultos mayores caminos artesanales artesanales [M\u00fasica] [M\u00fasica] camino artes presidente [M\u00fasica] se\u00f1or presidente agradecerle en el nombre de mi municipio de metlatono muy agradecidos hombres y mujeres de que de verdad el municipio de metlatono ha sido un cambio total por los caminos artesanales que este este periodo de usted este apoyo que nos dio se beneficiaron en en el municipio de metlatono m\u00e1s de 18 comunidades con ese camino cambi\u00f3 el municipio de metlatono a nombre del municipio de metlatono le mandan saludos de coraz\u00f3n y con mucho respeto y lo esperamos que un d\u00eda decida usted invitarlo de verdad nos acompa\u00f1e en el municipio de metlatono lo vamos a recibir con los brazos abiertos mi presidente Muchas gracias Tambi\u00e9n recordarlo eh Cuando visit\u00f3 metl anunci\u00f3 el hospital Gracias se\u00f1or el pueblo de metlatono muy agradecidos yo como presidente municipal ya hice lo propio Hicimos lo lo lo que nos pidieron estamos avanzados solo estamos en espera Muchas gracias se\u00f1or presidente Mil gracias y fuerte abrazo gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el presidente municipal de trapa de Comonfort licenciado Gilberto Solano arreaga con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia Sherman pardo virtual presidenta de los Estados Unidos Mexicanos Muchas gracias por acompa\u00f1arnos maestra Evelia Salgado Pineda gobernadora constitucional del Estado de Guerrero Es un honor acompa\u00f1ar tambi\u00e9n a usted honorable mesa del presidio se\u00f1oras y se\u00f1ores hace muchos a\u00f1os un hombre ind\u00edgena de tixla Guerrero con sangre descendiente afromexicano camin\u00f3 a lo largo y ancho de la monta\u00f1a de Guerrero en Tlapa de comonfor con alcosauca y metlatono incorpor\u00f3 a ind\u00edgenas a mistecos Tun saabi a naguat a me p\u00e1 y a frond descendientes y mestizos y lleg\u00f3 a atlamajalcingo del monte tom\u00f3 las campanas las campanas de atlamajalcingo como una prenda prestado para hacer las municiones dejando empe\u00f1ado su espada su espada y dejando en garant\u00eda La promesa de que un d\u00eda regresar\u00edan obras sociales Obras P\u00fablicas para los pueblos originarios y los pueblos afrodescendientes se\u00f1or presidente usted es un gran mexicano que cumpli\u00f3 con esa promesa hist\u00f3rica con esa demanda hist\u00f3rica en Tlapa se est\u00e1 construyendo el hospital de especialidades el m\u00e1s grande de la historia de la monta\u00f1a de Guerrero pero tambi\u00e9n pero tambi\u00e9n se est\u00e1 entregando programas a nuestros abuelos y nuestros abuelos est\u00e1n contentos por ese justicia que usted le est\u00e1 haciendo Y qu\u00e9 no decir y qu\u00e9 no decir tambi\u00e9n j\u00f3venes que es la fuerza de M\u00e9xico con la beca Benito Ju\u00e1rez y tambi\u00e9n en esta ma\u00f1ana junto con nuestra gobernadora evel estamos aqu\u00ed para agradecerles con ese Tino que ella ha llevado en Trazar la meta de los caminos artesanales que ha regresado la justicia nuestros pueblos originarios mucho de nuestros pueblos nuestros pueblos ya no salen a Sinaloa ya no salen a Morelos o a Zacatecas a trabajar como jornaleros hoy hoy se quedan en casa porque su camino artesanal est\u00e1 hecho una realidad imposible imposible porque hoy lo queremos hacer posible con nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y por qu\u00e9 no decirlo tambi\u00e9n por no decirlo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la doctora Claudia Sherman y evel Salgado Cia Pineda son buenos mexicanos hechos para hacer justicia de ese hombre afromexicano que se llam\u00f3 Vicente Ram\u00f3n Guerrero Salda\u00f1a Muchas gracias muchas gracias se\u00f1or presidente no le decimos ad Dios le decimos hasta siempre hasta siempre mi comandante y jefe supremo de M\u00e9xico y mi presidenta Ser\u00eda un honor seguir trabajando con usted doctora Claudia serman y lo esperamos y lo esperamos en el coraz\u00f3n de la monta\u00f1a en Tlapa de comonfor para despedirlo tambi\u00e9n como se merece como lo est\u00e1n haciendo nuestros hermanos afrodescendientes much\u00edsimas gracias y tenga un buen d\u00eda se\u00f1or [Aplausos] presidente esp solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara mu buen Buenas tardes a todas y todos saludo respetuosamente al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la doctora Claudia shen B pardo a la gobernadora de Guerrero maestra evely Salgado Pineda a quien le agradezco por habernos recibido de nuevo en este bello Estado de Guerrero y con aprecio tambi\u00e9n al presidente municipal de cuajinicuilapan Edgardo Miguel Paz rojas estimados compa\u00f1eros del presidium hoy nos llena la alegr\u00eda de regresar al Estado de Guerrero y entregar al pueblo de la Costa Chica la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces Pinotepa Nacional M\u00e9xico 200 hoy hoy nos llena de alegr\u00eda regresar al Estado de Guerrero y entregar al pueblo de la Costa Chica la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruz Pinotepa Nacional M\u00e9xico tramo las vigas con los l\u00edmites de Estado de Guerrero y Oaxaca entregar una obra siempre es motivo de alegr\u00eda hemos trabajado arduamente para concluir esta obra de infraestructura Y nos sentimos satisfechos de haber cumplido con la meta atrasada debo decir que quienes participamos en estos grandes proyectos salimos siempre enriquecidos aqu\u00ed hemos aprendido historia de las dos regiones colindantes Oaxaca y Guerrero dos estados de hombres y mujeres que han defendido con su propia vida la justicia y la libertad para los trabajadores de nuestra secretar\u00eda concluir una obra como esta es una lecci\u00f3n de acontecimientos que van m\u00e1s all\u00e1 de las t\u00e9cnicas materiales y los proyectos ingenieriles cuando venimos a realizar estas tareas nos llenamos de atm\u00f3sferas de huellas de siglos que representa una mina de riqueza cultural e hist\u00f3rica a decir que en estas tierras los pobladores se comunican en cuatro lenguas distintas mixteco amusgo zapoteco y espa\u00f1ol otra cosa que distingue particularmente a la regi\u00f3n de la Costa Chica es la calidez la hospitalidad y el esp\u00edritu resiliente de su gente su amabilidad y generosidad hacen que cualquier visitante se sienta bienvenido y en casa esta modernizaci\u00f3n Tuvo una inversi\u00f3n de 4600 millones de de pesos pues se ampliaron 126 km km al pasar de 7 m a 12 m de ancho de corona para contar con dos carriles de 3 y5 Metros cada uno adem\u00e1s evitar accidentes y facilitar los traslados de forma m\u00e1s segura y directa se construyeron 12 puentes y 16 entronques esta carretera requer\u00eda una Con urgencia una modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n su conclusi\u00f3n beneficiar\u00e1 a m\u00e1s de 186,000 habitantes de 10 municipios de la regi\u00f3n Esta obra genera bienestar y Justicia para todos y todas los guerrerenses y en particular beneficia a la comunidad afromexicana y a los pueblos amusgos tanto del Estado de Guerrero como del estado de Oaxaca durante su construcci\u00f3n se generaron m\u00e1s de 117,000 empleos directos e indirectos a lo largo de su recorrido se podr\u00e1 disfrutar de un trayecto m\u00e1s r\u00e1pido y eficiente con la reducci\u00f3n de tiempo entre el municipio de las vigas a los l\u00edmites de los estados al pasar de 3 horas y media a tan solo 2 horas de trayecto sin duda esta carretera modernizada facilitar\u00e1 el acceso a servicios esenciales como salud y educaci\u00f3n mejorar\u00e1 la conectividad entre las comunidades fortaleciendo el comercio de productos agr\u00edcolas y pesqueros de la localidad permitiendo un transporte m\u00e1s eficiente y potenciando la conc\u00f3n intermodal al formar parte del eje 200 que inicia en narit y termina en Puente talism\u00e1n Chiapas hay que decir tambi\u00e9n que dar\u00e1 un importante impulso al turismo para que m\u00e1s visitantes descubran las Maravillas naturales y culturales de Guerrero aprovecho esta ocasi\u00f3n se\u00f1or presidente tambi\u00e9n para informar que en el Estado de Guerrero estamos por concretar un logro m\u00e1s de la cuarta transformaci\u00f3n el programa de caminos de mano de obra en la monta y la Costa Chica de Guerrero se trata de caminos construidos con el esfuerzo y dedicaci\u00f3n de los pobladores de la regi\u00f3n quienes con su trabajo comunitario han hecho posible la conclusi\u00f3n de cerca de 100 caminos los caminos de mano de obra en la monta\u00f1a y costachica de Guerrero representan una inversi\u00f3n de 3254 millones de pesos que totalizan 682 km en conjunto Los Caminos de mano de obra benefician a m\u00e1s de 500,000 habitantes en el estado ya que acortan distancias entre los 23 municipios que han sido olvidados antes y sin y que no ten\u00edan apoyos mismos que hoy tienen nuevas oportunidades econ\u00f3micas para el comercio agr\u00edcola pesquero artesanal textil y cer\u00e1mica de la regi\u00f3n a\u00fan nos queda trabajo por hacer para llegar a la meta final de la mano con el pueblo y el gobierno del Estado entregaremos 45 caminos de mano de obra esta transformaci\u00f3n no frenar\u00e1 el \u00edmpetu ni el ni el compromiso que hicimos no vamos a descansar Hasta que m\u00e1s caminos m\u00e1s desarrollo y m\u00e1s equidad llegue a todos los rincones y comunidades del Estado de Guerrero con la entrega de estas obras cumplimos la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de garantizar el acceso equitativo para todas y todos para sin dejar a nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie afuera quiero reconocer el valioso trabajo de los pobladores de la regi\u00f3n por su paciencia y entusiasmo durante el desarrollo y culmin de la modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la carretera de las vigas a l\u00edmites con el estado de Oaxaca y Guerrero As\u00ed como de los caminos de mano de obra de esta regi\u00f3n sin ustedes no hubiera sido posible agradezco a las empresas constructoras aqu\u00ed presentes pues adem\u00e1s de concluir la modernizaci\u00f3n de esta carretera tambi\u00e9n nos ayudaron a atender la emergencia de otis felicito el personal del centro s Guerrero por su labor ininterrumpida y a todo el equipo de la secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes agradezco profundamente a todos los involucrados en la construcci\u00f3n de estos proyectos y tambi\u00e9n agradezco a las comunidades por su confianza en especialmente agradezco a usted se\u00f1or presidente por darnos la oportunidad y el privilegio de servir a M\u00e9xico sigamos adelante juntos construyendo un pa\u00eds donde Cada ciudadano pueda alcanzar sus sue\u00f1os y vivir con dignidad se\u00f1or presidente carretera 200 las vigas l\u00edmites con Estado de Guerrero y Oaxaca misi\u00f3n cumplida se\u00f1or [Aplausos] presidente a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video inauguraci\u00f3n de la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces Pinotepa Nacional tramo las vigas y evaluaci\u00f3n de los caminos de mano de obra de la monta\u00f1a de Guerrero a fin de seguir construyendo el crecimiento del Estado de Guerrero hoy inauguramos la modernizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de la carretera federal Las Cruces Pinotepa Nacional M\u00e9xico 200 en su tramo las vigas l\u00edmite con los estados de Guerrero y Oaxaca antes ten\u00edamos una carretera muy reducida con la modernizaci\u00f3n viene la ampliaci\u00f3n a Se podr\u00eda decir que al doble de lo que ten\u00edamos Antes nos benefici\u00f3 con la colocaci\u00f3n de rampas reductores de velocidad para la seguridad de los peatones con el objetivo de impulsar la econom\u00eda del pa\u00eds y del Estado de Guerrero la carretera Las vigas l\u00edmite con los estados de Guerrero y Oaxaca facilitar\u00e1 el acceso a servicios esenciales como salud y educaci\u00f3n mejorar\u00e1 la conectividad entre las comunidades fortaleciendo el crecimiento local y potenciando el crecimiento econ\u00f3mico de la regi\u00f3n con la conexi\u00f3n intermodal y la reducci\u00f3n del tiempo en movernos de un lugar a otro darle las gracias a la s dle las gracias al gobierno Estatal al Gobierno Federal yo me siento [M\u00fasica] bien Adem\u00e1s con el objetivo de seguir acercando a las comunidades de la monta\u00f1a de Guerrero con el programa de caminos de mano de obra la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y el Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas apoya a los municipios con mayor resago y marginaci\u00f3n en tiempo de lluvia mucho lodo se des Barranca O sea estaba feo Pues estaba en p\u00e9simas condiciones antes no no se sab\u00eda nada de estos caminos por aqu\u00ed solamente dec\u00edan que en Oaxaca no hab\u00eda este caminos artesanales No gracias a Dios que lleg\u00f3 en Guerrero ha de cuenta que es una obra grande para el pueblo Pues porque santes no no estaba as\u00ed y ahora ya marca diferencia se ha ayudado mucho tambi\u00e9n gener\u00f3 empleo para la misma comunidad en su momento pues toda la gente est\u00e1 contenta Pues de que ya hay camino ya no hasta ya no te puedes ir caminando de aqu\u00ed para all\u00e1 o sea est\u00e1 muy bien agradecemos al presidente tambi\u00e9n es un buen trabajo que nos siga apoyando que no se olvide de las comunidades pues como est porque hemos estado discriminados podr\u00eda decir con los gobiernos anteriores y habido caminos de los 139 que se tienen contemplados actualmente se trabaja en los 45 caminos restantes esto equivale a una meta total de 682 km y una inversi\u00f3n de 3254 millones de pesos con obras como estas el Estado de Guerrero cre mejorando la calidad de vida de las y los habitantes as\u00ed como el crecimiento del turismo y la econom\u00eda en la zona hoy M\u00e9xico m\u00e1s y mejor comunicado Misi\u00f3n cumplida Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo gracias muchas gracias a todos a todas Gracias se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a nuestra gran gobernadora evely Salgado a los presidentes municipales a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador transici\u00f3n entre un gobierno y otro es hist\u00f3rica por muchas razones la primera la generosidad del presidente de invitarme a recorrer el pa\u00eds con \u00e9l para ver las acciones los programas las obras que se han desarrollado en estos casi 6 a\u00f1os tambi\u00e9n es hist\u00f3rica porque somos parte del mismo proyecto de transformaci\u00f3n cuando estuve aqu\u00ed en Guerrero en la campa\u00f1a dec\u00eda que se trataba de darle continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica porque estamos viviendo una pac\u00edfica una revoluci\u00f3n de las conciencias pero tambi\u00e9n un cambio profundo en la vida pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds y entonces dije que era continuidad y Hoy vengo aqu\u00ed con ustedes a la Costa Chica de Guerrero a comprometerme a darle continuidad al legado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] digo que es continuidad porque somos parte de un movimiento de un movimiento que ha luchado desde hace a\u00f1os y este movimiento ha cambiado la historia de M\u00e9xico continuidad porque vamos a seguir gobernando con los mismos principios con las causas que dieron origen al movimiento y que no se han traicionado la primera por el bien de todos primero los pobres vamos a seguir gobernando con esa m\u00e1xima con ese principio launda la corrupci\u00f3n vamos a seguir gobernando con honestidad porque el recurso del pueblo es del pueblo de M\u00e9xico de nadie m\u00e1s y la tercera que somos servidores p\u00fablicos Eso quiere decir que quienes nos eligieron nos dan un mandato dice con el pueblo todo sin el pueblo nada esos son legados del presidente y los vamos a seguir desarrollando vamos a seguir gobernando con esos principios Pero adem\u00e1s Vamos a darle continuidad a los programas y a las acciones del presidente Vamos a continuar con la pensi\u00f3n universal a los adultos mayores Vamos a continuar con las becas a y a los j\u00f3venes de preparatoria Vamos a continuar con el apoyo a las personas con discapacidad Vamos a continuar con el programa sembrando vida con el apoyo al campo los fertilizantes gratuitos con el apoyo tambi\u00e9n para consolidar el inss bienestar para que todos los m\u00e9dicos enfermeras tengan su base su reconocimiento y que fortalezcamos el acceso a la salud en Guerrero y en todo nuestro pa\u00eds a seguir fortaleciendo el acceso a la educaci\u00f3n preparatorias universidades a darle continuidad a la reactivaci\u00f3n de Acapulco despu\u00e9s del otes pero no solo Vamos a darle continuidad que ya ser\u00eda bastante sino que vamos a avanzar con la transformaci\u00f3n vamos a hacer al menos tres programas adicionales el primero el apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de [Aplausos] edad Por qu\u00e9 a las mujeres Pues porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed Qui\u00e9nes somos las que hemos cuidado de los hijos siempre Qui\u00e9nes cuidamos del hogar y cu\u00e1ndo se ha reconocido ese trabajo pues como llega una presidenta mujer vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas [Aplausos] vamos tambi\u00e9n a ser universal quiere decir a todos y a todas universal la beca Benito Ju\u00e1rez para los ni\u00f1os y las ni\u00f1as que estudian en escuela p\u00fablica no solamente para algunos sino para todos los que estudian en preescolar en primaria y en Secundaria porque est\u00e1 bien que exista la educaci\u00f3n privada pero el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de atender la escuela p\u00fablica Porque adem\u00e1s es la mejor de todas las [Aplausos] educaciones y recientemente anunciamos otro programa as\u00ed c\u00f3mo vamos a fortalecer el inss bienestar a consolidarlo hacer realidad la atenci\u00f3n a la salud de manera gratuita y los medicamentos vamos a tener enfermeras m\u00e9dicos m\u00e9dicas que vayan casa por casa salud casa por casa en particular para las y los adultos mayores es decir van a ir a las casas a ver qu\u00e9 problemas de salud tienen Y si hace falta llevarles los medicamentos gratuitos hasta su casa es lo adicional a todas y todos los adultos mayores y vamos a seguir construyendo caminos artesanales nos vamos a poner de acuerdo con evel con la gobernadora para ver la continuidad de estas carreteras m\u00e1s de llegar hacia el estado hermano de Oaxaca y e irnos hacia la Costa Grande tambi\u00e9n por toda la carretera vamos a seguir comunicando a todos los municipios de la Costa Chica es decir Vamos a darle continuidad a lo que yo llamo el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n y ese nombre se me ocurri\u00f3 un d\u00eda cuando ganamos la encuesta de nuestro movimiento que el presidente me dio el bast\u00f3n de Mando del movimiento como se hace en los pueblos originarios y ese d\u00eda record\u00e9 un momento cuando \u00e9l fue jefe de gobierno del entonces Distrito Federal y yo era secretaria del medio ambiente que me llam\u00f3 un d\u00eda y me dijo ay\u00fadame a construir a coordinar la construcci\u00f3n del segundo piso del perif\u00e9rico que qued\u00f3 ah\u00ed como un segundo piso gratuito en la Ciudad de M\u00e9xico y cuando me dio el bast\u00f3n de Mando pens\u00e9 no me toca nos toca a todos y a todas construir el segundo piso de esta cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico [Aplausos] cierro con esto cuando el presidente cerr\u00f3 su Campa\u00f1a en El 2018 en el Estadio Azteca de la ciudad tuve el privilegio de tomar la palabra Y entonces dije que estaba segura que el presidente iba a ganar y que \u00edbamos a entrar a una nueva era nueva historia de nuestro pa\u00eds y dije lo recuerdo bien que el presidente en su camino por todos los municipios del pa\u00eds se hab\u00eda ganado el coraz\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico y hoy puedo decirles caminando con \u00e9l en esta transici\u00f3n hist\u00f3rica que estamos caminando estamos recibiendo al mejor presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds que se ha ganado todav\u00eda m\u00e1s el coraz\u00f3n de su pueblo que es una ense\u00f1anza que es un privilegio caminar con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva coaquin ilpa viv Que viva la Costa Chica que viva Guerrero donde la patria que viva M\u00e9xico [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de cuaji de pueblos comunidades ejidos municipios de la Costa Chica me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos terminando nuestro gobierno y Quiero compartir con ustedes mi estado de \u00e1nimo quiero decirles Ya ven que mi pecho No es bodega y que siempre digo lo que pienso Bueno quiero decirles que estoy muy contento muy [Aplausos] contento Estoy bien desde hace a\u00f1os hace un poco m\u00e1s de 10 a\u00f1os me dio un infarto pero la ciencia y el creador me sacaron adelante Pero \u00faltimamente por cuestiones de la naturaleza pues me he venido deteriorando la carrocer\u00eda ya no es la misma pero hace como dos meses me pusieron motor nuevo porque se pudo constatar de que con el pueblo todo y sin el pueblo nada pudimos dejar de manifiesto que para transformar una realidad de injusticia de opresi\u00f3n para que se de un cambio verdadero una transformaci\u00f3n se necesita el pueblo el motor del cambio es el pueblo Y eso es lo que qued\u00f3 de manifiesto ese es un legado Si queremos transformar no le demos nunca la espalda al pueblo y hay no solo que respetar al pueblo Hay que tenerle mucho amor al pueblo Y eso es lo que nos permite enfrentar cualquier adversidad cualquier problema enfrentar a los potentados a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico con el respaldo del pueblo el pueblo no traiciona el pueblo es Leal que viva el pueblo por eso me da mucho gusto estar con ustedes al final de este gobierno estoy contento tambi\u00e9n porque imag\u00ednense por primera vez en la historia y esto lo vemos como algo que se lo lleve el viento o que entra por una oreja por el un o\u00eddo y sale por el otro pero no es cualquier cosa imag\u00ednense lo que estamos viviendo para contarlo eh demostrado porque no se sabe Mucho de antes de la \u00e9poca prehisp\u00e1nica A eso me voy a dedicar ahora este a investigar C\u00f3mo era la sociedad en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica Antes de que llegaran los europeos y me voy a dedicar a eso porque tengo una hip\u00f3tesis creo que lo mejor que tenemos los mexicanos Hoy viene de ese entonces del M\u00e9xico profundo pero lo tengo que probar t\u00e9cnica cient\u00edficamente Bueno lo que sabemos que nos consta porque hay de informaci\u00f3n eh Son pruebas documentales que durante la colonia 300 a\u00f1os desde que nos invadieron los europeos eh Los reyes de Espa\u00f1a mandaban a gobernar a lo que que entonces se llamaba la Nueva Espa\u00f1a abir Reyes nunca en 300 a\u00f1os en tres siglos Se tomaron la molestia de venir a visitar a la Nueva Espa\u00f1a nunca vinieron de Europa de la corona la monarqu\u00eda espa\u00f1ola nunca 300 aos puros birreyes 300 a\u00f1os y en los Estados esos birreyes nombraban los alcaldes mayores que es como los gobernadores de ahora n m\u00e1s que nosotros los elegimos Y en aquel entonces los designaban 300 a\u00f1os luego viene la independencia porque guerer como Vicente Guerrero y otros independentistas antes dos curas buenos Rebeldes Miguel Hidalgo y Costilla Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n los padres de nuestra patria lucharon no solo por la independencia sino por la justicia Hidalgo fue el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y f\u00edjense porque es el padre de nuestra patria qui\u00e9n consuma la independencia 10 a\u00f1os despu\u00e9s 1821 y turbide pero no se le reconoce a Iturbide porque Iturbide quer\u00eda la independencia para ponerse la corona Hidalgo luchaba por la independencia pero fundamentalmente por la justicia y por eso los poderosos de su \u00e9poca no se lo perdonaron lo asesinaron le cortaron la cabeza y en escarmiento exhibieron su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato es hasta que se logra el triunfo de la independencia 1821 que se quita la cabeza de el cura Hidalgo El padre de nuestra Patria y luego Morelos que tambi\u00e9n luchaba por la independencia pero por la justicia \u00e9l escribi\u00f3 aqu\u00ed en Guerrero el documento que se conoce como los sentimientos de la naci\u00f3n se lo dict\u00f3 Andr\u00e9s quintanar Roy le dec\u00eda usted que es hombre de letras ponga ah\u00ed que se eleve el salario del Pe\u00f3n f\u00edjense Cu\u00e1ntas palabras y tan claro que se eleve el salario del Pe\u00f3n le dec\u00eda a Morelos a Quintana ro ponga ah\u00ed que sedu al hijo del Campesino y al hijo del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado ponga ah\u00ed que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era Morelos y los sentimientos de la naci\u00f3n cuando ya se pensaba que la causa estaba perdida porque tambi\u00e9n a Morelos lo Asesinan surgen otros dirigentes surge Vicente Guerrero y otros luchadores por la independencia Y eso que es algo muy sabido por M\u00e9xico por todos los mexicanos muy conocido en Guerrero la frase de la patria es primero es bell\u00edsima Porque se cuenta que estando Guerrero eh en un campamento independentista luchando contra los realistas Lleg\u00f3 su padre ya mayor y le dijo eh que ven\u00eda de parte del birrey de Espa\u00f1a y que le ofrec\u00edan eh ayudarlo dinero le dijo el pap\u00e1 Mira c\u00f3mo est\u00e1 tu familia En qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 por qu\u00e9 no aceptas la propuesta del birrey de dejar las armas y de ah\u00ed viene la frase porque le dice no padre no este voy a traicionar la causa que defiendo y se voltea y con sus hombres m\u00e1s cercanos les dicen ese anciano es mi padre y me vino hacer este planteamiento y les cuenta Y saben qu\u00e9 les qu\u00e9 le dije a mi padre con mucho dolor que la patria es primero Entonces por esa decisi\u00f3n se logra la independencia y el primer presidente de M\u00e9xico despu\u00e9s de la Independencia fue Guadalupe Victoria que luchaba junto con Vicente Guerrero y \u00e9l gobierna de 1824 a 1829 que eran periodos de 4 a\u00f1os antes no de seis pero es el primer presidente mico hace 200 a\u00f1os de la primera Rep\u00fablica Federal f\u00edjense 300 que eran puros Virreyes y 200 del M\u00e9xico independiente puros presidentes y ahora por primera vez en 500 a\u00f1os en cinco siglos una mujer presidenta [Aplausos] les parece poco no es un momento estelar en la historia de nuestro pa\u00eds los que nos toc\u00f3 vivir algunos que no ten\u00edan convicciones eh firmes o Eh no estaban acostumbrados a luchar cuando nosotros este est\u00e1bamos Buscando el cambio y nos hac\u00edan fraude y volv\u00edamos y algunos dec\u00edan no se va a poder porque las cartas est\u00e1n marcadas los dados est\u00e1n cargados y nosotros eh segu\u00edamos eh perseverando Hasta que se logr\u00f3 y se dio este este cambio tan importante con el esfuerzo la participaci\u00f3n de mucha gente millones porque no es una vanguardia no es un grupo de dirigentes mujeres y hombres es todos los pueblos de M\u00e9xico no es cuaji nada m\u00e1s no es marquelia es metlatono Es Tlapa son todos los pueblos de la cosa chica todos los pueblos de Guerrero todos los pueblos de M\u00e9xico as\u00ed es nuestro [Aplausos] movimiento imag\u00ednense que hay 300 distritos electorales federales 300 distritos electorales federales en todo el pa\u00eds y el 85 por lo gan\u00f3 este [Aplausos] movimiento entonces fue un gran triunfo y estoy contento porque eh quien va a sustituir me a quien le voy a entregar la banda de presidencial es una mujer excepcional se los digo ya no tengo yo necesidad de hacerle la barba a nadie [Aplausos] una mujer con muchas convicciones tiene experiencia es honesta y le va a dar como se ha comprometido adem\u00e1s por convicci\u00f3n continuidad a la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico van a continuar todos los programas de bienestar y se van aj porque va a continuar el programa de adulto mayor va a haber aumento Porque todos los programas de bienestar tienen que ir aumentando aunque sea la inflaci\u00f3n no pueden aumentar menos de la inflaci\u00f3n ya van a quedar todos establecidos en la Constituci\u00f3n son derechos constitucionales Entonces no se pueden quitar pero no solo es eso Claudia dice a ver va la pensi\u00f3n a los adultos mayores y que vayan los m\u00e9dicos las enfermeras a verlos a sus casas qu\u00e9 va a pasar el que est\u00e9 enfermo hasta va a sanar porque va a llegar la doctora el doctor la enfermera no a ver el adulto mayor por creen que yo ya tamb bien voy de salida porque despu\u00e9s los hijos los nietos ya no quieren Escuchar mucho a los adultos mayores eso es la verdad nos quieren mucho pero un rato porque ya empiezan a decir ya es que ya mi abuelo Ya este repite y repite y repite no y es lo mismo este porque traen su propia agenda entonces Muchas veces el adulto mayor lo que quiere es ser escuchado y de repente llega toca la puerta una enfermera una doctora un doctor vengo a verle a ver c\u00f3mo est\u00e1 usted ve c\u00f3mo est\u00e1 la presi\u00f3n y la pl\u00e1tica no y este con eso con eso hasta sanan porque muchas veces lo que enferma es la desatenci\u00f3n y el olvido Entonces ese es un gran programa muy humano de la presidenta el que se visite a los adultos mayores en sus casas y por ejemplo en el caso de las becas estamos entregando 12 millones de becas pero en el eh nivel de educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria secundaria no era universal nada m\u00e1s es preparatoria s\u00ed es para todos son 5 millones que reciben becas pero preescolar primaria secundaria solo para los m\u00e1s eh pobres ah\u00ed s\u00ed este Se entregan estas becas pero Ah la presidenta ha decidido que va a ser universal todos los que estudien preescolar primaria secundaria en escuelas p\u00fablicas van a tener su beca eso es tambi\u00e9n muy importante y lo otro que las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os van a tener tambi\u00e9n su apoyo m\u00e1s me doy cuenta que nos aplauden pero las mujeres le aplauden m\u00e1s a Claudia Ya me di cuenta estaba yo como se dice en el b\u00e9isbol estaba yo fildeo nada m\u00e1s este pero vamos a tener una muy buena presidenta y eh agradecerles A todas las autoridades hay que continuar Ya Claudia lo sabe con los programas artesanales que eso ayuda mucho con el apoyo de presidentas y presidentes municipales y este terminar todos los caminos ya saben ustedes que en el gobierno anterior se dieron unos contratos de mantenimiento pero se les pas\u00f3 la mano porque les daban 10.00 millones para mantener como 10 carreteras y ni siquiera se comprobaba si le daban mantenimiento y hab\u00eda que pagarles 10,00 millones al a\u00f1o hablamos con esas empresas y se les dijo Es mucho no queremos quitarles el contrato pero eh vamos a que aporten y empezaron a entregar mil millones de pesos al a\u00f1o esos 1000 millones son para la monta\u00f1a de Guerrero cada a\u00f1o para caminos y ahora que nos pararon en la carretera por un camino de igualapa para ac\u00e1 que fue un compromiso ya tambi\u00e9n Claudia dio instrucciones para que se licite ese camino y yo opino eh que se tome en cuenta a las empresas que trabajaron en la ampliaci\u00f3n de esta carretera porque cumplieron y que se haga la licitaci\u00f3n todo legal pero si ya tienen aqu\u00ed maquinaria y van a licitar ese camino Pues que se les invite a estas empresas adem\u00e1s como un reconocimiento porque cumplieron y mi reconocimiento a Jorge Nu\u00f1o que es el secretario de comunicaciones a todos los ingenieros de comunicaciones ya nada m\u00e1s que en los dos meses que nos faltan este vos ahora porque tenemos que inaugurar muchas obras y terminar con programas y estamos visitando juntos todo el pa\u00eds y nos toc\u00f3 ahora estar ac\u00e1 con ustedes que nos da much\u00edsimo gusto eh pero les faltan dos meses entonces Todav\u00eda le van a dar otra pasadita al camino las banquetas y que quede al 100 al 100 este bien hecho y f\u00edjense que ya con este camino Ya Claudia anunci\u00f3 de que sigue la ampliaci\u00f3n hasta eh el estado vecino hermano de Oaxaca eh Porto escondido esta carretera va a ser muy importante y Claudia tiene tambi\u00e9n ya lo dio a conocer el programa de mantener el camino desde Puebla de Iz\u00facar de Matamoros a Tlapa y de Tlapa marquelia eso va a ayudar mucho porque la Costa Chica tiene playas Muy bellas ayer nos quedamos a dormir anoche este y tiene mucho potencial tur\u00edstico esta Costa Chica tiene eh agricultura miren Los mangos esos la empacadora mira y tiene sembrando vida y tiene ganader\u00eda y turismo Entonces s\u00ed tiene mucha posibilidad para el desarrollo futuro para los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos y nuestros nietos meo mucho gusto la verdad estar aqu\u00ed con ustedes Est\u00e1 tambi\u00e9n con nosotros mi amigo Andr\u00e9s Manzano saben por qu\u00e9 lo recuerdo mucho en especial Porque en ese entonces estaba como dicen los j\u00f3venes estaba ca\u00f1\u00f3n lleg\u00e1bamos a los pueblos y no Bueno antes cuando empezamos All\u00e1 en mi tierra lleg\u00e1bamos a los pueblos cinco 10 y con el aparato de sonido ah\u00ed hablando y hablando y hablando as\u00ed empezamos y subi\u00e9ndolo de que era importante el cambio y saben en esencia tambi\u00e9n Qu\u00e9 es el cambio en nuestro pa\u00eds acabar con la corrupci\u00f3n porque M\u00e9xico es un pa\u00eds rico con pueblo pobre y eso se debe a la gran corrupci\u00f3n que imperaba dec\u00eda un paisano m\u00edo Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo ese es el problema se acaba la corrupci\u00f3n y alcanza el presupuesto no hace falta ya se demostr\u00f3 aumentar impuestos no hacen falta gasolinazos el gobierno nuestro es el que menos ha aumentado el precio de la gasolina al contrario ha bajado el precio de la gasolina el precio del di\u00e9sel el precio de la luz es el gobierno que menos se ha endeudado saben que desde cheverr\u00eda no se hab\u00eda visto de que el peso mexicano se fortaleciera como ahora cada sexenio se devaluaba el peso ahora nuestra moneda el peso es la moneda m\u00e1s fuerte en el mundo con relaci\u00f3n al D\u00f3lar Por qu\u00e9 tenemos un superpeso y est\u00e1 llegando inversi\u00f3n extranjera como nunca bueno porque conf\u00edan en M\u00e9xico y en qu\u00e9 conf\u00edan conf\u00edan bueno en el pueblo porque el pueblo de M\u00e9xico es mucha pieza uno de los pueblos m\u00e1s trabajadores de el mundo ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes que se van a buscarse la vida Pues nos est\u00e1n enviando 63 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o eso es lo que env\u00edan a sus familiares los migrantes si fuese el pueblo de M\u00e9xico un pueblo flojo un pueblo indolente no saldr\u00eda adelante en ninguna parte cuando se van los migrantes a Estados Unidos a los que m\u00e1s prefieren los empresarios de Estados Unidos como trabajadores es a los migrantes mexicanos pueden haber migrantes de todas partes del mundo y los m\u00e1s deseados son los mexicanos que por cierto ya van a tener tambi\u00e9n un diputado federal migrante de la Costa Chica no me gusta decir apodo pero no me acuerdo de su nombre es Cheto as\u00ed este se le conoce y ya desde aqu\u00ed le mando a decir a Cheto de que se venga a trabajar ac\u00e1 a defender a la gente que no est\u00e9 all\u00e1 este sentado en las sillas esas que ponen muy c\u00f3modas en la c\u00e1mara de diputados y luego m\u00e1s c\u00f3modas todav\u00eda no m\u00e1s muelle sill\u00f3n en la c\u00e1mara de senadores y en una de esas los van a agarrar dormidos y le van a tomar una foto Entonces mejor que se venga para ac\u00e1 adem\u00e1s Aqu\u00ed no hay calor aqu\u00ed est\u00e1 todo es el para\u00edso terrenal bueno que viva cuaji que viva Guerrero Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico procedemos con el corte de l\u00f3n inacural de la ampliaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de la carretera Las Cruces Pinotepa Nacional tramo las vigas a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia shen pardo e integrantes del presidium reco le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esa manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doctora Claudia shardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:31.351842"
}