{
    "video_id": "u-j-30Drigo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/u-j-30Drigo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCxX3YqRVFB5Rm5QNrlUfkVcWOEoQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=u-j-30Drigo",
    "video_title": "La profundidad hist\u00f3rica y cultural de la gran naci\u00f3n maya",
    "video_length_seconds": 4487,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y ultural de la gran naci\u00f3n Maya el",
            "start": 0.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 4.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 6.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 9.519,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Obrador el gobernador del estado de",
            "start": 16.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Mauricio vil",
            "start": 18.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "doal elor general instituto",
            "start": 24.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "naal",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 36.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval",
            "start": 39.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez la integrante del programa de",
            "start": 45.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas",
            "start": 48.36,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas Mariela Carrillo",
            "start": 50.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 53.71,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "D\u00edaz bienvenida a los representantes de",
            "start": 58.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "start": 62.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 65.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 67.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "bienvenidos sean tan amables de tomar",
            "start": 71.439,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "asiento por",
            "start": 74.159,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.89,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 82.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador del",
            "start": 86.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado de Yucat\u00e1n licenciado Mauricio",
            "start": 89.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vil",
            "start": 92.24,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "dozal Muchas gracias Muy buenas tardes",
            "start": 98.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes primero que nada",
            "start": 100.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "agradecer la presencia del presidente de",
            "start": 102.68,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 105.04,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador nos da mucho gusto que nos",
            "start": 107.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "est\u00e9 acompa\u00f1ando de nueva cuenta en",
            "start": 108.799,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n saludar al general Luis",
            "start": 110.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 112.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la defensa y con \u00e9l a todas las",
            "start": 114.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "autoridades militares que nos encuentran",
            "start": 117.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y por supuesto al",
            "start": 118.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logo Diego y por supuesto",
            "start": 120.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a Mariela carrilla integrante",
            "start": 122.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "del programa mejoramiento de zonas",
            "start": 125.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y a todos los arque\u00f3logos",
            "start": 126.399,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y arque\u00f3logas que nos acompa\u00f1an un d\u00eda",
            "start": 128.119,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de hoy vamos a darles un fuerte aplauso",
            "start": 129.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 131.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "ustedes y estamos eh muy contentos de",
            "start": 138.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder estar en esta majestosa zona",
            "start": 141.599,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de usmal que desde mi",
            "start": 144.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personal punto de vista es la m\u00e1s bella",
            "start": 145.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de todo Yucat\u00e1n y cuando uno habla de",
            "start": 148.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas de Yucat\u00e1n decir que",
            "start": 149.92,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alguna es la m\u00e1s bella es un poco",
            "start": 152.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "arriesgado pero a m\u00ed de manera personal",
            "start": 153.879,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es la que m\u00e1s me gusta y hoy pues",
            "start": 156.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estamos eh muy contentos de estar desde",
            "start": 158.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer con el presidente de la",
            "start": 160.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica porque estamos haciendo un",
            "start": 162.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recorrido de prueba por el tren Maya y",
            "start": 164.319,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nosotros el tren Maya es una obra que",
            "start": 167.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "valoramos mucho aqu\u00ed en Yucat\u00e1n de la",
            "start": 168.879,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cual estamos muy agradecidos porque",
            "start": 170.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos totalmente convencidos de que un",
            "start": 172.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "medio de transporte r\u00e1pido y eficiente",
            "start": 174.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que nos permita traer parte de los",
            "start": 176.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "millones de turistas que llegan a Canc\u00fan",
            "start": 178.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y la Rivera Maya sin duda es un proyecto",
            "start": 180.64,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que en Yucat\u00e1n va a generar desarrollo",
            "start": 182.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico empleo y prosperidad y pues",
            "start": 184.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ayer hicimos el recorrido de chichenitsa",
            "start": 188.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hacia la estaci\u00f3n de tya en la ciudad de",
            "start": 190.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meida y hoy salimos tambi\u00e9n de tya para",
            "start": 192.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "llegar a calquin y poder visitar un",
            "start": 195.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espl\u00e9ndido proyecto que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 198.239,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente que se llama nuevo usmal que",
            "start": 200.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es una nueva reserva natural de 2000",
            "start": 202.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que antes estaba en manos de",
            "start": 205.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada y que hoy pasa a",
            "start": 207.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser una reserva important\u00edsima para el",
            "start": 209.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Estado de Yucat\u00e1n As\u00ed que presidente no",
            "start": 212.239,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "me queda nada m\u00e1s que agradecerle",
            "start": 214.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este programa eh promesa con el",
            "start": 216.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cual se est\u00e1n interviniendo las zonas",
            "start": 219.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas porque de las veintitantas",
            "start": 221.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas que se est\u00e1n",
            "start": 223.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "interviniendo 10 est\u00e1n en Yucat\u00e1n Y por",
            "start": 225.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "supuesto que esto nos ayuda no solamente",
            "start": 228.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a atraer m\u00e1s turistas y mejorar nuestra",
            "start": 229.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sino sobre todo a conservar",
            "start": 232.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres nuestras tradiciones",
            "start": 234.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y esa identidad que nos hace ser tan",
            "start": 236.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "orgullosamente yucatecos y mexicanos",
            "start": 238.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente y usted",
            "start": 241.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siempre es bienvenido a",
            "start": 242.84,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n continuamos con el mensaje a",
            "start": 252.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cargo de la integrante del programa de",
            "start": 255.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 257.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "restauradora Mariela Carrillo",
            "start": 260.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 264.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 274.479,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos Mauricio",
            "start": 276.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Vila dosal gobernador del estado de",
            "start": 279.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Diego Hern\u00e1ndez director",
            "start": 281.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 284.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia eh general Luis",
            "start": 285.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cresencio Sandoval secretario Nacional",
            "start": 288.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de defensa nacional y Jos\u00e9 Guadalupe",
            "start": 291.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jina Herrera este investigador del L y",
            "start": 294.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "encargado de aqu\u00ed usmal",
            "start": 297.919,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "e y compa\u00f1eros",
            "start": 303.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especialistas los recuerdos de nuestras",
            "start": 306.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vidas de nuestras obras y nuestros actos",
            "start": 309.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n en otros Rosa parks buenas",
            "start": 312.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tardes a todas y a todos es un",
            "start": 315.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "privilegio estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en",
            "start": 317.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de mis colegas",
            "start": 319.199,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "conservadores restauradores quienes con",
            "start": 320.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "su formaci\u00f3n y trabajo han realizado",
            "start": 323.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aportaciones fundamentales para el",
            "start": 325.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estudio y la conservaci\u00f3n de bienes",
            "start": 327.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos Durante este programa de",
            "start": 329.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mejora de zonas arqueol\u00f3gicas promesa",
            "start": 331.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "como variante del megaproyecto del tren",
            "start": 334.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Maya nos permitir\u00e9 rememorar que la",
            "start": 337.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especial especialidad de conservaci\u00f3n y",
            "start": 340.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n es una disciplina",
            "start": 342.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "relativamente nueva en la trayectoria",
            "start": 344.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 347.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Nina esta se formaliza de la mano y con",
            "start": 348.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apoyo de la UNESCO A mediados de la",
            "start": 351.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de los 60",
            "start": 353.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh primero como una labor t\u00e9cnica que al",
            "start": 354.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "paso de los a\u00f1os se profesionaliz\u00f3",
            "start": 358.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creando escuelas de restauraci\u00f3n en todo",
            "start": 360.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como la gran precursora y",
            "start": 363.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocida en crima escuela nacional de",
            "start": 365.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n y",
            "start": 368.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "museograf\u00eda eh Y a principios del siglo",
            "start": 369.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "XXI la escuela de restauraci\u00f3n de",
            "start": 372.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "occidente Mi Alma Mater la Universidad",
            "start": 374.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed entre",
            "start": 377.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "otras han transcurrido m\u00e1s de 50 a\u00f1os de",
            "start": 381.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esta formaci\u00f3n profesional en M\u00e9xico Y",
            "start": 385.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "actualmente la conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n",
            "start": 387.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de bienes muebles y Asociados a",
            "start": 389.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inmuebles como se denomina formalmente",
            "start": 391.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se ha convertido en una disciplina",
            "start": 393.72,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y una de Los pilares",
            "start": 396.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fundamentales para la preservaci\u00f3n y",
            "start": 398.759,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estudio de las manifestaciones tangibles",
            "start": 401.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que forman la identidad cultural de",
            "start": 403.56,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 405.56,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 418.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 442.08,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "acerquen la cilla",
            "start": 447.759,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 461.41,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "okay",
            "start": 478.919,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 484.68,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "proseguir Eh bueno Y es una un gremio",
            "start": 486.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se distingue por est\u00e1 formado m\u00e1s",
            "start": 489.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "del 80% por mujeres con diversas",
            "start": 492.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "especialidades nuestra labor como",
            "start": 495.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "conservadores restauradores se enfoca en",
            "start": 497.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preservar proteger y mantener el legado",
            "start": 500.039,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cultural de una sociedad para las",
            "start": 502.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "generaciones presentes y futuras",
            "start": 504.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fomentar la permanencia de la gran",
            "start": 507.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diversidad de monumentos que forman",
            "start": 509.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "parte de nuestro patrimonio para el",
            "start": 511.639,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "disfrute de la sociedad a lo largo del",
            "start": 513.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tiempo para ello nuestro campio de",
            "start": 516.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n es amplio y su pr\u00e1ctica es",
            "start": 518.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "compleja abarcando desde la conservaci\u00f3n",
            "start": 520.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "preventiva hasta la restauraci\u00f3n al",
            "start": 523.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "igual que la investigaci\u00f3n y la",
            "start": 525.959,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para la sensibilizaci\u00f3n y la",
            "start": 527.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "puesta en valor de nuestro patrimonio",
            "start": 530.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cultural todo ello sumando esfuerzos",
            "start": 532.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "interinstitucionales con diversos",
            "start": 535.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "centros de investigaci\u00f3n y universidad",
            "start": 537.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nacionales e",
            "start": 539.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "internacionales desde principios del",
            "start": 540.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siglo XX la conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en",
            "start": 543.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea Maya ha estado ligada a las",
            "start": 545.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "labores de investigaci\u00f3n excavaci\u00f3n y",
            "start": 548.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de los edificios de las",
            "start": 550.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00e1reas nucleares de los principales",
            "start": 553.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sitios de la regi\u00f3n en este contexto las",
            "start": 555.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "primeras generaciones de restauradores",
            "start": 558.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se incorporaron a los proyectos",
            "start": 561.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos realizados en el sureste",
            "start": 563.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "uno de los de las primores misiones",
            "start": 566.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicas en las que participaron fue",
            "start": 569.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "kohunlich entre los a\u00f1os de",
            "start": 571.959,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1978 y",
            "start": 574.72,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "1980 esta intervenci\u00f3n fue el parte",
            "start": 580.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aguas que otorg\u00f3 a la restauradores un",
            "start": 583.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "papel activo en el campo de la",
            "start": 585.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda y tambi\u00e9n puso en evidencia",
            "start": 587.079,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la gran necesidad de investigaci\u00f3n en",
            "start": 589.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "materia de conservaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 591.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cultural en el sureste tal como lo",
            "start": 593.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el d\u00eda de hoy desde",
            "start": 595.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un siglo el Gobierno Federal",
            "start": 598.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en conjunto con los gobiernos estatales",
            "start": 600.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha destinado una gran inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 603.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como ahora para consolidar las",
            "start": 605.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "investigaciones relacionadas con la",
            "start": 607.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cultura prehisp\u00e1nica y la apertura a la",
            "start": 609.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "visita p\u00fablica de las principales zonas",
            "start": 612.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 614.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n estas inversiones han cambiado",
            "start": 617.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la cara de los sitios",
            "start": 620.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos para adecuados al turismo",
            "start": 622.399,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional e internacional sin embargo",
            "start": 625.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta ahora no se hab\u00eda logrado reunir a",
            "start": 628.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tantos especialistas enfocados en las",
            "start": 630.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "labores de conservaci\u00f3n para aminorar el",
            "start": 632.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "deterioro que han sufrido los",
            "start": 635.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "materiales originales y de las primeras",
            "start": 638.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "restauraciones ante las inclemencias del",
            "start": 640.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "clima de la regi\u00f3n la inversi\u00f3n del",
            "start": 643.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "promesa actualmente alcanza para la",
            "start": 646.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de los proyectos de",
            "start": 648.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 650.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que se encuentran a lo largo de la ruta",
            "start": 652.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del tren Maya cuatro de las cuales est\u00e1n",
            "start": 654.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inscritas en la lista de patrim mundial",
            "start": 657.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como la ciudad prehisp\u00e1nica Parque",
            "start": 659.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nacional Palenque la ciudad prehisp\u00e1nica",
            "start": 661.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "chenit antigua ciudad Maya y bosques",
            "start": 664.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tropicales de calacmul y la ciudad",
            "start": 667.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica de osmal y sus pueblos",
            "start": 669.839,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "asociados de",
            "start": 672.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 675.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "cabil Asimismo se han ampliado esta",
            "start": 677.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n e inversi\u00f3n a otros sitios",
            "start": 680.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos como etna y el tigre en",
            "start": 683.16,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Campeche oskin",
            "start": 685.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "chacmultun loltun en la ruta puc zibal",
            "start": 687.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "chultun y ec balan en Yucat\u00e1n yoba tulun",
            "start": 691.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "kojun y muil en quintan ru gracias a",
            "start": 694.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "promesa se generaron proyectos de",
            "start": 698.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n con sus propios objetivos y",
            "start": 700.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "metodolog\u00edas con un desarrollo",
            "start": 703.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "independiente a los de investigaci\u00f3n",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica donde se han conglomerado",
            "start": 707.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equipos multidisciplinarios con",
            "start": 710.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "especialistas en conservaci\u00f3n",
            "start": 712.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arquitectura arqueolog\u00eda qu\u00edmica",
            "start": 713.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "biolog\u00eda fotograf\u00eda ingen",
            "start": 716.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entre otros muchos",
            "start": 719.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otros reunidos y representados porque",
            "start": 721.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "nos encontramos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy desde",
            "start": 724.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diversas regiones de M\u00e9xico y",
            "start": 727.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "universidades de todo el pa\u00eds por",
            "start": 729.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primera vez un gran n\u00famero de",
            "start": 731.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "restauradores y diversos especialistas",
            "start": 733.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coincidimos en el sureste mexicano para",
            "start": 736.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participar en los proyectos de",
            "start": 738.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n que se est\u00e1n realizando",
            "start": 740.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemos adquirido una experiencia \u00fanica en",
            "start": 742.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de diversas metodolog\u00edas",
            "start": 745.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de registro e identificaci\u00f3n de t\u00e9cnicas",
            "start": 747.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y de diversos problemas relacionados con",
            "start": 750.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el deterioro de la conservaci\u00f3n",
            "start": 752.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "finalmente mencionar\u00e9 a otros",
            "start": 755.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "especialistas que han sido nuestros",
            "start": 757.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en los proyectos y que aunque",
            "start": 759.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no presentan diplomas acad\u00e9micos como",
            "start": 761.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "los nuestros cuentan con conocimientos",
            "start": 763.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ancestrales que se conectan con el",
            "start": 766.639,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pasado prehisp\u00e1nico y que siguen",
            "start": 768.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "utilizando que se siguen utilizando como",
            "start": 771.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "referencia Para nuestras actividades y",
            "start": 774.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nos referimos a los al",
            "start": 777.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "especializados y sus ayudantes que",
            "start": 779.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tienen un conocimiento de los materiales",
            "start": 781.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y de los sistemas constructivos",
            "start": 784.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicos ejemplo de",
            "start": 786.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ello ejemplo de ello son las cuadrillas",
            "start": 795.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conformadas aqu\u00ed en el puc en Santa",
            "start": 798.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Elena en muna y en oscuscap y otras",
            "start": 801.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "regiones de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que",
            "start": 804.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "desde las primeras misiones",
            "start": 807.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas se han especializado en",
            "start": 809.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los trabajos de restauraci\u00f3n",
            "start": 810.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nica se\u00f1or presidente Aunque",
            "start": 814.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ahora tenemos un escenario alentador no",
            "start": 817.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "podemos dejar de mencionar que el",
            "start": 819.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sureste tamb\u00e9n tambi\u00e9n enfrenta amenazas",
            "start": 822.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que vulneran al patrimonio que",
            "start": 824.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "conservamos como el crecimiento",
            "start": 826.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "demogr\u00e1fico el cambio clim\u00e1tico y la",
            "start": 828.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "falta de continuidad de los proyectos de",
            "start": 830.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n por falta de recursos por",
            "start": 833.199,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ello Es deseable que esta inversi\u00f3n",
            "start": 836.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a gran escala contin\u00fae Adem\u00e1s de",
            "start": 838.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que quedan muchos otros sitios y",
            "start": 841.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "elementos por conservar ya que el",
            "start": 843.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuidado del patrimonio cultural es",
            "start": 845.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de todos los d\u00edas por ello la",
            "start": 847.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n realizada solo ser\u00e1 fruct\u00edfera",
            "start": 850.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "si viene acompa\u00f1ada de programas de",
            "start": 852.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n anuales como la ejecuci\u00f3n",
            "start": 854.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de planes de manejo y",
            "start": 857.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contingencia me despido esta tarde con",
            "start": 859.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la ilusi\u00f3n pero tambi\u00e9n con la confianza",
            "start": 861.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la continuidad de nuestros proyectos",
            "start": 864.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de Lina que muchos de nosotros venido de",
            "start": 866.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "otras partes de la Rep\u00fablica quisi\u00e9ramos",
            "start": 869.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguir esp especializ\u00e1ndonos en la",
            "start": 871.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica del \u00e1rea Maya",
            "start": 874.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "acrecentando nuestras experiencias pero",
            "start": 878.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aportando las ya adquiridas para",
            "start": 880.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la preservaci\u00f3n del patrimonio cultural",
            "start": 882.639,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en esta rica Regi\u00f3n del pa\u00eds Muchas",
            "start": 884.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "continuamos con el mensaje a cargo del",
            "start": 902.959,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logo Jos\u00e9 Jim Herrera director de",
            "start": 905.8,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 909.399,
            "duration": 13.021
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 912.05,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "usmal estoy muy contento de que ustedes",
            "start": 927.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en usmal de que yo les reciba aqu\u00ed",
            "start": 931.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 933.8,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "usmal despu\u00e9s de esto ya no va a pasar",
            "start": 937.759,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nada Eh",
            "start": 940.759,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "tranquilos Buenas tardes a todos los",
            "start": 944.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "colegas y especialistas que con su",
            "start": 947.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajo contribuyen a ser m\u00e1s eficiente",
            "start": 949.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el y profesional la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 952.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio",
            "start": 955.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico damos una calurosa",
            "start": 957.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Bienvenida al no Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 959.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Obrador presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 963.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mexicana tambi\u00e9n extendemos nuestra",
            "start": 971.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Bienvenida al no Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 973.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "director general del ina y a las dem\u00e1s",
            "start": 977.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "personalidades que lo",
            "start": 980.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an recibirlos en este espl\u00e9ndido",
            "start": 987.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "escenario evidencia palpable de la",
            "start": 990.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya peninsular recuperada",
            "start": 993.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "por arque\u00f3logos que ya no est\u00e1n entre",
            "start": 996.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nosotros esa gran tarea de recuperaci\u00f3n",
            "start": 999.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a la que hoy le damos continuidad forma",
            "start": 1002.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "parte de nuestra responsabilidad para",
            "start": 1005.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "seguir con el proceso de conservar",
            "start": 1007.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "restaurar",
            "start": 1010.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "investigar m\u00e1s sobre este vasto",
            "start": 1011.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "patrimonio nuestro a partir de ahora",
            "start": 1014.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ustedes arque\u00f3logos y",
            "start": 1017.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especialistas por su contribuci\u00f3n a este",
            "start": 1020.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "gran proyecto nacional ser\u00e1n recordados",
            "start": 1023.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el futur por futuras",
            "start": 1025.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "generaciones Esta obra ser\u00e1 Punto de",
            "start": 1027.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "partida Para futuras investigaciones",
            "start": 1030.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes reafirmen su compromiso",
            "start": 1034.16,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "profesional con esfuerzo y M\u00edstica al",
            "start": 1036.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "servicio para fortalecer a esta noble",
            "start": 1039.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es el Instituto Nacional",
            "start": 1042.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1044.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda hoy amos un evento",
            "start": 1046.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico ya que es ya que este recinto",
            "start": 1050.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fue la murada del \u00faltimo gobernante de",
            "start": 1053.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "usmal chanch",
            "start": 1055.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cnal quien lider\u00f3 los destinos de esta",
            "start": 1058.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gran urbe entre finales del siglo ix y",
            "start": 1061.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "el siglo X a dicho gobernante se le",
            "start": 1065.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "atribuye estos edificios emblem\u00e1ticos",
            "start": 1069.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "como el cuadr\u00e1ngulo de las monjas el",
            "start": 1072.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cual fue su morada y el palacio del",
            "start": 1074.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernador lugar donde se impart\u00eda la",
            "start": 1077.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "justicia a",
            "start": 1079.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "chanchal tambi\u00e9n se le conoce como el",
            "start": 1082.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impulsor del desarrollo Regional del puc",
            "start": 1084.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y por su interacci\u00f3n entre otras",
            "start": 1087.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "regiones del \u00e1rea Maya se\u00f1or",
            "start": 1089.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "presidente mi querid\u00edsimo Diego quiero",
            "start": 1093.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comentarles que el primer evento",
            "start": 1096.559,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "importante registrado en el cuadr\u00e1ngulo",
            "start": 1098.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de las monjas fue la visita del",
            "start": 1100.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas al igual que",
            "start": 1102.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "usted se\u00f1or presidente gir instrucciones",
            "start": 1105.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para la restauraci\u00f3n del cuadr\u00e1ngulo de",
            "start": 1109.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las monjas en",
            "start": 1110.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "1935 el segundo evento importante tuvo",
            "start": 1113.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "lugar en",
            "start": 1116.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "1950 cuando el presidente Miguel Alem\u00e1n",
            "start": 1118.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Velasco destin\u00f3 recursos para restaurar",
            "start": 1121.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el palacio del",
            "start": 1124.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernador pero esta restauraci\u00f3n no",
            "start": 1125.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 y mucho Nos gustar\u00eda se\u00f1or",
            "start": 1129.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente que en el pr\u00f3ximo ejercicio",
            "start": 1133.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fiscal se destinen recursos para darle",
            "start": 1136.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "continuidad a la restauraci\u00f3n de este",
            "start": 1139.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imponente edificio y de ser posible",
            "start": 1141.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "concluir la",
            "start": 1144.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obra en el a\u00f1o 2000 el gobernador V\u00edctor",
            "start": 1146.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Cervera Pacheco contribuy\u00f3 tambi\u00e9n a la",
            "start": 1150.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de algunos monumentos en",
            "start": 1153.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "usmal y otros sitios arqueol\u00f3gicos del",
            "start": 1155.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "estado Hoy es un evento",
            "start": 1159.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico se\u00f1or presidente al reunirse",
            "start": 1161.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "usted con todos nosotros entre estas",
            "start": 1165.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas que en la cosmogon\u00eda",
            "start": 1169.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Maya representa el universo desde aqu\u00ed",
            "start": 1172.08,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "solicitamos a la se\u00f1ora chacel la que",
            "start": 1176.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "derrama",
            "start": 1179.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "abundancia para que nuestros ancestros",
            "start": 1181.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nos indiquen el camino para concluir",
            "start": 1183.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esta gran obra En beneficio de los",
            "start": 1186.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "peninsulares de los mexicanos y el",
            "start": 1189.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mundo se\u00f1or",
            "start": 1192.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidente aprovecho la oportunidad para",
            "start": 1194.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "solicitar un mejor futuro para",
            "start": 1197.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "usm declarado patrimonio de la humanidad",
            "start": 1200.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1203.64,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "1996 Solicito que se exprop el suelo ya",
            "start": 1206.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que a\u00fan no se ha concretado la",
            "start": 1209.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del \u00e1rea de servicios ni",
            "start": 1211.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otras acciones para garantizar la",
            "start": 1213.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integridad de la zona",
            "start": 1216.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica en los \u00faltimos 82 a\u00f1os el",
            "start": 1218.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ina ha cumplido con la responsabilidad",
            "start": 1222.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que la ley le confiere sin embargo hoy",
            "start": 1224.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en d\u00eda es necesario implementar",
            "start": 1228.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "programas de mantenimiento cuidado para",
            "start": 1230.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico",
            "start": 1233.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especialmente en la ruta",
            "start": 1235.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "puco con lo que se lograr\u00e1 una mayor",
            "start": 1238.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de hombres y mujeres de",
            "start": 1241.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las comunidades de Santa Elena de San",
            "start": 1244.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n de muna y de otros sitios aleda\u00f1os",
            "start": 1248.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a usmal que han participado durante 30",
            "start": 1253.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en los proyectos",
            "start": 1256.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos esta iniciativa es",
            "start": 1259.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esencial para recuperar nuestra",
            "start": 1261.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "identidad cultural porque de esta manera",
            "start": 1263.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los mayas de hoy se convertir\u00e1n en los",
            "start": 1266.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "guardianes de sus propias ra\u00edces y se",
            "start": 1269.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantice la conservaci\u00f3n de su",
            "start": 1272.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "patrimonio es todo lo que quiero",
            "start": 1276.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "expresarles",
            "start": 1280.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director",
            "start": 1293.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general del Instituto Nacional de",
            "start": 1296.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo",
            "start": 1299.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 1302.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes tengan todas",
            "start": 1306.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 1309.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes con el inmenso gusto de recibir",
            "start": 1311.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or",
            "start": 1315.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1317.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1319.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 1323.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "integran este gran equipo gubernamental",
            "start": 1327.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y empresarial que se hace cargo del",
            "start": 1331.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proyecto integral tren Maya y a las y",
            "start": 1334.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando",
            "start": 1338.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "arduamente en la",
            "start": 1342.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n",
            "start": 1345.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n y la valoraci\u00f3n del",
            "start": 1348.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inmenso",
            "start": 1351.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1352.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cultural del \u00e1rea Maya",
            "start": 1355.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mesoamericana y muy particularmente",
            "start": 1357.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1361.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1363.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cultural vinculado a la ruta del tren",
            "start": 1364.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Maya el patrimonio",
            "start": 1369.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico hace un mes hicimos un gran",
            "start": 1372.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "evento",
            "start": 1377.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en la zona arqueol\u00f3gica de chichen it\u00e1",
            "start": 1379.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "patrimonio de la",
            "start": 1382.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "humanidad bajo el t\u00edtulo de la",
            "start": 1384.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria y la grandeza",
            "start": 1388.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 1391.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Maya Ahora nos propuso el presidente y",
            "start": 1393.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lo agradecemos",
            "start": 1396.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "profundamente hacer otro acto de",
            "start": 1398.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "compromiso a continuar el trabajo en la",
            "start": 1403.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de este",
            "start": 1406.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "patrimonio pero tambi\u00e9n de enorme",
            "start": 1408.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gratitud",
            "start": 1411.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque los antrop\u00f3logos los",
            "start": 1413.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "historiadores los",
            "start": 1416.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos las",
            "start": 1418.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "restauradoras y todos los profesionales",
            "start": 1421.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que nos ocupamos de esta gran tarea",
            "start": 1423.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos ser",
            "start": 1427.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "agradecidos ahora este acto quisimos",
            "start": 1430.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "denominarlo la profundidad hist\u00f3rica y",
            "start": 1435.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cultural de la gran naci\u00f3n",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Maya porque",
            "start": 1441.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "efectivamente cuando hablamos de los",
            "start": 1444.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 1447.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mesoamericanos no hablamos solo del",
            "start": 1449.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pasado sino tambi\u00e9n del",
            "start": 1452.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presente y no hablamos solamente de unas",
            "start": 1454.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cuantas",
            "start": 1458.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades sino de un gran tronco",
            "start": 1459.52,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "civilizatorio que se articul\u00f3 a partir",
            "start": 1463.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de afinidades",
            "start": 1467.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edsticas hist\u00f3ricas",
            "start": 1469.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 1472.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficas y de una cosmovisi\u00f3n",
            "start": 1474.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "compartida y un conjunto de deidades que",
            "start": 1478.44,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "coinciden en articular simb\u00f3licamente a",
            "start": 1484.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "laya por eso Hemos pensado que se trata",
            "start": 1488.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de una gran naci\u00f3n que no deja de formar",
            "start": 1492.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "parte de la naci\u00f3n mexicana pero que",
            "start": 1495.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "trasciende las fronteras de M\u00e9xico",
            "start": 1498.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "porque la naci\u00f3n Maya tambi\u00e9n se",
            "start": 1501.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "encuentra en Belice en Guatemala y en",
            "start": 1502.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Honduras y para no alargarme",
            "start": 1509.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "demasiado el presidente lo que nos pidi\u00f3",
            "start": 1514.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "es ahora poner \u00e9nfasis en el programa de",
            "start": 1518.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas",
            "start": 1521.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas en la reuni\u00f3n anterior",
            "start": 1524.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "elas fue en el salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 1527.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1530.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "salvamento la",
            "start": 1531.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n m\u00e1s importante que se haya",
            "start": 1534.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "realizado en el \u00e1rea Maya",
            "start": 1537.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mesoamericana pero que se articula se",
            "start": 1540.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "complementa y se cristaliza en este",
            "start": 1543.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1546.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1549.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "promesa por eso hoy el \u00e9nfasis se pone",
            "start": 1550.919,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en ese programa presidente y le queremos",
            "start": 1554.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entar este trabajo que de manera muy",
            "start": 1557.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "sucinta habla de 27 antiguas ciudades",
            "start": 1560.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "mayas que hoy se est\u00e1n atendiendo",
            "start": 1566.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo de arque\u00f3logas y",
            "start": 1569.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "arque\u00f3logos restauradoras y",
            "start": 1572.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "restauradores historiadoras e",
            "start": 1575.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "historiadores antrop\u00f3logas y",
            "start": 1577.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos y una ple de profesionistas",
            "start": 1579.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como lo dijo muy",
            "start": 1583.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ciertamente Jos\u00e9",
            "start": 1585.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de trabajadores mayas que hoy no",
            "start": 1588.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "solamente recuperan su patrimonio sino",
            "start": 1593.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recuperan la vinculaci\u00f3n con su",
            "start": 1595.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ancestralidad y nos da mucho gusto que",
            "start": 1598.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta experiencia no es solo de",
            "start": 1601.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los testimonios del",
            "start": 1603.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pasado sino tambi\u00e9n de",
            "start": 1606.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "intercomunicaci\u00f3n y complementaci\u00f3n con",
            "start": 1609.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las comunidades mayas del presente de",
            "start": 1612.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "manera que procederemos entonces",
            "start": 1615.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "a proyectar este video que habla del",
            "start": 1619.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1623.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas",
            "start": 1625.0,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1640.13,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1654.89,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el programa de mejoramiento de zonas",
            "start": 1657.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya es una",
            "start": 1659.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "iniciativa del gobierno de M\u00e9xico para",
            "start": 1662.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impulsar la investigaci\u00f3n la",
            "start": 1664.559,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de",
            "start": 1666.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "monumentos as\u00ed como la renovaci\u00f3n de la",
            "start": 1668.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "infraestructura y servicios para el",
            "start": 1670.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en 27 sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 1672.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cercanos a la ruta del en",
            "start": 1676.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "maya con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica el",
            "start": 1681.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "promesa permitir\u00e1 construir o",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reestructurar nueve museos a lo largo de",
            "start": 1686.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la ruta adicionalmente se edifican 11",
            "start": 1688.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n a visitantes",
            "start": 1692.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cbis a la vez que se ampl\u00edan las \u00e1reas",
            "start": 1694.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de visita se habilitan senderos y se",
            "start": 1697.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "actualiza el",
            "start": 1700.32,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "cedulario el promesa atraer\u00e1 beneficios",
            "start": 1703.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y culturales para muchas",
            "start": 1706.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comunidades de los estados por donde",
            "start": 1709.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pasa el tren Maya simin cac Chiapas",
            "start": 1711.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana",
            "start": 1715.08,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1720.34,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "r la antigua ciudad de la camj hoy",
            "start": 1725.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conocida como Palenque patrimonio de la",
            "start": 1729.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "humanidad impresiona por sus templos",
            "start": 1732.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Palacios y plazas este de una poderosa",
            "start": 1734.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Dinast\u00eda a la que perteneci\u00f3 el",
            "start": 1738.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernante kinish hanf pacal gracias al",
            "start": 1740.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "promesa en Palenque se han restaurado",
            "start": 1744.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "frisos columnas y muros destacan los",
            "start": 1747.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hallazgos de un taller de l\u00edtica y de",
            "start": 1750.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara funeraria con entierros y",
            "start": 1752.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ofrendas adem\u00e1s Los visitantes podr\u00e1n",
            "start": 1754.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "apreciar el renovado museo de sitio",
            "start": 1758.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Alberto rus lul y disfrutar el",
            "start": 1760.559,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "cadby",
            "start": 1766.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su cercan\u00eda con el r\u00edo San Pedro hizo de",
            "start": 1769.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "moral reforma un importante enclave",
            "start": 1772.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comercial que mantuvo alianzas con los",
            "start": 1774.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1or\u00edos de kalakmul Palenque y",
            "start": 1777.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yilan aqu\u00ed sobresale el hallazgo de",
            "start": 1779.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "numerosos entierros con",
            "start": 1782.919,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1785.92,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ofrendas identificado con la antigua",
            "start": 1790.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "isam canac el tigre en Campeche",
            "start": 1792.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "sobresale por sus mascarones de estuco",
            "start": 1796.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los recursos de promesa permiten",
            "start": 1799.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trabajar en la investigaci\u00f3n y",
            "start": 1801.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de sus dos principales",
            "start": 1803.039,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "plazas y del conjunto",
            "start": 1805.399,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1807.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tri\u00e1dico en la casa de los itaes o etna",
            "start": 1813.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los mayas dan muestra de su capacidad de",
            "start": 1818.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "adaptar el medio ambiente y desarrollar",
            "start": 1820.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estilos arquitect\u00f3nicos propios aqu\u00ed el",
            "start": 1822.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "promesa con concreta trabajos de",
            "start": 1826.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en sus",
            "start": 1828.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mascarones la escalinata jerogl\u00edfica y",
            "start": 1830.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su emblem\u00e1tico edificio de los cinco",
            "start": 1833.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pisos tambi\u00e9n se habilita el museo de",
            "start": 1836.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sitio y un",
            "start": 1838.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.14,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "cadby shumin es un sitio rico en",
            "start": 1846.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "inscripciones jerogl\u00edficas donde",
            "start": 1850.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo tareas de investigaci\u00f3n",
            "start": 1852.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n adem\u00e1s de mejor su",
            "start": 1854.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1861.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "infraestructura portentosa y Monumental",
            "start": 1866.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "usmal es la ciudad tres veces construida",
            "start": 1869.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "o el lugar donde se cosecha con",
            "start": 1872.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "abundancia aqu\u00ed la Pir\u00e1mide del adivino",
            "start": 1874.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el cuadr\u00e1ngulo de las monjas y el",
            "start": 1878.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "palacio del gobernador encantan al",
            "start": 1880.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "visitante en este sitio patrimonio de la",
            "start": 1882.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humanidad el m\u00e1s presentativo de la",
            "start": 1885.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "arquitectura puc con el promesa se",
            "start": 1888.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 en la conservaci\u00f3n e",
            "start": 1890.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n del palomar el patio",
            "start": 1892.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hundido y el grupo tard\u00edo para ampliar",
            "start": 1894.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de visita y se construye el",
            "start": 1897.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cadby donde artesanas y artesanos podr\u00e1n",
            "start": 1900.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ofrecer sus",
            "start": 1903.48,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "productos en cabaj se siente el",
            "start": 1910.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esplendor de la ancestralidad Maya aqu\u00ed",
            "start": 1913.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de realizar tareas de",
            "start": 1916.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en edificios esculturas",
            "start": 1917.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estucos y relieves se habilita el SB o",
            "start": 1920.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camino blanco que lo comunica con",
            "start": 1923.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usmal se emprende la construcci\u00f3n del",
            "start": 1926.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "museo arqueol\u00f3gico del puc donde se",
            "start": 1928.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "exhibir\u00e1n piezas de esta regi\u00f3n del \u00e1rea",
            "start": 1931.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "maya en que florecieron os kinok labn\u00e1",
            "start": 1933.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sayil zapak y",
            "start": 1937.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "chacmultun en los que se desarrollan",
            "start": 1943.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 1945.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al Amparo del promesa y se trabaja en la",
            "start": 1947.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los petrograbados de las",
            "start": 1950.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grutas del oltun y la construcci\u00f3n de",
            "start": 1953.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "nuevas unidades de",
            "start": 1955.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1960.49,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "servicios zivil chaltun es un sitio",
            "start": 1963.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "asombroso por sus registros",
            "start": 1967.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1974.63,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "mesa se reestructura el museo de sitio",
            "start": 1977.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se erige un cadby y se realizan trabajos",
            "start": 1979.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n",
            "start": 1982.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n y mantenimiento de",
            "start": 1984.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estructuras entre ellas el ic\u00f3nico",
            "start": 1986.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "templo de las siete",
            "start": 1989.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1993.7,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "mu\u00f1ecas inscrita en la lista del",
            "start": 1998.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patrimonio mundial chichenitsa fue",
            "start": 2000.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "capital de una amplia regi\u00f3n y en su",
            "start": 2004.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00e9poca una de las ciudades m\u00e1s",
            "start": 2006.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importantes del M\u00e9xico antiguo su nombre",
            "start": 2008.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "significa boca del pozo de los sses En",
            "start": 2011.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "referencia al cenote sagrado gracias al",
            "start": 2014.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promesa se restauraron importantes",
            "start": 2018.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estructuras como El gran juego de pelota",
            "start": 2020.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el templo de los guerreros y el anexo de",
            "start": 2023.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las monjas adem\u00e1s se construye el cadby",
            "start": 2026.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y el gran museo de chichenitsa donde se",
            "start": 2030.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "exhibir\u00e1 su amplio acerbo as\u00ed como",
            "start": 2032.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "piezas recuperadas en el trabajo",
            "start": 2035.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "reciente y pudo abrirse a la visita el",
            "start": 2037.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "\u00e1rea de Chich\u00e9n viejo o serie",
            "start": 2040.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2047.87,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "inicial murallas murales estelas plazas",
            "start": 2054.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y suntuosos Palacios caracterizan a",
            "start": 2059.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ekbalam sitio de Gran belleza en sus",
            "start": 2061.599,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "elementos decorativos en edici",
            "start": 2064.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "la Acr\u00f3polis con su entrada que simula",
            "start": 2067.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unas fauces",
            "start": 2070.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gigantescas adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de",
            "start": 2072.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un cadby el promesa ha permitido poner",
            "start": 2074.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en valor estructuras y conjuntos",
            "start": 2077.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos como el juego de pelota",
            "start": 2079.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "o el patoli trabajos que han develado",
            "start": 2082.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "interesantes descubrimientos como la",
            "start": 2085.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escultura que representa a un cautivo y",
            "start": 2087.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una tapa de b\u00f3veda",
            "start": 2090.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2094.219,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pintada",
            "start": 2095.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ubicado frente a Isla Mujeres en la",
            "start": 2102.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "costa Oriental Quintana rense el meco",
            "start": 2105.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 tener un papel relevante en las",
            "start": 2108.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rutas de navegaci\u00f3n por el mar Caribe y",
            "start": 2110.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fue un importante Puerto comercial en",
            "start": 2112.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este sitio han empezado tareas de",
            "start": 2115.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y se",
            "start": 2117.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "proyecta un paso para integrar la Zona",
            "start": 2119.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica con la",
            "start": 2122.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "playa",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2135.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "Tulum es el sitio m\u00e1s emblem\u00e1tico de la",
            "start": 2139.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "costa Caribe mexicana dada su",
            "start": 2142.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "privilegiada ubicaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n",
            "start": 2145.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de sus edificios decoraciones y pinturas",
            "start": 2147.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "murales en esta antigua ciudad",
            "start": 2151.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "amurallada el promesa ha hecho posible",
            "start": 2154.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n la",
            "start": 2157.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habilitaci\u00f3n de nuevas \u00e1reas de visita",
            "start": 2159.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la renovaci\u00f3n de la infraestructura y la",
            "start": 2161.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del museo de la costa",
            "start": 2164.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Oriental con cerca de 70 km cuad de",
            "start": 2174.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "extensi\u00f3n coba estuvo comunicada por una",
            "start": 2178.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "extensa red de caminos",
            "start": 2181.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "osaco en el marco del promesa el prende",
            "start": 2183.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n",
            "start": 2187.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la construcci\u00f3n de un cadby y",
            "start": 2189.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "un museo comunitario de la mano con los",
            "start": 2192.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "habitantes de",
            "start": 2194.72,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "cob\u00e1 muil fue una importante ciudad",
            "start": 2199.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "costera con una arquitectura vinculada",
            "start": 2203.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al Pet\u00e9n guatemalteco de templos",
            "start": 2206.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "erguidos con intrincadas aristas fue",
            "start": 2208.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "clave en el comercio de la costa",
            "start": 2211.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "peninsular y se relacion\u00f3 con",
            "start": 2213.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "chichenitza y",
            "start": 2215.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se llevan a cabo tareas de",
            "start": 2217.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n as\u00ed como la",
            "start": 2219.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva unidad de",
            "start": 2221.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "servicios en el postcl\u00e1sico tard\u00edo",
            "start": 2232.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "shelja se convirti\u00f3 en el principal",
            "start": 2235.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Puerto comercial en el sitio pueden",
            "start": 2238.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "observarse magn\u00edficos ejemplos de",
            "start": 2240.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pintura mural en el llamado edificio de",
            "start": 2242.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los p\u00e1jaros en el grupo Jaguar puede",
            "start": 2245.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apreciarse un felino que da nombre Al",
            "start": 2248.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conjunto elina emprende ah\u00ed trabajos de",
            "start": 2250.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y",
            "start": 2253.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2260.41,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n en la costa oriental de la",
            "start": 2265.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula las obras del tren Maya",
            "start": 2267.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "permitieron dimensionar el sitio",
            "start": 2270.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conocido como pamul 2 ubicando m\u00e1s de",
            "start": 2272.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "300 estructuras algunas con m\u00e1s de 8 m",
            "start": 2275.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de altura para que el turismo pueda",
            "start": 2279.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "conocerlo se establecer\u00e1 un corredor",
            "start": 2281.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ecoarqueol\u00f3gico que incluir\u00e1 las grutas",
            "start": 2283.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ocho balas garra de Jaguar y",
            "start": 2287.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2294.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "manitas pueblo de h\u00e1biles Navegantes",
            "start": 2296.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "osanah fue la ciudad Maya m\u00e1s grande de",
            "start": 2300.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la Bah\u00eda de Chetumal es reconocida por",
            "start": 2302.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sus numerosas esturas y la presencia de",
            "start": 2305.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "chultunes para almacenar el agua dulce",
            "start": 2308.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el promesa se impulsan tareas de",
            "start": 2311.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la",
            "start": 2314.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva unidad de",
            "start": 2316.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "servicios el promesa permitir\u00e1 el",
            "start": 2328.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estudio y consolidaci\u00f3n de las",
            "start": 2331.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "imponentes estructuras de",
            "start": 2333.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "isabal la ciudad con los vestigios",
            "start": 2335.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "monumentales m\u00e1s antiguos conocidos de",
            "start": 2338.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la civilizaci\u00f3n Maya cuyos or\u00edgenes se",
            "start": 2340.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "remontan a 400 a\u00f1os antes de nuestra era",
            "start": 2343.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el ina ha iniciado trabajos de",
            "start": 2347.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de monumentos y la",
            "start": 2349.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de infraestructura para",
            "start": 2351.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abrir el sitio en",
            "start": 2353.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2357.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "2024 gracias al promesa impulsamos de",
            "start": 2363.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de",
            "start": 2366.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos en la zona",
            "start": 2368.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de choven El asentamiento",
            "start": 2370.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n de los lagos",
            "start": 2373.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "quintanarroenses siete de sus conjuntos",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicos como la casa de la",
            "start": 2379.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda y el Templo del Cascabel son",
            "start": 2381.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "objeto de tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 2384.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n al sur de Quintana ro se",
            "start": 2392.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encuentran y",
            "start": 2395.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "kinish que formaron parte de un mismo",
            "start": 2397.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asentamiento en que imper\u00f3 por m\u00e1s de",
            "start": 2400.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "150 a\u00f1os la dinast\u00eda canul adem\u00e1s de",
            "start": 2402.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "conservar mascarones tumbas de",
            "start": 2406.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dignatarios y juegos de pelota estos",
            "start": 2408.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sitios son rehabilitados gracias al",
            "start": 2411.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "promesa con el mejoramiento de los",
            "start": 2414.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servicios y la colocaci\u00f3n de un nuevo",
            "start": 2416.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cedulario",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 2427.15,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ubicada donde convergen un paisaje plano",
            "start": 2430.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y un lomer\u00edo de elevaciones bajas la",
            "start": 2433.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antigua ciudad Maya de kohunlich",
            "start": 2436.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "integraba unidades habitacionales y",
            "start": 2438.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "complejos arquitect\u00f3nicos c\u00edvicos y",
            "start": 2441.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ceremoniales rodeados de tierras para el",
            "start": 2444.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cultivo las acciones del promesa",
            "start": 2446.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n renovar la unidad de",
            "start": 2449.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "servicios habilitar nuevos espacios para",
            "start": 2451.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la visita y dar mantenimiento al de los",
            "start": 2453.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2458.08,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "mascarones el tren Maya facilitar\u00e1 la",
            "start": 2464.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "posibilidad de adentrarse en una de las",
            "start": 2467.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudades mayas m\u00e1s imponentes y",
            "start": 2470.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enigm\u00e1ticas calacmul",
            "start": 2472.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que junto con tical Palenque y tonin",
            "start": 2475.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encabezaron la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de",
            "start": 2479.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "las tierras altas del periodo cl\u00e1sico",
            "start": 2481.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "maya majestuosidad se manifiesta en su",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n urbana con grandes plazas",
            "start": 2488.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ceremoniales y conjuntos residenciales y",
            "start": 2490.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es el sitio con el mayor n\u00famero de",
            "start": 2494.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estelas del \u00e1rea Maya gracias a las",
            "start": 2496.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cuales se devela su historia pol\u00edtica y",
            "start": 2498.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "din\u00e1stica de todo ello dar\u00e1 cuenta su",
            "start": 2501.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "museo de sitio que se construye con",
            "start": 2504.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recursos del",
            "start": 2506.8,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2511.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "promesa",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el promesa Integra y rehabilita otros",
            "start": 2519.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "espacios para la investigaci\u00f3n",
            "start": 2522.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n del",
            "start": 2524.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "patrimonio como el ateneo peninsular de",
            "start": 2526.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida que albergar\u00e1 la sala de",
            "start": 2529.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n tren Maya y el museo de",
            "start": 2531.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "historia del pueblo de Yucat\u00e1n y el",
            "start": 2534.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "museo de la guerra social del pueblo",
            "start": 2536.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "maya en Carrillo Puerto Quintana r el",
            "start": 2538.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "promesa representa para elina la",
            "start": 2542.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "oportunidad de profundizar en el estudio",
            "start": 2544.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del",
            "start": 2546.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico y",
            "start": 2549.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cultural de la macroregi\u00f3n Maya de",
            "start": 2551.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a su vez ha brindado",
            "start": 2554.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo a cientos de",
            "start": 2556.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes egresados de una docena de",
            "start": 2559.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas enriqueciendo su",
            "start": 2561.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y su experiencia estos",
            "start": 2564.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "trabajos han permitido acceder a",
            "start": 2567.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "numerosos y relevantes hallazgos que se",
            "start": 2569.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "suman a la inagotable informaci\u00f3n",
            "start": 2571.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "obtenida del salvamento arqueol\u00f3gico",
            "start": 2574.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que habr\u00e1n de nutrir las investigaciones",
            "start": 2576.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre la G\u00e9nesis la configuraci\u00f3n las",
            "start": 2579.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "transformaciones y la resistencia de los",
            "start": 2582.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblos Mayas en las pr\u00f3ximas",
            "start": 2585.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas Gracias a todas y todos gobierno",
            "start": 2593.48,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2596.599,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2597.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2605.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2607.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2611.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2613.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2616.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2621.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "amigos arque\u00f3logos",
            "start": 2625.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos",
            "start": 2629.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "restauradores",
            "start": 2632.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajadores de la",
            "start": 2633.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2638.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2640.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ya se ha dicho Todo sabemos de la",
            "start": 2643.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "importancia de este",
            "start": 2647.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "programa para",
            "start": 2651.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conservar seguir investigando y",
            "start": 2654.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "restaurar los sitios",
            "start": 2658.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos de la regi\u00f3n maya de de la",
            "start": 2661.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 2667.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 2670.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es algo excepcional lo que",
            "start": 2674.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos en el sureste del",
            "start": 2678.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no hay en el",
            "start": 2682.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundo una",
            "start": 2685.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 2688.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2690.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 2692.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "vestigios",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gicos y sobre",
            "start": 2697.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "todo de tanta",
            "start": 2700.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "grandeza de tanto",
            "start": 2705.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esplendor en lo cultural en lo",
            "start": 2710.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "art\u00edstico no hay en el",
            "start": 2714.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mundo algo",
            "start": 2718.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed por",
            "start": 2721.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eso nos os muy",
            "start": 2724.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "orgullosos por contar con este",
            "start": 2727.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico cultural en nuestro",
            "start": 2731.76,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero",
            "start": 2737.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 2744.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico y",
            "start": 2746.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cultural es el",
            "start": 2750.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2752.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sustenta",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2756.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "somos los",
            "start": 2758.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mexicanos esta historia es la que le da",
            "start": 2762.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2766.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "identidad a nuestro",
            "start": 2768.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "pueblo lo que se conoce como",
            "start": 2771.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 2777.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque las culturas antiguas",
            "start": 2781.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2787.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desaparecen",
            "start": 2790.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "nunca se van transmitiendo de generaci\u00f3n",
            "start": 2793.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2798.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y lo que somos hoy es lo que",
            "start": 2799.44,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "fuimos hace muchos siglos los",
            "start": 2805.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mexicanos son",
            "start": 2811.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las ra\u00edces que tiene",
            "start": 2813.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2817.24,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se lleg\u00f3 a",
            "start": 2820.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pensar",
            "start": 2823.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 2827.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "imposici\u00f3n para",
            "start": 2832.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "justificar la invasi\u00f3n",
            "start": 2836.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 2840.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se quiso hacernos",
            "start": 2842.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "creer que los europeos nos hab\u00edan tra\u00eddo",
            "start": 2846.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2851.52,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n",
            "start": 2854.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 2856.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "impuso durante mucho tiempo al grado de",
            "start": 2858.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2865.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2870.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acosaba y de",
            "start": 2873.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manera racista",
            "start": 2876.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 2879.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2882.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hac\u00eda que nuestros",
            "start": 2884.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 2888.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "negaran sus tradiciones sus",
            "start": 2891.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "costumbres sus",
            "start": 2894.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lenguas",
            "start": 2897.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2899.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "era una sociedad",
            "start": 2901.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aga desde luego todo esto",
            "start": 2907.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "impulsado por los que",
            "start": 2911.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dominaban y ya",
            "start": 2918.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sabemos que cuando hay",
            "start": 2920.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "invasiones cuando",
            "start": 2924.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2929.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2931.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "somete a",
            "start": 2933.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un pueblo siempre se tiene que buscar",
            "start": 2936.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2940.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n y siempre se",
            "start": 2942.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "recurre a",
            "start": 2945.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sostener de que el",
            "start": 2948.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "pueblo sometido dominado era un pueblo",
            "start": 2951.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inculto atrasado",
            "start": 2958.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaro Y que el",
            "start": 2961.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo o mejor",
            "start": 2964.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "dicho el",
            "start": 2969.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "grupo",
            "start": 2973.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dominante opresor tra\u00eda la",
            "start": 2975.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n todo esto desde luego no",
            "start": 2982.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene ning\u00fan",
            "start": 2987.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 2988.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ni cient\u00edfico ni t\u00e9cnico ni hist\u00f3rico",
            "start": 2990.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2996.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico Nosotros somos Herederos de",
            "start": 2998.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 3002.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "civilizaciones no nos",
            "start": 3003.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trajeron la civilizaci\u00f3n no vinieron a",
            "start": 3006.079,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "civilizar nada m\u00e1s",
            "start": 3010.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "imaginemos llegaron los europeos hace",
            "start": 3013.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 3017.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "siglos pero estamos en un",
            "start": 3019.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sitio que se",
            "start": 3021.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 hace 12",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "siglos ni siquiera se puede",
            "start": 3033.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hablar de que nuestro pasado",
            "start": 3036.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Inicia con la",
            "start": 3041.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llegada",
            "start": 3044.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a lo que es hoy la Ciudad de",
            "start": 3045.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de",
            "start": 3049.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh la cultura nahuat",
            "start": 3052.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3056.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "mexicas",
            "start": 3058.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no el Templo",
            "start": 3061.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayor se construy\u00f3",
            "start": 3063.799,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "hace siete siglos pero aqu\u00ed donde",
            "start": 3067.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3072.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "repito se construy\u00f3 en una etapa A lo",
            "start": 3073.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 3079.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tard\u00eda hace 12 siglos",
            "start": 3080.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3086.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "murales de",
            "start": 3087.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "calul pues tienen",
            "start": 3090.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como 23",
            "start": 3093.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 3097.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la profundidad cultural de",
            "start": 3099.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que dec\u00eda el maestro Bonfil",
            "start": 3104.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Batalla el M\u00e9xico",
            "start": 3107.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 3111.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero como",
            "start": 3113.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "daa todo",
            "start": 3116.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 3119.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3120.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "excepcional que tiene que ver con la",
            "start": 3122.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ciencia y con la",
            "start": 3126.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "astronom\u00eda con la arquitectura con el",
            "start": 3128.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "arte todo eso se fue",
            "start": 3131.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "heredando",
            "start": 3136.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y eso es lo",
            "start": 3139.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que nos da identidad en la actualidad y",
            "start": 3141.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "por eso podemos decir que Como M\u00e9xico no",
            "start": 3145.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 3150.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dos puede parecer exagerado",
            "start": 3152.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pero nuestro pa\u00eds tiene un pasado",
            "start": 3156.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "profundo una grandeza",
            "start": 3161.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 3164.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "excepcional Y qu\u00e9 hemos",
            "start": 3167.52,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "heredado muchas cosas buenas",
            "start": 3171.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 leamos de las sociedades",
            "start": 3176.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas el no",
            "start": 3179.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 3182.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mucha ambici\u00f3n a lo",
            "start": 3186.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "material a no ser",
            "start": 3190.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "codiciosos porque los",
            "start": 3194.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mayas no eran",
            "start": 3197.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "codiciosos",
            "start": 3199.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3200.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3204.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "revisan el chilan bal\u00e1n van a encontrar",
            "start": 3205.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Relatos en donde",
            "start": 3211.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 3214.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sorprend\u00edan los antiguos",
            "start": 3217.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mayas de la",
            "start": 3219.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "avaricia de Los Invasores",
            "start": 3223.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "europeos porque son no",
            "start": 3226.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "exist\u00eda",
            "start": 3231.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en el M\u00e9xico",
            "start": 3232.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico por eso",
            "start": 3238.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh podemos decir",
            "start": 3241.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hoy y lo podemos",
            "start": 3243.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "fundar de que la mayor riqueza de M\u00e9xico",
            "start": 3246.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 3250.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "honestidad de su",
            "start": 3251.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pueblo la fraternidad la solidaridad de",
            "start": 3254.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "su pueblo Y eso viene de",
            "start": 3258.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "lejos lo mismo",
            "start": 3263.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en cuanto",
            "start": 3265.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3267.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "libertad la vocaci\u00f3n por la libertad del",
            "start": 3271.079,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "mexicano tambi\u00e9n en chilan bal\u00e1 y",
            "start": 3276.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3280.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "relatos",
            "start": 3282.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la \u00e9poca de la",
            "start": 3283.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n se da a",
            "start": 3287.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conocer de que no",
            "start": 3292.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 3294.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "esclavos a\u00fan cuando en los murales de",
            "start": 3296.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bonampac",
            "start": 3301.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3303.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en algunas",
            "start": 3305.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3309.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esculturas aparecen",
            "start": 3311.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prisioneros",
            "start": 3314.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "como este prisionero de guerra de edan",
            "start": 3317.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "acaba de",
            "start": 3321.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mostrar Pero eso ten\u00eda que ver",
            "start": 3324.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 3327.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con Las Guerras con las",
            "start": 3328.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "confrontaciones intestinas ten\u00eda que ver",
            "start": 3333.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con lo militar pero el pueblo viv\u00eda en",
            "start": 3335.839,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "libertad nada m\u00e1s ten\u00eda que",
            "start": 3340.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cumplir con su",
            "start": 3344.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "responsabilidad de pagar",
            "start": 3348.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tributo la tierra era comunal",
            "start": 3351.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda tampoco propiedad",
            "start": 3356.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privada se usaba la tierra que se",
            "start": 3360.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "necesitaba para el sustento para el",
            "start": 3364.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "autoconsumo",
            "start": 3368.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y una parte m\u00e1s para pagar ese tributo",
            "start": 3370.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ese excedente",
            "start": 3376.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "a la clase",
            "start": 3377.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernante",
            "start": 3382.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que era la que",
            "start": 3383.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "manten\u00eda pues el",
            "start": 3389.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "conocimiento en la",
            "start": 3392.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "astronom\u00eda todo lo teol\u00f3gico y desde",
            "start": 3394.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "luego era esa clase gobernante mediante",
            "start": 3398.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el tributo la que manten\u00eda los artesanos",
            "start": 3403.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a los artistas a los que se dedicaban",
            "start": 3407.16,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s a la cultura al arte a la",
            "start": 3410.24,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ciencia pero no hab\u00eda esclavitud se",
            "start": 3415.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pagaba el tributo y se viv\u00eda en la",
            "start": 3419.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comunidad con",
            "start": 3422.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "libertad cuando llegan los",
            "start": 3424.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "europeos inicia la esclavitud Cort\u00e9s es",
            "start": 3428.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "el primero que esclaviza",
            "start": 3432.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a ind\u00edgenas naguat",
            "start": 3436.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3440.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Puebla nosotros",
            "start": 3443.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tenemos ese antecedente de que nos gusta",
            "start": 3445.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la libertad y nos gusta la justicia y",
            "start": 3450.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eso viene de",
            "start": 3454.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados por eso es muy",
            "start": 3456.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 3459.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra identidad todo lo que",
            "start": 3463.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3466.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "haciendo pero termino nada m\u00e1s",
            "start": 3467.359,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "complementando lo que he puesto",
            "start": 3472.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de que no se trata nada m\u00e1s de exaltar",
            "start": 3475.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la belleza",
            "start": 3479.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que Es",
            "start": 3482.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "evidente la grandeza cultural",
            "start": 3484.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "art\u00edstica del",
            "start": 3488.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "maya del",
            "start": 3490.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pasado y no preocuparnos por el Maya de",
            "start": 3492.68,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nuestro tiempo no podemos",
            "start": 3498.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estar solo",
            "start": 3502.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el arte la",
            "start": 3506.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cultura de los mayas antiguos y dejando",
            "start": 3507.559,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "en el olvido a los mayas de la",
            "start": 3511.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "actualidad por",
            "start": 3516.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eso es que",
            "start": 3518.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo un programa de",
            "start": 3521.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "desarrollo y de bienestar En beneficio",
            "start": 3525.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3527.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pueblo y por eso es el tren maya",
            "start": 3528.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 3537.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "con este",
            "start": 3539.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tren pues se van a poder",
            "start": 3541.68,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "internar en toda la regi\u00f3n del",
            "start": 3546.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sureste turistas de todo el",
            "start": 3550.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mundo ya est\u00e1 creciendo la",
            "start": 3553.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afluencia",
            "start": 3557.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y no solo de Nacionales hay",
            "start": 3559.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3563.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que nos dice Cu\u00e1ndo empieza",
            "start": 3565.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh a funcionar el tren Maya quiero",
            "start": 3569.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "subirme al tren Maya C\u00f3mo consigo",
            "start": 3572.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eh una reservaci\u00f3n para el tren",
            "start": 3579.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Maya porque quiero ir a los sitios",
            "start": 3583.2,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos quiero ir",
            "start": 3588.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aal lul y a Palenque y a todos los",
            "start": 3593.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sitios",
            "start": 3598.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos",
            "start": 3600.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Los Hermanos mexicanos pero tambi\u00e9n",
            "start": 3603.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3607.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 3608.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "si cuidamos",
            "start": 3611.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh Esa llegada que se va a dar de",
            "start": 3616.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "turistas para",
            "start": 3620.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que no se afecte",
            "start": 3621.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nuestra naturaleza que no se destruya",
            "start": 3627.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nuestra naturaleza que",
            "start": 3630.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuidemos la selva que",
            "start": 3632.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuidemos la fauna",
            "start": 3635.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nativa y que cuidemos este patrimonio y",
            "start": 3639.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ordenemos la llegada de muchos",
            "start": 3643.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "visitantes a esta",
            "start": 3647.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n pues podemos",
            "start": 3649.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivir de esta actividad",
            "start": 3652.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y no Solo",
            "start": 3656.039,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros Porque ya nosotros vamos de",
            "start": 3658.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "salida ya hasta podemos decir Gracias a",
            "start": 3663.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la vida que nos ha dado",
            "start": 3665.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tanto pero los que vienen detr\u00e1s de",
            "start": 3668.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nosotros nuestros hijos",
            "start": 3671.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "nietos en el",
            "start": 3674.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "sureste durante el periodo",
            "start": 3677.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "neoliberal todo el",
            "start": 3680.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sureste estuvo en el",
            "start": 3682.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abandono saben ustedes que se pudo hacer",
            "start": 3686.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "el tren Maya y se est\u00e1 haciendo el tren",
            "start": 3689.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3694.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ismo",
            "start": 3695.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3698.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3700.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "privatizaron ni el Ferrocarril del",
            "start": 3703.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sureste ni el del ismo porque no les",
            "start": 3705.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "interesaba el sureste ni siquiera para",
            "start": 3709.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 3713.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed me dio un gusto cuando me",
            "start": 3715.96,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 de que no hab\u00edan",
            "start": 3721.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "concesionado",
            "start": 3725.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el tren del ismo ni el del",
            "start": 3727.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sureste y ah\u00ed est\u00e1n los resultados en 36",
            "start": 3731.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de periodo neoliberal cero",
            "start": 3735.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "crecimiento y en algunos",
            "start": 3738.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estados menos de Cero en",
            "start": 3741.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en Tabasco en",
            "start": 3745.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Chiapas en Campeche en",
            "start": 3747.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en Quintana ro porque solo",
            "start": 3750.88,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "crec\u00eda el norte de Quintana ro solo",
            "start": 3755.0,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y mucha gente a buscarse la vida",
            "start": 3760.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3765.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan Entonces ahora es",
            "start": 3768.4,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "distinto ahora lo que queremos es que",
            "start": 3772.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los que llegan a Canc\u00fan y que van a",
            "start": 3775.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "llegar ya a Tulum porque vamos a",
            "start": 3777.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inaugurar el nuevo aeropuerto y todos",
            "start": 3779.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los que vengan a la Pen\u00ednsula puedan en",
            "start": 3781.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el tren",
            "start": 3785.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Maya internarse hasta Chiapas",
            "start": 3787.96,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Tabasco y conocer estas Maravillas de la",
            "start": 3792.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "cultura y del arte y",
            "start": 3798.079,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Esto va a significar",
            "start": 3801.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para nuestro pueblo es",
            "start": 3808.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trabajo para",
            "start": 3812.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todos Ahora que se est\u00e1 construyendo el",
            "start": 3814.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tren Maya y que est\u00e1 creciendo el",
            "start": 3817.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "turismo saben que",
            "start": 3822.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "eh Ya es",
            "start": 3824.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil conseguir",
            "start": 3826.039,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajadores porque hay mucho empleo",
            "start": 3830.839,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "en el sureste en en el primer trimestre",
            "start": 3835.76,
            "duration": 12.039
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o el norte creci\u00f3 2% el",
            "start": 3841.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 3847.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "6 nunca se hab\u00eda visto",
            "start": 3850.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Esto",
            "start": 3854.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "entonces el tren nos va a ayudar a",
            "start": 3855.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reactivar la econom\u00eda a que haya empleo",
            "start": 3859.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a que haya bienestar",
            "start": 3862.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y de esto puede",
            "start": 3866.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vivir mucho tiempo la gente las nuevas",
            "start": 3870.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "generaciones porque s\u00ed va a continuar y",
            "start": 3874.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "debe de continuar la agricultura y la",
            "start": 3878.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "apicultura y la pesca y las artesan\u00edas",
            "start": 3882.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3886.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "y la actividad petrolera que",
            "start": 3889.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda va a tener",
            "start": 3893.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Eh pues",
            "start": 3896.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "demanda en el mundo el petr\u00f3leo pero ya",
            "start": 3899.0,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s 20 30 a\u00f1os hacia adante Pero",
            "start": 3903.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto que estamos haciendo",
            "start": 3907.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "esto es para",
            "start": 3910.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "50 medio siglo un",
            "start": 3913.48,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "siglo eso le va a dar vida al sureste y",
            "start": 3917.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "por eso hablaba de que no no solo es",
            "start": 3922.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "reconocer lo que hicieron los Mayas en",
            "start": 3925.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la antig\u00fcedad sino estar pensando",
            "start": 3928.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el",
            "start": 3931.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo de nuestros d\u00edas Por eso es muy",
            "start": 3933.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "importante lo que se est\u00e1 haciendo y",
            "start": 3938.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pues yo felicito a todos los que est\u00e1n",
            "start": 3941.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 3944.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n me gusta m\u00e1s empezar por",
            "start": 3947.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n no me gusta mucho la",
            "start": 3951.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 3954.279,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n",
            "start": 3957.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Este pero si se entiende que es",
            "start": 3959.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh acotado No nada m\u00e1s para el trabajo",
            "start": 3965.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico",
            "start": 3973.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces Felicidades",
            "start": 3976.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh arque\u00f3logas arque\u00f3logas antrop\u00f3logos",
            "start": 3979.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3984.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logas",
            "start": 3985.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "historiadores restauradoras",
            "start": 3987.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "restauradores a todos y desde luego los",
            "start": 3989.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n que esos",
            "start": 3993.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "son maestro y",
            "start": 3995.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 4005.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se conoce la",
            "start": 4006.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "historia de las culturas este",
            "start": 4010.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s existen los",
            "start": 4015.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "glifos",
            "start": 4018.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh pues no",
            "start": 4022.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hay pruebas documentales son",
            "start": 4026.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escasas",
            "start": 4029.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "e c\u00f3dices muy",
            "start": 4032.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pocos C\u00f3mo es que",
            "start": 4036.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podemos imaginar",
            "start": 4038.839,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y reconstruir el pasado pues",
            "start": 4041.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh A partir del conocimiento de lo que",
            "start": 4048.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 4052.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 4055.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "mayas de ahora lo que ustedes saben que",
            "start": 4056.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "han heredado eso es b\u00e1sicamente",
            "start": 4061.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 4065.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh No hay",
            "start": 4068.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh ayuda mutua en las comunidades mayas",
            "start": 4071.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "actualmente no hay la",
            "start": 4077.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mano no hay solidaridad no hay",
            "start": 4080.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fraternidad no hay unidad",
            "start": 4087.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "familiar Claro que s\u00ed y todo eso viene",
            "start": 4090.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4095.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh tiempo atr\u00e1s y adem\u00e1s",
            "start": 4096.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Eh pues eh el conocimiento",
            "start": 4099.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4105.239,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "destreza las habilidades el",
            "start": 4106.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 4109.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de una mujer de un hombre de una",
            "start": 4112.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comunidad que hace un",
            "start": 4115.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tejido que hacen una escultura en la",
            "start": 4118.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "actualidad igual que como se hac\u00eda",
            "start": 4122.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "anteriormente por eso este nuestro",
            "start": 4125.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo tiene mucho conocimiento y como",
            "start": 4128.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la compa\u00f1era restauradora",
            "start": 4132.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues no tienen t\u00edtulo",
            "start": 4134.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh una",
            "start": 4137.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n pero pues est\u00e1n",
            "start": 4140.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "graduadas y graduados en la universidad",
            "start": 4143.799,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de la vida Y saben mucho saben mucho",
            "start": 4148.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "Entonces vamos hacia adelante Vamos a",
            "start": 4153.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "continuar con este programa lo que dec\u00eda",
            "start": 4157.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed huch\u00edn desde luego vamos a seguir",
            "start": 4159.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adelante agradecer",
            "start": 4162.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las empresas que est\u00e1n",
            "start": 4164.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "construyendo el tren Maya porque est\u00e1n",
            "start": 4165.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "destinando",
            "start": 4169.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recursos en el contrato que tienen para",
            "start": 4171.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "las obras est\u00e1n aportando Una",
            "start": 4175.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cantidad para la",
            "start": 4179.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos y",
            "start": 4182.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4185.319,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a los directivos de las empresas que",
            "start": 4187.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y nos van a",
            "start": 4189.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "seguir apoyando y vamos a continuar con",
            "start": 4192.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4196.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4197.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "miren ya hay cosas que son",
            "start": 4199.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "irreversibles que ya no tienen marcha",
            "start": 4203.239,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s ya esto que se ech\u00f3 a andar no se",
            "start": 4207.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "va a detener no van a poder",
            "start": 4212.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenerlo porque ya",
            "start": 4216.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4218.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gente ha tomado conciencia yo siempre",
            "start": 4220.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hablo que lo m\u00e1s importante es el cambio",
            "start": 4223.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de mentalidad del pueblo Y eso es lo que",
            "start": 4226.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4229.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que regresen los",
            "start": 4230.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "corruptos ustedes creen que eso pueda",
            "start": 4235.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pasar Claro que no qui\u00e9n va a querer eso",
            "start": 4238.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nadie Entonces no nos preocupemos huch\u00edn",
            "start": 4243.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "van a haber fondos hacia delante para",
            "start": 4246.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajando Mientras tanto yo eh reafirmo",
            "start": 4256.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el compromiso refrendo el compromiso con",
            "start": 4261.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 4263.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh j\u00f3venes arque\u00f3logos arque\u00f3logas",
            "start": 4264.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "eh restauradores yo hago el compromiso",
            "start": 4268.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de que hasta finales de septiembre no",
            "start": 4272.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "les va a faltar el",
            "start": 4276.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajo que ve\u00eda yo",
            "start": 4282.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que se daba a conocer lo de un sitio",
            "start": 4285.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico aplaud\u00edan porque est\u00e1n",
            "start": 4288.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajando verdad en esos sitios Bueno a",
            "start": 4290.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguir trabajando a seguir",
            "start": 4293.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "trabajando hasta el primero de",
            "start": 4297.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "septiembre Y si podemos les dejamos los",
            "start": 4300.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "contratos hasta diciembre del a\u00f1o",
            "start": 4303.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya losamos",
            "start": 4306.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "firmado me dio mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 4312.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "este yo quer\u00eda este hablar poco pero no",
            "start": 4316.4,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "me importa mucho lo que estamos haciendo",
            "start": 4321.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "me llega de manera profunda y adem\u00e1s",
            "start": 4325.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tengo el problema que no hablo de",
            "start": 4328.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "corrido entonces por eso tardo Pero",
            "start": 4333.56,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno ya termin\u00e9 Muchas",
            "start": 4336.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4338.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4342.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 4344.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 4347.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4350.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4354.77,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4364.99,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4372.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4374.36,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4380.55,
            "duration": 41.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4426.74,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4434.43,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4451.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4455.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4458.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4461.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "agradecemos a todos su amable asistencia",
            "start": 4464.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen una excelente",
            "start": 4467.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4485.6,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "y ultural de la gran naci\u00f3n Maya el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el gobernador del estado de Yucat\u00e1n Mauricio vil doal elor general instituto naal el secretario de la defensa nacional general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez la integrante del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas Mariela Carrillo [Aplausos] D\u00edaz bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables de tomar asiento por [Aplausos] favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de Yucat\u00e1n licenciado Mauricio vil dozal Muchas gracias Muy buenas tardes tengan todos ustedes primero que nada agradecer la presencia del presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador nos da mucho gusto que nos est\u00e9 acompa\u00f1ando de nueva cuenta en Yucat\u00e1n saludar al general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa y con \u00e9l a todas las autoridades militares que nos encuentran el d\u00eda de hoy y por supuesto al antrop\u00f3logo Diego y por supuesto tambi\u00e9n a Mariela carrilla integrante del programa mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas y a todos los arque\u00f3logos y arque\u00f3logas que nos acompa\u00f1an un d\u00eda de hoy vamos a darles un fuerte aplauso para todos ustedes y estamos eh muy contentos de poder estar en esta majestosa zona arqueol\u00f3gica de usmal que desde mi personal punto de vista es la m\u00e1s bella de todo Yucat\u00e1n y cuando uno habla de zonas arqueol\u00f3gicas de Yucat\u00e1n decir que alguna es la m\u00e1s bella es un poco arriesgado pero a m\u00ed de manera personal es la que m\u00e1s me gusta y hoy pues estamos eh muy contentos de estar desde el d\u00eda de ayer con el presidente de la rep\u00fablica porque estamos haciendo un recorrido de prueba por el tren Maya y nosotros el tren Maya es una obra que valoramos mucho aqu\u00ed en Yucat\u00e1n de la cual estamos muy agradecidos porque estamos totalmente convencidos de que un medio de transporte r\u00e1pido y eficiente que nos permita traer parte de los millones de turistas que llegan a Canc\u00fan y la Rivera Maya sin duda es un proyecto que en Yucat\u00e1n va a generar desarrollo econ\u00f3mico empleo y prosperidad y pues ayer hicimos el recorrido de chichenitsa hacia la estaci\u00f3n de tya en la ciudad de meida y hoy salimos tambi\u00e9n de tya para llegar a calquin y poder visitar un espl\u00e9ndido proyecto que est\u00e1 haciendo el presidente que se llama nuevo usmal que es una nueva reserva natural de 2000 hect\u00e1reas que antes estaba en manos de la iniciativa privada y que hoy pasa a ser una reserva important\u00edsima para el Estado de Yucat\u00e1n As\u00ed que presidente no me queda nada m\u00e1s que agradecerle tambi\u00e9n este programa eh promesa con el cual se est\u00e1n interviniendo las zonas arqueol\u00f3gicas porque de las veintitantas zonas arqueol\u00f3gicas que se est\u00e1n interviniendo 10 est\u00e1n en Yucat\u00e1n Y por supuesto que esto nos ayuda no solamente a atraer m\u00e1s turistas y mejorar nuestra econom\u00eda sino sobre todo a conservar nuestras costumbres nuestras tradiciones y esa identidad que nos hace ser tan orgullosamente yucatecos y mexicanos Muchas gracias se\u00f1or presidente y usted siempre es bienvenido a Yucat\u00e1n continuamos con el mensaje a cargo de la integrante del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas restauradora Mariela Carrillo [Aplausos] D\u00edaz Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos Mauricio Vila dosal gobernador del estado de Yucat\u00e1n Diego Hern\u00e1ndez director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia eh general Luis cresencio Sandoval secretario Nacional de defensa nacional y Jos\u00e9 Guadalupe jina Herrera este investigador del L y encargado de aqu\u00ed usmal e y compa\u00f1eros especialistas los recuerdos de nuestras vidas de nuestras obras y nuestros actos continuar\u00e1n en otros Rosa parks buenas tardes a todas y a todos es un privilegio estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en representaci\u00f3n de mis colegas conservadores restauradores quienes con su formaci\u00f3n y trabajo han realizado aportaciones fundamentales para el estudio y la conservaci\u00f3n de bienes arqueol\u00f3gicos Durante este programa de mejora de zonas arqueol\u00f3gicas promesa como variante del megaproyecto del tren Maya nos permitir\u00e9 rememorar que la especial especialidad de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n es una disciplina relativamente nueva en la trayectoria del Nina esta se formaliza de la mano y con apoyo de la UNESCO A mediados de la d\u00e9cada de los 60 eh primero como una labor t\u00e9cnica que al paso de los a\u00f1os se profesionaliz\u00f3 creando escuelas de restauraci\u00f3n en todo el pa\u00eds como la gran precursora y reconocida en crima escuela nacional de conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n y museograf\u00eda eh Y a principios del siglo XXI la escuela de restauraci\u00f3n de occidente Mi Alma Mater la Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed entre otras han transcurrido m\u00e1s de 50 a\u00f1os de esta formaci\u00f3n profesional en M\u00e9xico Y actualmente la conservaci\u00f3n restauraci\u00f3n de bienes muebles y Asociados a inmuebles como se denomina formalmente se ha convertido en una disciplina cient\u00edfica y una de Los pilares fundamentales para la preservaci\u00f3n y estudio de las manifestaciones tangibles que forman la identidad cultural de nuestro pa\u00eds no se acerquen la cilla [Aplausos] okay bueno proseguir Eh bueno Y es una un gremio que se distingue por est\u00e1 formado m\u00e1s del 80% por mujeres con diversas especialidades nuestra labor como conservadores restauradores se enfoca en preservar proteger y mantener el legado cultural de una sociedad para las generaciones presentes y futuras fomentar la permanencia de la gran diversidad de monumentos que forman parte de nuestro patrimonio para el disfrute de la sociedad a lo largo del tiempo para ello nuestro campio de acci\u00f3n es amplio y su pr\u00e1ctica es compleja abarcando desde la conservaci\u00f3n preventiva hasta la restauraci\u00f3n al igual que la investigaci\u00f3n y la educaci\u00f3n para la sensibilizaci\u00f3n y la puesta en valor de nuestro patrimonio cultural todo ello sumando esfuerzos interinstitucionales con diversos centros de investigaci\u00f3n y universidad nacionales e internacionales desde principios del siglo XX la conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica en el \u00e1rea Maya ha estado ligada a las labores de investigaci\u00f3n excavaci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de los edificios de las \u00e1reas nucleares de los principales sitios de la regi\u00f3n en este contexto las primeras generaciones de restauradores se incorporaron a los proyectos arqueol\u00f3gicos realizados en el sureste uno de los de las primores misiones biol\u00f3gicas en las que participaron fue kohunlich entre los a\u00f1os de 1978 y 1980 esta intervenci\u00f3n fue el parte aguas que otorg\u00f3 a la restauradores un papel activo en el campo de la arqueolog\u00eda y tambi\u00e9n puso en evidencia la gran necesidad de investigaci\u00f3n en materia de conservaci\u00f3n del patrimonio cultural en el sureste tal como lo estamos haciendo el d\u00eda de hoy desde hace m\u00e1s de un siglo el Gobierno Federal en conjunto con los gobiernos estatales ha destinado una gran inversi\u00f3n p\u00fablica como ahora para consolidar las investigaciones relacionadas con la cultura prehisp\u00e1nica y la apertura a la visita p\u00fablica de las principales zonas arqueol\u00f3gicas de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n estas inversiones han cambiado la cara de los sitios arqueol\u00f3gicos para adecuados al turismo nacional e internacional sin embargo hasta ahora no se hab\u00eda logrado reunir a tantos especialistas enfocados en las labores de conservaci\u00f3n para aminorar el deterioro que han sufrido los materiales originales y de las primeras restauraciones ante las inclemencias del clima de la regi\u00f3n la inversi\u00f3n del promesa actualmente alcanza para la realizaci\u00f3n de los proyectos de conservaci\u00f3n de las zonas arqueol\u00f3gicas que se encuentran a lo largo de la ruta del tren Maya cuatro de las cuales est\u00e1n inscritas en la lista de patrim mundial como la ciudad prehisp\u00e1nica Parque Nacional Palenque la ciudad prehisp\u00e1nica chenit antigua ciudad Maya y bosques tropicales de calacmul y la ciudad prehisp\u00e1nica de osmal y sus pueblos asociados de [M\u00fasica] cabil Asimismo se han ampliado esta investigaci\u00f3n e inversi\u00f3n a otros sitios emblem\u00e1ticos como etna y el tigre en Campeche oskin chacmultun loltun en la ruta puc zibal chultun y ec balan en Yucat\u00e1n yoba tulun kojun y muil en quintan ru gracias a promesa se generaron proyectos de conservaci\u00f3n con sus propios objetivos y metodolog\u00edas con un desarrollo independiente a los de investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica donde se han conglomerado equipos multidisciplinarios con especialistas en conservaci\u00f3n arquitectura arqueolog\u00eda qu\u00edmica biolog\u00eda fotograf\u00eda ingen entre otros muchos otros reunidos y representados porque nos encontramos aqu\u00ed el d\u00eda de hoy desde diversas regiones de M\u00e9xico y universidades de todo el pa\u00eds por primera vez un gran n\u00famero de restauradores y diversos especialistas coincidimos en el sureste mexicano para participar en los proyectos de conservaci\u00f3n que se est\u00e1n realizando hemos adquirido una experiencia \u00fanica en la aplicaci\u00f3n de diversas metodolog\u00edas de registro e identificaci\u00f3n de t\u00e9cnicas y de diversos problemas relacionados con el deterioro de la conservaci\u00f3n finalmente mencionar\u00e9 a otros especialistas que han sido nuestros compa\u00f1eros en los proyectos y que aunque no presentan diplomas acad\u00e9micos como los nuestros cuentan con conocimientos ancestrales que se conectan con el pasado prehisp\u00e1nico y que siguen utilizando que se siguen utilizando como referencia Para nuestras actividades y nos referimos a los al especializados y sus ayudantes que tienen un conocimiento de los materiales y de los sistemas constructivos prehisp\u00e1nicos ejemplo de ello ejemplo de ello son las cuadrillas conformadas aqu\u00ed en el puc en Santa Elena en muna y en oscuscap y otras regiones de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n que desde las primeras misiones arqueol\u00f3gicas se han especializado en los trabajos de restauraci\u00f3n arquitect\u00f3nica se\u00f1or presidente Aunque ahora tenemos un escenario alentador no podemos dejar de mencionar que el sureste tamb\u00e9n tambi\u00e9n enfrenta amenazas que vulneran al patrimonio que conservamos como el crecimiento demogr\u00e1fico el cambio clim\u00e1tico y la falta de continuidad de los proyectos de conservaci\u00f3n por falta de recursos por ello Es deseable que esta inversi\u00f3n p\u00fablica a gran escala contin\u00fae Adem\u00e1s de que quedan muchos otros sitios y elementos por conservar ya que el cuidado del patrimonio cultural es cuesti\u00f3n de todos los d\u00edas por ello la inversi\u00f3n realizada solo ser\u00e1 fruct\u00edfera si viene acompa\u00f1ada de programas de conservaci\u00f3n anuales como la ejecuci\u00f3n de planes de manejo y contingencia me despido esta tarde con la ilusi\u00f3n pero tambi\u00e9n con la confianza en la continuidad de nuestros proyectos de Lina que muchos de nosotros venido de otras partes de la Rep\u00fablica quisi\u00e9ramos seguir esp especializ\u00e1ndonos en la conservaci\u00f3n arqueol\u00f3gica del \u00e1rea Maya acrecentando nuestras experiencias pero tambi\u00e9n aportando las ya adquiridas para la preservaci\u00f3n del patrimonio cultural en esta rica Regi\u00f3n del pa\u00eds Muchas gracias continuamos con el mensaje a cargo del arque\u00f3logo Jos\u00e9 Jim Herrera director de la Zona Arqueol\u00f3gica de [Aplausos] usmal estoy muy contento de que ustedes est\u00e9n en usmal de que yo les reciba aqu\u00ed en usmal despu\u00e9s de esto ya no va a pasar nada Eh tranquilos Buenas tardes a todos los colegas y especialistas que con su trabajo contribuyen a ser m\u00e1s eficiente el y profesional la recuperaci\u00f3n de nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico damos una calurosa Bienvenida al no Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la rep\u00fablica mexicana tambi\u00e9n extendemos nuestra Bienvenida al no Diego Hern\u00e1ndez director general del ina y a las dem\u00e1s personalidades que lo acompa\u00f1an recibirlos en este espl\u00e9ndido escenario evidencia palpable de la civilizaci\u00f3n Maya peninsular recuperada por arque\u00f3logos que ya no est\u00e1n entre nosotros esa gran tarea de recuperaci\u00f3n a la que hoy le damos continuidad forma parte de nuestra responsabilidad para seguir con el proceso de conservar restaurar investigar m\u00e1s sobre este vasto patrimonio nuestro a partir de ahora ustedes arque\u00f3logos y especialistas por su contribuci\u00f3n a este gran proyecto nacional ser\u00e1n recordados en el futur por futuras generaciones Esta obra ser\u00e1 Punto de partida Para futuras investigaciones j\u00f3venes reafirmen su compromiso profesional con esfuerzo y M\u00edstica al servicio para fortalecer a esta noble instituci\u00f3n que es el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda hoy amos un evento hist\u00f3rico ya que es ya que este recinto fue la murada del \u00faltimo gobernante de usmal chanch cnal quien lider\u00f3 los destinos de esta gran urbe entre finales del siglo ix y el siglo X a dicho gobernante se le atribuye estos edificios emblem\u00e1ticos como el cuadr\u00e1ngulo de las monjas el cual fue su morada y el palacio del gobernador lugar donde se impart\u00eda la justicia a chanchal tambi\u00e9n se le conoce como el impulsor del desarrollo Regional del puc y por su interacci\u00f3n entre otras regiones del \u00e1rea Maya se\u00f1or presidente mi querid\u00edsimo Diego quiero comentarles que el primer evento importante registrado en el cuadr\u00e1ngulo de las monjas fue la visita del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas al igual que usted se\u00f1or presidente gir instrucciones para la restauraci\u00f3n del cuadr\u00e1ngulo de las monjas en 1935 el segundo evento importante tuvo lugar en 1950 cuando el presidente Miguel Alem\u00e1n Velasco destin\u00f3 recursos para restaurar el palacio del gobernador pero esta restauraci\u00f3n no concluy\u00f3 y mucho Nos gustar\u00eda se\u00f1or presidente que en el pr\u00f3ximo ejercicio fiscal se destinen recursos para darle continuidad a la restauraci\u00f3n de este imponente edificio y de ser posible concluir la obra en el a\u00f1o 2000 el gobernador V\u00edctor Cervera Pacheco contribuy\u00f3 tambi\u00e9n a la recuperaci\u00f3n de algunos monumentos en usmal y otros sitios arqueol\u00f3gicos del estado Hoy es un evento hist\u00f3rico se\u00f1or presidente al reunirse usted con todos nosotros entre estas arquitect\u00f3nicas que en la cosmogon\u00eda Maya representa el universo desde aqu\u00ed solicitamos a la se\u00f1ora chacel la que derrama abundancia para que nuestros ancestros nos indiquen el camino para concluir esta gran obra En beneficio de los peninsulares de los mexicanos y el mundo se\u00f1or presidente aprovecho la oportunidad para solicitar un mejor futuro para usm declarado patrimonio de la humanidad en 1996 Solicito que se exprop el suelo ya que a\u00fan no se ha concretado la construcci\u00f3n del \u00e1rea de servicios ni otras acciones para garantizar la integridad de la zona arqueol\u00f3gica en los \u00faltimos 82 a\u00f1os el ina ha cumplido con la responsabilidad que la ley le confiere sin embargo hoy en d\u00eda es necesario implementar programas de mantenimiento cuidado para nuestro patrimonio arqueol\u00f3gico especialmente en la ruta puco con lo que se lograr\u00e1 una mayor participaci\u00f3n de hombres y mujeres de las comunidades de Santa Elena de San Sim\u00f3n de muna y de otros sitios aleda\u00f1os a usmal que han participado durante 30 a\u00f1os en los proyectos arqueol\u00f3gicos esta iniciativa es esencial para recuperar nuestra identidad cultural porque de esta manera los mayas de hoy se convertir\u00e1n en los guardianes de sus propias ra\u00edces y se garantice la conservaci\u00f3n de su patrimonio es todo lo que quiero expresarles gracias hace uso de la palabra el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes con el inmenso gusto de recibir al Se\u00f1or Presidente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a todas las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que integran este gran equipo gubernamental y empresarial que se hace cargo del proyecto integral tren Maya y a las y los compa\u00f1eros que est\u00e1n trabajando arduamente en la investigaci\u00f3n la recuperaci\u00f3n la conservaci\u00f3n y la valoraci\u00f3n del inmenso patrimonio cultural del \u00e1rea Maya mesoamericana y muy particularmente del patrimonio cultural vinculado a la ruta del tren Maya el patrimonio arqueol\u00f3gico hace un mes hicimos un gran evento en la zona arqueol\u00f3gica de chichen it\u00e1 patrimonio de la humanidad bajo el t\u00edtulo de la recuperaci\u00f3n de la memoria y la grandeza de la civilizaci\u00f3n Maya Ahora nos propuso el presidente y lo agradecemos profundamente hacer otro acto de compromiso a continuar el trabajo en la recuperaci\u00f3n de este patrimonio pero tambi\u00e9n de enorme gratitud porque los antrop\u00f3logos los historiadores los arque\u00f3logos las restauradoras y todos los profesionales que nos ocupamos de esta gran tarea tambi\u00e9n sabemos ser agradecidos ahora este acto quisimos denominarlo la profundidad hist\u00f3rica y cultural de la gran naci\u00f3n Maya porque efectivamente cuando hablamos de los mayas mesoamericanos no hablamos solo del pasado sino tambi\u00e9n del presente y no hablamos solamente de unas cuantas comunidades sino de un gran tronco civilizatorio que se articul\u00f3 a partir de afinidades ling\u00fc\u00edsticas hist\u00f3ricas culturales geogr\u00e1ficas y de una cosmovisi\u00f3n compartida y un conjunto de deidades que coinciden en articular simb\u00f3licamente a laya por eso Hemos pensado que se trata de una gran naci\u00f3n que no deja de formar parte de la naci\u00f3n mexicana pero que trasciende las fronteras de M\u00e9xico porque la naci\u00f3n Maya tambi\u00e9n se encuentra en Belice en Guatemala y en Honduras y para no alargarme demasiado el presidente lo que nos pidi\u00f3 es ahora poner \u00e9nfasis en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en la reuni\u00f3n anterior elas fue en el salvamento arqueol\u00f3gico el salvamento la investigaci\u00f3n m\u00e1s importante que se haya realizado en el \u00e1rea Maya mesoamericana pero que se articula se complementa y se cristaliza en este programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa por eso hoy el \u00e9nfasis se pone en ese programa presidente y le queremos entar este trabajo que de manera muy sucinta habla de 27 antiguas ciudades mayas que hoy se est\u00e1n atendiendo gracias al trabajo de arque\u00f3logas y arque\u00f3logos restauradoras y restauradores historiadoras e historiadores antrop\u00f3logas y antrop\u00f3logos y una ple de profesionistas pero tambi\u00e9n como lo dijo muy ciertamente Jos\u00e9 de trabajadores mayas que hoy no solamente recuperan su patrimonio sino recuperan la vinculaci\u00f3n con su ancestralidad y nos da mucho gusto que esta experiencia no es solo de comunicaci\u00f3n con los testimonios del pasado sino tambi\u00e9n de intercomunicaci\u00f3n y complementaci\u00f3n con las comunidades mayas del presente de manera que procederemos entonces a proyectar este video que habla del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas [M\u00fasica] adelante [M\u00fasica] el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya es una iniciativa del gobierno de M\u00e9xico para impulsar la investigaci\u00f3n la restauraci\u00f3n y conservaci\u00f3n de monumentos as\u00ed como la renovaci\u00f3n de la infraestructura y servicios para el p\u00fablico en 27 sitios arqueol\u00f3gicos cercanos a la ruta del en maya con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica el promesa permitir\u00e1 construir o reestructurar nueve museos a lo largo de la ruta adicionalmente se edifican 11 centros de atenci\u00f3n a visitantes cbis a la vez que se ampl\u00edan las \u00e1reas de visita se habilitan senderos y se actualiza el cedulario el promesa atraer\u00e1 beneficios econ\u00f3micos y culturales para muchas comunidades de los estados por donde pasa el tren Maya simin cac Chiapas Tabasco Campeche Yucat\u00e1n y Quintana [M\u00fasica] r la antigua ciudad de la camj hoy conocida como Palenque patrimonio de la humanidad impresiona por sus templos Palacios y plazas este de una poderosa Dinast\u00eda a la que perteneci\u00f3 el gobernante kinish hanf pacal gracias al promesa en Palenque se han restaurado frisos columnas y muros destacan los hallazgos de un taller de l\u00edtica y de una c\u00e1mara funeraria con entierros y ofrendas adem\u00e1s Los visitantes podr\u00e1n apreciar el renovado museo de sitio Alberto rus lul y disfrutar el cadby su cercan\u00eda con el r\u00edo San Pedro hizo de moral reforma un importante enclave comercial que mantuvo alianzas con los se\u00f1or\u00edos de kalakmul Palenque y yilan aqu\u00ed sobresale el hallazgo de numerosos entierros con [M\u00fasica] ofrendas identificado con la antigua isam canac el tigre en Campeche sobresale por sus mascarones de estuco los recursos de promesa permiten trabajar en la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n de sus dos principales plazas y del conjunto [M\u00fasica] tri\u00e1dico en la casa de los itaes o etna los mayas dan muestra de su capacidad de adaptar el medio ambiente y desarrollar estilos arquitect\u00f3nicos propios aqu\u00ed el promesa con concreta trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n en sus mascarones la escalinata jerogl\u00edfica y su emblem\u00e1tico edificio de los cinco pisos tambi\u00e9n se habilita el museo de sitio y un [M\u00fasica] cadby shumin es un sitio rico en inscripciones jerogl\u00edficas donde llevamos a cabo tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n adem\u00e1s de mejor su [M\u00fasica] infraestructura portentosa y Monumental usmal es la ciudad tres veces construida o el lugar donde se cosecha con abundancia aqu\u00ed la Pir\u00e1mide del adivino el cuadr\u00e1ngulo de las monjas y el palacio del gobernador encantan al visitante en este sitio patrimonio de la humanidad el m\u00e1s presentativo de la arquitectura puc con el promesa se trabaj\u00f3 en la conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n del palomar el patio hundido y el grupo tard\u00edo para ampliar el \u00e1rea de visita y se construye el cadby donde artesanas y artesanos podr\u00e1n ofrecer sus productos en cabaj se siente el esplendor de la ancestralidad Maya aqu\u00ed adem\u00e1s de realizar tareas de conservaci\u00f3n en edificios esculturas estucos y relieves se habilita el SB o camino blanco que lo comunica con usmal se emprende la construcci\u00f3n del museo arqueol\u00f3gico del puc donde se exhibir\u00e1n piezas de esta regi\u00f3n del \u00e1rea maya en que florecieron os kinok labn\u00e1 sayil zapak y chacmultun en los que se desarrollan trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n al Amparo del promesa y se trabaja en la restauraci\u00f3n de los petrograbados de las grutas del oltun y la construcci\u00f3n de nuevas unidades de [M\u00fasica] servicios zivil chaltun es un sitio asombroso por sus registros [M\u00fasica] mesa se reestructura el museo de sitio se erige un cadby y se realizan trabajos de investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n consolidaci\u00f3n y mantenimiento de estructuras entre ellas el ic\u00f3nico templo de las siete [M\u00fasica] mu\u00f1ecas inscrita en la lista del patrimonio mundial chichenitsa fue capital de una amplia regi\u00f3n y en su \u00e9poca una de las ciudades m\u00e1s importantes del M\u00e9xico antiguo su nombre significa boca del pozo de los sses En referencia al cenote sagrado gracias al promesa se restauraron importantes estructuras como El gran juego de pelota el templo de los guerreros y el anexo de las monjas adem\u00e1s se construye el cadby y el gran museo de chichenitsa donde se exhibir\u00e1 su amplio acerbo as\u00ed como piezas recuperadas en el trabajo reciente y pudo abrirse a la visita el \u00e1rea de Chich\u00e9n viejo o serie [M\u00fasica] inicial murallas murales estelas plazas y suntuosos Palacios caracterizan a ekbalam sitio de Gran belleza en sus elementos decorativos en edici la Acr\u00f3polis con su entrada que simula unas fauces gigantescas adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de un cadby el promesa ha permitido poner en valor estructuras y conjuntos arquitect\u00f3nicos como el juego de pelota o el patoli trabajos que han develado interesantes descubrimientos como la escultura que representa a un cautivo y una tapa de b\u00f3veda [M\u00fasica] pintada ubicado frente a Isla Mujeres en la costa Oriental Quintana rense el meco debi\u00f3 tener un papel relevante en las rutas de navegaci\u00f3n por el mar Caribe y fue un importante Puerto comercial en este sitio han empezado tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y se proyecta un paso para integrar la Zona Arqueol\u00f3gica con la playa [M\u00fasica] Tulum es el sitio m\u00e1s emblem\u00e1tico de la costa Caribe mexicana dada su privilegiada ubicaci\u00f3n y la conservaci\u00f3n de sus edificios decoraciones y pinturas murales en esta antigua ciudad amurallada el promesa ha hecho posible la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n la habilitaci\u00f3n de nuevas \u00e1reas de visita la renovaci\u00f3n de la infraestructura y la creaci\u00f3n del museo de la costa Oriental con cerca de 70 km cuad de extensi\u00f3n coba estuvo comunicada por una extensa red de caminos osaco en el marco del promesa el prende trabajos de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n as\u00ed como la construcci\u00f3n de un cadby y un museo comunitario de la mano con los habitantes de cob\u00e1 muil fue una importante ciudad costera con una arquitectura vinculada al Pet\u00e9n guatemalteco de templos erguidos con intrincadas aristas fue clave en el comercio de la costa peninsular y se relacion\u00f3 con chichenitza y aqu\u00ed se llevan a cabo tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n as\u00ed como la construcci\u00f3n de una nueva unidad de servicios en el postcl\u00e1sico tard\u00edo shelja se convirti\u00f3 en el principal Puerto comercial en el sitio pueden observarse magn\u00edficos ejemplos de pintura mural en el llamado edificio de los p\u00e1jaros en el grupo Jaguar puede apreciarse un felino que da nombre Al conjunto elina emprende ah\u00ed trabajos de investigaci\u00f3n y [M\u00fasica] conservaci\u00f3n en la costa oriental de la Pen\u00ednsula las obras del tren Maya permitieron dimensionar el sitio conocido como pamul 2 ubicando m\u00e1s de 300 estructuras algunas con m\u00e1s de 8 m de altura para que el turismo pueda conocerlo se establecer\u00e1 un corredor ecoarqueol\u00f3gico que incluir\u00e1 las grutas ocho balas garra de Jaguar y [M\u00fasica] manitas pueblo de h\u00e1biles Navegantes osanah fue la ciudad Maya m\u00e1s grande de la Bah\u00eda de Chetumal es reconocida por sus numerosas esturas y la presencia de chultunes para almacenar el agua dulce con el promesa se impulsan tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de una nueva unidad de servicios el promesa permitir\u00e1 el estudio y consolidaci\u00f3n de las imponentes estructuras de isabal la ciudad con los vestigios monumentales m\u00e1s antiguos conocidos de la civilizaci\u00f3n Maya cuyos or\u00edgenes se remontan a 400 a\u00f1os antes de nuestra era aqu\u00ed el ina ha iniciado trabajos de liberaci\u00f3n de monumentos y la construcci\u00f3n de infraestructura para abrir el sitio en [M\u00fasica] 2024 gracias al promesa impulsamos de investigaci\u00f3n y habilitaci\u00f3n de servicios b\u00e1sicos en la zona arqueol\u00f3gica de choven El asentamiento m\u00e1s relevante en la regi\u00f3n de los lagos quintanarroenses siete de sus conjuntos arquitect\u00f3nicos como la casa de la sabidur\u00eda y el Templo del Cascabel son objeto de tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n al sur de Quintana ro se encuentran y kinish que formaron parte de un mismo asentamiento en que imper\u00f3 por m\u00e1s de 150 a\u00f1os la dinast\u00eda canul adem\u00e1s de conservar mascarones tumbas de dignatarios y juegos de pelota estos sitios son rehabilitados gracias al promesa con el mejoramiento de los servicios y la colocaci\u00f3n de un nuevo cedulario [Risas] ubicada donde convergen un paisaje plano y un lomer\u00edo de elevaciones bajas la antigua ciudad Maya de kohunlich integraba unidades habitacionales y complejos arquitect\u00f3nicos c\u00edvicos y ceremoniales rodeados de tierras para el cultivo las acciones del promesa permitir\u00e1n renovar la unidad de servicios habilitar nuevos espacios para la visita y dar mantenimiento al de los [M\u00fasica] mascarones el tren Maya facilitar\u00e1 la posibilidad de adentrarse en una de las ciudades mayas m\u00e1s imponentes y enigm\u00e1ticas calacmul que junto con tical Palenque y tonin encabezaron la organizaci\u00f3n pol\u00edtica de las tierras altas del periodo cl\u00e1sico maya majestuosidad se manifiesta en su planeaci\u00f3n urbana con grandes plazas ceremoniales y conjuntos residenciales y es el sitio con el mayor n\u00famero de estelas del \u00e1rea Maya gracias a las cuales se devela su historia pol\u00edtica y din\u00e1stica de todo ello dar\u00e1 cuenta su museo de sitio que se construye con recursos del [M\u00fasica] promesa el promesa Integra y rehabilita otros espacios para la investigaci\u00f3n conservaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n del patrimonio como el ateneo peninsular de M\u00e9rida que albergar\u00e1 la sala de exposici\u00f3n tren Maya y el museo de historia del pueblo de Yucat\u00e1n y el museo de la guerra social del pueblo maya en Carrillo Puerto Quintana r el promesa representa para elina la oportunidad de profundizar en el estudio la conservaci\u00f3n y difusi\u00f3n del patrimonio arqueol\u00f3gico hist\u00f3rico y cultural de la macroregi\u00f3n Maya de M\u00e9xico a su vez ha brindado oportunidades de trabajo a cientos de j\u00f3venes egresados de una docena de universidades p\u00fablicas enriqueciendo su formaci\u00f3n y su experiencia estos trabajos han permitido acceder a numerosos y relevantes hallazgos que se suman a la inagotable informaci\u00f3n obtenida del salvamento arqueol\u00f3gico que habr\u00e1n de nutrir las investigaciones sobre la G\u00e9nesis la configuraci\u00f3n las transformaciones y la resistencia de los pueblos Mayas en las pr\u00f3ximas d\u00e9cadas Gracias a todas y todos gobierno de [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos arque\u00f3logos antrop\u00f3logos restauradores trabajadores de la amigas amigos todos ya se ha dicho Todo sabemos de la importancia de este programa para conservar seguir investigando y restaurar los sitios arqueol\u00f3gicos de la regi\u00f3n maya de de la naci\u00f3n Maya es algo excepcional lo que tenemos en el sureste del pa\u00eds no hay en el mundo una regi\u00f3n con tantos vestigios biol\u00f3gicos y sobre todo de tanta grandeza de tanto esplendor en lo cultural en lo art\u00edstico no hay en el mundo algo as\u00ed por eso nos os muy orgullosos por contar con este patrimonio hist\u00f3rico cultural en nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n este patrimonio hist\u00f3rico y cultural es el que sustenta lo que somos los mexicanos esta historia es la que le da la identidad a nuestro pueblo lo que se conoce como idiosincrasia porque las culturas antiguas no desaparecen nunca se van transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y lo que somos hoy es lo que fuimos hace muchos siglos los mexicanos son las ra\u00edces que tiene nuestro pa\u00eds se lleg\u00f3 a pensar por la imposici\u00f3n para justificar la invasi\u00f3n europea se quiso hacernos creer que los europeos nos hab\u00edan tra\u00eddo la civilizaci\u00f3n eso se impuso durante mucho tiempo al grado de que se acosaba y de manera racista clasista se hac\u00eda que nuestros antepasados negaran sus tradiciones sus costumbres sus lenguas porque era una sociedad muy aga desde luego todo esto impulsado por los que dominaban y ya sabemos que cuando hay invasiones cuando eh se somete a un pueblo siempre se tiene que buscar una justificaci\u00f3n y siempre se recurre a sostener de que el pueblo sometido dominado era un pueblo inculto atrasado b\u00e1rbaro Y que el pueblo o mejor dicho el grupo dominante opresor tra\u00eda la civilizaci\u00f3n todo esto desde luego no tiene ning\u00fan fundamento ni cient\u00edfico ni t\u00e9cnico ni hist\u00f3rico ni pol\u00edtico Nosotros somos Herederos de grandes civilizaciones no nos trajeron la civilizaci\u00f3n no vinieron a civilizar nada m\u00e1s imaginemos llegaron los europeos hace cinco siglos pero estamos en un sitio que se construy\u00f3 hace 12 siglos ni siquiera se puede hablar de que nuestro pasado Inicia con la llegada a lo que es hoy la Ciudad de M\u00e9xico de eh la cultura nahuat los mexicas no el Templo mayor se construy\u00f3 hace siete siglos pero aqu\u00ed donde estamos repito se construy\u00f3 en una etapa A lo mejor tard\u00eda hace 12 siglos y los murales de calul pues tienen como 23 siglos imag\u00ednense la profundidad cultural de M\u00e9xico lo que dec\u00eda el maestro Bonfil Batalla el M\u00e9xico profundo pero como daa todo ese pasado excepcional que tiene que ver con la ciencia y con la astronom\u00eda con la arquitectura con el arte todo eso se fue heredando y eso es lo que nos da identidad en la actualidad y por eso podemos decir que Como M\u00e9xico no hay dos puede parecer exagerado pero nuestro pa\u00eds tiene un pasado profundo una grandeza cultural excepcional Y qu\u00e9 hemos heredado muchas cosas buenas qu\u00e9 leamos de las sociedades prehisp\u00e1nicas el no tener mucha ambici\u00f3n a lo material a no ser codiciosos porque los mayas no eran codiciosos ustedes eh revisan el chilan bal\u00e1n van a encontrar Relatos en donde eh se sorprend\u00edan los antiguos mayas de la avaricia de Los Invasores europeos porque son no exist\u00eda en el M\u00e9xico prehisp\u00e1nico por eso eh podemos decir hoy y lo podemos fundar de que la mayor riqueza de M\u00e9xico es la honestidad de su pueblo la fraternidad la solidaridad de su pueblo Y eso viene de lejos lo mismo en cuanto a la libertad la vocaci\u00f3n por la libertad del mexicano tambi\u00e9n en chilan bal\u00e1 y en relatos de la \u00e9poca de la invasi\u00f3n se da a conocer de que no hab\u00edan esclavos a\u00fan cuando en los murales de bonampac y en algunas eh esculturas aparecen prisioneros como este prisionero de guerra de edan acaba de mostrar Pero eso ten\u00eda que ver fundamentalmente con Las Guerras con las confrontaciones intestinas ten\u00eda que ver con lo militar pero el pueblo viv\u00eda en libertad nada m\u00e1s ten\u00eda que cumplir con su responsabilidad de pagar tributo la tierra era comunal no hab\u00eda tampoco propiedad privada se usaba la tierra que se necesitaba para el sustento para el autoconsumo y una parte m\u00e1s para pagar ese tributo ese excedente a la clase gobernante que era la que manten\u00eda pues el conocimiento en la astronom\u00eda todo lo teol\u00f3gico y desde luego era esa clase gobernante mediante el tributo la que manten\u00eda los artesanos a los artistas a los que se dedicaban nada m\u00e1s a la cultura al arte a la ciencia pero no hab\u00eda esclavitud se pagaba el tributo y se viv\u00eda en la comunidad con libertad cuando llegan los europeos inicia la esclavitud Cort\u00e9s es el primero que esclaviza a ind\u00edgenas naguat en Puebla nosotros tenemos ese antecedente de que nos gusta la libertad y nos gusta la justicia y eso viene de nuestros antepasados por eso es muy importante el fortalecer nuestra identidad todo lo que se est\u00e1 haciendo pero termino nada m\u00e1s complementando lo que he puesto de que no se trata nada m\u00e1s de exaltar la belleza que Es evidente la grandeza cultural art\u00edstica del maya del pasado y no preocuparnos por el Maya de nuestro tiempo no podemos estar solo el arte la cultura de los mayas antiguos y dejando en el olvido a los mayas de la actualidad por eso es que estamos llevando a cabo un programa de desarrollo y de bienestar En beneficio del pueblo y por eso es el tren maya Porque con este tren pues se van a poder internar en toda la regi\u00f3n del sureste turistas de todo el mundo ya est\u00e1 creciendo la afluencia tur\u00edstica y no solo de Nacionales hay gente que nos dice Cu\u00e1ndo empieza eh a funcionar el tren Maya quiero subirme al tren Maya C\u00f3mo consigo eh una reservaci\u00f3n para el tren Maya porque quiero ir a los sitios arqueol\u00f3gicos quiero ir aal lul y a Palenque y a todos los sitios arqueol\u00f3gicos Los Hermanos mexicanos pero tambi\u00e9n extranjeros Entonces si cuidamos eh Esa llegada que se va a dar de turistas para que no se afecte nuestra naturaleza que no se destruya nuestra naturaleza que cuidemos la selva que cuidemos la fauna nativa y que cuidemos este patrimonio y ordenemos la llegada de muchos visitantes a esta regi\u00f3n pues podemos vivir de esta actividad y no Solo nosotros Porque ya nosotros vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nietos en el sureste durante el periodo neoliberal todo el sureste estuvo en el abandono saben ustedes que se pudo hacer el tren Maya y se est\u00e1 haciendo el tren del ismo porque no privatizaron ni el Ferrocarril del sureste ni el del ismo porque no les interesaba el sureste ni siquiera para robar as\u00ed me dio un gusto cuando me encontr\u00e9 de que no hab\u00edan concesionado el tren del ismo ni el del sureste y ah\u00ed est\u00e1n los resultados en 36 a\u00f1os de periodo neoliberal cero crecimiento y en algunos estados menos de Cero en en Tabasco en Chiapas en Campeche en Yucat\u00e1n en Quintana ro porque solo crec\u00eda el norte de Quintana ro solo Canc\u00fan y mucha gente a buscarse la vida a Canc\u00fan Entonces ahora es distinto ahora lo que queremos es que los que llegan a Canc\u00fan y que van a llegar ya a Tulum porque vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto y todos los que vengan a la Pen\u00ednsula puedan en el tren Maya internarse hasta Chiapas Tabasco y conocer estas Maravillas de la cultura y del arte y Esto va a significar para nuestro pueblo es trabajo para todos Ahora que se est\u00e1 construyendo el tren Maya y que est\u00e1 creciendo el turismo saben que eh Ya es dif\u00edcil conseguir trabajadores porque hay mucho empleo en el sureste en en el primer trimestre de este a\u00f1o el norte creci\u00f3 2% el sureste 6 nunca se hab\u00eda visto Esto entonces el tren nos va a ayudar a reactivar la econom\u00eda a que haya empleo a que haya bienestar y de esto puede vivir mucho tiempo la gente las nuevas generaciones porque s\u00ed va a continuar y debe de continuar la agricultura y la apicultura y la pesca y las artesan\u00edas todo y la actividad petrolera que todav\u00eda va a tener Eh pues demanda en el mundo el petr\u00f3leo pero ya nada m\u00e1s 20 30 a\u00f1os hacia adante Pero esto que estamos haciendo esto es para 50 medio siglo un siglo eso le va a dar vida al sureste y por eso hablaba de que no no solo es reconocer lo que hicieron los Mayas en la antig\u00fcedad sino estar pensando tambi\u00e9n en el pueblo de nuestros d\u00edas Por eso es muy importante lo que se est\u00e1 haciendo y pues yo felicito a todos los que est\u00e1n trabajando en conservaci\u00f3n me gusta m\u00e1s empezar por restauraci\u00f3n no me gusta mucho la palabra conservaci\u00f3n Este pero si se entiende que es eh acotado No nada m\u00e1s para el trabajo arqueol\u00f3gico entonces Felicidades eh arque\u00f3logas arque\u00f3logas antrop\u00f3logos eh antrop\u00f3logas historiadores restauradoras restauradores a todos y desde luego los trabajadores de la construcci\u00f3n que esos son maestro y maestra porque c\u00f3mo se conoce la historia de las culturas este si nada m\u00e1s existen los glifos Eh pues no hay pruebas documentales son escasas e c\u00f3dices muy pocos C\u00f3mo es que podemos imaginar y reconstruir el pasado pues eh A partir del conocimiento de lo que son las comunidades mayas de ahora lo que ustedes saben que han heredado eso es b\u00e1sicamente eh que eh No hay eh ayuda mutua en las comunidades mayas actualmente no hay la mano no hay solidaridad no hay fraternidad no hay unidad familiar Claro que s\u00ed y todo eso viene de eh tiempo atr\u00e1s y adem\u00e1s Eh pues eh el conocimiento la destreza las habilidades el arte de una mujer de un hombre de una comunidad que hace un tejido que hacen una escultura en la actualidad igual que como se hac\u00eda anteriormente por eso este nuestro pueblo tiene mucho conocimiento y como dec\u00eda la compa\u00f1era restauradora pues no tienen t\u00edtulo eh una especializaci\u00f3n pero pues est\u00e1n graduadas y graduados en la universidad de la vida Y saben mucho saben mucho Entonces vamos hacia adelante Vamos a continuar con este programa lo que dec\u00eda aqu\u00ed huch\u00edn desde luego vamos a seguir adelante agradecer tambi\u00e9n a las empresas que est\u00e1n construyendo el tren Maya porque est\u00e1n destinando recursos en el contrato que tienen para las obras est\u00e1n aportando Una cantidad para la restauraci\u00f3n de sitios arqueol\u00f3gicos y muchas gracias a los directivos de las empresas que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y nos van a seguir apoyando y vamos a continuar con este trabajo miren ya hay cosas que son irreversibles que ya no tienen marcha atr\u00e1s ya esto que se ech\u00f3 a andar no se va a detener no van a poder detenerlo porque ya eh la gente ha tomado conciencia yo siempre hablo que lo m\u00e1s importante es el cambio de mentalidad del pueblo Y eso es lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds Imag\u00ednese que regresen los corruptos ustedes creen que eso pueda pasar Claro que no qui\u00e9n va a querer eso nadie Entonces no nos preocupemos huch\u00edn van a haber fondos hacia delante para seguir trabajando Mientras tanto yo eh reafirmo el compromiso refrendo el compromiso con ustedes eh j\u00f3venes arque\u00f3logos arque\u00f3logas eh restauradores yo hago el compromiso de que hasta finales de septiembre no les va a faltar el trabajo que ve\u00eda yo que se daba a conocer lo de un sitio arqueol\u00f3gico aplaud\u00edan porque est\u00e1n trabajando verdad en esos sitios Bueno a seguir trabajando a seguir trabajando hasta el primero de septiembre Y si podemos les dejamos los contratos hasta diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya losamos firmado me dio mucho gusto estar aqu\u00ed este yo quer\u00eda este hablar poco pero no me importa mucho lo que estamos haciendo me llega de manera profunda y adem\u00e1s tengo el problema que no hablo de corrido entonces por eso tardo Pero bueno ya termin\u00e9 Muchas [Aplausos] gracias les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel agradecemos a todos su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:50.061924"
}