{
    "video_id": "u_2tjx0Nx-o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/u_2tjx0Nx-o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB37ow69O5Xiy6fy95-sIoqCT-z5Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=u_2tjx0Nx-o",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 24 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 11155,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 47.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Obrador asegur\u00f3 que con la pr\u00f3xima",
            "start": 48.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n estar\u00e1 asegurada la",
            "start": 50.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n y el control del agua",
            "start": 52.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principalmente en zonas de mayor estr\u00e9s",
            "start": 54.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico en el norte Hay que seguir",
            "start": 57.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "resolviendo el manejo del",
            "start": 60.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agua por",
            "start": 64.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ejemplo Porque de eso va a depender",
            "start": 66.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mucho el crecimiento y el bienestar de",
            "start": 69.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n del",
            "start": 73.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Norte el hecho de que",
            "start": 75.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Claudia sea la presidenta electa y vaya",
            "start": 82.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a desempe\u00f1arse como presidenta",
            "start": 85.759,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "constitucional es una garant\u00eda porque",
            "start": 87.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ella es una experta en eso es un",
            "start": 90.32,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "especialista ha trabajado en eso durante",
            "start": 94.6,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 97.759,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tiempo es",
            "start": 99.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "doctora medio",
            "start": 106.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ambiente en",
            "start": 110.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "energ\u00eda pero hizo su",
            "start": 116.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "licenciatura en",
            "start": 120.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "f\u00edsica Es muy buena como",
            "start": 122.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "profesional tiene toda la",
            "start": 127.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "experiencia ella",
            "start": 130.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 132.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "secretaria de medio",
            "start": 135.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ambiente cuando fui jefe de gobierno en",
            "start": 139.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 143.2,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "2000 hace 24 a\u00f1os",
            "start": 146.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "conoce muy bien todo lo que tiene que",
            "start": 151.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ver con el manejo del agua con el",
            "start": 154.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuidado del agua con el tratamiento del",
            "start": 158.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "agua sabe que ya hay",
            "start": 161.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh zonas con mucha escasez de agua con",
            "start": 166.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo que llaman ahora estr\u00e9s",
            "start": 171.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico que",
            "start": 175.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "significa que est\u00e1n sobreexplotados los",
            "start": 178.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "acu\u00edferos el agua subterr\u00e1nea no hay",
            "start": 183.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "agua suficiente superficial entonces",
            "start": 185.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todo eso hay que controlarlo no se",
            "start": 190.0,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "controlaba era un",
            "start": 193.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 196.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes dar",
            "start": 198.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "permisos de",
            "start": 200.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "agua para producir cerveza por cada",
            "start": 203.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "litro de cerveza",
            "start": 208.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "son 100 lr de",
            "start": 210.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agua y daban los permisos como el que",
            "start": 212.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dar para",
            "start": 215.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Mexicali y era ni siquiera para que se",
            "start": 218.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "consumiera la cerveza en Mexicali en",
            "start": 222.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 226.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sina para exportaci\u00f3n de",
            "start": 227.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cerveza y as\u00ed otros",
            "start": 234.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ejemplos entonces",
            "start": 238.239,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "ent Claudia sabe que lo prioritario es",
            "start": 241.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "garantizar el agua",
            "start": 247.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sana para la",
            "start": 250.799,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para el consumo dom\u00e9stico y",
            "start": 253.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego la agricultura el jefe del",
            "start": 256.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ejecutivo expres\u00f3 que es la propia gente",
            "start": 259.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a favor y dispuesta a votar por",
            "start": 262.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros Bueno yo",
            "start": 264.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "creo que es lo que",
            "start": 268.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "opina la gente son los sentimientos del",
            "start": 271.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo primero",
            "start": 277.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque Es evidente",
            "start": 281.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se necesita una reforma en el poder",
            "start": 286.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "judicial porque hay mucho influyentismo",
            "start": 292.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 296.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nepotismo mucho",
            "start": 298.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vicios y se deja en",
            "start": 300.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 304.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a delincuentes de cuello",
            "start": 306.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "blanco y de",
            "start": 311.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la llamada delincuencia",
            "start": 313.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "organizada si hay dinero de por",
            "start": 318.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 323.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 324.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tienen buenos",
            "start": 327.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abogados esto debe",
            "start": 330.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "leerse de abogados",
            "start": 334.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "influyentes No necesariamente que sean",
            "start": 337.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 341.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "juristas sino que",
            "start": 343.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tienen buenas",
            "start": 346.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "agarraderas",
            "start": 348.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o son",
            "start": 352.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "duchos en el tr\u00e1fico de influencias",
            "start": 355.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso lo",
            "start": 361.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sabe la mayor\u00eda del",
            "start": 363.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pueblo segundo Pues que a la gente le",
            "start": 366.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "importa mucho",
            "start": 372.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "participar ser tomada en",
            "start": 378.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cuenta si se les pide que participen en",
            "start": 380.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "una consulta s\u00ed",
            "start": 385.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque es un pueblo",
            "start": 390.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "participativo que no quiere ser",
            "start": 395.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "excluido y que las decisiones sean",
            "start": 400.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la",
            "start": 404.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 407.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participativa no quedarse solo en la",
            "start": 410.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "representativa por eso no extra\u00f1a",
            "start": 415.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el que las",
            "start": 421.24,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "encuestas la gente est\u00e9 a",
            "start": 423.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "favor de que se lleve a cabo una",
            "start": 426.879,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces de magistrados de",
            "start": 431.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ministros la",
            "start": 436.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda quiere eso ante opiniones de la",
            "start": 438.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de control de drogas de",
            "start": 442.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sobre las reformas en",
            "start": 444.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el mandatario mexicano",
            "start": 446.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "exhort\u00f3 a",
            "start": 448.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a no entrometerse en asuntos internos de",
            "start": 450.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los Mexicanos En el caso",
            "start": 453.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de la opini\u00f3n de la DEA Pues yo creo",
            "start": 456.84,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "que se toma en cuenta no su punto de",
            "start": 461.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vista Pero",
            "start": 466.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 469.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "deben actuar con",
            "start": 473.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 478.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque M\u00e9xico es un pa\u00eds",
            "start": 481.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "independiente y para decirlo",
            "start": 485.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coloquialmente",
            "start": 487.879,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero con todo respeto Qui\u00e9nes son",
            "start": 490.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ellos para decidir sobre",
            "start": 496.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "asuntos que",
            "start": 501.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "corresponden a los",
            "start": 503.36,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mexicanos Qui\u00e9nes autoriz\u00f3 a ellos",
            "start": 505.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a meter su",
            "start": 512.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cuchara en asuntos",
            "start": 515.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nuestros Es como si",
            "start": 520.599,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "yo doy una",
            "start": 524.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 528.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobre Por qu\u00e9 no",
            "start": 530.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "informan",
            "start": 535.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sobre la ampliaci\u00f3n de los plazos para a",
            "start": 536.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "juzgar a Garc\u00eda",
            "start": 541.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Luna despu\u00e9s despu\u00e9s de que despu\u00e9s de",
            "start": 545.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que ya llevan no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo dando",
            "start": 548.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "largas y largas y largas y largas pero",
            "start": 551.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pues no me corresponde",
            "start": 554.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no meterme en eso porque es de",
            "start": 555.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tienen ellos sus",
            "start": 561.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "procedimientos Entonces nada m\u00e1s que",
            "start": 565.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 567.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 569.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "prudentes m\u00e1s",
            "start": 571.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "respetuosos y lo",
            "start": 573.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "decimos buen plan como",
            "start": 578.0,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "cuates distintos funcionarios de Conagua",
            "start": 582.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presentaron un informe completo sobre",
            "start": 585.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las obras y proyectos de infraestructura",
            "start": 587.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que se han realizado en el sexenio para",
            "start": 589.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "proveer de agua potable y de riego",
            "start": 592.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "quiero decirles que los proyectos",
            "start": 595.12,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "h\u00eddricos prioritarios estamos llamando",
            "start": 596.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prioritar tenemos muchas otras obras",
            "start": 598.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "relacionadas con con con con el agua",
            "start": 600.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Pero estos proyectos son",
            "start": 604.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "eh hechos est\u00e1n siendo construidos para",
            "start": 607.16,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "atender problemas espec\u00edficos muy eh muy",
            "start": 610.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importantes para para el pa\u00eds eh tenemos",
            "start": 614.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a presentar 18 proyectos eran",
            "start": 618.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "15 las las presentaciones anteriores",
            "start": 621.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero hemos a\u00f1adido tres estos proyectos",
            "start": 624.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "van a costar",
            "start": 626.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "110,000 102 millones de pesos todos en",
            "start": 628.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "conjunto y van a beneficiar a",
            "start": 631.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "24,6",
            "start": 635.519,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "130306 eh habitantes en en la Rep\u00fablica",
            "start": 637.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a riego distritos",
            "start": 642.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de riego se van a beneficiar m\u00e1s de",
            "start": 646.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "100,000 hect\u00e1reas de riego 100,000",
            "start": 649.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de riego el presidente ha",
            "start": 652.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado que en 36 a\u00f1os antes no se",
            "start": 654.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan eh habilitado ni ni puesto a",
            "start": 658.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de los agricultores m\u00e1s de",
            "start": 662.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "20,000 hect\u00e1reas en esta administraci\u00f3n",
            "start": 664.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tenemos 100,000 hect\u00e1reas de estas",
            "start": 667.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "100,000 haas al d\u00eda de hoy ya hay con",
            "start": 669.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "infraestructura para riego alrededor de",
            "start": 672.639,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "61,000 hect\u00e1reas para agua potable muy",
            "start": 674.959,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "importante se va a abastecer cerca de 25",
            "start": 679.279,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "m c por segundo 25,000 L por segundo a",
            "start": 684.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este habitantes en zonas prioritarias en",
            "start": 688.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "zonas con una necesidad de agua potable",
            "start": 692.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muy importante el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 695.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador reconoci\u00f3 y celebr\u00f3",
            "start": 698.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los nuevos nombramientos para el pr\u00f3ximo",
            "start": 701.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gobierno seleccionados por la pr\u00f3xima",
            "start": 703.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mandataria Claudia shba son muy buenos",
            "start": 706.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 709.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nombramientos que se hicieron ayer",
            "start": 710.639,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "eh la presidenta electa",
            "start": 716.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "supo",
            "start": 721.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eh escoger",
            "start": 723.959,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bien para los cargos a servidores",
            "start": 726.32,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos mujeres y hombres",
            "start": 731.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 734.959,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "garantizan la continuidad con",
            "start": 736.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambio son muy buenos",
            "start": 740.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "todos todos los que nombr\u00f3",
            "start": 742.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh Son muy buenos",
            "start": 747.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 750.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "experimentados muy bien todos",
            "start": 753.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 755.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nombramientos del d\u00eda de ayer y van a",
            "start": 758.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 762.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "seguramente los que",
            "start": 765.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vengan sobra decir no",
            "start": 769.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que la presidenta electa est\u00e1 actuando",
            "start": 774.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "con absoluta libertad yo no estoy",
            "start": 778.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "recomendando a",
            "start": 782.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 786.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "yo creo que ella sabe muy bien",
            "start": 788.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "conoce qui\u00e9n puede",
            "start": 793.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ayudarla en la formaci\u00f3n del",
            "start": 795.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipo",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1717.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1720.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos",
            "start": 1726.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a informar como todos los",
            "start": 1729.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "lunes sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1732.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "precios y",
            "start": 1737.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "posteriormente vamos a contestar todas",
            "start": 1739.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sus preguntas todas",
            "start": 1743.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1745.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1748.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 1754.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empezamos en esta semana como es",
            "start": 1757.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "costumbre con el quienes tienen los",
            "start": 1759.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "precios en este caso de los combustibles",
            "start": 1760.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "yo de comentarles que para el 20 de",
            "start": 1763.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "junio reportaron la mezla mexicana en el",
            "start": 1767.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mercado internacional en $",
            "start": 1770.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "7647 por barril y en consecuencia",
            "start": 1773.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos tambi\u00e9n para esas",
            "start": 1776.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fechas los precios promedios nacionales",
            "start": 1777.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el caso de la gasolina regular",
            "start": 1780.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "22362 cavos en el caso de la gasolina",
            "start": 1783.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Premium la de alto octanaje",
            "start": 1786.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2521 y en el caso del diesel 25 p con",
            "start": 1789.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "30av en esta ocasi\u00f3n ha sido necesario",
            "start": 1792.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entrar en el esquema de Inc inos",
            "start": 1796.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Fiscales Y para esta semana que est\u00e1",
            "start": 1798.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "corriendo la regular tiene 5.8 de por de",
            "start": 1799.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal el diesel 6.2 por. en",
            "start": 1804.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "el caso de los indicadores de ganancia",
            "start": 1808.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por marca esto es por franquicia a nivel",
            "start": 1810.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional nos encontramos con arco oxogas",
            "start": 1812.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y acron como las gasolineras bueno las",
            "start": 1815.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "marcas de gasolineras m\u00e1 careras y en el",
            "start": 1817.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "caso de total g5 y orsan tenemos como",
            "start": 1820.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "franquicias m\u00e1s baratas con indicadores",
            "start": 1823.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de ganancia tambi\u00e9n m\u00e1s bajos y en",
            "start": 1826.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "consecuencia son las que podemos decir",
            "start": 1828.36,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 han sido las aliadas de las",
            "start": 1829.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consumidoras y los consumidores ahora",
            "start": 1832.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pasamos por tipo de gasolina y en el",
            "start": 1835.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "caso de la regular nos encontramos una",
            "start": 1837.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vez m\u00e1s en Mascota Jalisco una",
            "start": 1839.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "franquicia Pemex servicio Sierra",
            "start": 1842.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Esmeralda con el litro en promedio la",
            "start": 1844.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "semana pasada de",
            "start": 1847.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2693 3.29 pes de indicador de ganancia",
            "start": 1850.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "sin embargo tambi\u00e9n encontramos en el",
            "start": 1855.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "grueso vamos a hablar de hasta un 60 por",
            "start": 1857.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en general con estaciones que tienden a",
            "start": 1860.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tener precios en el promedio o por",
            "start": 1863.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "debajo del promedio y es el caso de la",
            "start": 1865.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gasolinera shell estaci\u00f3n la diagonal en",
            "start": 1867.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Puebla Puebla con el litro de regular en",
            "start": 1870.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "21 pes con 93 centavos solamente 50",
            "start": 1872.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos de ganancia Y tenemos casos de",
            "start": 1876.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil en coatzacalcos Veracruz algo",
            "start": 1878.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "importante como lo hab\u00edamos visto o",
            "start": 1881.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "contrastado como lo hab\u00edamos visto en",
            "start": 1883.2,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "otras semanas bp en la capital del",
            "start": 1884.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estado de Nuevo Le\u00f3n en Monterrey con el",
            "start": 1886.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "litro en 2272 oxogas en Le\u00f3n Guanajuato",
            "start": 1889.279,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "2299 PEMEX en hum\u00e1n Yucat\u00e1n 2284 Us fuel",
            "start": 1893.44,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "en Chihuahua Chihuahua 2278 como les",
            "start": 1898.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "digo muy buenos precios en la mayor\u00eda de",
            "start": 1901.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "los casos en el caso de la regular en el",
            "start": 1904.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tema de la gasolina Premium nos",
            "start": 1907.559,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "encontramos con Chevron servicio el faro",
            "start": 1909.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en Hermosillo Sonora 27",
            "start": 1911.039,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "p49 el litro en promedio 3",
            "start": 1914.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pesos de indicador de ganancia algo",
            "start": 1918.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bastante considerable Y tenemos otros",
            "start": 1921.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casos similares pero m\u00e1s casos hay en el",
            "start": 1923.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "caso en el tema de esta misma gasolina",
            "start": 1926.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo Valero servicio San agostino",
            "start": 1928.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en atlixc Puebla 23 pes con 199 el litro",
            "start": 1931.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "solamente 1.25 pesos de indicador de",
            "start": 1936.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ganancia y casi 2 pesos por debajo del",
            "start": 1939.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "promedio nacional que hemos referido",
            "start": 1942.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "casos similares Tambi\u00e9n tenemos repsol",
            "start": 1944.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en Veracruz PEMEX en Yucat\u00e1n en Um\u00e1n",
            "start": 1947.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n PEMEX en Chiapas PEMEX en",
            "start": 1949.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Guanajuato en San Jos\u00e9 y turbide y Max",
            "start": 1952.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gas en Ramos arispe Coahuila precios por",
            "start": 1954.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "debajo de los 24",
            "start": 1957.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos en el caso del diesel nos",
            "start": 1959.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "encontramos como les hab\u00edamos comentado",
            "start": 1963.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "en el en el caso del estado de Quintana",
            "start": 1965.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ro con en Canc\u00fan espec\u00edficamente",
            "start": 1967.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "servicio caimanes una franquicia de",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Pemex con el litro en promedio en 27 pes",
            "start": 1972.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "con1 1. 80 por arriba del promedio",
            "start": 1975.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "nacional bastante elevado y adem\u00e1s si",
            "start": 1979.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "consideramos que tiene 3.89 pesos de",
            "start": 1981.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "indicador de ganancia como les hab\u00eda",
            "start": 1984.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comentado la semana pasada ya estamos",
            "start": 1986.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "haciendo algunas visitas de constataci\u00f3n",
            "start": 1988.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de precios en el estado de Quintana Roy",
            "start": 1990.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y en otros estados donde sabemos que van",
            "start": 1993.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a empezar a atender al promedio",
            "start": 1996.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n vemos en el caso",
            "start": 1998.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "del diesel sin embargo casos como",
            "start": 2000.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gogas gasoliner\u00eda altadena en",
            "start": 2003.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "azcaposalco",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico con el litro en",
            "start": 2007.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "promedio a",
            "start": 2009.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "2385 como vemos 1.45 debajo del promedio",
            "start": 2012.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nacional y Tenemos tambi\u00e9n casos por",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ejemplo algo que quiero Resaltar oxogas",
            "start": 2019.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en Aguascalientes en el municipio de",
            "start": 2021.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Mar\u00eda tenemos el diesel en 24",
            "start": 2023.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "p78 est\u00e1 dentro de las m\u00e1s baratas que",
            "start": 2027.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que encontramos agradecemos tambi\u00e9n a",
            "start": 2030.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "oxo comet fuel en en Ahumada Chihuahua",
            "start": 2031.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en 2460 repsol en Comalcalco Tabasco y",
            "start": 2034.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds como les digo",
            "start": 2038.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "encontrando buenos",
            "start": 2039.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "precios atendimos 260 denuncias en el",
            "start": 2041.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tema de",
            "start": 2045.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "verificaciones tres gasolineras tres",
            "start": 2046.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estaciones se negaron a ser verificadas",
            "start": 2048.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en San Luis en Jalisco y en Chihuahua",
            "start": 2051.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "lugares donde sin duda regresaremos",
            "start": 2053.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de la guardia nacional para",
            "start": 2055.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que nos dejen Hacer nuestro trabajo y",
            "start": 2057.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "dos gasolineras en Jalisco presentaron",
            "start": 2060.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "irregularidades Al momento de despachar",
            "start": 2063.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "litros que no eran de al litro pasamos",
            "start": 2066.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ahora al tema del gas LP un mercado",
            "start": 2069.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "bastante estable y como podemos ver en",
            "start": 2072.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la Gr\u00e1fica algo que llama la atenci\u00f3n en",
            "start": 2074.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este momento puede ser algo coyuntural",
            "start": 2076.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "para el 19 de junio nos encontramos con",
            "start": 2078.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "incrementos en el precio de referencia",
            "start": 2081.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "internacional Mont belvu que es el que",
            "start": 2083.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se considera y al 19 de junio tuvimos un",
            "start": 2085.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "precio en ese mercado internacional ya",
            "start": 2089.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "convertido a pesos y kilos o litr",
            "start": 2091.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "respectivamente en el caso de los kilos",
            "start": 2094.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos encontramos a 21",
            "start": 2096.919,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "p81 el kilo a nivel internacional sin",
            "start": 2099.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embargo en la en el precio promedio",
            "start": 2102.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico solamente",
            "start": 2104.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "1839 en promedio en el caso del gas que",
            "start": 2107.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "se vende por litro en la en el mercado",
            "start": 2111.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internacional 11",
            "start": 2113.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "p81 y en el caso nacional 9",
            "start": 2115.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "p93 cavos precios muy competitivos a lo",
            "start": 2120.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "largo y ancho del pa\u00eds y en el tema de",
            "start": 2123.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "verificaciones Les comento que",
            "start": 2126.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realizamos para este periodo 828",
            "start": 2127.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "verificaciones en todas ellas como ha",
            "start": 2131.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sido reiterado cada semana se cumplieron",
            "start": 2133.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con los precios m\u00e1ximos establecidos por",
            "start": 2136.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la cre e inclusive casos donde los",
            "start": 2139.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "precios est\u00e1n por debajo de su",
            "start": 2141.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "respectiva regi\u00f3n en el caso del gas que",
            "start": 2143.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se vende por litro el gas estacionario",
            "start": 2145.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nos encontramos aqu\u00ed en Atizap\u00e1n Estado",
            "start": 2148.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico con malla gas tolgas Sad cb",
            "start": 2150.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "con el litro a 940 pesos 40 centavos por",
            "start": 2154.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debajo de su m\u00e1ximo casos en Michoac\u00e1n",
            "start": 2158.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Guerrero Jalisco Nuevo Le\u00f3n y Guanajuato",
            "start": 2161.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y por ejemplo en el caso del gas que se",
            "start": 2163.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expende en kilogramos el de cilindros",
            "start": 2166.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s tenemos en Morelos Zacatecas",
            "start": 2169.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a aure gas unos 50 pesos por debajo de",
            "start": 2171.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su m\u00e1ximo por kilo adem\u00e1s de otros casos",
            "start": 2174.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en Jalisco Puebla Michoac\u00e1n Guerrero",
            "start": 2177.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca Baja California y Morelos como",
            "start": 2179.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les comentaba de las 828 verificaciones",
            "start": 2182.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y visitas que realizamos el tema del gas",
            "start": 2185.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "LP fue una semana una vez m\u00e1s limpia no",
            "start": 2188.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hubo ninguna inmovilizaci\u00f3n Ni de ni",
            "start": 2191.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infracciones ni veh\u00edculos ni cilindros",
            "start": 2193.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ni ning\u00fan otro instrumento de",
            "start": 2196.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "medici\u00f3n pasando ahora al Qui\u00e9nes",
            "start": 2198.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quienen los precios de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2201.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "si bien Tenemos un dato que que ha",
            "start": 2204.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aparecido seguimos teniendo la la",
            "start": 2206.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n en la primera quincena de",
            "start": 2208.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "junio de 4.78 por en el caso espec\u00edfico",
            "start": 2210.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del \u00edndice Nacional de preos al",
            "start": 2214.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "consumidor en el rubro de alimentos",
            "start": 2215.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "les vuelvo a comentar seguimos con los",
            "start": 2218.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "niveles de el inicio de este a\u00f1o",
            "start": 2220.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguimos cumpliendo los compromisos",
            "start": 2223.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "agradecemos a todas las tiendas de",
            "start": 2225.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "autoservicio las centrales de abasto",
            "start": 2227.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque en todos los casos monitoreados",
            "start": 2229.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tenemos los precios por debajo de los",
            "start": 2231.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "1039 pesos de una manera constante y",
            "start": 2233.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estable para esta semana les reporto que",
            "start": 2237.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el precio promedio Nacional de la",
            "start": 2239.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica lo calculamos en 8812 pes",
            "start": 2241.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con 71 cavos",
            "start": 2246.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pasamos ahora a la zona centro como lo",
            "start": 2248.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sabemos lo hacemos por zonas y del 10 al",
            "start": 2250.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "14 de junio Walmart Interlomas aqu\u00ed en",
            "start": 2253.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el municipio de naucalpa en estado de",
            "start": 2256.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico encontramos ah\u00ed la canasta en",
            "start": 2258.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1019 pes con4 centavos algunos casos",
            "start": 2260.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n similares los menos por arriba",
            "start": 2264.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de los 1000 pesos pero encontramos",
            "start": 2267.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 ley y City Market ya",
            "start": 2269.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "alrededor de los 870 pesos 845 pesos en",
            "start": 2271.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "City Market pero sobre todo en esta",
            "start": 2275.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "misma zona chedragui centro sur en la",
            "start": 2278.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "capital del Estado de Quer\u00e9taro en",
            "start": 2279.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "777 pesos con 70",
            "start": 2282.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "centavos City Market en huisquilucan",
            "start": 2287.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fresco de la comer de grupo La comer en",
            "start": 2290.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "huisquilucan y Cuernavaca",
            "start": 2293.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "respectivamente chedr en tazcal en",
            "start": 2294.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Apizaco con precios bastante",
            "start": 2296.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "competitivos tambi\u00e9n en la zona norte",
            "start": 2298.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nos encontramos con Walmart Express",
            "start": 2302.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Manuel Acu\u00f1a en la capital del Estado de",
            "start": 2304.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Jalisco con la canasta en 1021 pesos con",
            "start": 2306.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "60 centavos y nos volvemos a encontrar",
            "start": 2309.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de nuevo con Soriana hiper en la capital",
            "start": 2312.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del Estado de Zacatecas con la canasta",
            "start": 2314.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "m\u00e1s barata que encontramos en este",
            "start": 2317.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "periodo de medici\u00f3n en",
            "start": 2318.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "747 pes con 70 centavos y como les he",
            "start": 2321.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comentado volvemos a encontrar en esta",
            "start": 2325.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "zona particularmente precios bastante",
            "start": 2327.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buenos de grupo lacomer fresco la com",
            "start": 2330.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2332.92,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "78870 la la comer en Morelia Michoac\u00e1n",
            "start": 2336.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "788 pesos con 70 centavos la central de",
            "start": 2339.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abastos de Durango se ha mantenido",
            "start": 2343.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "constante tambi\u00e9n 892 pesos cerrados por",
            "start": 2345.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta canasta en la zona norte insisto",
            "start": 2349.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "del 10 al 14 de junio Walmart bulevard",
            "start": 2351.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Morelos Hermosillo Sonora",
            "start": 2354.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "985",
            "start": 2357.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "p90 y nos encontramos en la zona norte",
            "start": 2359.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "con aprecio una cadena que ha ofrecido",
            "start": 2362.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bastantes buenos precios no solo a",
            "start": 2365.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "precio en Tijuana Baja California",
            "start": 2368.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "777",
            "start": 2371.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "p50 y en esta zona Soriana de nuevo",
            "start": 2373.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "regresando aqu\u00ed en estas tablas con muy",
            "start": 2376.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "buenos precios nos encontramos en",
            "start": 2378.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Hermosillo con 825 pes con 20 centavos",
            "start": 2380.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Soriana hiper en Tampico 830",
            "start": 2383.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p80 y en Saltillo Coahuila tambi\u00e9n",
            "start": 2387.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Soriana 841 pes con 70 centavos",
            "start": 2389.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "finalmente en la zona Sur la central de",
            "start": 2394.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gastos de M\u00e9rida ah\u00ed se est\u00e1 moviendo",
            "start": 2397.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "como les digo pero ya se est\u00e1",
            "start": 2399.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "manteniendo por debajo de los 1000 pesos",
            "start": 2401.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "994 pes con 79 centavos y nos",
            "start": 2403.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encontramos una vez m\u00e1s aoriana tambi\u00e9n",
            "start": 2407.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en la zona Sur meti\u00e9ndose a la",
            "start": 2409.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "competencia con buenos precios en el",
            "start": 2412.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso de la capital de Campeche",
            "start": 2413.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "785",
            "start": 2416.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p70 y precios similares en el caso de",
            "start": 2418.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "tuxla Guti\u00e9rrez Boca del R\u00edo y centro",
            "start": 2423.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Tabasco tambi\u00e9n de Soriana Much\u00edsimas",
            "start": 2425.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gracias por hoy Buenos",
            "start": 2428.079,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2433.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Gracias Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2437.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas mi nombre es jel Carolina de c\u00f3digo",
            "start": 2439.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "libre se\u00f1or presidente el s\u00e1bado ya el",
            "start": 2441.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobernador de Michoac\u00e1n inform\u00f3 que ya",
            "start": 2443.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan reunido las inspecciones de",
            "start": 2445.0,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aguaca y de mango de la regi\u00f3n hacia",
            "start": 2446.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos sin embargo el embajador",
            "start": 2448.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estadounidense en M\u00e9xico Queen Salazar",
            "start": 2451.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "dijo que a\u00fan es necesario garantizar la",
            "start": 2453.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad de las inspecciones hoy lunes",
            "start": 2455.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "creo que tienen una reuni\u00f3n Cu\u00e1les son",
            "start": 2457.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los temas a adelantar Y qu\u00e9 seguridad se",
            "start": 2460.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "va a dar para esto y que se van a tratar",
            "start": 2462.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hoy en esta reuni\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2464.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bueno se ha avanzado bastante",
            "start": 2466.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh yo creo que el d\u00eda de hoy va a quedar",
            "start": 2470.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "resuelto ya",
            "start": 2475.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n de",
            "start": 2478.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la exportaci\u00f3n de aguacate de",
            "start": 2482.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mango y",
            "start": 2485.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "hoy que va a estar el embajador de",
            "start": 2488.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en Michoac\u00e1n creo que ya",
            "start": 2489.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va a quedar resuelto y se tratar\u00edan",
            "start": 2492.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n temas de seguridad de la",
            "start": 2495.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n hay otros temas",
            "start": 2497.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue un",
            "start": 2500.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "incidente lo que pas\u00f3",
            "start": 2503.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una protesta de",
            "start": 2508.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que parece que",
            "start": 2511.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 2514.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pasarlos",
            "start": 2516.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inspectores no los dejaron",
            "start": 2518.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasar se hicieron de",
            "start": 2521.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "palabras y a partir de",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed decidi\u00f3 el gobierno de Estados",
            "start": 2526.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Unidos la secretar\u00eda de",
            "start": 2529.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "agricultura detener lo de las",
            "start": 2534.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "exportaciones de aguacate nosotros",
            "start": 2536.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "eh le pedimos a el gobierno de Estados",
            "start": 2541.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Unidos primero",
            "start": 2545.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2548.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actuaran de manera",
            "start": 2550.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "unilateral llevamos muy buenas",
            "start": 2554.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "relaciones estamos trabajando de manera",
            "start": 2556.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "conjunta",
            "start": 2559.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y no es ese el",
            "start": 2562.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "modito",
            "start": 2566.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Para qu\u00e9",
            "start": 2571.04,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tanta prepotencia para qu\u00e9 tant hacerse",
            "start": 2573.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sentir si",
            "start": 2582.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos hablar y evitar el",
            "start": 2586.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2590.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "detuvieran la",
            "start": 2592.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n",
            "start": 2595.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente Ya se est\u00e1",
            "start": 2598.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "atendiendo porque pues son muchos temas",
            "start": 2602.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2607.88,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Eh pues no",
            "start": 2611.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos son",
            "start": 2614.079,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "e del conocimiento del presidente",
            "start": 2618.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "baiden ah\u00ed toman decisiones el",
            "start": 2626.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "departamento de estado el departamento",
            "start": 2629.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Justicia las",
            "start": 2631.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "agencias desde luego el congreso",
            "start": 2634.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de energ\u00eda la secretar\u00eda",
            "start": 2638.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2641.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comercio la secretar\u00eda como en este caso",
            "start": 2642.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2647.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agricultura son",
            "start": 2651.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 2653.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "formas de gobierno que debemos de",
            "start": 2655.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "respetar a\u00fan",
            "start": 2660.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 2663.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pensamos que cuando",
            "start": 2665.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se decide sobre",
            "start": 2667.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "una postura de este",
            "start": 2669.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tipo deber\u00eda de",
            "start": 2672.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "consultarse porque s\u00ed ya se va a",
            "start": 2677.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resolver pero",
            "start": 2679.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dejan pues",
            "start": 2683.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "eh un mal",
            "start": 2686.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "precedente si somos",
            "start": 2691.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "socios en lo",
            "start": 2695.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comercial llevamos buenas",
            "start": 2698.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "relaciones Gracias afortunadamente ya se",
            "start": 2704.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "va a resolver por eso",
            "start": 2707.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "este le agradecemos",
            "start": 2712.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "al embajador Ken Salazar que ya est\u00e1 va",
            "start": 2714.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "a ir all\u00e1 aich",
            "start": 2719.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Gracias segundo presidente qui\u00e9n fuera",
            "start": 2723.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el secretario el secretario de estado",
            "start": 2726.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mayik pompeo dijo que las reformas",
            "start": 2728.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "incluida la judicial ser\u00e1n un desastre",
            "start": 2730.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico y har\u00e1n naufragar las las",
            "start": 2733.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "relaciones con Estados Unidos advierte",
            "start": 2735.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que constituyen un legado radical",
            "start": 2737.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "arruinar\u00e1n las relaciones que solo",
            "start": 2739.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n a los carteles qu\u00e9 piensa o",
            "start": 2741.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le responde",
            "start": 2744.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Es natural que \u00e9 lo opine eso \u00e9l fue",
            "start": 2745.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "secretario de estado del presidente",
            "start": 2750.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Trump",
            "start": 2753.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "creo que hasta",
            "start": 2757.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "aspiraba a la presidencia del partido",
            "start": 2759.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "republicano",
            "start": 2764.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entonces pues respetamos su punto de",
            "start": 2766.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vista no lo",
            "start": 2769.96,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "compartimos entendemos la circunstancia",
            "start": 2775.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no de lo que se est\u00e1 viviendo en Estados",
            "start": 2781.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 2786.16,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "para que todos los",
            "start": 2789.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mexicanos tengan la informaci\u00f3n van a",
            "start": 2791.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "haber elecciones en noviembre en Estados",
            "start": 2794.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Unidos y est\u00e1 la",
            "start": 2798.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a entonces hay acusaciones mutuas",
            "start": 2802.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y todo el mundo",
            "start": 2807.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "opina pasado ma\u00f1ana",
            "start": 2812.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "haber un",
            "start": 2817.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "debate entre el presidente biden y el",
            "start": 2819.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 2824.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Trump no se lo",
            "start": 2826.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pierdan pero as\u00ed es en Estados Unidos y",
            "start": 2834.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en todos los pa\u00edses cada vez",
            "start": 2838.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que hay elecciones",
            "start": 2843.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "se desbordan las",
            "start": 2848.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasiones Lo acabamos de",
            "start": 2854.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constatar ustedes",
            "start": 2859.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vengan el",
            "start": 2862.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reforma o el",
            "start": 2864.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "universal los noticieros de Radio",
            "start": 2866.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula",
            "start": 2869.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los noticieros de la",
            "start": 2877.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 2880.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya ni hay mesas",
            "start": 2882.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de an\u00e1lisis",
            "start": 2885.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n de los",
            "start": 2887.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "expertos Pero c\u00f3mo estaba antes de la",
            "start": 2891.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n todo el mundo",
            "start": 2897.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opinaba Ya pas\u00f3 la",
            "start": 2900.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n ya como se dice en el argot del",
            "start": 2904.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "periodismo no hay",
            "start": 2909.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nota es la lluvia que afortunadamente ya",
            "start": 2914.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este cayendo y",
            "start": 2917.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ayudando porque estaba afectando mucho",
            "start": 2922.839,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la sequ\u00eda est\u00e1 lloviendo en todo el",
            "start": 2926.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero ya no hay",
            "start": 2930.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nota se fueron de vacaciones los",
            "start": 2933.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comentaristas expertos",
            "start": 2939.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sabiondos lo \u00fanico que me llam\u00f3 la",
            "start": 2942.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para",
            "start": 2945.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2947.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este podamos entender lo que son los",
            "start": 2950.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "procesos pol\u00edticos",
            "start": 2955.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "electorales en M\u00e9xico y en todas partes",
            "start": 2958.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la",
            "start": 2962.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n cuando",
            "start": 2963.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las elecciones en",
            "start": 2966.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aparte",
            "start": 2969.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de El narcopresidente",
            "start": 2971.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que tuvo",
            "start": 2977.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 2980.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n r\u00e9cord",
            "start": 2983.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "mundial que ya tampoco est\u00e1",
            "start": 2987.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pues nada m\u00e1s que no han",
            "start": 2991.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "informado cu\u00e1nto Les cost\u00f3 qui\u00e9n",
            "start": 2995.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 toda esa guerra",
            "start": 2998.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sucia el libro de Anabel",
            "start": 3003.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 3007.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndome tener v\u00ednculos con el",
            "start": 3009.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico sin ninguna",
            "start": 3011.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "prueba 15 d\u00edas antes de la",
            "start": 3015.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y no voy a dejar",
            "start": 3018.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "de recordar lo que hizo el",
            "start": 3023.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodista m\u00e1s famoso del",
            "start": 3031.68,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "mundo Golden Ya aprend\u00ed bien su",
            "start": 3035.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nombre Premio Nobel del",
            "start": 3041.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "periodismo dos veces",
            "start": 3044.799,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "p premio mayor del periodismo que otorga",
            "start": 3048.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 3053.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que vino a calumi",
            "start": 3056.839,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "arme y no volvi\u00f3 ni",
            "start": 3060.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "siquiera me",
            "start": 3064.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "responde y el New York Times y todos los",
            "start": 3069.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s Lo \u00fanico que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 3073.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es que el",
            "start": 3076.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles y no alcanc\u00e9 a",
            "start": 3079.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "subrayarlo porque",
            "start": 3084.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fue interesante no s\u00e9 si tienes la",
            "start": 3087.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n que hicieron los de la",
            "start": 3089.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sobre",
            "start": 3091.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3094.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "menciones sobre los tres",
            "start": 3094.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "apagones que hubieron creo que en mayo a",
            "start": 3098.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "principios de mayo en v\u00edsperas de la",
            "start": 3102.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 3107.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este tres apagones este",
            "start": 3115.52,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "muy parciales que no da\u00f1aron pero no",
            "start": 3119.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a ver ni uno solo pero me llam\u00f3",
            "start": 3125.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n",
            "start": 3129.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "esto que me",
            "start": 3132.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 mencionarlo porque este es como era",
            "start": 3135.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para ma\u00f1ana para el qui es en las",
            "start": 3139.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mentiras pero",
            "start": 3141.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vean los titulares crisis",
            "start": 3149.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica la crisis el\u00e9ctrica Ya nos",
            "start": 3152.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 el",
            "start": 3156.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "economista el apag\u00f3n masivo revela las",
            "start": 3158.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vulnerabilidades del sistema",
            "start": 3163.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico",
            "start": 3168.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Forbes",
            "start": 3170.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 3172.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica en M\u00e9xico por falta de",
            "start": 3173.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en producci\u00f3n y distribuci\u00f3n",
            "start": 3176.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "coparmex El",
            "start": 3184.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Financiero segunda ola de calor",
            "start": 3187.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "derrite al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 3191.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional entra en estado de",
            "start": 3196.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 3199.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Milenio capacidad en generaci\u00f3n",
            "start": 3201.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3204.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al ritmo que necesita el",
            "start": 3206.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que no veo es el reforma que era",
            "start": 3210.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "que estaba todos los d\u00edas ocho",
            "start": 3214.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "column pero lo",
            "start": 3219.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que llama mucho la atenci\u00f3n y esto lo",
            "start": 3222.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hizo la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3225.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Electricidad es que hubieron sobre este",
            "start": 3228.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tema en mayo",
            "start": 3232.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 3241.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "251",
            "start": 3243.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 3244.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "4251",
            "start": 3247.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "notas",
            "start": 3249.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 3252.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico Ah 23 d\u00edas antes de la",
            "start": 3255.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 3261.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 3270.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "positivas",
            "start": 3273.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cero de",
            "start": 3277.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "4251",
            "start": 3281.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1%",
            "start": 3287.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "neutrales",
            "start": 3290.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "99% en contra",
            "start": 3292.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s tienen los",
            "start": 3301.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "medios que hacer una",
            "start": 3303.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n del",
            "start": 3309.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 3312.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tendencioso de la",
            "start": 3314.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero con todo y eso",
            "start": 3322.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay otros",
            "start": 3329.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "casos no les",
            "start": 3334.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 3341.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pasando yo ya saben Cu\u00e1l es mi punto de",
            "start": 3346.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vista creo",
            "start": 3350.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy",
            "start": 3355.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 3360.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "politizado y que",
            "start": 3363.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ellos no lo",
            "start": 3369.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "entienden no lo quieren",
            "start": 3372.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aceptar se",
            "start": 3376.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "obnubila por su",
            "start": 3380.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "clasismo por su racismo",
            "start": 3383.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 3387.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "forma en que se ven\u00eda haciendo el",
            "start": 3389.28,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "periodismo y de repente hay un",
            "start": 3393.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "reacomodo y ellos no",
            "start": 3397.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "saben ajustarse",
            "start": 3401.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "apegarse a las nuevas",
            "start": 3403.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "circunstancias claro eso tiene que ver",
            "start": 3410.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con el dinero",
            "start": 3412.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del",
            "start": 3416.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": " es que lleva",
            "start": 3425.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a el fanatismo a lo",
            "start": 3429.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "racional Pero bueno eso",
            "start": 3440.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "es Ya se est\u00e1 atendiendo per por Estados",
            "start": 3444.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Unidos en la reaal de M\u00e9xico por qu\u00e9",
            "start": 3449.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "meterse por qu\u00e9 tanto inter\u00e9s de Estados",
            "start": 3452.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Unidos en la reforma judicial",
            "start": 3454.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n muy mal acostumbrados con",
            "start": 3457.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo respeto a meter las",
            "start": 3460.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narices en otras",
            "start": 3463.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "partes ellos comentan que habr\u00e1 una",
            "start": 3466.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "guerra comercial y que esto va a afectar",
            "start": 3468.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a a la frontera y se le est\u00e1 dando el",
            "start": 3471.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poder a los c\u00e1rteles y no afecta nada",
            "start": 3473.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "este son puros",
            "start": 3477.48,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "inventos es que ellos se",
            "start": 3483.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quedaron anclados en la",
            "start": 3488.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de la doctrina",
            "start": 3492.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "monro de Am\u00e9rica para los americanos",
            "start": 3499.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "entendiendo que Am\u00e9rica son ellos nada",
            "start": 3501.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3503.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay una",
            "start": 3507.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "actitud una corriente muy",
            "start": 3508.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "intervencionista si conocemos la",
            "start": 3515.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "historia per vamos a entender",
            "start": 3520.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3525.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3527.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "definieron de que toda la Am\u00e9rica",
            "start": 3529.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ser dominada por Estados Unidos y",
            "start": 3536.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vivieron",
            "start": 3541.319,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "momentos de mucho intervencionismo",
            "start": 3544.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 3551.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 3557.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "deshicieron",
            "start": 3559.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses crearon protectorados",
            "start": 3563.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "invad\u00edan",
            "start": 3570.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con",
            "start": 3572.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tropas pon\u00edan quitaban presidentes A su",
            "start": 3574.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "antojo el caso de",
            "start": 3581.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico dos",
            "start": 3584.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "invasiones la del",
            "start": 3587.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "47 que nos quitaron m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 3590.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 3594.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 3596.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pretexto de",
            "start": 3598.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda dado un enfrentamiento",
            "start": 3600.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "entre tropas mexicanas y",
            "start": 3603.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estadounidenses y",
            "start": 3608.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda afectado la soberan\u00eda de",
            "start": 3613.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3618.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Unidos cuando en realidad lo que",
            "start": 3620.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "buscaban era",
            "start": 3628.24,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "quedarse con nueve",
            "start": 3632.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estados de la Uni\u00f3n Americana que eran",
            "start": 3635.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3638.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada m\u00e1s",
            "start": 3639.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense de las econom\u00edas hoy m\u00e1s",
            "start": 3643.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "fuertes del mundo",
            "start": 3647.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "California Texas",
            "start": 3651.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Arizona Nuevo",
            "start": 3656.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3660.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Uta etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 3663.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera llegaron a",
            "start": 3670.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "isar aqu\u00ed Palacio Nacional son los",
            "start": 3672.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s tristes de nuestra historia",
            "start": 3676.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la bandera",
            "start": 3679.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estadounidense y luego",
            "start": 3683.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos vuelven a invadir en",
            "start": 3686.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "1914 en el puerto de Veracruz y se est\u00e1n",
            "start": 3689.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 3694.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "meses vi siempre La amenaza de que iban",
            "start": 3696.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a invadirnos",
            "start": 3701.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3702.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No se respetaban a las compa\u00f1\u00edas",
            "start": 3706.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "petroleras extranjeras",
            "start": 3710.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "y fue una",
            "start": 3716.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "lucha para recuperar nuestro petr\u00f3leo",
            "start": 3719.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda cometido el",
            "start": 3723.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "error como en otros casos de",
            "start": 3725.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entregarlo dominaban todo el golfo de",
            "start": 3732.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Hab\u00eda planes para crear la",
            "start": 3736.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica del Golfo de M\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 3739.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3743.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el nuevo pa\u00eds de",
            "start": 3744.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1",
            "start": 3750.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "por el inter\u00e9s de crear el canal de",
            "start": 3752.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 Cu\u00e1nto",
            "start": 3757.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 a los",
            "start": 3760.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paname\u00f1os recuperar la soberan\u00eda de toda",
            "start": 3762.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esa franja del",
            "start": 3765.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Canal general torrijo con un buen",
            "start": 3771.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de Estados Unidos que todav",
            "start": 3773.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vive y ojal\u00e1 viva",
            "start": 3776.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presidente",
            "start": 3778.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Carter",
            "start": 3785.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 3786.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso lamentablemente no se les",
            "start": 3790.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quita y aunque estamos",
            "start": 3795.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viviendo nuevos tiempos y hay muy buen",
            "start": 3799.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entendimiento",
            "start": 3802.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda tenemos",
            "start": 3808.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3812.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "padecer de ese intervencionismo",
            "start": 3814.44,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "que yo siento que poco a",
            "start": 3817.96,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "poco se va a ir desvaneciendo en la",
            "start": 3823.039,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "medida que el gobierno de M\u00e9xico no sea",
            "start": 3827.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un gobierno entreguista",
            "start": 3831.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y que haga valer de que M\u00e9xico es un",
            "start": 3836.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds independiente soberano",
            "start": 3838.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "libre no una colonia no un protectorado",
            "start": 3841.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 3845.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3848.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces es un proceso por eso escribe",
            "start": 3851.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or c\u00f3mo se",
            "start": 3855.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 3859.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pompeo pompeo y otros",
            "start": 3860.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3868.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3871.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "intervienen nada m\u00e1s que antes",
            "start": 3873.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "eh hac\u00edan acuerdos por",
            "start": 3878.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ejemplo Los acuerdos que hicieron con",
            "start": 3881.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n De",
            "start": 3886.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "que se fueron los marinos de M\u00e9xico una",
            "start": 3888.72,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "parte a formarse militarmente",
            "start": 3893.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en el comando",
            "start": 3898.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "norte y casi",
            "start": 3901.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3905.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "subordinados a las",
            "start": 3907.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "agencias de Estados",
            "start": 3910.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos en sus acciones en su",
            "start": 3913.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n luego el acuerdo",
            "start": 3918.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llamado R\u00e1pido y furioso",
            "start": 3923.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "donde los gobiernos se ponen de",
            "start": 3927.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acuerdo en",
            "start": 3930.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "secreto sin informarle a los",
            "start": 3936.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblos y meten armas de",
            "start": 3940.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "contrabando los dos",
            "start": 3946.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "gobiernos porque supuestamente esas",
            "start": 3950.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "armas iban a ir ir a parar a",
            "start": 3953.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "manos de la",
            "start": 3957.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "delincuencia y como",
            "start": 3960.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "llevaban sensores",
            "start": 3962.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1uelos les iban a servir las armas",
            "start": 3966.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3969.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "detener a",
            "start": 3970.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3973.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 3975.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficantes nada m\u00e1s que apenas",
            "start": 3979.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estaban llegando a las armas y la",
            "start": 3982.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "frencia lo sab\u00eda porque era un gobierno",
            "start": 3985.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "el de Calder\u00f3n completamente infiltrado",
            "start": 3989.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que el secretario de",
            "start": 3992.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 3995.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Garc\u00eda",
            "start": 3997.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Luna estaba al",
            "start": 4000.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "servicio de una de las bandas del",
            "start": 4003.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 4010.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "entonces esa operaci\u00f3n",
            "start": 4012.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4019.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4022.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4027.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fina",
            "start": 4032.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 4034.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien definida",
            "start": 4038.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "elaborada Pues un fracaso",
            "start": 4042.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque las armas se",
            "start": 4046.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usaron para asesinar",
            "start": 4048.039,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "personas mexicanos y",
            "start": 4052.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estadounidenses entonces Si eso",
            "start": 4059.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sigue pues entonces no se va a",
            "start": 4062.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "poder llevar una relaci\u00f3n",
            "start": 4065.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "respetuosa de",
            "start": 4070.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n porque pues nosotros",
            "start": 4073.279,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "ayudamos mucho mucho",
            "start": 4078.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mucho tanto Marina defensa",
            "start": 4081.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh la guardia nacional",
            "start": 4086.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ayudan el combate al",
            "start": 4089.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico no tenemos",
            "start": 4092.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "relaciones con la delincuencia",
            "start": 4096.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "organizada ni con la delincuencia de",
            "start": 4100.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 4102.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 4106.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "distintos y les ayudamos mucho porque",
            "start": 4107.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "evitamos que se",
            "start": 4113.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trafique",
            "start": 4116.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "droga desde",
            "start": 4119.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luego tienen ellos much\u00edsimo",
            "start": 4121.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consumo mucho",
            "start": 4129.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consumo Es de los pa\u00edses que m\u00e1s consume",
            "start": 4132.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "droga en el",
            "start": 4135.719,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "mundo y en vez de atender las",
            "start": 4139.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "causas quieren resolver el",
            "start": 4144.759,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "problema solo enfrentando los",
            "start": 4149.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "efectos con el uso de la fuerza Pero qu\u00e9",
            "start": 4154.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacen por los j\u00f3venes",
            "start": 4158.759,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9",
            "start": 4166.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "no se atiende el",
            "start": 4169.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "problema de origen las",
            "start": 4172.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "causas por qu\u00e9 hay tanta desintegraci\u00f3n",
            "start": 4175.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 4178.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "familias Por qu\u00e9 se abandona a los",
            "start": 4179.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por qu\u00e9 no se da oportunidad a",
            "start": 4186.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de estudiar",
            "start": 4191.359,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque todo",
            "start": 4196.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4197.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagado que no es mejor tener a los",
            "start": 4202.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 4205.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "calle Por qu\u00e9 ese vac\u00edo esa falta de",
            "start": 4211.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "amor a los",
            "start": 4217.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pues eso explica",
            "start": 4220.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "mucho el por que del",
            "start": 4223.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consumo del",
            "start": 4226.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fentanilo y lo m\u00e1s triste",
            "start": 4230.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "lamentable la p\u00e9rdida de 100000",
            "start": 4234.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes cada",
            "start": 4238.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pero ustedes creen que de eso van a",
            "start": 4240.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hablar en el debate con todo",
            "start": 4244.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 4247.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4249.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "candidatos van a hacer un planteamiento",
            "start": 4251.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de atender a",
            "start": 4254.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4255.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4257.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 4259.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "consumo de droga en",
            "start": 4261.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y van a presentar una",
            "start": 4266.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "alternativa",
            "start": 4268.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no no no no van a hablar ya hasta se los",
            "start": 4270.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 4275.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "adelantar de que hay que militarizar la",
            "start": 4277.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "frontera de que los migrantes llevan",
            "start": 4281.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 4284.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que ellos van a",
            "start": 4290.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "declarar",
            "start": 4293.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "terroristas a los",
            "start": 4295.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "narcotraficantes que no les va a temblar",
            "start": 4298.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4301.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 4302.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para intervenir en",
            "start": 4305.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4308.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4310.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "detener a los",
            "start": 4313.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "narcotraficantes ni cosas por el",
            "start": 4318.8,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "estilo lo que se hac\u00eda aqu\u00ed antes no que",
            "start": 4323.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan as\u00ed en frente a la c\u00e1mara no",
            "start": 4326.639,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "me va a temblar la mano la ley es la ley",
            "start": 4331.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el que la hace la",
            "start": 4336.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "paga sin hacer nada por los j\u00f3venes nada",
            "start": 4343.12,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apodar los ninis que ni estudian ni",
            "start": 4347.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "trabajan y",
            "start": 4352.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "jaj qu\u00e9",
            "start": 4356.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "genial siempre d\u00e1ndole la espalda a los",
            "start": 4360.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4363.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y en las notas ah\u00ed andan Los Halcones",
            "start": 4364.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4370.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "halconcitos sin hacer nada por los",
            "start": 4371.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Halcones por los halconcitos",
            "start": 4373.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "con el firme prop\u00f3sito de privatizar la",
            "start": 4376.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para que nada m\u00e1s puedan",
            "start": 4382.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "estudiar los que tengan para pagar",
            "start": 4385.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "colegiatura la educaci\u00f3n como una",
            "start": 4389.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda no como un",
            "start": 4392.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "derecho Entonces nosotros no pensamos",
            "start": 4396.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed nosotros estamos otorgando becas",
            "start": 4401.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4405.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estudiantes nosotros estamos d\u00e1ndole",
            "start": 4407.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "trabajo a los que no estudian no estamos",
            "start": 4410.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "contratando a los j\u00f3venes como",
            "start": 4414.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "aprendices en cinco se sexenios",
            "start": 4419.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anteriores",
            "start": 4422.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "destinaron cuando mucho 8000",
            "start": 4425.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "millones a los j\u00f3venes nosotros en",
            "start": 4428.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "becas y j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4433.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en 6 a\u00f1os 200000",
            "start": 4436.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 4439.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "8000 en se sexenios en 36 a\u00f1os a 200000",
            "start": 4442.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 4447.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sexenio para los",
            "start": 4450.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y hay",
            "start": 4452.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "resultados est\u00e1n enganchando A menos",
            "start": 4456.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4461.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no se les est\u00e1 facilitando",
            "start": 4463.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el reclutarlos",
            "start": 4466.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes tienen la posibilidad de",
            "start": 4469.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "salir adelante son atendidos Pues es lo",
            "start": 4473.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que hay que hacer en Estados Unidos y en",
            "start": 4476.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4479.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mundo la Paz es fruto de la",
            "start": 4481.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "justicia gracias entonces por eso opina",
            "start": 4486.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pompeo no es un asunto personal",
            "start": 4491.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Sencillamente",
            "start": 4495.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ppo estudi\u00f3 en una",
            "start": 4496.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escuela en",
            "start": 4499.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4502.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4504.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n tiene que",
            "start": 4506.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 4508.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con Buscar resolver todo con el uso de",
            "start": 4511.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la fuerza y Yo estudi\u00e9 en una escuela",
            "start": 4514.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "donde me",
            "start": 4517.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron de",
            "start": 4519.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que los seres humanos no somos malos",
            "start": 4521.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "por naturaleza no nacimos",
            "start": 4525.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "malos nadie nace malo son las",
            "start": 4528.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "circunstancias las que llevan algunos a",
            "start": 4533.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 4536.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la el camino de la",
            "start": 4538.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delincuencia pero si cambian las",
            "start": 4544.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "circunstancias cambia",
            "start": 4547.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh la actitud la vida",
            "start": 4551.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de las personas entonces hay que cambiar",
            "start": 4556.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4559.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "circunstancias eso dec\u00eda Ortega",
            "start": 4561.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "G Si cambio mi",
            "start": 4565.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "circunstancia voy a cambiar",
            "start": 4569.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yo yo y mi",
            "start": 4572.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "circunstancia Gracias se\u00f1or presidente y",
            "start": 4576.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablando de seguridad con esta medida",
            "start": 4578.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que va a concretar la presidenta electa",
            "start": 4580.6,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Claudia chembo de consolidar a la",
            "start": 4582.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "guardia nacional como par de la cedena",
            "start": 4583.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Quien tenga la responsabilidad de que",
            "start": 4586.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funcione o no la estrategia de seguridad",
            "start": 4587.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el general secretario de la defensa",
            "start": 4590.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "nacional c\u00f3mo con esta medida que va a",
            "start": 4593.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "concretar la presidente electa Quien",
            "start": 4597.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tenga de pasar la guardia nacional a la",
            "start": 4599.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cedena esto de que la seguridad se",
            "start": 4601.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "termine dando y se termine llevando a",
            "start": 4603.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cabo estar\u00e1 tambi\u00e9n podr\u00eda estar a cargo",
            "start": 4605.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del secretario de la defensa nacional S\u00ed",
            "start": 4607.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "o sea lo que se busca",
            "start": 4611.6,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "desde el principio Es que la guardia",
            "start": 4616.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4620.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh pase a formar parte de la secretar\u00eda",
            "start": 4621.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4624.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza",
            "start": 4625.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea una",
            "start": 4630.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en",
            "start": 4633.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Francia as\u00ed est\u00e1 en otros",
            "start": 4637.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y yo soy partidario de eso",
            "start": 4640.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque se ha",
            "start": 4649.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "construido en 5 a\u00f1os la guardia",
            "start": 4651.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional se ha hecho todo un",
            "start": 4656.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 4659.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 4661.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "disciplinar a m\u00e1s de 120.000 elementos",
            "start": 4663.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nunca se hab\u00eda",
            "start": 4668.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la",
            "start": 4670.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 4672.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "si esa",
            "start": 4677.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se",
            "start": 4680.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "deja como pas\u00f3 con la polic\u00eda",
            "start": 4682.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "federal en",
            "start": 4687.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda de",
            "start": 4689.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4692.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se va a echar a",
            "start": 4694.12,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "perder s\u00ed",
            "start": 4700.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "depende de una",
            "start": 4703.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda como la",
            "start": 4705.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "defensa que tiene una",
            "start": 4709.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de formaci\u00f3n a sus elementos",
            "start": 4712.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tiene colegios hay",
            "start": 4717.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "doctrina profesionalismo",
            "start": 4722.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "disciplina hay",
            "start": 4727.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de que no se corrompa la",
            "start": 4730.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 4734.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nacional sin embargo",
            "start": 4738.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "como hubo y sigue habiendo una",
            "start": 4741.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "huelga de los conservadores en el",
            "start": 4747.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 4753.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cuando se quiso hacer la reforma a la",
            "start": 4755.48,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se opusieron",
            "start": 4761.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4765.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 4769.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4771.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh esgrimieron",
            "start": 4774.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usaron como pretexto de que se iba a",
            "start": 4776.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "militarizar el",
            "start": 4779.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds imag\u00ednense los del pan diciendo",
            "start": 4783.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "eso que son de lo m\u00e1s autoritario que",
            "start": 4790.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueda haber",
            "start": 4793.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no Era ese el",
            "start": 4796.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "fondo la idea era que no se aprobara",
            "start": 4798.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4803.34,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "nada que",
            "start": 4805.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4810.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "propon\u00edamos luego como no se pod\u00eda",
            "start": 4814.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n porque no se",
            "start": 4819.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mayor\u00eda calificada",
            "start": 4821.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4824.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 hacer una reforma",
            "start": 4827.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "legal y se aprob\u00f3 por mayor\u00eda en la",
            "start": 4830.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de",
            "start": 4834.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "senadores pero el bloque conservador",
            "start": 4836.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acudi\u00f3 a la",
            "start": 4839.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "corte para declarar",
            "start": 4841.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "inconstitucional la ley",
            "start": 4847.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que permit\u00eda",
            "start": 4851.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que la guardia Nacional dependiera de la",
            "start": 4855.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa y le echaron",
            "start": 4857.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "abajo porque ya",
            "start": 4862.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaban",
            "start": 4867.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en contra los ministros todo el poder",
            "start": 4871.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "judicial con",
            "start": 4874.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "excepciones ya",
            "start": 4879.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no es argumentar nada ya no es lo",
            "start": 4881.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "racional ya no es pensar en la seguridad",
            "start": 4885.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4888.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblo ya",
            "start": 4890.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4892.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bloqueo sin ninguna",
            "start": 4900.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n entonces por eso me dio",
            "start": 4905.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mucho gusto que",
            "start": 4907.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ayer la presidenta",
            "start": 4909.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "electa plante\u00f3",
            "start": 4912.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque es lo",
            "start": 4916.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4918.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conveniente para garantizar la seguridad",
            "start": 4919.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el que la guardia Nacional",
            "start": 4922.199,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "dependa de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4926.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "defensa No necesariamente es que hay",
            "start": 4934.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "otras este funciones que tiene la",
            "start": 4937.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 4942.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y tambi\u00e9n",
            "start": 4945.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 4949.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda que",
            "start": 4952.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4955.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "coordina toda la acci\u00f3n del gabinete de",
            "start": 4958.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "seguridad tiene una funci\u00f3n",
            "start": 4961.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "normativa que es importante y otras",
            "start": 4965.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "funciones espec\u00edficas Pero eso lo va a",
            "start": 4968.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "decidir la presidenta electa podar",
            "start": 4971.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretar mar",
            "start": 4974.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no yo creo que no",
            "start": 4976.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este creo que las dos secretar\u00edas",
            "start": 4980.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "defensa y marina tienen",
            "start": 4984.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "funciones antes era una",
            "start": 4988.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sola",
            "start": 4991.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4997.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "1940 que se cre\u00f3 la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5000.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al final del gobierno del presidente",
            "start": 5006.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas ya con el presidente vil",
            "start": 5009.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Camacho el primer secretario de Marina",
            "start": 5012.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Fue el general Heriberto",
            "start": 5015.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Jara",
            "start": 5020.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y ha funcionado",
            "start": 5022.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bien Lo \u00fanico",
            "start": 5027.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que no estuvo bien fue lo que hicieron",
            "start": 5030.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "en el gobierno de",
            "start": 5034.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n de",
            "start": 5039.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eh destinar un grupo de",
            "start": 5043.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 5047.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh enfrentar el",
            "start": 5050.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 5054.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "subordinados a agencias",
            "start": 5057.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "extranjeras formados",
            "start": 5061.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por el comando",
            "start": 5065.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Norte y",
            "start": 5067.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "dirigidos por",
            "start": 5071.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "extranjeros para sus acciones en",
            "start": 5074.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de esto hay pruebas si no no lo",
            "start": 5077.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estar\u00eda",
            "start": 5082.36,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "diciendo eso ya se",
            "start": 5086.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "corrigi\u00f3 s\u00ed",
            "start": 5089.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n pero",
            "start": 5092.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "no puede ser que una instituci\u00f3n de la",
            "start": 5096.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 5101.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 5103.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9 subordinada a un gobierno",
            "start": 5105.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extranjero cualquier gobierno",
            "start": 5109.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "extranjero entonces",
            "start": 5113.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh formaron",
            "start": 5117.36,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "marinos en Estados Unidos los equiparon",
            "start": 5120.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5127.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incluso empezaron",
            "start": 5129.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5133.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "difundir la",
            "start": 5135.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "idea de",
            "start": 5138.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que era mejor la Marina",
            "start": 5140.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "que la defensa o que el",
            "start": 5143.28,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito porque el ej\u00e9rcito tiene una",
            "start": 5148.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 5153.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5156.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s antigua surge de la",
            "start": 5159.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana es una instituci\u00f3n",
            "start": 5163.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "nacionalista entonces quisieron",
            "start": 5168.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meterse Y no pudieron No tuvieron todas",
            "start": 5173.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5177.04,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "facilidades",
            "start": 5180.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto confes",
            "start": 5182.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por el embajador en ese entonces de",
            "start": 5185.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en",
            "start": 5188.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5190.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tengo los",
            "start": 5191.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cables en ese entonces yo era",
            "start": 5196.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "opositor cuando llevan a cabo el",
            "start": 5200.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 5203.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "para detener",
            "start": 5205.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "asesinar a Beltr\u00e1n",
            "start": 5207.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Leiva el embajador Clara no que ellos",
            "start": 5211.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 5217.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "actuado que ellos hab\u00edan dirigido la",
            "start": 5220.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y adem\u00e1s en ese entonces",
            "start": 5227.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "declara tambi\u00e9n que la Marina S\u00ed",
            "start": 5231.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cooperaba el ej\u00e9rcito",
            "start": 5234.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no y yo siendo",
            "start": 5238.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "opositor esto fue con",
            "start": 5242.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n puse en mi Face por ah\u00ed debe",
            "start": 5246.56,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "estar de que",
            "start": 5252.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respetara la independencia de",
            "start": 5256.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que no pod\u00eda",
            "start": 5261.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estar haciendo esos se\u00f1alamientos que",
            "start": 5266.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eran ofensivos",
            "start": 5271.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 5276.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hay entendimiento En eso lo ha habido",
            "start": 5277.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ahora lo hubo con el presidente",
            "start": 5282.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Trump a m\u00ed me",
            "start": 5285.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "consult\u00f3 tres cuatro",
            "start": 5288.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veces sobre estos temas por ejemplo",
            "start": 5291.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5294.88,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Asesinan una familia de estadounidenses",
            "start": 5298.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5302.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vinculados con los",
            "start": 5305.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lev\u00f3n me dice",
            "start": 5307.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que me",
            "start": 5310.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "mandaba un grupo",
            "start": 5312.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "especial para detener a los responsables",
            "start": 5317.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 5321.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "agradec\u00ed le dije que nosotros nos \u00edbamos",
            "start": 5323.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "a hacer cargo y nos hicimos cargo y se",
            "start": 5325.56,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "castig\u00f3 a los responsables a hay no",
            "start": 5330.639,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "s\u00e9 pero m\u00e1s de 50 en la",
            "start": 5335.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel se hizo",
            "start": 5341.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5346.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "luego lo",
            "start": 5348.32,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "mismo en otros casos me mand\u00f3",
            "start": 5351.119,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5357.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 5360.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 5362.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "consideraban",
            "start": 5367.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "terroristas a los narcotraficantes",
            "start": 5371.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mexicanos le dije que yo no estaba de",
            "start": 5373.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "acuerdo con eso por lo",
            "start": 5376.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mismo porque qui\u00e9n",
            "start": 5380.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "decide si son terroristas o",
            "start": 5383.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no pero eso",
            "start": 5388.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lleva a que puedan",
            "start": 5390.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "meterse a nuestro",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "territorio y es un",
            "start": 5396.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "asunto de soberan\u00eda de nuestra",
            "start": 5398.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "independencia y \u00e9l al d\u00eda siguiente",
            "start": 5403.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 ah\u00ed est\u00e1 la posibilidad de",
            "start": 5406.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "demostrarlo de",
            "start": 5411.199,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "comprobarlo de que estaba de acuerdo",
            "start": 5414.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conmigo Por eso ahora me extra\u00f1a que",
            "start": 5417.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 diciendo",
            "start": 5420.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que este va a",
            "start": 5421.96,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "actuar de otra forma \u00e9l es una",
            "start": 5426.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agente con mucha",
            "start": 5431.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n presidente",
            "start": 5434.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Trump hay que entender nada m\u00e1s la",
            "start": 5439.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "circunstancia antes de que yo llegara a",
            "start": 5441.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la presidencia cuando \u00e9l ya estaba de",
            "start": 5445.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "presidente tra\u00eda una campa\u00f1a Bueno desde",
            "start": 5447.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda ser presidente",
            "start": 5452.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "muy antimigrantes muy antime",
            "start": 5456.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexicana y",
            "start": 5461.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 lo dije La vez pasada dos",
            "start": 5463.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "veces son las \u00fanicas creo que ahora",
            "start": 5468.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente tambi\u00e9n hizo una",
            "start": 5473.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n pero all\u00e1 por 2019 entrando",
            "start": 5475.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entrando cuando le escrib\u00ed para decirle",
            "start": 5479.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el problema",
            "start": 5483.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh que se ten\u00eda con la migraci\u00f3n y que",
            "start": 5486.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que atender las causas por primera",
            "start": 5489.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 5493.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que era",
            "start": 5495.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "necesario apoyar a los",
            "start": 5498.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pueblos de donde son originarios los",
            "start": 5501.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "migrantes y que la migraci\u00f3n pues no se",
            "start": 5508.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "da por gusto sino por necesidad la",
            "start": 5512.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primera vez en una",
            "start": 5515.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "carta reconoce y luego cuando estamos en",
            "start": 5518.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Washington en la Casa Blanca en su",
            "start": 5524.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n le hace un",
            "start": 5527.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los mexicanos que",
            "start": 5530.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 5534.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados",
            "start": 5535.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Unidos por lo que aportan al desarrollo",
            "start": 5539.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de esa la naci\u00f3n",
            "start": 5543.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Trump y firma el",
            "start": 5545.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tratado y con el presidente",
            "start": 5548.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "biden muy buena la",
            "start": 5552.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n ahora por ejemplo en",
            "start": 5556.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "diciembre por lo",
            "start": 5561.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 5564.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "porque se agraba la situaci\u00f3n en un",
            "start": 5566.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ll\u00e1mese Hait\u00ed ll\u00e1mese",
            "start": 5571.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Ecuador Guatemala y la",
            "start": 5575.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5578.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "sale a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo",
            "start": 5581.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Todo por eso insistimos en atender las",
            "start": 5588.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "causas bueno en",
            "start": 5591.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diciembre ten\u00edamos",
            "start": 5593.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "12000",
            "start": 5596.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 5598.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "diarios en la frontera norte",
            "start": 5600.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "a ver si te",
            "start": 5606.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 5608.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este Alicia",
            "start": 5610.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la la Gr\u00e1fica hablamos",
            "start": 5613.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ayudamos Siempre vamos a",
            "start": 5617.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ayudar y ahora tambi\u00e9n porque como viene",
            "start": 5622.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pasado ma\u00f1ana el",
            "start": 5628.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "debate que no vayan a sacar lo de los",
            "start": 5629.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "migrantes porque Ahora les voy a",
            "start": 5632.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "probar c\u00f3mo",
            "start": 5635.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo que se ha",
            "start": 5641.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "logrado reducir y la mitad de la",
            "start": 5643.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n es porque el presidente",
            "start": 5648.119,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "biden abri\u00f3 una puerta",
            "start": 5653.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "legal que no hab\u00eda se pueden hacer",
            "start": 5657.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites y se puede llegar",
            "start": 5661.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "legalmente a Estados",
            "start": 5664.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Unidos pero esto era",
            "start": 5666.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diciembre lleg\u00f3 a",
            "start": 5675.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "12498 de todas las nacionalidades",
            "start": 5684.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "frontera norte",
            "start": 5687.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pero miren C\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 5694.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora el",
            "start": 5711.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "total",
            "start": 5713.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "3980 pero de estos entran",
            "start": 5715.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "legalmente",
            "start": 5722.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "81 o sea con el mecanismo que",
            "start": 5724.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "crearon de",
            "start": 5729.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "solicitudes",
            "start": 5732.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para visas temporales de trabajo y esto",
            "start": 5734.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es lo irregular vamos a",
            "start": 5739.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5745.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 5747.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "2000 180 km de Frontera",
            "start": 5750.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que no",
            "start": 5762.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en la agenda del tema",
            "start": 5765.199,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "migratorio en la agenda",
            "start": 5768.76,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "de los candidatos que est\u00e1n en",
            "start": 5773.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a hay otros temas",
            "start": 5780.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 5787.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5789.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed son libres no",
            "start": 5800.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pero como la ma\u00f1anera la",
            "start": 5807.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "ven en Estados Unidos",
            "start": 5810.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aprovechamos",
            "start": 5816.6,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "no s\u00ed lo est\u00e1n",
            "start": 5825.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "haciendo s\u00ed se ha avanzado",
            "start": 5828.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho y esto tiene que ver",
            "start": 5840.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con la buena relaci\u00f3n de",
            "start": 5845.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con los pa\u00edses de Am\u00e9rica",
            "start": 5848.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Latina del",
            "start": 5851.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Caribe nosotros tenemos buenas",
            "start": 5853.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "relaciones entonces hablamos con",
            "start": 5856.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "autoridades estamos",
            "start": 5860.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ayudando pues hemos invertido",
            "start": 5863.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como 200 millones de",
            "start": 5867.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de apoyo",
            "start": 5871.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a las comunidades m\u00e1s pobres de",
            "start": 5874.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica del",
            "start": 5875.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Caribe mucho m\u00e1s que lo",
            "start": 5880.119,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que invierte Estados",
            "start": 5883.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos y eso nos",
            "start": 5887.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayuda en El Salvador en Honduras en",
            "start": 5891.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guatemala en",
            "start": 5895.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Cuba en todos lados",
            "start": 5897.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 5906.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5909.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 5916.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1399 y los",
            "start": 5919.119,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "irregulares 1399 lo",
            "start": 5923.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este las citas Y las entradas legales",
            "start": 5926.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5931.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "decir mediante el mecanismo que se",
            "start": 5932.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 y",
            "start": 5936.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "281",
            "start": 5939.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "irregulares",
            "start": 5945.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5948.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada ya Ven como llegaban a la frontera",
            "start": 5953.84,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5959.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 5965.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh desplazamientos de",
            "start": 5968.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "tropas y las alambradas",
            "start": 5971.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y las bollas tod pues",
            "start": 5976.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no afortunadamente van bien las",
            "start": 5983.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cosas y hay cooperaci\u00f3n Hay",
            "start": 5987.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "buen entendimiento con los gobiernos",
            "start": 5991.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estatales y con el Gobierno Federal",
            "start": 5994.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 5999.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos los presentes",
            "start": 6002.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento",
            "start": 6004.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "conciencia y colaboradora del programa",
            "start": 6005.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "radiof\u00f3nico estual en el sendero de la",
            "start": 6008.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "luna as\u00ed como del canal de YouTube",
            "start": 6010.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "animales con derechos uniendo causas",
            "start": 6011.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conectando derechos hoy traigo un",
            "start": 6014.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obsequio y dos preguntas se\u00f1or",
            "start": 6017.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente han pasado 18 a\u00f1os para tener",
            "start": 6020.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "oportunidad de entregarle este regalo Es",
            "start": 6023.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "un sencillo boceto de un libro artesanal",
            "start": 6025.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que contiene retratos de mucha gente",
            "start": 6028.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llena de Esperanza alegr\u00eda y de",
            "start": 6030.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ilusiones cuyos documentos fotogr\u00e1ficos",
            "start": 6032.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enriquecidos con breves textos de mi",
            "start": 6035.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "amigo poeta Filiberto Cruz Obreg\u00f3n que",
            "start": 6037.599,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en paz descanse quedaron en el ba\u00fal de",
            "start": 6039.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los recuerdos hace casi dos d\u00e9cadas no",
            "start": 6042.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed el esp\u00edritu de un ideal que",
            "start": 6044.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "incuestionablemente sigue vigente Y a",
            "start": 6046.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "flor de piel son algunas im\u00e1genes de mi",
            "start": 6048.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entonces incipiente oficio como fotod",
            "start": 6051.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "documentalista sin embargo cuento con",
            "start": 6054.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muchas m\u00e1s en torno a la elecci\u00f3n",
            "start": 6056.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidencial de 2006 un movimiento",
            "start": 6058.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico social sin precedentes en aquel",
            "start": 6060.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiempo yo pertenec\u00eda a esa gran masa que",
            "start": 6064.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "viv\u00eda su Inevitable destino de seguir",
            "start": 6066.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sobrellevando durante el resto de sus",
            "start": 6068.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vidas a la misma clase pol\u00edtica que",
            "start": 6070.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente ten\u00eda secuestrada la gran",
            "start": 6073.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos la impotencia y",
            "start": 6075.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la apat\u00eda En ese sentido nos hab\u00eda",
            "start": 6077.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mermado y ensimismado en una c\u00e1psula de",
            "start": 6079.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "indiferencia y supuestos privilegios",
            "start": 6081.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pero todo cambi\u00f3 para m\u00ed cuando mi",
            "start": 6084.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hermano Javier me habl\u00f3 de usted por",
            "start": 6086.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "curiosidad sal\u00ed a las calles con c\u00e1mara",
            "start": 6088.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en mano a conocerlo a trav\u00e9s de la gente",
            "start": 6091.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque es a trav\u00e9s de la gente como se",
            "start": 6093.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conoce a sus l\u00edderes se\u00f1or presidente le",
            "start": 6095.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "platico que asist\u00eda un sin n\u00famero de",
            "start": 6098.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "marchas y asambleas informativas de ese",
            "start": 6100.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entonces registr\u00e9 un carnaval de Ingenio",
            "start": 6102.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y de optimismo pero tambi\u00e9n una",
            "start": 6104.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "conciencia en movimiento que emergi\u00f3 del",
            "start": 6106.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pueblo transmitiendo profundas ideas y",
            "start": 6108.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentimientos recorr\u00eda el plant\u00f3n de de",
            "start": 6110.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Reforma por horas D\u00edas y noches desde la",
            "start": 6113.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fuente de petr\u00f3leos Hasta el Z\u00f3calo",
            "start": 6115.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aprendiendo bajo las carpas el",
            "start": 6117.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "significado de ese acontecimiento fui",
            "start": 6119.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "testigo de la ajedrez el futbolito la",
            "start": 6122.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "feria la verbena el performance la",
            "start": 6124.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creatividad la colectividad del Sol y la",
            "start": 6126.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lluvia de actividades l\u00fadicas y otras en",
            "start": 6128.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alto grado acad\u00e9micas tanto pol\u00edticas",
            "start": 6132.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como culturales intent\u00e9 percibir el",
            "start": 6135.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sentimiento de las multitudes y lo que",
            "start": 6137.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "retrat fueron estampas de momentos",
            "start": 6139.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acciones miradas G y expresiones",
            "start": 6141.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00fanicos algunas de estas fotos estuvieron",
            "start": 6145.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "expuestas entre otros espacios en el",
            "start": 6147.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "club de periodistas y en el museo de la",
            "start": 6149.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Fueron reconocidas por",
            "start": 6151.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "su participaci\u00f3n destacada en el",
            "start": 6153.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "certamen fotogr\u00e1fico la resistencia",
            "start": 6155.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "civil pac\u00edfica por el promotor cultural",
            "start": 6157.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Isaac marry y el entonces electo jefe de",
            "start": 6161.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno del Distrito Federal Marcelo",
            "start": 6163.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ebrar el 30 de septiembre de 2006 con el",
            "start": 6165.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fraude electoral volv\u00ed a hacer una pausa",
            "start": 6169.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "sepult mi c\u00e1mara para conocer un",
            "start": 6171.56,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "distinto movimiento social Pero tambi\u00e9n",
            "start": 6173.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reformador y revolucionario a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 6174.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la exum\u00e9 y la puse al servicio de esa",
            "start": 6177.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otra causa la de los animales se\u00f1or",
            "start": 6179.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente recientemente le platiqu\u00e9 a",
            "start": 6181.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la gobernadora constitucional del Estado",
            "start": 6183.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sobre estos archivos",
            "start": 6185.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1ficos en torno al a\u00f1o 2006 A ella",
            "start": 6187.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "le pareci\u00f3 que se deber\u00eda de conservar",
            "start": 6190.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "el registro documental en forma de libro",
            "start": 6192.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mismo que ya es un proyecto para una",
            "start": 6194.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "posible futura publicaci\u00f3n editorial por",
            "start": 6196.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mi parte ya est\u00e1 en proceso La donaci\u00f3n",
            "start": 6199.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de todos los archivos con los que cuento",
            "start": 6202.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de esta memoria hist\u00f3rica al gobierno de",
            "start": 6203.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 6206.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanos entonces obsequiarle se\u00f1or",
            "start": 6208.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente simb\u00f3licamente el primer",
            "start": 6211.599,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "libro para darle las gracias como lo",
            "start": 6213.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "indico en la portada rec\u00edbalo tambi\u00e9n",
            "start": 6215.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por favor a nombre de mi hermano Javier",
            "start": 6218.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Villegas que en paz descanse",
            "start": 6219.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque fue \u00e9l fue \u00e9l quien me habl\u00f3 de",
            "start": 6222.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted me recibe el libro",
            "start": 6224.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "S\u00ed y",
            "start": 6227.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "felicidades mucha felici",
            "start": 6229.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6235.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "le dedique el de Gracias aprovechar",
            "start": 6255.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es es para mi",
            "start": 6266.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "madre",
            "start": 6268.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos a\u00f1os",
            "start": 6271.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Gracias",
            "start": 6305.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente te",
            "start": 6308.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "dejo la primera pregunta se\u00f1or",
            "start": 6320.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or presidente tenemos",
            "start": 6324.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conocimiento de que ya se est\u00e1",
            "start": 6326.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "elaborando el programa de manejo del",
            "start": 6327.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e1rea natural protegida de huanja en la",
            "start": 6330.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se encuentra el r\u00edo San Pedro en",
            "start": 6332.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Tabasco el cual contempla el proyecto de",
            "start": 6334.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "perros comunitarios y gatos",
            "start": 6336.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ferales agradecemos Ad\u00e1n Pe\u00f1a Fuentes",
            "start": 6339.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "titular de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas",
            "start": 6342.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "naturales protegidas con am y a su",
            "start": 6344.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equipo por su altura de miras ya que lo",
            "start": 6347.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que para algunos es unanimidad otros",
            "start": 6349.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "saben que vale a salvar la vida de",
            "start": 6352.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cientos de especies de fauna Silvestre y",
            "start": 6354.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de muchos inocentes es salvar los",
            "start": 6357.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "valores humanos al no recurrir al",
            "start": 6359.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Exterminio Adem\u00e1s de que este solo",
            "start": 6361.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "agrave el problema Enhorabuena al",
            "start": 6362.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comisionado por su visi\u00f3n humanista pero",
            "start": 6365.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pr\u00e1ctica y cient\u00edfica el",
            "start": 6367.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "proyecto de perros comunitarios y gatos",
            "start": 6369.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ferales no es un gasto ni meramente un",
            "start": 6371.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gusto es desde toda \u00f3ptica una inversi\u00f3n",
            "start": 6373.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00faltiple se\u00f1or presidente este espacio",
            "start": 6376.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ha sido testigo de c\u00f3mo fuimos",
            "start": 6379.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "construyendo a trav\u00e9s del di\u00e1logo las",
            "start": 6380.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ideas y la reflexi\u00f3n una agenda por los",
            "start": 6381.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "animales entre El Ejecutivo y el",
            "start": 6383.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "movimiento conciencia usted nos abri\u00f3",
            "start": 6385.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las puertas y nos escucharon millones de",
            "start": 6388.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "personas nunca se hab\u00eda so\u00f1ado con un",
            "start": 6390.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "foro tan grande en este movimiento para",
            "start": 6392.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este movimiento lo cual gener\u00f3 entre",
            "start": 6394.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "otras cosas una gran conciencia sobre",
            "start": 6396.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo la certeza de que no estamos solos",
            "start": 6399.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no obstante hay una enorme inquietud de",
            "start": 6401.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que se rompa la cadena que hemos venido",
            "start": 6403.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eslabonado por citar un ejemplo el 2 de",
            "start": 6405.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayo de 2023 en el contexto del proyecto",
            "start": 6408.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de perros comunitarios y gatos ferales",
            "start": 6410.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "le expon\u00eda las bondades de este programa",
            "start": 6413.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que tiene como objetivo educar y",
            "start": 6415.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "disminuir permanente y considerablemente",
            "start": 6416.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de perros y gatos con un",
            "start": 6419.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manejo y control \u00e9ticos este prop\u00f3sito",
            "start": 6421.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "genera en la colectividad",
            "start": 6424.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad y sensibilidad y",
            "start": 6426.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reconstruye el tejido social porque cuua",
            "start": 6427.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a no normalizar las violencias tambi\u00e9n",
            "start": 6430.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos que las estaciones del tren",
            "start": 6433.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Maya estar\u00edan libres de una",
            "start": 6434.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n de perros y gatos propia",
            "start": 6436.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de las concentraciones humanas y que",
            "start": 6438.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un ejemplo para el mundo etc\u00e9tera",
            "start": 6440.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo le preguntaba sobre esta propuesta",
            "start": 6444.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted dio instrucciones de que se",
            "start": 6446.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "atendiera nuestro planteamiento y as\u00ed",
            "start": 6447.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fue hoy el proyecto como mencion\u00e9 arriba",
            "start": 6449.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya se contempla para el programa de",
            "start": 6451.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "manejo de huanja a pesar de ello queda",
            "start": 6453.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "casi todo por hacer como desarrollar",
            "start": 6456.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dicho proyecto con conocimiento",
            "start": 6459.239,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eficiencia y \u00e9tica extenderlo a otras",
            "start": 6460.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas y a otras",
            "start": 6462.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "localidades incluso incorporarlo al plan",
            "start": 6465.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "integral del desarrollo del tren Maya",
            "start": 6467.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por eso reiteramos nuestro llamado a la",
            "start": 6470.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n para que contemple",
            "start": 6472.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el segundo piso por los animales a",
            "start": 6474.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los fundamentos y principios",
            "start": 6477.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "defendidos por el movimiento conciencia",
            "start": 6479.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un movimiento que surge desde la causa",
            "start": 6482.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "social y no del oportunismo la calumnia",
            "start": 6484.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y la hipocres\u00eda desde los ideales y no",
            "start": 6486.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "desde la especulaci\u00f3n desde la",
            "start": 6489.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y no de la desconstrucci\u00f3n",
            "start": 6490.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "desde la paz y no desde la violencia con",
            "start": 6493.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esto quiero decir aprovecho la ocasi\u00f3n",
            "start": 6495.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que nos deslindando de quienes proceden",
            "start": 6497.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contrariamente a nuestra filosof\u00eda la",
            "start": 6500.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pregunta se\u00f1or presidente es podr\u00eda",
            "start": 6502.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dejarle a Jes\u00fas nuestra propuesta por",
            "start": 6505.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los animales que consiste en una",
            "start": 6506.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica de transici\u00f3n y",
            "start": 6508.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "continuidad de los logros adquiridos y",
            "start": 6510.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por conseguir desde diversas disciplinas",
            "start": 6512.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para que nos apoye Jes\u00fas y se lo haga",
            "start": 6515.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "llegar a la presidenta electa Claudia",
            "start": 6517.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sha y a la pr\u00f3xima secretaria de medio",
            "start": 6519.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ambiente y recursos naturales Alicia",
            "start": 6521.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena como un aporte desde la sociedad",
            "start": 6524.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "civil deseamos tener la certeza de su",
            "start": 6527.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "recepci\u00f3n dese\u00e1ndoles \u00e9xito en su",
            "start": 6530.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tanto en los \u00e1mbitos del",
            "start": 6533.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuidado de los animales y del medio",
            "start": 6535.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ambiente como en el de la salvaguarda de",
            "start": 6537.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la independencia e identidad cultural de",
            "start": 6540.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico donde imperen la libertad la",
            "start": 6542.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y la justicia reavivando las",
            "start": 6544.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sonrisas de esperanza surgidas en",
            "start": 6547.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2006 S\u00ed con Jes\u00fas",
            "start": 6550.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6555.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 6557.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "electa pues es eh",
            "start": 6559.52,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "protectora de los animales me consta A",
            "start": 6563.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ella le",
            "start": 6569.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 6573.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reformar los zool\u00f3gicos en la Ciudad de",
            "start": 6574.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde que yo fui jefe de",
            "start": 6577.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobierno estaban en condiciones de",
            "start": 6583.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "abandono de",
            "start": 6586.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "maltrato y ella Este con un equipo",
            "start": 6588.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6593.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Atendi\u00f3 se cuid\u00f3 mucho su estado de",
            "start": 6595.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salud recuerdo",
            "start": 6601.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bien lo de el parque de",
            "start": 6604.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Arag\u00f3n zool\u00f3gico de",
            "start": 6609.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Arag\u00f3n se",
            "start": 6612.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "hizo una casa muy grande para elefantes",
            "start": 6617.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al grado que en aquel entonces uno de",
            "start": 6624.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuestros cr\u00edticos conductores de un",
            "start": 6627.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "programa de radio lleg\u00f3 a decir de que",
            "start": 6630.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1bamos construyendo unidades",
            "start": 6634.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "habitacionales",
            "start": 6637.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dentro del Parque del zool\u00f3gico y no",
            "start": 6640.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eran las casas para los",
            "start": 6644.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "elefantes y se hablaba de la mala",
            "start": 6648.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "calidad del agua de los animales y todo",
            "start": 6652.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eso se",
            "start": 6655.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "arregl\u00f3 pero falta",
            "start": 6657.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "much una",
            "start": 6660.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6663.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "avanzada me imagino que ustedes no",
            "start": 6667.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "quieren que los animales est\u00e9n",
            "start": 6669.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "As\u00ed que sean",
            "start": 6671.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libres como debe de ser pero tambi\u00e9n es",
            "start": 6676.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "un atractivo para",
            "start": 6680.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6685.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "se conozcan los",
            "start": 6686.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "animales que los ni\u00f1os se vayan formando",
            "start": 6688.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el respeto a los",
            "start": 6692.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "animales",
            "start": 6697.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entonces con",
            "start": 6699.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Claudia van a entenderse muy",
            "start": 6701.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bien Mucho mucho muy",
            "start": 6705.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bien y nosotros vamos a hacerle llegar",
            "start": 6707.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuestas usted Gracias se\u00f1or",
            "start": 6712.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidente hay mucho que aprender tanto",
            "start": 6714.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de autoridades como de la sociedad al",
            "start": 6716.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "respecto los zool\u00f3gicos como tal son",
            "start": 6718.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "antipedag\u00f3gico",
            "start": 6720.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a los animales cuando tienen",
            "start": 6722.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estereotipias porque est\u00e1n encerrados y",
            "start": 6725.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sufriendo pero todo eso hay que",
            "start": 6727.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "aprenderlo todo eso es parte de la",
            "start": 6729.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propuesta que estamos haciendo son",
            "start": 6732.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "procesos son procesos s\u00ed que se van",
            "start": 6733.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "dando afortunadamente bien se va",
            "start": 6737.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 6740.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bastante s\u00ed avanzado se va haciendo",
            "start": 6743.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conciencia y la segunda pregunta es muy",
            "start": 6746.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "muy breve tenemos algunos pendientes",
            "start": 6751.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero seguimos de buenas y en esta",
            "start": 6754.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n solo mencionar\u00e9 uno a\u00fan estamos",
            "start": 6755.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esperando el decreto por el d\u00eda por la",
            "start": 6758.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "no violencia contra los animales para el",
            "start": 6760.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "mes de septiembre y as\u00ed poder continuar",
            "start": 6762.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "con el desarrollo del programa del",
            "start": 6764.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "primer festival cultural por los",
            "start": 6765.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "derechos de los animales y contra la",
            "start": 6766.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "violencia que se llevar\u00e1 a cabo en el",
            "start": 6768.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos qui\u00e9n pod",
            "start": 6770.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "informar al respecto sobre va adelante",
            "start": 6772.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va adelante y que bueno que lo recuerdas",
            "start": 6775.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para pedirle a Homero que es el",
            "start": 6778.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "encargado de Los",
            "start": 6783.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Pinos para que se",
            "start": 6784.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "organicen y que podamos cumplir y",
            "start": 6787.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el decreto como",
            "start": 6789.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quedamos o",
            "start": 6794.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sea es en el \u00faltimo mes de nuestra",
            "start": 6796.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n",
            "start": 6800.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero vamos a",
            "start": 6802.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 6805.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Gracias presidente Ernesto",
            "start": 6811.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Ledesma de rompeviento TV se\u00f1or",
            "start": 6813.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "funcionario Buenos d\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 6815.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente el primer tema que me",
            "start": 6817.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda abordar tiene que ver con las",
            "start": 6819.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 6821.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "armadas particularmente en los casos de",
            "start": 6823.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa y en los casos de Tamaulipas",
            "start": 6826.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh el mes pasado",
            "start": 6830.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se se el juez una jueza",
            "start": 6834.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 liberar a ocho militares como",
            "start": 6837.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "usted bien lo sabe la semana pasada",
            "start": 6840.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se orden\u00f3 se cambi\u00f3 la medida",
            "start": 6845.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cautelar y podr\u00e1 estar llevar su juicio",
            "start": 6847.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en su domicilio un Sargento segundo y",
            "start": 6851.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ratific\u00f3 el amparo del",
            "start": 6855.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "general Rafael eh",
            "start": 6859.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez para llevar tambi\u00e9n su su",
            "start": 6863.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juicio en",
            "start": 6866.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "libertad tambi\u00e9n en el caso de los 30",
            "start": 6869.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "milit 30 marinos que hab\u00edan sido",
            "start": 6873.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "detenidos por el caso de las",
            "start": 6876.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "desapariciones y ejecuciones de 45",
            "start": 6879.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "personas en el",
            "start": 6883.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "municipio Nuevo Laredo",
            "start": 6885.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Tamaulipas de esos de esos",
            "start": 6889.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "23 ya han sido liberados tambi\u00e9n y",
            "start": 6893.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pueden llevar su juicio en en",
            "start": 6896.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "libertad de esos 30",
            "start": 6908.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "marinos hubo un evento donde",
            "start": 6912.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precisamente el entonces subsecretario",
            "start": 6915.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 6918.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Encinas hab\u00eda representado al estado",
            "start": 6920.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicano y hab\u00eda ofrecido una disculpa a",
            "start": 6922.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los familiares de esos 30 que se hab\u00eda",
            "start": 6926.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ordenado la detenci\u00f3n 23 ya est\u00e1n en",
            "start": 6930.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "libertad esos en todos los casos Los",
            "start": 6935.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "abogados son de la secretar\u00eda de la",
            "start": 6940.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 6942.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional Yo entiendo que eh tenemos un",
            "start": 6944.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6948.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "judicial que tambi\u00e9n se ha corrompido y",
            "start": 6950.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que es precisamente esta propuesta de",
            "start": 6953.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reforma judicial que est\u00e1 generando",
            "start": 6956.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tanto ruido en en el mismo poder",
            "start": 6958.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "judicial y en poderes f\u00e1cticos que no",
            "start": 6962.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo cosa que nosotros s\u00ed",
            "start": 6965.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo y que celebramos que",
            "start": 6968.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haya un debate p\u00fablico para que haya un",
            "start": 6970.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reflector a ese poder",
            "start": 6973.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "judicial pero me parece que tambi\u00e9n se",
            "start": 6975.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 obviando el reflector al fiscal",
            "start": 6978.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "general de la Rep\u00fablica a la fiscal\u00eda",
            "start": 6981.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Y a la",
            "start": 6984.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa",
            "start": 6986.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional porque pues pr\u00e1cticamente todos",
            "start": 6988.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n saliendo libres y no es un n\u00famero",
            "start": 6991.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "menor es un n\u00famero importante de sea",
            "start": 6995.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito o sea marinos que est\u00e1n",
            "start": 6999.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "saliendo",
            "start": 7002.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "libres tenemos los casos de Alonso",
            "start": 7003.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ancira de Emilio lozoya de Rosario",
            "start": 7007.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Robles de Juan",
            "start": 7010.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y de Luis C\u00e1rdenas Palomino que en lo",
            "start": 7013.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que tocaba el tr\u00e1fico de armas por el",
            "start": 7016.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "caso R\u00e1pido y furioso tambi\u00e9n fue",
            "start": 7018.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "exonerado sigue preso por otro delito en",
            "start": 7021.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos esos casos luego se le atribuye",
            "start": 7025.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo al poder judicial y una parte",
            "start": 7028.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cierta pero otra no y es la negligencia",
            "start": 7032.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y",
            "start": 7036.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no sabemos si es negligencia o",
            "start": 7038.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "contubernio",
            "start": 7040.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo es posible que todos estos",
            "start": 7042.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "casos ya est\u00e9n libres tenemos casos como",
            "start": 7046.079,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el de Kenia Hern\u00e1ndez que sigue presa Y",
            "start": 7049.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tenemos los casos tambi\u00e9n de los",
            "start": 7054.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y",
            "start": 7056.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras que est\u00e1n presos y que esta",
            "start": 7057.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gente que ha cometido delitos graves",
            "start": 7060.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando sus juicios en plena",
            "start": 7063.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "libertad eh Me gustar\u00eda escuchar su",
            "start": 7065.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre este respecto presidente",
            "start": 7068.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Pues yo eh",
            "start": 7070.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 7072.639,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "que el principal problema que se tiene",
            "start": 7075.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para la impartici\u00f3n de la",
            "start": 7079.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "justicia est\u00e1 relacionado con la",
            "start": 7082.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que impera que prevalece en",
            "start": 7086.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 7090.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "judicial y por eso creo que va a ayudar",
            "start": 7091.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 7094.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 7096.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "judicial porque puede ser",
            "start": 7099.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 7103.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7106.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y se integren mal las",
            "start": 7107.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "averiguaciones en",
            "start": 7113.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 7115.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "deliberada para",
            "start": 7117.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que un juez deje en",
            "start": 7119.28,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "libertad a un delincuente o presunto",
            "start": 7122.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "delincuente pero el que tiene la \u00faltima",
            "start": 7128.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "palabra es el juez",
            "start": 7131.119,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "y lo que hemos",
            "start": 7138.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "constatado Es que la mayor\u00eda de los",
            "start": 7141.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "jueces act\u00faan por",
            "start": 7144.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Consigna o por",
            "start": 7147.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dinero y protegen a la delincuencia",
            "start": 7152.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "organizada y protegen a la delincuencia",
            "start": 7155.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 7158.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y a los militares involucrados en estos",
            "start": 7162.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "casos No",
            "start": 7164.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no eso a lo mejor",
            "start": 7168.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eh Si no es por cuestiones legales es",
            "start": 7171.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para perjudicarnos para que se tenga la",
            "start": 7174.599,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "idea que t\u00fa est\u00e1s ahora este eh",
            "start": 7178.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "sosteniendo de que",
            "start": 7185.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "este se le da impunidad a los militares",
            "start": 7188.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7193.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "abogamos por",
            "start": 7194.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nadie est\u00e1 claro que la fiscal\u00eda es",
            "start": 7197.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma yo jam\u00e1s voy a decirle al",
            "start": 7202.599,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "fiscal que dej libertad a una persona",
            "start": 7207.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7214.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se le integre mal el expediente o",
            "start": 7218.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que no solicite la orden de aprensi\u00f3n lo",
            "start": 7222.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que le corresponde a la",
            "start": 7224.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y nunca le he dicho a un",
            "start": 7228.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "juez que",
            "start": 7232.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7234.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este castigue alguien por ser adversario",
            "start": 7236.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o que se le libere a",
            "start": 7241.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 7244.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nunca Pero disculpe en la parte de dice",
            "start": 7245.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "usted eh nosotros no abogamos por nadie",
            "start": 7249.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de ellos pero en este caso S\u00ed es as\u00ed",
            "start": 7252.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque los abogados son de la secretar\u00eda",
            "start": 7255.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional encabezadas por",
            "start": 7258.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval eso es este tu",
            "start": 7260.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "punto de vista que yo no lo comparto",
            "start": 7265.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pero cu\u00e1l Qu\u00e9 es lo que no comparte no",
            "start": 7268.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comparto que tenga que ver con el",
            "start": 7270.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa pero son",
            "start": 7273.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "abogados de la Sedena puede ser Son son",
            "start": 7276.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed puede ser que en los",
            "start": 7280.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reglamentos que tenga la Sedena est\u00e9 el",
            "start": 7282.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de dar asistencia jur\u00eddica a sus",
            "start": 7286.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este oficiales o",
            "start": 7291.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "soldados pero es muy",
            "start": 7294.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "distinto al que se est\u00e9",
            "start": 7297.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "protegiendo en esencia eso es lo que t\u00fa",
            "start": 7302.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 7306.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "insinuando a soldados y a militares",
            "start": 7307.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "no nosotros no protegemos a nadie y no",
            "start": 7312.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo hace la",
            "start": 7317.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "defensa ni lo hace",
            "start": 7319.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina pero C\u00f3mo interpretar si son sus",
            "start": 7321.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7324.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "presidente bu Vamos como dicen los",
            "start": 7326.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mismos abogados aceptando sin",
            "start": 7329.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conceder de que son abogados de la Def",
            "start": 7333.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ellos a d\u00f3nde van",
            "start": 7337.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a presentar sus",
            "start": 7342.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "argumentos para",
            "start": 7346.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "defender a",
            "start": 7348.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 7350.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "representados van al",
            "start": 7352.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "juzgado y es el",
            "start": 7355.88,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "juez el que",
            "start": 7358.8,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7361.18,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "decide entonces una cosa",
            "start": 7367.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es que por",
            "start": 7370.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Consigna se quiera culpar al ej\u00e9rcito a",
            "start": 7373.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 7377.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "armadas y otra",
            "start": 7379.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cosa es que",
            "start": 7382.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7386.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e9n involucrados y tengan que",
            "start": 7388.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ser castigados Y si son",
            "start": 7391.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "responsables van a ser",
            "start": 7395.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "castigados no hay impunidad",
            "start": 7398.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "bueno no esto no no no es que es muy",
            "start": 7404.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "importante es un",
            "start": 7406.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "debate que yo voy a mantener en el",
            "start": 7408.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempo que me",
            "start": 7412.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 7413.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "porque hay dos",
            "start": 7416.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 7419.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Una es culpar al",
            "start": 7421.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para",
            "start": 7425.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "debilitarlo y yo",
            "start": 7429.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Considero que el ej\u00e9rcito la defensa",
            "start": 7432.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7437.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "es la mejor",
            "start": 7440.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que tiene el estado mexicano",
            "start": 7444.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy yo no hubiese",
            "start": 7447.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "podido obtener los resultados que se",
            "start": 7451.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lograron sin el apoyo sin el",
            "start": 7456.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respaldo de la secretar\u00eda la",
            "start": 7459.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "defensa Pero qu\u00e9",
            "start": 7464.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sucede acabo de hablar del",
            "start": 7467.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7471.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n de gobiernos",
            "start": 7474.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "extranjeros a ellos no les",
            "start": 7478.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conviene que la secretar\u00eda de la",
            "start": 7484.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "defensa act\u00fae de manera independiente",
            "start": 7487.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 7496.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consta de que han",
            "start": 7499.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "querido socavar su",
            "start": 7501.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "prestigio como lo han hecho en otros",
            "start": 7507.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del",
            "start": 7510.04,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mundo para tener subordinadas a las",
            "start": 7513.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 7517.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "armadas desde el extranjero",
            "start": 7518.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahora que estamos revisando el caso de",
            "start": 7524.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa yo estoy metido porque m\u00e1s me",
            "start": 7530.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "gusta la",
            "start": 7533.159,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y me llama la atenci\u00f3n lo",
            "start": 7537.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dije La vez",
            "start": 7539.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pasada Anabel Hern\u00e1ndez esta",
            "start": 7542.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora que me",
            "start": 7546.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "calumni\u00f3 imp",
            "start": 7549.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mente",
            "start": 7552.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh saca un libro en el",
            "start": 7554.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "2016 y el cap\u00edtulo se llama fue el",
            "start": 7558.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito un libro sobre ayo",
            "start": 7563.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inapa y no hay",
            "start": 7569.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pruebas entonces son dos",
            "start": 7573.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cosas eso el inter\u00e9s",
            "start": 7577.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de afectar a una instituci\u00f3n como el",
            "start": 7582.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito sin",
            "start": 7586.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pruebas porque Si hubiesen",
            "start": 7589.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pruebas si yo tuviese",
            "start": 7592.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pruebas de que el",
            "start": 7595.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito intervino en la desaparici\u00f3n de",
            "start": 7599.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de ayo",
            "start": 7602.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inapa se act\u00faa en contra de todos",
            "start": 7607.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en la",
            "start": 7611.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel b\u00e1sicamente est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 7613.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7617.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n porque est\u00e1",
            "start": 7618.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "demostrado que se",
            "start": 7621.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "enteraron y que",
            "start": 7624.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como cualquier",
            "start": 7627.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ciudadano ten\u00edan la",
            "start": 7631.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de",
            "start": 7633.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "intervenir para",
            "start": 7636.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "proteger a los j\u00f3venes y no lo hicieron",
            "start": 7639.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "pero eso es omisi\u00f3n y lo otro",
            "start": 7643.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con la delincuencia organizada",
            "start": 7648.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7651.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eso las",
            "start": 7653.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pruebas las aport\u00f3 la",
            "start": 7655.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "DEA de escuchas el general al que",
            "start": 7658.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hiciste",
            "start": 7662.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n est\u00e1 en la c\u00e1rcel y sali\u00f3 ahora",
            "start": 7664.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pero bajo proceso",
            "start": 7668.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque hay una",
            "start": 7671.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escucha de",
            "start": 7674.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "dos supuestos miembros y textos de su",
            "start": 7677.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "WhatsApp de la S\u00ed pero sobre todo las",
            "start": 7681.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "escuchas de la DEA en donde dicen que \u00e9l",
            "start": 7684.28,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "recib\u00eda dinero de la delincuencia nada",
            "start": 7688.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que esas",
            "start": 7691.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "escuchas son de un mes",
            "start": 7693.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "antes de los",
            "start": 7697.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sucesos de",
            "start": 7700.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Iguala bueno por eso nada",
            "start": 7703.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se dict\u00f3 la orden de prensi\u00f3n que no",
            "start": 7712.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho hasta que llegamos",
            "start": 7718.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros o se usted est\u00e1 de acuerdo que",
            "start": 7721.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 libre S\u00ed porque un juez decidi\u00f3 que",
            "start": 7724.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "siguiera su proceso",
            "start": 7729.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "en su",
            "start": 7733.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "domicilio qu\u00e9 es lo que piden en general",
            "start": 7735.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Esto est\u00e1 lleno de",
            "start": 7740.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "contradicciones los supuestos Defensores",
            "start": 7743.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de Derechos",
            "start": 7746.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Humanos que no",
            "start": 7747.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 7749.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n",
            "start": 7751.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preventiva y ahora que en este caso no",
            "start": 7754.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "el juez",
            "start": 7759.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por su criterio toma esa decisi\u00f3n Ah ya",
            "start": 7762.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo dejaron en",
            "start": 7766.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "libertad S\u00ed pero el proceso",
            "start": 7769.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contin\u00faa y nosotros nooner a",
            "start": 7774.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "nadie sea y",
            "start": 7779.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hay para terminar dos vertientes en esto",
            "start": 7782.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "unos que act\u00faan as\u00ed",
            "start": 7788.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ecito",
            "start": 7792.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7797.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 7800.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "siendo",
            "start": 7803.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "utilizados sin que ellos se den",
            "start": 7808.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuenta Por",
            "start": 7812.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quienes eh tienen otros",
            "start": 7814.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "intereses espec\u00edficamente el de",
            "start": 7819.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "debilitar a",
            "start": 7822.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n fundamental del estado",
            "start": 7823.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "mexicano debilitar la socavar es lo",
            "start": 7826.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mismo que me hicieron a m\u00ed hace",
            "start": 7831.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "poco toda la campa\u00f1a de",
            "start": 7834.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "amlo narcotraficante El libro 15 d\u00edas",
            "start": 7838.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "antes de la",
            "start": 7842.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n eh las menciones en las redes",
            "start": 7844.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "sociales millones es r\u00e9cord",
            "start": 7848.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mundial Para",
            "start": 7852.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 para que no se tuviese en M\u00e9xico un",
            "start": 7855.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7858.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fuerte porque un",
            "start": 7859.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7862.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil lo pueden sentar en el banquillo",
            "start": 7864.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de los acusados y lo convierten en",
            "start": 7867.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pelele en",
            "start": 7869.32,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "t\u00edtere pero si se tiene autoridad",
            "start": 7872.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "moral si se tiene autoridad pol\u00edtica eso",
            "start": 7876.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 7880.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pero bueno esa es",
            "start": 7882.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una este visi\u00f3n",
            "start": 7885.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "actitud",
            "start": 7890.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7891.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 7894.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 7896.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que existe una",
            "start": 7899.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desconfianza hacia las fuerzas armadas",
            "start": 7901.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "por lo que pas\u00f3 antes Nada m\u00e1s que ah\u00ed",
            "start": 7904.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que",
            "start": 7910.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "primero Bueno ya lo he",
            "start": 7912.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dicho las fuerzas armadas reciben",
            "start": 7915.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes del presidente que es el",
            "start": 7918.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 7922.4,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "supremo bueno eh yo yo entiendo ustedes",
            "start": 7926.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "el el jefe supremo de las fuerzas",
            "start": 7930.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "armadas y entiendo que en su papel pues",
            "start": 7933.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a defender a las fuerzas armadas y",
            "start": 7936.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos no no de manera",
            "start": 7939.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "irracional eh No est\u00e1 bien nosotros no",
            "start": 7941.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estamos atacando a las fuerzas armadas",
            "start": 7946.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ni al ej\u00e9rcito ni a la marina en dado",
            "start": 7949.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "caso lo estamos defendiendo cuando hay",
            "start": 7951.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "acciones de efectivos del ej\u00e9rcito o de",
            "start": 7955.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "la marina violatorias a los Derechos",
            "start": 7960.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Humanos tenemos que denunciarlas Y",
            "start": 7963.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n hemos estado metidos en",
            "start": 7966.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la investigaci\u00f3n del caso sinapa todo el",
            "start": 7969.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "papel que usted",
            "start": 7972.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 durante su",
            "start": 7976.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n reconocido por el grupo",
            "start": 7978.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "interdisciplinario de expertos",
            "start": 7981.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "independientes por los defensores de",
            "start": 7984.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro",
            "start": 7987.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el centro de derechos humanos de",
            "start": 7990.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a TR",
            "start": 7992.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "chinan el exfiscal G\u00f3mez Trejo el fiscal",
            "start": 7994.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "actual todos reconocemos que hubo una",
            "start": 7999.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "apertura in\u00e9dita en un caso de esta",
            "start": 8003.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "envergadura pero la investigaci\u00f3n fue",
            "start": 8008.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "avanzando a un punto que cuando toparon",
            "start": 8012.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las indagatorias",
            "start": 8016.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s con efectivos del ej\u00e9rcito",
            "start": 8017.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mexicano la investigaci\u00f3n",
            "start": 8021.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "par\u00f3 y mire",
            "start": 8024.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidente usted ha estado denostando",
            "start": 8027.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo por ejemplo al centro de",
            "start": 8031.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro",
            "start": 8032.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez 21 veces lleva que lo ha",
            "start": 8035.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "denostado al centro Pro pues agrega la",
            "start": 8038.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que viene ahorita s\u00ed s\u00ed no s\u00ed no",
            "start": 8041.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de cuestionando s\u00ed a lo mejor usted lo",
            "start": 8046.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "plantea as\u00ed con esa iron\u00eda pero pero",
            "start": 8049.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8052.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente nos parece indebido e",
            "start": 8053.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "injusto esas aseveraciones contra el",
            "start": 8058.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centro Pro contra el ex director Mario",
            "start": 8061.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n contra el actual director",
            "start": 8063.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Santiago Aguirre contra vidulfo Rosales",
            "start": 8066.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y el centro de derechos humanos de la",
            "start": 8069.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a dirigido por Abel Barrera",
            "start": 8071.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando con",
            "start": 8074.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ellos y documentando el trabajo que",
            "start": 8077.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hacen en campo y de pronto el Gii Los",
            "start": 8080.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Defensores hasta algunos",
            "start": 8085.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "familiares todos esos se convirtieron en",
            "start": 8088.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n obstaculizando la",
            "start": 8092.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y el",
            "start": 8095.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y el fiscal son los que han",
            "start": 8098.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "facilitado todo Perd\u00f3n pero me parece",
            "start": 8101.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abismal el criterio que usted est\u00e1",
            "start": 8105.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "implementando ah\u00ed porque el fiscal",
            "start": 8107.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Alejandro herz manero tiene una",
            "start": 8110.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n por omisi\u00f3n o o por",
            "start": 8113.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "contubernio en los casos que ha estado",
            "start": 8117.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "llevando incluy los 16 que se liberaron",
            "start": 8119.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del desestimiento que hubo de ese caso",
            "start": 8123.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos documentado todos los",
            "start": 8126.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que han salido libres En qu\u00e9 a\u00f1o los del",
            "start": 8130.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "2019 o de los del 2018 y hemos estado",
            "start": 8133.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "documentando todos los planteamientos",
            "start": 8138.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que se han estado haciendo por ejemplo",
            "start": 8140.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito que dec\u00eda no ocultamos",
            "start": 8142.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el principal",
            "start": 8146.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "responsable de la secretar\u00eda de la",
            "start": 8148.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "defensa nacional en el ocultamiento de",
            "start": 8151.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n es el general Salvador c",
            "start": 8153.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "fuegos y ese nunca fue tocado ni",
            "start": 8156.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "siquiera citado a",
            "start": 8160.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "declarar el secretario de la defensa",
            "start": 8162.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "nacional y usted sabe Qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 8164.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "puede tener un secretario de la defensa",
            "start": 8168.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional cuando hay delitos como los que",
            "start": 8171.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en con los normalistas de",
            "start": 8174.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa en ese a\u00f1o y es imposible que",
            "start": 8176.88,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "\u00e9l no supiera y se opuso a que sus",
            "start": 8182.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "militares fueran interrogados a que",
            "start": 8186.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hubiera una inspecci\u00f3n en el 27o",
            "start": 8189.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de Infanter\u00eda en su cuartel",
            "start": 8192.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "general est\u00e1",
            "start": 8194.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intocado es como si hubiera hecho nada",
            "start": 8196.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como si no existiera \u00e9l c\u00f3mo es posible",
            "start": 8199.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que ese general est\u00e9 ah\u00ed Libre como si",
            "start": 8202.719,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no hubiera hecho absolutamente nada si",
            "start": 8206.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hay otros de bajo esos est\u00e1n presos y",
            "start": 8209.519,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "son pocos Porque casi todos han",
            "start": 8213.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "salido y cuando cuando usted Pro o al",
            "start": 8216.96,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "trinan tambi\u00e9n los pone en riesgo de",
            "start": 8220.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "vida porque esa es gente que est\u00e1 en",
            "start": 8223.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "campo trabajando No estoy de acuerdo",
            "start": 8225.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "contigo pero te propongo algo porque si",
            "start": 8227.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no no vamos a terminar aqu\u00ed estoy",
            "start": 8230.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 8234.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8236.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reporte personal que sey entregar a los",
            "start": 8237.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 8242.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 8244.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todos creo que el d\u00eda 3 3 de Julio Se",
            "start": 8247.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los voy a",
            "start": 8252.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "entregar porque quiero aclarar muchas",
            "start": 8253.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cosas porque lo que est\u00e1s planteando",
            "start": 8256.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Este la mayor\u00eda de las cosas no son",
            "start": 8260.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 8264.359,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed y no lo haces este de Mala Fe",
            "start": 8265.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "este es porque se enmara\u00f1ado mucho por",
            "start": 8271.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los intereses este asunto y lo que estoy",
            "start": 8275.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "haciendo es",
            "start": 8279.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "clarifico por ejemplo los padres no",
            "start": 8282.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 8287.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8289.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los abogados es el que",
            "start": 8294.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mencionaste",
            "start": 8297.679,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del centro Pro",
            "start": 8298.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "S\u00ed tambi\u00e9n de Pro s\u00ed se reunieron con",
            "start": 8301.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto pero s\u00ed sabe el presidente S\u00ed",
            "start": 8305.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8308.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso quiero",
            "start": 8310.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informarles s\u00ed de",
            "start": 8313.359,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todo y desde el",
            "start": 8315.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "principio no hay en ninguno de los",
            "start": 8319.519,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "informes de",
            "start": 8322.08,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "ellos eh se\u00f1alamientos al ej\u00e9rcito",
            "start": 8324.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "interesante o sea",
            "start": 8330.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y les voy porque Salvador sin fuegos y",
            "start": 8333.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se impuso a que no se les",
            "start": 8337.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "interrogar pruebas Y entonces para qu\u00e9",
            "start": 8340.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 8343.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "defensores O sea si yo estaba Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 8345.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente y Salvador sin",
            "start": 8349.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuegos me toc\u00f3 enfrentar asuntos de",
            "start": 8351.519,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos cuando",
            "start": 8354.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Salinas y los denunciaba por eso hubo",
            "start": 8356.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "unano nacional que tuvo que interceder",
            "start": 8359.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque con Pe\u00f1a Nieto y con Salvador 100",
            "start": 8362.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuegos era imposible fue muy prepotente",
            "start": 8365.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no no no es que ellos",
            "start": 8368.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "colaboraron ellos colaboraron o sea eh",
            "start": 8373.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "yo te puedo probar Y adem\u00e1s lo voy a",
            "start": 8377.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hacer en el",
            "start": 8379.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "documento de",
            "start": 8381.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que se dejan libres a",
            "start": 8384.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 8389.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "participantes o presuntos participantes",
            "start": 8391.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con",
            "start": 8394.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8397.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n",
            "start": 8400.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "promovida por el",
            "start": 8402.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pro y por los abogados Defensores al",
            "start": 8404.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8410.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tiempo de los padres de los muchachos",
            "start": 8411.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "usted ley\u00f3 las declaraciones del Pro",
            "start": 8414.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de lo que dijo el viernes de",
            "start": 8416.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos S\u00ed s\u00ed s\u00ed Pero por qu\u00e9",
            "start": 8418.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8422.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "apoyan una resoluci\u00f3n",
            "start": 8425.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "as\u00ed hecha por",
            "start": 8428.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ellos que le da la libertad No fue hecha",
            "start": 8430.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 8434.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ellos hecha por ellos que les da la",
            "start": 8436.359,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "libertad como a 80 en el texto viene el",
            "start": 8441.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "n\u00famero",
            "start": 8445.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Exacto porque se refugian",
            "start": 8447.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8451.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir fui",
            "start": 8452.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "torturado y en",
            "start": 8455.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico un",
            "start": 8458.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "juez los",
            "start": 8461.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "libera luego pasa el",
            "start": 8464.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiempo algunos de",
            "start": 8470.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ellos aceptan ser testigos protegidos",
            "start": 8474.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8481.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "declaran Exactamente lo",
            "start": 8483.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mismo o sea se dej\u00f3 libres agentes que",
            "start": 8491.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 8494.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participado en la desaparici\u00f3n de los",
            "start": 8497.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8499.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y tanto el Pro como los",
            "start": 8501.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "abogados celebraron",
            "start": 8506.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n celebramos presidente",
            "start": 8510.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 la verdad hist\u00f3rica s\u00ed",
            "start": 8514.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Muchos Por eso quiero",
            "start": 8516.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "escribir pero no por la liberaci\u00f3n",
            "start": 8519.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque se cay\u00f3 la verdad hist\u00f3rica fue",
            "start": 8521.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n de millones de mexicanos",
            "start": 8524.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero eso S va a",
            "start": 8526.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "caer aqu\u00ed hay hay que ver el",
            "start": 8530.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 8536.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de este hacer a un lado la verdad",
            "start": 8537.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en el supuesto de que ello",
            "start": 8541.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "haya sido",
            "start": 8545.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "determinante con dejar en libertad a los",
            "start": 8547.479,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "responsables porque tambi\u00e9n eh si hes si",
            "start": 8551.439,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "hubieron este personas",
            "start": 8557.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "torturadas Ya quisi\u00e9ramos que el pro y",
            "start": 8561.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el chinan tuvieran ese poder liberar no",
            "start": 8564.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "lo hicieron no lo apoyaron y no solo eso",
            "start": 8569.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el juez que hizo",
            "start": 8574.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso no se hubiese",
            "start": 8577.88,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "atrevido a sacar una resoluci\u00f3n as\u00ed sin",
            "start": 8581.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "consultar al presidente de la",
            "start": 8585.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "corte o sea por eso es muy importante en",
            "start": 8591.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el caso",
            "start": 8594.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 8595.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "abogado aqu\u00ed vinieron",
            "start": 8598.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Pues fue de dominio",
            "start": 8603.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que se quisieron meter por la",
            "start": 8606.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fuerza rompieron la",
            "start": 8609.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "puerta y ojal\u00e1 y entregues Ernesto",
            "start": 8613.08,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "ahora la declaraci\u00f3n del",
            "start": 8619.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "abogado Esc\u00fachala dice el",
            "start": 8624.479,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "abogado dice",
            "start": 8628.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esto lo vamos a seguir",
            "start": 8631.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "haciendo y no solo",
            "start": 8633.96,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "esto vamos a ir a los actos de clauda de",
            "start": 8636.84,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "sh y vamos a hacer lo mismo vamos a",
            "start": 8643.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "irrumpir en los actos de",
            "start": 8646.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cl",
            "start": 8650.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Entonces lo entrev de qu\u00e9 se trata",
            "start": 8654.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se trata O sea nosotros estamos",
            "start": 8660.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "haciendo nuestro trabajo",
            "start": 8663.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh nosotros no protegemos a",
            "start": 8666.479,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nadie les voy a dar en el texto todos",
            "start": 8670.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los oficios que he enviado al secretario",
            "start": 8674.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 8677.08,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "defensa bajo la",
            "start": 8680.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n parecida a lo que est\u00e1s",
            "start": 8684.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "sosteniendo Que",
            "start": 8688.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "encubrir alguien que comete un",
            "start": 8693.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acto de abuso de autoridad un",
            "start": 8698.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "asesinato siendo",
            "start": 8703.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "miembro de las fuerzas armadas en",
            "start": 8705.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 8710.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de beneficiar a las fuerzas armadas",
            "start": 8712.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ll\u00e1mese Marina ll\u00e1mese secretar\u00eda de",
            "start": 8716.08,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "defensa violo se perjudica a la",
            "start": 8719.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n porque una",
            "start": 8726.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n no tiene que ver Solo con la",
            "start": 8729.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "actitud de C de 10 de 20 ni de",
            "start": 8732.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "100 entonces la instrucci\u00f3n",
            "start": 8738.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8742.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justicia sin impunidad para nadie",
            "start": 8745.84,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "se les propuso Y eso tambi\u00e9n a",
            "start": 8751.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "veces no se",
            "start": 8754.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dice primero se les entregaron",
            "start": 8757.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "200000",
            "start": 8761.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fojas de",
            "start": 8763.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 8766.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que tiene en sus archivos el",
            "start": 8768.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito ni siquiera",
            "start": 8772.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "buscaron de",
            "start": 8776.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es que se han encontrado algunos",
            "start": 8779.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "documentos Pero como tomaron como",
            "start": 8782.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Consigna primero en lo general fue el",
            "start": 8786.68,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "estado S\u00ed claro que fue el",
            "start": 8792.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 8795.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "porque no debi\u00f3 haber habido omisi\u00f3n no",
            "start": 8798.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "debi\u00f3 haber habido asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 8802.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entre autoridades Aunque fuesen",
            "start": 8805.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "municipales con la delincuencia",
            "start": 8808.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "organizada eso est\u00e1 fuera de duda Pero",
            "start": 8811.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "luego fue el",
            "start": 8814.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito tambi\u00e9n como",
            "start": 8817.399,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Consigna te hablo de que el art\u00edculo de",
            "start": 8820.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "esta periodista tan objetiva",
            "start": 8824.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 8827.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "profesional C\u00f3mo se llama Anabel o sea",
            "start": 8830.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tiene su",
            "start": 8836.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo y lo se",
            "start": 8838.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue el estado y a partir de ah\u00ed fue",
            "start": 8841.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "el estado y ella va Y",
            "start": 8847.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comparece en el departamento de justicia",
            "start": 8852.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y le dan",
            "start": 8855.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asilo al",
            "start": 8858.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "juez de Iguala de",
            "start": 8861.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "barandilla",
            "start": 8865.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que sostiene",
            "start": 8867.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que no pudo ser la",
            "start": 8871.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "polic\u00eda",
            "start": 8877.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque los muchachos no",
            "start": 8878.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estuvieron en el juzgado cuando hay",
            "start": 8882.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pruebas de que s\u00ed estuvieron y de ah\u00ed se",
            "start": 8886.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los llevaron los",
            "start": 8888.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "polic\u00edas y",
            "start": 8890.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el departamento de justicia de Estados",
            "start": 8894.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Unidos al otro d\u00eda le\u00edmos el su",
            "start": 8897.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n llega a",
            "start": 8901.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "aseverar a sostener de manera",
            "start": 8904.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "irresponsable y muy",
            "start": 8909.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sospechosa de que las autoridades",
            "start": 8912.359,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "locales de las organizaciones criminales",
            "start": 8917.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de Iguala y de la",
            "start": 8920.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "zona no ten\u00edan",
            "start": 8923.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "capacidad para llevar a cabo",
            "start": 8927.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la desaparici\u00f3n de los 43 j\u00f3venes y que",
            "start": 8930.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8935.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 8936.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "resultado de la acci\u00f3n del Gobierno",
            "start": 8938.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Federal y de las polic\u00edas",
            "start": 8941.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "federales y a partir de",
            "start": 8945.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed fue el",
            "start": 8947.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado fue",
            "start": 8950.479,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8952.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito les",
            "start": 8954.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ofrecimos Por eso quiero informar",
            "start": 8957.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de que entraran a todos los",
            "start": 8961.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "archivos que contrataran",
            "start": 8966.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "especialistas ya se les entreg\u00f3 todo lo",
            "start": 8972.6,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda la defensa pero que se hac\u00eda",
            "start": 8976.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 8980.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s donde quisieran",
            "start": 8981.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entrar eso ya hab\u00eda pasado lo hab\u00eda",
            "start": 8985.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hecho el G usted lo hab\u00eda autorizado",
            "start": 8987.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan hecho Las investigaciones es",
            "start": 8990.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese ese punto presidente mire cuando",
            "start": 8993.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "usted entr\u00f3 Solo cuando usted",
            "start": 8997.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 9000.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional finalmente dijo as\u00ed lo que se",
            "start": 9003.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hab\u00eda negado en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 9006.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en en su sexenio en el 2019 dijo aqu\u00ed",
            "start": 9009.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estos otra documentaci\u00f3n en el",
            "start": 9013.439,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "2020 Aqu\u00ed est\u00e1 otra documentaci\u00f3n en el",
            "start": 9015.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "2021 aqu\u00ed encontramos m\u00e1s documentaci\u00f3n",
            "start": 9019.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en el 2022 aqu\u00ed encontramos m\u00e1s",
            "start": 9022.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n la la Marina igual",
            "start": 9024.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "present\u00f3 los videos en el 2022 Ya",
            "start": 9027.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevaba Algunos a\u00f1os de su sexenio en el",
            "start": 9030.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2023 tambi\u00e9n presentaron documentaci\u00f3n",
            "start": 9034.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan presentado",
            "start": 9037.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y septiembre agosto septiembre es cuando",
            "start": 9039.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo se par\u00f3 y entonces se dice todo la",
            "start": 9043.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la cedena ha entregado todo los 800",
            "start": 9046.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "folios que dicen que es lo que tienen y",
            "start": 9048.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que no tienen m\u00e1s y faltan esos 800",
            "start": 9052.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "folios cuando ellos lo niegan el propio",
            "start": 9055.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "informe que usted celebr\u00f3 aqu\u00ed de",
            "start": 9058.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Alejandro",
            "start": 9061.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Encinas Por cierto tambi\u00e9n demandado por",
            "start": 9062.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los abogados de la Sedena y no han",
            "start": 9065.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "retirado la demanda contra Alejandro",
            "start": 9068.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Encinas usted celebr\u00f3 aqu\u00ed ese informe y",
            "start": 9070.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en ese informe se presentaron folios",
            "start": 9074.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de los que supuestamente dec\u00eda la cedena",
            "start": 9078.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que no exist\u00edan Por qu\u00e9 le vamos a creer",
            "start": 9080.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que ya entreg\u00f3 todo si est\u00e1 clar\u00edsimo",
            "start": 9083.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o han estado en el caso de",
            "start": 9085.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que faltara se entregan todo y no hay",
            "start": 9088.479,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "nada que ocultar y si se",
            "start": 9091.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "demuestra que en efecto fue el",
            "start": 9097.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito teniendo las",
            "start": 9103.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pruebas se act\u00faa",
            "start": 9106.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pero yo hasta",
            "start": 9111.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hoy no",
            "start": 9112.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tengo ninguna",
            "start": 9114.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "prueba de que haya sido el",
            "start": 9117.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 9121.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 9123.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y le he buscado por todo y tengo toda la",
            "start": 9125.0,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n soy el presidente de",
            "start": 9130.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero si el d\u00eda de",
            "start": 9133.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana dentro de 15 d\u00edas viene alguien y",
            "start": 9138.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "me dice",
            "start": 9142.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "miren aqu\u00ed est\u00e1 y algo que es muy",
            "start": 9143.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante que no se nos debe de",
            "start": 9147.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "olvidar porque es lo m\u00e1s importante",
            "start": 9149.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encontrar a los",
            "start": 9152.6,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes encontrarlos de eso no paramos",
            "start": 9157.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda y",
            "start": 9161.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "noche y estamos ofreciendo",
            "start": 9163.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 9170.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "recompensas",
            "start": 9172.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda aqu\u00ed que me est\u00e1n",
            "start": 9174.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "escuchando para que el que nos d\u00e9",
            "start": 9178.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 9182.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes va a",
            "start": 9185.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tener todo nuestro",
            "start": 9188.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apoyo y nuestro reconocimiento y nos va",
            "start": 9192.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a ayudar mucho y le va a ayudar mucho al",
            "start": 9196.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 9198.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a ayudar a que",
            "start": 9201.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sea",
            "start": 9204.04,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "justo para los que me est\u00e1n escuchando",
            "start": 9208.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 9210.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ayudar a que no se",
            "start": 9212.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sufra Que padres madres no sufran por la",
            "start": 9215.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los",
            "start": 9219.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hijos va a",
            "start": 9222.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ayudar a que se fortalezca la democracia",
            "start": 9225.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque eso est\u00e1 en el fondo",
            "start": 9231.399,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no hab\u00eda",
            "start": 9234.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "democracia o era una",
            "start": 9238.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "formalidad de",
            "start": 9242.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "democracia una democracia",
            "start": 9246.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "simulada Ahora hay una democracia",
            "start": 9249.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 9254.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y si nos ayudan a resolver estos",
            "start": 9255.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "problemas se fortalece la democracia",
            "start": 9259.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9261.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9262.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 9264.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conservadores se",
            "start": 9267.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quedan Sin",
            "start": 9269.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Banderas como ha venido pasando en otros",
            "start": 9273.439,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "casos y se ayuda",
            "start": 9276.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a mantener a nuestro pa\u00eds de",
            "start": 9281.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "manera independiente soberana para que",
            "start": 9285.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ning\u00fan gobierno extranjero ninguna",
            "start": 9288.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agencia pongan el banquillo de los",
            "start": 9293.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "acusados o bajo sospecha a una autoridad",
            "start": 9296.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que legal y",
            "start": 9301.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimamente elige el pueblo de",
            "start": 9303.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico faltan tres meses voy a presentar",
            "start": 9308.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "este informe el d\u00eda 3es Ya lo estoy",
            "start": 9312.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 9316.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y y otro y posiblemente otro antes de",
            "start": 9318.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "irme",
            "start": 9324.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Y si tenemos la mala",
            "start": 9326.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "suerte de no encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 9330.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "eh dos cosas incluso ya me lo pidieron",
            "start": 9335.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los padres y sus",
            "start": 9339.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "representantes que",
            "start": 9341.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se de una reuni\u00f3n conjunta con la",
            "start": 9343.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidenta electa para darle continuidad",
            "start": 9346.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9350.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "segundo tambi\u00e9n",
            "start": 9351.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para tranquilidad de los padres y de",
            "start": 9354.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "todos Este es",
            "start": 9358.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "un un expediente",
            "start": 9362.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abierto no se puede",
            "start": 9365.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cerrar y se va a seguir la investigaci\u00f3n",
            "start": 9369.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y hay que llegar al",
            "start": 9374.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fondo pero ha much\u00edsimas",
            "start": 9377.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "cosas que se desconocen y que se tienen",
            "start": 9381.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que ir dando a conocer por eso le",
            "start": 9384.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dedicamos tanto tiempo ahora Ernesto",
            "start": 9387.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "porque es mi",
            "start": 9390.76,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tema o sea es uno de los temas",
            "start": 9393.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh es algo que debemos de eh seguir",
            "start": 9398.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ventilando debatiendo",
            "start": 9403.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "y no es eh",
            "start": 9406.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "culpar a nadie no es que todos aceptemos",
            "start": 9410.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9414.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que hay",
            "start": 9416.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "responsabilidades todos o",
            "start": 9421.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sea yo",
            "start": 9425.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "siempre he",
            "start": 9427.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sido defensor de las",
            "start": 9433.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "organizaciones de derechos humanos sobre",
            "start": 9437.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo de las aut\u00e9nticas y consideraba yo",
            "start": 9440.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "al Pro",
            "start": 9445.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo vine a",
            "start": 9447.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hacer conoc\u00ed",
            "start": 9450.279,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a Jes\u00fas",
            "start": 9454.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Maldonado estuvo en mi casa en",
            "start": 9457.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Tabasco ahora",
            "start": 9463.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afinado un hombre \u00edntegro",
            "start": 9465.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3",
            "start": 9469.8,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ayudar Bueno antes de que se creara una",
            "start": 9471.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil para defensa de",
            "start": 9475.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos en Tabasco nosotros ya",
            "start": 9478.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "defend\u00edamos los Derechos Humanos me toc\u00f3",
            "start": 9480.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "casos llevar",
            "start": 9483.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "casos cuando",
            "start": 9485.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Salinas cuando Guti\u00e9rrez",
            "start": 9488.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "barrios y me toc\u00f3 con",
            "start": 9492.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 9499.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "goitia un sacerdote",
            "start": 9501.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jesuita la",
            "start": 9504.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la primera comisi\u00f3n de",
            "start": 9506.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos en Tabasco y antes de",
            "start": 9509.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9512.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed a un jesuita",
            "start": 9514.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "santo el padre Carlitos que ya falleci\u00f3",
            "start": 9520.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero yo creo",
            "start": 9524.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que este",
            "start": 9525.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo deben",
            "start": 9530.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9532.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recordar y",
            "start": 9537.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9539.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Pero \u00faltimamente con este",
            "start": 9541.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso me",
            "start": 9546.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gener\u00f3",
            "start": 9549.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sospechas",
            "start": 9552.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9554.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este creo",
            "start": 9557.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que ellos tienen que alejarse de ciertos",
            "start": 9560.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personajes por ejemplo uno de los",
            "start": 9562.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "enemigos",
            "start": 9565.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rrimos de nuestra transformaci\u00f3n que",
            "start": 9567.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "siempre ha estado en contra de",
            "start": 9570.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nosotros y que sin",
            "start": 9572.319,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "duda es un destacad simo integrante del",
            "start": 9575.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "movimiento conservador en",
            "start": 9580.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico \u00c1lvarez y",
            "start": 9582.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "casa pero es que por ejemplo ese caso de",
            "start": 9586.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00e1varez y casa del que usted se ha",
            "start": 9589.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "referido varias veces centro Pro no le",
            "start": 9591.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "han informado que el centro pro y Emilio",
            "start": 9595.399,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez y casa tiene una relaci\u00f3n rota",
            "start": 9598.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde hace 20 a\u00f1os desde el caso digna",
            "start": 9601.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Ochoa no tienen relaci\u00f3n y as\u00ed como esta",
            "start": 9604.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hay mucha que me parece que",
            "start": 9608.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay mucha confusi\u00f3n presidente y y",
            "start": 9611.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista que usted rompi\u00f3",
            "start": 9614.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con organizaciones de Derechos Humanos",
            "start": 9618.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vinculadas a teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n",
            "start": 9621.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de Chiapas de Coahuila de de la",
            "start": 9624.16,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico rompi\u00f3 usted tiene una",
            "start": 9628.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fractura ah\u00ed con esas",
            "start": 9632.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "organizaciones desde mi punto de vista",
            "start": 9634.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en el balance de su",
            "start": 9636.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n hubiera sido y ser\u00eda",
            "start": 9639.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda muy \u00fatil una reuni\u00f3n de usted s\u00ed",
            "start": 9642.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pero nunca acept\u00f3 hablar con ellos a",
            "start": 9647.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "solas por ejemplo el caso",
            "start": 9650.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa este comunicado que",
            "start": 9653.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "publicaron el viernes con lo que usted",
            "start": 9655.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "me est\u00e1",
            "start": 9658.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diciendo no le han pasado ese comunicado",
            "start": 9659.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque hay si usted est\u00e1 llevando el",
            "start": 9662.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "caso de Ayotzinapa a",
            "start": 9664.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "profundidad c\u00f3mo es posible que no est\u00e9",
            "start": 9667.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "leyendo esos comunicados que tienen que",
            "start": 9669.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ver espec\u00edficamente con los",
            "start": 9671.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos que usted est\u00e1",
            "start": 9673.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "diciendo es Es una l\u00e1stima porque usted",
            "start": 9675.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es un buen presidente y estas",
            "start": 9680.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "organizaciones hacen un trabajo",
            "start": 9683.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "invaluable Y usted se va a ir y ellos",
            "start": 9685.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "van a seguir haciendo ese trabajo",
            "start": 9688.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "invaluable y se va a ir Claudia shb y",
            "start": 9690.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "van a seguir haciendo ese trabajo",
            "start": 9693.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "invaluable es gente que no est\u00e1 no se ha",
            "start": 9695.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enriquecido que no est\u00e1 es lo que dicen",
            "start": 9698.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mis adversarios que ya me voy a",
            "start": 9701.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ir y este y ellos van a seguir este pues",
            "start": 9703.279,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "yo me voy a ir no es en mal tono",
            "start": 9708.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente yo me voy a ir a a Palenque",
            "start": 9709.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero no es en mal tono",
            "start": 9713.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidente lleve all quedar igual que",
            "start": 9715.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s que ya no voy a haer pero",
            "start": 9717.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es que ese no es el sentido actividad",
            "start": 9720.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no es que",
            "start": 9722.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9725.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "eh tengo",
            "start": 9727.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "elementos para",
            "start": 9730.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sostener de que se han derechizaci\u00f3n",
            "start": 9732.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no cuando pas\u00f3 el lamentable caso de los",
            "start": 9739.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos sacerdotes",
            "start": 9744.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "asesinados en",
            "start": 9746.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "urique en Chihuahua",
            "start": 9749.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "No se nos vinieron con",
            "start": 9753.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todo y saben qu\u00e9 ofrec\u00edan las",
            "start": 9757.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "autoridades locales que saliera el",
            "start": 9762.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Porque si sal\u00eda el ej\u00e9rcito",
            "start": 9766.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se iban a encontrar los",
            "start": 9771.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "cuerpos y dijimos",
            "start": 9774.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no no se va a salir",
            "start": 9777.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "ej\u00e9r y por donde ya se hab\u00eda pasado",
            "start": 9781.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "buscando de repente aparecen los",
            "start": 9785.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuerpos porque hab\u00eda un",
            "start": 9792.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "acuerdo entre delincuencia y autoridad",
            "start": 9795.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "local y se hace una",
            "start": 9803.359,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ceremonia contra el Gobierno",
            "start": 9808.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Federal y mi instrucci\u00f3n es que no se",
            "start": 9814.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salga el",
            "start": 9817.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y no sali\u00f3 el ej\u00e9rcito Entonces",
            "start": 9819.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9823.479,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 al",
            "start": 9824.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda cometido el crimen",
            "start": 9826.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan",
            "start": 9831.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "asesinado y viene un",
            "start": 9834.84,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "pronunciamiento s\u00ed no quer\u00edamos que lo",
            "start": 9839.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ajusticiar como si nosotros hubi\u00e9semos",
            "start": 9843.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ajusticiado",
            "start": 9847.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos",
            "start": 9849.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 9854.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y pregunten en krill",
            "start": 9856.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y en toda la",
            "start": 9859.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 9862.6,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9864.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9865.78,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo este se\u00f1or",
            "start": 9866.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "enfado que asesin\u00f3 a los",
            "start": 9870.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sacerdotes Bueno al grado",
            "start": 9874.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que uno de los sacerdotes lo identific\u00f3",
            "start": 9876.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9880.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda porque viv\u00eda",
            "start": 9882.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "con toda",
            "start": 9889.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tranquilidad en la zona era hasta",
            "start": 9890.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "promotor de un equipo de",
            "start": 9894.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol Y eso c\u00f3mo se",
            "start": 9897.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "da Pues solo con la complicidad con las",
            "start": 9900.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "autoridades es es muy",
            "start": 9906.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Injusto a la",
            "start": 9910.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ligera este hacer un juicio en contra",
            "start": 9913.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "del gobierno Federal",
            "start": 9917.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y en contra del presidente y lo mismo en",
            "start": 9919.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 9926.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cuando hablo de derechos humanos y",
            "start": 9928.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pienso en",
            "start": 9933.359,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "Chiapas qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n",
            "start": 9939.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "deben haber muchos no varios para gusto",
            "start": 9942.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pero me consta",
            "start": 9947.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "lo que hac\u00eda Lander",
            "start": 9950.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rech una aut\u00e9ntico",
            "start": 9955.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "defensor de los Derechos",
            "start": 9959.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Humanos",
            "start": 9962.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ahora los",
            "start": 9964.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "boletines de la comisi\u00f3n de Derechos",
            "start": 9967.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Humanos Y adem\u00e1s lo estoy planteando",
            "start": 9969.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9972.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que en la",
            "start": 9973.359,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "orden que est\u00e1 a cargo",
            "start": 9976.96,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "y de la iglesia en general este se",
            "start": 9980.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "revise",
            "start": 9987.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque participaron en toda esta",
            "start": 9988.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de",
            "start": 9993.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9996.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n O",
            "start": 9999.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de la",
            "start": 10001.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "violencia eso que ya desapareci\u00f3",
            "start": 10005.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero durante la",
            "start": 10010.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a se metieron a",
            "start": 10012.399,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eso me cost\u00f3 much\u00edsimo trabajo decir s\u00ed",
            "start": 10016.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed hay violencia en Chiapas Bueno",
            "start": 10020.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo que hemos hablado y cuando habl\u00e1bamos",
            "start": 10024.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no era digo no",
            "start": 10027.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estaba chico",
            "start": 10032.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "muselo ni Concordia es le hab\u00eda",
            "start": 10035.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "planteado yo usted me dec\u00eda que no s\u00ed y",
            "start": 10039.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 10043.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero por circunstancias muy especiales",
            "start": 10044.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se siguen dando en el",
            "start": 10048.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el control de las organizaciones",
            "start": 10051.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "criminales de los gobiernos",
            "start": 10055.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "municipales ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 10059.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presentar ma\u00f1ana vamos a presentar",
            "start": 10062.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Porque vino hasta una periodista de",
            "start": 10065.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Colombia",
            "start": 10067.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer el cuestionamiento y luego lo",
            "start": 10070.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 una",
            "start": 10071.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "periodista de nuestro pa\u00eds acerca de los",
            "start": 10072.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10078.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "homicidios de los asesinatos durante la",
            "start": 10079.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a porque",
            "start": 10082.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10086.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "magnificar como todo como eso que vimos",
            "start": 10089.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 10092.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "luz como la campa\u00f1a",
            "start": 10094.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "repito narco",
            "start": 10097.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente como muchas otras",
            "start": 10100.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 10104.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh las campa\u00f1as en contra de la",
            "start": 10106.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "candidata de",
            "start": 10109.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Veracruz much\u00edsimo dinero de por medio",
            "start": 10113.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n pero",
            "start": 10116.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo adem\u00e1s dinero no",
            "start": 10120.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "facturado sino debajo de la esa ni",
            "start": 10126.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "maletas en",
            "start": 10131.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "efectivo guerra sucia todo eso se va a",
            "start": 10136.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ir terminando Porque adem\u00e1s como",
            "start": 10139.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10143.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "fue muy evidente que eso no funciona",
            "start": 10146.2,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "cuando un pueblo ha dicho basta y est\u00e1",
            "start": 10149.88,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "consciente pues Pues todo eso se va a ir",
            "start": 10157.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "terminando pero es un buen",
            "start": 10160.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "debate s\u00ed es un buen debate sabe qu\u00e9 me",
            "start": 10163.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ha ayudado a",
            "start": 10166.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "m\u00ed qui\u00e9n me ayuda m\u00e1s en cuanto a las",
            "start": 10168.319,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "iglesias Pues hay respeto no para",
            "start": 10174.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todas para todas las las iglesas y",
            "start": 10180.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libertades pero como siempre hay una",
            "start": 10186.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tendencia",
            "start": 10190.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "conservadora en las iglesias en el caso",
            "start": 10191.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de la Iglesia Cat\u00f3lica quien me ayuda",
            "start": 10195.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es el Papa",
            "start": 10199.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Francisco porque es de los papas m\u00e1s",
            "start": 10202.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consecuentes que ha habido",
            "start": 10205.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sino el m\u00e1s consecuente que ha habido en",
            "start": 10208.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10212.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historia los papad",
            "start": 10213.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ese rebasa por la",
            "start": 10221.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "izquierda con todo respeto a muchos",
            "start": 10226.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "obispos y",
            "start": 10230.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Cardenales de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica",
            "start": 10232.56,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Latina y eso me ha ayudado",
            "start": 10237.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "mucho por",
            "start": 10241.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh se trata de un pap\u00e1 que est\u00e1 a favor",
            "start": 10247.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 10250.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pobres est\u00e1 a favor de la justicia no",
            "start": 10252.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con la",
            "start": 10255.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda y",
            "start": 10259.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bueno termino nada m\u00e1s diciendo algo",
            "start": 10262.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este porque ayer o",
            "start": 10266.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Antier creo que Antier eh sali\u00f3",
            "start": 10271.6,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "eh Carlos de Mola decir que estaba",
            "start": 10277.04,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "siendo perseguido por el",
            "start": 10282.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 10287.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "falso nosotros no perseguimos a",
            "start": 10290.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nadie a",
            "start": 10295.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nadie puede ser que",
            "start": 10299.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh esta",
            "start": 10304.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que",
            "start": 10306.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene ese",
            "start": 10309.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo de ver",
            "start": 10311.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "movimientos",
            "start": 10314.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os en las",
            "start": 10315.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cuentas es este una oficina de",
            "start": 10319.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n financiera que se tiene en",
            "start": 10322.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y se tiene en todo el mundo",
            "start": 10326.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para cuidar lo relacionado con el lavado",
            "start": 10328.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10332.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 10333.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Esa",
            "start": 10335.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n a m\u00ed me",
            "start": 10337.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ha revisado Mis",
            "start": 10339.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "cuentas desde hace 20 a\u00f1os de una vez",
            "start": 10342.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "les platiqu\u00e9 que en una campa\u00f1a no s\u00e9 si",
            "start": 10348.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2006 o",
            "start": 10351.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "2012 me",
            "start": 10354.239,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "pagaron 300,000",
            "start": 10358.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pesos 6",
            "start": 10361.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meses de",
            "start": 10363.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "50.000 300 2000 y me dieron un cheque y",
            "start": 10366.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fui a",
            "start": 10371.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cobrarlo y estaba yo",
            "start": 10373.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 10377.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "registrado como",
            "start": 10379.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "persona tiene un",
            "start": 10382.64,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nombre relevancia pol\u00edticamente",
            "start": 10387.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expuesta y me llev\u00f3 como dos meses poder",
            "start": 10392.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cobrar",
            "start": 10395.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "300000",
            "start": 10404.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10405.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hacen investigaciones yo no tengo",
            "start": 10408.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesidad primero por mis convicciones",
            "start": 10412.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "por mis principios pero tambi\u00e9n",
            "start": 10415.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente qu voy yo a andar",
            "start": 10417.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ordenando que se",
            "start": 10420.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "investigue a lo de de Mola si casi es de",
            "start": 10422.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dominio p\u00fablico",
            "start": 10426.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se trata de un",
            "start": 10430.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "periodista muy",
            "start": 10433.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "rico que",
            "start": 10439.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hace un",
            "start": 10442.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodismo al servicio de intereses",
            "start": 10444.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "creados yo lo que he dicho aqu\u00ed",
            "start": 10450.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero se",
            "start": 10454.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sabe es que tiene un",
            "start": 10457.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "departamento en una calle que eso si",
            "start": 10460.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "quisiera yo que le cambiaran el nombre",
            "start": 10463.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Porque se llama Rub\u00e9n Dar\u00edo la calle",
            "start": 10467.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ese gran poeta",
            "start": 10470.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "nicarag\u00fcense le deber\u00edan de llamar a la",
            "start": 10472.239,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "calle ya lo propuse Carlos Salinas de",
            "start": 10475.439,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "gortar hay unos departamentos ah\u00ed de",
            "start": 10480.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 10484.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s",
            "start": 10488.56,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "elegantes solo el mantenimiento no de un",
            "start": 10493.359,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "departamento cuesta much\u00edsimo pero no",
            "start": 10498.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "solo eso tiene tambi\u00e9n una casa de",
            "start": 10502.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "campo en Valle de Bravo con lagua",
            "start": 10507.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "artificial en la",
            "start": 10512.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "monta\u00f1a una mansi\u00f3n",
            "start": 10515.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y se habla de que tiene un departamento",
            "start": 10520.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pero eso no me",
            "start": 10523.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "consta que era casi vecino",
            "start": 10528.359,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo se llama el se\u00f1or que est\u00e1",
            "start": 10532.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "detenido Garc\u00eda",
            "start": 10535.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Luna en Miami o en Florida en alg\u00fan",
            "start": 10538.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "lugar m\u00e1s cuatro departamentos m\u00e1s",
            "start": 10543.12,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 a hacer sus pudor",
            "start": 10548.439,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "reportajes m\u00e1s bien montajes en contra",
            "start": 10553.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00eda de mis hijos le hice un buen",
            "start": 10556.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ofrecimiento le dije Oye no se puede",
            "start": 10559.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ocultar el",
            "start": 10563.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "dinero al final de",
            "start": 10566.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cuentas hay cosas que no se pueden",
            "start": 10569.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "ocultar en la",
            "start": 10571.319,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vida y una de esas es",
            "start": 10572.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 10577.239,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dinero Por qu\u00e9 no hacemos un acuerdo",
            "start": 10579.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cambiamos lo que t\u00fa tienes por lo que yo",
            "start": 10584.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tengo pero tambi\u00e9n",
            "start": 10587.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "familiar todo lo que tienen mis",
            "start": 10590.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hijos y lo que tienes t\u00fa y tu",
            "start": 10593.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esposa lo \u00fanico que lamentaba yo es que",
            "start": 10599.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "me iba yo a quedar sin la quinta de",
            "start": 10602.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "palin y no me iba yo como se dice en",
            "start": 10607.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Tabasco y en otras",
            "start": 10611.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "partes en buen",
            "start": 10614.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Castilla no me iba yo a",
            "start": 10616.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hallar en Valle de Bravo",
            "start": 10619.64,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 10623.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 10626.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "iba a salir mal no iba yo a",
            "start": 10629.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rayar",
            "start": 10633.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nunca dijo nada",
            "start": 10635.399,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "que inform\u00f3 como muchos otros de Cu\u00e1nto",
            "start": 10638.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "ganan cu\u00e1nto",
            "start": 10647.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bu estamos hablando de",
            "start": 10652.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "conductores de radio de",
            "start": 10655.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n que",
            "start": 10659.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ganan \u00e9l debe estar ganando como 3",
            "start": 10661.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "millones mensuales",
            "start": 10665.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y hay quienes",
            "start": 10672.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ganan 10 15 millones",
            "start": 10674.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mensuales y que no me vengan de que les",
            "start": 10678.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pagan",
            "start": 10682.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tanto tanto tanto tanto porque son muy",
            "start": 10684.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 10688.279,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 10689.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no esa",
            "start": 10691.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "paga es para",
            "start": 10695.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh hacer trabajo",
            "start": 10701.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sucio no me",
            "start": 10708.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "consta puede ser pero no \u00e9l no me consta",
            "start": 10712.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de que tenga dinero",
            "start": 10715.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este debe tener pero no me",
            "start": 10718.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "consta",
            "start": 10722.279,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este no tengo yo pruebas",
            "start": 10724.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 no s\u00e9 pero nosotros no",
            "start": 10731.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "investigamos a",
            "start": 10735.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nadie a",
            "start": 10736.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nadie S\u00ed no hay",
            "start": 10739.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "censura para",
            "start": 10744.04,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 10747.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh que no nos agarre a",
            "start": 10751.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "nosotros de excusa de pretexto",
            "start": 10755.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de investigar nadie es que lo que le",
            "start": 10760.92,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 a todos",
            "start": 10765.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ellos Es que se",
            "start": 10769.439,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10772.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "equivocaron Le faltaron el respeto al",
            "start": 10773.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 10778.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "perdieron credibilidad",
            "start": 10782.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 10788.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "credibilidad o",
            "start": 10791.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10796.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10800.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10804.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "definieron",
            "start": 10808.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por el conservadorismo por el clasismo",
            "start": 10809.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por el racismo",
            "start": 10813.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por la calumnia se entregaron por entero",
            "start": 10821.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 10824.72,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "mentira y cuando alguien se entrega por",
            "start": 10827.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "entero a la mentira",
            "start": 10830.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pierde la",
            "start": 10833.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "imaginaci\u00f3n El talento El",
            "start": 10835.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "prestigio la",
            "start": 10839.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "moral la",
            "start": 10841.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "\u00e9tica Entonces yo creo que",
            "start": 10845.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la est\u00e1n pasando mal Les deseo que les",
            "start": 10848.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vaya bien",
            "start": 10850.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Pero que no nos ech la culpa a",
            "start": 10854.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros s\u00ed pero nosotros no",
            "start": 10859.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "hacemos cosas",
            "start": 10864.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "este malas",
            "start": 10866.239,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 10868.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nunca ya parece que voy a andar yo",
            "start": 10873.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "diciendo este",
            "start": 10877.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a Pablo G\u00f3mez Ser\u00eda bueno que viniera",
            "start": 10879.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Pablo s\u00ed que venga que venga Pablo Oye",
            "start": 10884.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo te di yo la instrucci\u00f3n de que",
            "start": 10888.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "investigaras",
            "start": 10892.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a a latinus y a",
            "start": 10894.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo hace poco me consult\u00f3 el secretario",
            "start": 10897.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10901.88,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 10903.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n unos trabajadores",
            "start": 10904.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quej\u00e1ndose porque los est\u00e1n",
            "start": 10908.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despidiendo de",
            "start": 10910.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "latinos que si qu\u00e9 hac\u00eda nada le",
            "start": 10912.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "digo Dile a los trabajadores que",
            "start": 10917.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 10921.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este un",
            "start": 10924.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "arreglo",
            "start": 10926.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es una pelota",
            "start": 10932.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10939.54,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "ensalivada una recta",
            "start": 10942.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cortada de esas",
            "start": 10945.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles este una",
            "start": 10948.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mo\u00f1a para qu\u00e9",
            "start": 10950.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 10953.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a este la Secretar\u00eda del",
            "start": 10957.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajo pues si",
            "start": 10960.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "los atiende la Secret que es su",
            "start": 10963.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "responsabilidad proteger a los",
            "start": 10966.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trabajadores pero en este caso ofrecemos",
            "start": 10968.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Disculpa",
            "start": 10973.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediatamente nos est\u00e1",
            "start": 10975.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "persiguiendo el",
            "start": 10978.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "gobierno dando la entrada a la denuncia",
            "start": 10984.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de",
            "start": 10987.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "latinos o el gobierno nos va a quebrar",
            "start": 10991.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Entonces yo creo que se dieron cuenta",
            "start": 10998.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que por ah\u00ed no era y ahora ya agarraron",
            "start": 11000.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est",
            "start": 11003.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otro se",
            "start": 11004.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "equivocan no",
            "start": 11010.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mentir No",
            "start": 11012.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "robar y no traicionar al pueblo y",
            "start": 11015.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a",
            "start": 11018.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 11021.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ahes Felicidades Claudia muchas fades",
            "start": 11023.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "contentos muy contentos",
            "start": 11028.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 11031.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consta de",
            "start": 11034.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que la mayor\u00eda del pueblo de",
            "start": 11037.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 11042.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eh muy",
            "start": 11047.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "feliz hay una felicidad",
            "start": 11049.8,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que eh",
            "start": 11054.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "contagia en todos lados ahora que fuimos",
            "start": 11058.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a Oaxaca y a",
            "start": 11062.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 11065.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no pero content\u00edsimo y me daba yo cuenta",
            "start": 11067.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en los",
            "start": 11071.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "actos hasta se los dije Santa Catarina",
            "start": 11073.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "coatl\u00e1n estbamos en un acto no",
            "start": 11076.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Y la primera",
            "start": 11081.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 11083.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudia y",
            "start": 11085.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aplausos",
            "start": 11089.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pero me di cuenta no y se los",
            "start": 11091.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dije ya observ\u00e9 que Quienes aplauden m\u00e1s",
            "start": 11095.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "son las",
            "start": 11099.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mujeres las",
            "start": 11102.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "mujeres felices todos",
            "start": 11104.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "felices muy",
            "start": 11109.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contentos la gente muy contenta",
            "start": 11111.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 11115.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bante bien como pa\u00eds que es lo m\u00e1s",
            "start": 11118.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importante y hay que seguir trabajando",
            "start": 11121.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Hay que seguir trabajando pensando en",
            "start": 11124.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las nuevas",
            "start": 11127.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "generaciones y muy agradecido con todos",
            "start": 11130.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "con ustedes muy agradecidos y",
            "start": 11134.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ahora i",
            "start": 11146.64,
            "duration": 3.96
        }
    ],
    "transcription_text": "al el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que con la pr\u00f3xima administraci\u00f3n estar\u00e1 asegurada la gesti\u00f3n y el control del agua principalmente en zonas de mayor estr\u00e9s h\u00eddrico en el norte Hay que seguir resolviendo el manejo del agua por ejemplo Porque de eso va a depender mucho el crecimiento y el bienestar de la poblaci\u00f3n del Norte el hecho de que Claudia sea la presidenta electa y vaya a desempe\u00f1arse como presidenta constitucional es una garant\u00eda porque ella es una experta en eso es un especialista ha trabajado en eso durante mucho tiempo es doctora medio ambiente en energ\u00eda pero hizo su licenciatura en f\u00edsica Es muy buena como profesional tiene toda la experiencia ella fue la secretaria de medio ambiente cuando fui jefe de gobierno en el 2000 hace 24 a\u00f1os conoce muy bien todo lo que tiene que ver con el manejo del agua con el cuidado del agua con el tratamiento del agua sabe que ya hay eh zonas con mucha escasez de agua con lo que llaman ahora estr\u00e9s h\u00eddrico que significa que est\u00e1n sobreexplotados los acu\u00edferos el agua subterr\u00e1nea no hay agua suficiente superficial entonces todo eso hay que controlarlo no se controlaba era un desastre imag\u00ednes dar permisos de agua para producir cerveza por cada litro de cerveza son 100 lr de agua y daban los permisos como el que quer\u00edan dar para Mexicali y era ni siquiera para que se consumiera la cerveza en Mexicali en M\u00e9xico sina para exportaci\u00f3n de cerveza y as\u00ed otros ejemplos entonces ent Claudia sabe que lo prioritario es garantizar el agua sana para la poblaci\u00f3n para el consumo dom\u00e9stico y luego la agricultura el jefe del ejecutivo expres\u00f3 que es la propia gente que est\u00e1 a favor y dispuesta a votar por jueces magistrados y ministros Bueno yo creo que es lo que opina la gente son los sentimientos del pueblo primero porque Es evidente que se necesita una reforma en el poder judicial porque hay mucho influyentismo corrupci\u00f3n nepotismo mucho vicios y se deja en libertad a delincuentes de cuello blanco y de la llamada delincuencia organizada si hay dinero de por medio si tienen buenos abogados esto debe leerse de abogados influyentes No necesariamente que sean buenos juristas sino que tienen buenas agarraderas o son duchos en el tr\u00e1fico de influencias eso lo sabe la mayor\u00eda del pueblo segundo Pues que a la gente le importa mucho participar ser tomada en cuenta si se les pide que participen en una consulta s\u00ed porque es un pueblo participativo que no quiere ser excluido y que las decisiones sean copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la democracia participativa no quedarse solo en la democracia representativa por eso no extra\u00f1a el que las encuestas la gente est\u00e9 a favor de que se lleve a cabo una elecci\u00f3n de jueces de magistrados de ministros la mayor\u00eda quiere eso ante opiniones de la administraci\u00f3n de control de drogas de Estados Unidos sobre las reformas en nuestro pa\u00eds el mandatario mexicano exhort\u00f3 a a no entrometerse en asuntos internos de los Mexicanos En el caso de la opini\u00f3n de la DEA Pues yo creo que se toma en cuenta no su punto de vista Pero ellos deben actuar con prudencia porque M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente y para decirlo coloquialmente pero con todo respeto Qui\u00e9nes son ellos para decidir sobre asuntos que corresponden a los mexicanos Qui\u00e9nes autoriz\u00f3 a ellos a meter su cuchara en asuntos nuestros Es como si yo doy una opini\u00f3n sobre Por qu\u00e9 no informan sobre la ampliaci\u00f3n de los plazos para a juzgar a Garc\u00eda Luna despu\u00e9s despu\u00e9s de que despu\u00e9s de que ya llevan no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo dando largas y largas y largas y largas pero pues no me corresponde no meterme en eso porque es de all\u00e1 tienen ellos sus procedimientos Entonces nada m\u00e1s que sean m\u00e1s prudentes m\u00e1s respetuosos y lo decimos buen plan como cuates distintos funcionarios de Conagua presentaron un informe completo sobre las obras y proyectos de infraestructura que se han realizado en el sexenio para proveer de agua potable y de riego quiero decirles que los proyectos h\u00eddricos prioritarios estamos llamando prioritar tenemos muchas otras obras relacionadas con con con con el agua Pero estos proyectos son eh hechos est\u00e1n siendo construidos para atender problemas espec\u00edficos muy eh muy importantes para para el pa\u00eds eh tenemos Aqu\u00ed vamos a presentar 18 proyectos eran 15 las las presentaciones anteriores pero hemos a\u00f1adido tres estos proyectos van a costar 110,000 102 millones de pesos todos en conjunto y van a beneficiar a 24,6 130306 eh habitantes en en la Rep\u00fablica en lo que se refiere a riego distritos de riego se van a beneficiar m\u00e1s de 100,000 hect\u00e1reas de riego 100,000 hect\u00e1reas de riego el presidente ha se\u00f1alado que en 36 a\u00f1os antes no se hab\u00edan eh habilitado ni ni puesto a disposici\u00f3n de los agricultores m\u00e1s de 20,000 hect\u00e1reas en esta administraci\u00f3n tenemos 100,000 hect\u00e1reas de estas 100,000 haas al d\u00eda de hoy ya hay con infraestructura para riego alrededor de 61,000 hect\u00e1reas para agua potable muy importante se va a abastecer cerca de 25 m c por segundo 25,000 L por segundo a este habitantes en zonas prioritarias en zonas con una necesidad de agua potable muy importante el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador reconoci\u00f3 y celebr\u00f3 los nuevos nombramientos para el pr\u00f3ximo gobierno seleccionados por la pr\u00f3xima mandataria Claudia shba son muy buenos los nombramientos que se hicieron ayer eh la presidenta electa supo eh escoger bien para los cargos a servidores p\u00fablicos mujeres y hombres que garantizan la continuidad con cambio son muy buenos todos todos los que nombr\u00f3 eh Son muy buenos son experimentados muy bien todos los nombramientos del d\u00eda de ayer y van a ser as\u00ed seguramente los que vengan sobra decir no que la presidenta electa est\u00e1 actuando con absoluta libertad yo no estoy recomendando a nadie yo creo que ella sabe muy bien conoce qui\u00e9n puede ayudarla en la formaci\u00f3n del equipo al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a informar como todos los lunes sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y posteriormente vamos a contestar todas sus preguntas todas todas este adelante Muy buenos d\u00edas a todas y todos empezamos en esta semana como es costumbre con el quienes tienen los precios en este caso de los combustibles yo de comentarles que para el 20 de junio reportaron la mezla mexicana en el mercado internacional en $ 7647 por barril y en consecuencia nosotros tenemos tambi\u00e9n para esas fechas los precios promedios nacionales en el caso de la gasolina regular 22362 cavos en el caso de la gasolina Premium la de alto octanaje 2521 y en el caso del diesel 25 p con 30av en esta ocasi\u00f3n ha sido necesario entrar en el esquema de Inc inos Fiscales Y para esta semana que est\u00e1 corriendo la regular tiene 5.8 de por de incentivo fiscal el diesel 6.2 por. en el caso de los indicadores de ganancia por marca esto es por franquicia a nivel nacional nos encontramos con arco oxogas y acron como las gasolineras bueno las marcas de gasolineras m\u00e1 careras y en el caso de total g5 y orsan tenemos como franquicias m\u00e1s baratas con indicadores de ganancia tambi\u00e9n m\u00e1s bajos y en consecuencia son las que podemos decir que est\u00e1 han sido las aliadas de las consumidoras y los consumidores ahora pasamos por tipo de gasolina y en el caso de la regular nos encontramos una vez m\u00e1s en Mascota Jalisco una franquicia Pemex servicio Sierra Esmeralda con el litro en promedio la semana pasada de 2693 3.29 pes de indicador de ganancia sin embargo tambi\u00e9n encontramos en el grueso vamos a hablar de hasta un 60 por en general con estaciones que tienden a tener precios en el promedio o por debajo del promedio y es el caso de la gasolinera shell estaci\u00f3n la diagonal en Puebla Puebla con el litro de regular en 21 pes con 93 centavos solamente 50 centavos de ganancia Y tenemos casos de servif\u00e1cil en coatzacalcos Veracruz algo importante como lo hab\u00edamos visto o contrastado como lo hab\u00edamos visto en otras semanas bp en la capital del Estado de Nuevo Le\u00f3n en Monterrey con el litro en 2272 oxogas en Le\u00f3n Guanajuato 2299 PEMEX en hum\u00e1n Yucat\u00e1n 2284 Us fuel en Chihuahua Chihuahua 2278 como les digo muy buenos precios en la mayor\u00eda de los casos en el caso de la regular en el tema de la gasolina Premium nos encontramos con Chevron servicio el faro en Hermosillo Sonora 27 p49 el litro en promedio 3 pesos de indicador de ganancia algo Bastante considerable Y tenemos otros casos similares pero m\u00e1s casos hay en el caso en el tema de esta misma gasolina por ejemplo Valero servicio San agostino en atlixc Puebla 23 pes con 199 el litro solamente 1.25 pesos de indicador de ganancia y casi 2 pesos por debajo del promedio nacional que hemos referido casos similares Tambi\u00e9n tenemos repsol en Veracruz PEMEX en Yucat\u00e1n en Um\u00e1n tambi\u00e9n PEMEX en Chiapas PEMEX en Guanajuato en San Jos\u00e9 y turbide y Max gas en Ramos arispe Coahuila precios por debajo de los 24 pesos en el caso del diesel nos encontramos como les hab\u00edamos comentado en el en el caso del estado de Quintana ro con en Canc\u00fan espec\u00edficamente servicio caimanes una franquicia de Pemex con el litro en promedio en 27 pes con1 1. 80 por arriba del promedio nacional bastante elevado y adem\u00e1s si consideramos que tiene 3.89 pesos de indicador de ganancia como les hab\u00eda comentado la semana pasada ya estamos haciendo algunas visitas de constataci\u00f3n de precios en el estado de Quintana Roy y en otros estados donde sabemos que van a empezar a atender al promedio Pr\u00f3ximamente tambi\u00e9n vemos en el caso del diesel sin embargo casos como gogas gasoliner\u00eda altadena en azcaposalco en la Ciudad de M\u00e9xico con el litro en promedio a 2385 como vemos 1.45 debajo del promedio nacional y Tenemos tambi\u00e9n casos por ejemplo algo que quiero Resaltar oxogas en Aguascalientes en el municipio de Jes\u00fas Mar\u00eda tenemos el diesel en 24 p78 est\u00e1 dentro de las m\u00e1s baratas que que encontramos agradecemos tambi\u00e9n a oxo comet fuel en en Ahumada Chihuahua en 2460 repsol en Comalcalco Tabasco y en todo el pa\u00eds como les digo encontrando buenos precios atendimos 260 denuncias en el tema de verificaciones tres gasolineras tres estaciones se negaron a ser verificadas en San Luis en Jalisco y en Chihuahua lugares donde sin duda regresaremos acompa\u00f1ados de la guardia nacional para que nos dejen Hacer nuestro trabajo y dos gasolineras en Jalisco presentaron irregularidades Al momento de despachar litros que no eran de al litro pasamos ahora al tema del gas LP un mercado bastante estable y como podemos ver en la Gr\u00e1fica algo que llama la atenci\u00f3n en este momento puede ser algo coyuntural para el 19 de junio nos encontramos con incrementos en el precio de referencia internacional Mont belvu que es el que se considera y al 19 de junio tuvimos un precio en ese mercado internacional ya convertido a pesos y kilos o litr respectivamente en el caso de los kilos nos encontramos a 21 p81 el kilo a nivel internacional sin embargo en la en el precio promedio nacional aqu\u00ed en M\u00e9xico solamente 1839 en promedio en el caso del gas que se vende por litro en la en el mercado internacional 11 p81 y en el caso nacional 9 p93 cavos precios muy competitivos a lo largo y ancho del pa\u00eds y en el tema de verificaciones Les comento que realizamos para este periodo 828 verificaciones en todas ellas como ha sido reiterado cada semana se cumplieron con los precios m\u00e1ximos establecidos por la cre e inclusive casos donde los precios est\u00e1n por debajo de su respectiva regi\u00f3n en el caso del gas que se vende por litro el gas estacionario nos encontramos aqu\u00ed en Atizap\u00e1n Estado de M\u00e9xico con malla gas tolgas Sad cb con el litro a 940 pesos 40 centavos por debajo de su m\u00e1ximo casos en Michoac\u00e1n Guerrero Jalisco Nuevo Le\u00f3n y Guanajuato y por ejemplo en el caso del gas que se expende en kilogramos el de cilindros una vez m\u00e1s tenemos en Morelos Zacatecas a aure gas unos 50 pesos por debajo de su m\u00e1ximo por kilo adem\u00e1s de otros casos en Jalisco Puebla Michoac\u00e1n Guerrero Oaxaca Baja California y Morelos como les comentaba de las 828 verificaciones y visitas que realizamos el tema del gas LP fue una semana una vez m\u00e1s limpia no hubo ninguna inmovilizaci\u00f3n Ni de ni infracciones ni veh\u00edculos ni cilindros ni ning\u00fan otro instrumento de medici\u00f3n pasando ahora al Qui\u00e9nes quienen los precios de la canasta b\u00e1sica si bien Tenemos un dato que que ha aparecido seguimos teniendo la la inflaci\u00f3n en la primera quincena de junio de 4.78 por en el caso espec\u00edfico del \u00edndice Nacional de preos al consumidor en el rubro de alimentos les vuelvo a comentar seguimos con los niveles de el inicio de este a\u00f1o seguimos cumpliendo los compromisos agradecemos a todas las tiendas de autoservicio las centrales de abasto porque en todos los casos monitoreados tenemos los precios por debajo de los 1039 pesos de una manera constante y estable para esta semana les reporto que el precio promedio Nacional de la canasta b\u00e1sica lo calculamos en 8812 pes con 71 cavos pasamos ahora a la zona centro como lo sabemos lo hacemos por zonas y del 10 al 14 de junio Walmart Interlomas aqu\u00ed en el municipio de naucalpa en estado de M\u00e9xico encontramos ah\u00ed la canasta en 1019 pes con4 centavos algunos casos tambi\u00e9n similares los menos por arriba de los 1000 pesos pero encontramos Bodega Aurrer\u00e1 ley y City Market ya alrededor de los 870 pesos 845 pesos en City Market pero sobre todo en esta misma zona chedragui centro sur en la capital del Estado de Quer\u00e9taro en 777 pesos con 70 centavos City Market en huisquilucan fresco de la comer de grupo La comer en huisquilucan y Cuernavaca respectivamente chedr en tazcal en Apizaco con precios bastante competitivos tambi\u00e9n en la zona norte nos encontramos con Walmart Express Manuel Acu\u00f1a en la capital del Estado de Jalisco con la canasta en 1021 pesos con 60 centavos y nos volvemos a encontrar de nuevo con Soriana hiper en la capital del Estado de Zacatecas con la canasta m\u00e1s barata que encontramos en este periodo de medici\u00f3n en 747 pes con 70 centavos y como les he comentado volvemos a encontrar en esta zona particularmente precios bastante buenos de grupo lacomer fresco la com San Luis Potos\u00ed 78870 la la comer en Morelia Michoac\u00e1n 788 pesos con 70 centavos la central de abastos de Durango se ha mantenido constante tambi\u00e9n 892 pesos cerrados por esta canasta en la zona norte insisto del 10 al 14 de junio Walmart bulevard Morelos Hermosillo Sonora 985 p90 y nos encontramos en la zona norte con aprecio una cadena que ha ofrecido bastantes buenos precios no solo a precio en Tijuana Baja California 777 p50 y en esta zona Soriana de nuevo regresando aqu\u00ed en estas tablas con muy buenos precios nos encontramos en Hermosillo con 825 pes con 20 centavos Soriana hiper en Tampico 830 p80 y en Saltillo Coahuila tambi\u00e9n Soriana 841 pes con 70 centavos finalmente en la zona Sur la central de gastos de M\u00e9rida ah\u00ed se est\u00e1 moviendo como les digo pero ya se est\u00e1 manteniendo por debajo de los 1000 pesos 994 pes con 79 centavos y nos encontramos una vez m\u00e1s aoriana tambi\u00e9n en la zona Sur meti\u00e9ndose a la competencia con buenos precios en el caso de la capital de Campeche 785 p70 y precios similares en el caso de tuxla Guti\u00e9rrez Boca del R\u00edo y centro Tabasco tambi\u00e9n de Soriana Much\u00edsimas gracias por hoy Buenos d\u00edas adelante Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas mi nombre es jel Carolina de c\u00f3digo libre se\u00f1or presidente el s\u00e1bado ya el gobernador de Michoac\u00e1n inform\u00f3 que ya se hab\u00edan reunido las inspecciones de aguaca y de mango de la regi\u00f3n hacia Estados Unidos sin embargo el embajador estadounidense en M\u00e9xico Queen Salazar dijo que a\u00fan es necesario garantizar la seguridad de las inspecciones hoy lunes creo que tienen una reuni\u00f3n Cu\u00e1les son los temas a adelantar Y qu\u00e9 seguridad se va a dar para esto y que se van a tratar hoy en esta reuni\u00f3n se\u00f1or presidente bueno se ha avanzado bastante eh yo creo que el d\u00eda de hoy va a quedar resuelto ya eh se est\u00e1 normalizando la situaci\u00f3n de la exportaci\u00f3n de aguacate de mango y hoy que va a estar el embajador de Estados Unidos en Michoac\u00e1n creo que ya va a quedar resuelto y se tratar\u00edan tambi\u00e9n temas de seguridad de la regi\u00f3n hay otros temas tambi\u00e9n fue un incidente lo que pas\u00f3 hab\u00eda una protesta de polic\u00edas que parece que quisieron pasarlos inspectores no los dejaron pasar se hicieron de palabras y a partir de ah\u00ed decidi\u00f3 el gobierno de Estados Unidos la secretar\u00eda de agricultura detener lo de las exportaciones de aguacate nosotros eh le pedimos a el gobierno de Estados Unidos primero que no actuaran de manera unilateral llevamos muy buenas relaciones estamos trabajando de manera conjunta y no es ese el modito eh Para qu\u00e9 tanta prepotencia para qu\u00e9 tant hacerse sentir si pod\u00edamos hablar y evitar el que detuvieran la exportaci\u00f3n afortunadamente Ya se est\u00e1 atendiendo porque pues son muchos temas y Eh pues no todos son e del conocimiento del presidente baiden ah\u00ed toman decisiones el departamento de estado el departamento de Justicia las agencias desde luego el congreso la secretar\u00eda de energ\u00eda la secretar\u00eda de comercio la secretar\u00eda como en este caso de agricultura son sus formas de gobierno que debemos de respetar a\u00fan cuando pensamos que cuando se decide sobre una postura de este tipo deber\u00eda de consultarse porque s\u00ed ya se va a resolver pero dejan pues eh un mal precedente si somos socios en lo comercial llevamos buenas relaciones Gracias afortunadamente ya se va a resolver por eso este le agradecemos al embajador Ken Salazar que ya est\u00e1 va a ir all\u00e1 aich Gracias segundo presidente qui\u00e9n fuera el secretario el secretario de estado mayik pompeo dijo que las reformas incluida la judicial ser\u00e1n un desastre para M\u00e9xico y har\u00e1n naufragar las las relaciones con Estados Unidos advierte que constituyen un legado radical arruinar\u00e1n las relaciones que solo beneficiar\u00e1n a los carteles qu\u00e9 piensa o qu\u00e9 le responde Es natural que \u00e9 lo opine eso \u00e9l fue secretario de estado del presidente Trump creo que hasta aspiraba a la presidencia del partido republicano entonces pues respetamos su punto de vista no lo compartimos entendemos la circunstancia no de lo que se est\u00e1 viviendo en Estados Unidos para que todos los mexicanos tengan la informaci\u00f3n van a haber elecciones en noviembre en Estados Unidos y est\u00e1 la campa\u00f1a entonces hay acusaciones mutuas y todo el mundo opina pasado ma\u00f1ana haber un debate entre el presidente biden y el expresidente Trump no se lo pierdan pero as\u00ed es en Estados Unidos y en M\u00e9xico y en todos los pa\u00edses cada vez que hay elecciones se desbordan las pasiones Lo acabamos de constatar ustedes vengan el reforma o el universal los noticieros de Radio F\u00f3rmula los noticieros de la televisi\u00f3n ya ni hay mesas de an\u00e1lisis en la televisi\u00f3n de los expertos Pero c\u00f3mo estaba antes de la elecci\u00f3n todo el mundo opinaba Ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n ya como se dice en el argot del periodismo no hay nota es la lluvia que afortunadamente ya est\u00e1 este cayendo y ayudando porque estaba afectando mucho la sequ\u00eda est\u00e1 lloviendo en todo el pa\u00eds pero ya no hay nota se fueron de vacaciones los comentaristas expertos sabiondos lo \u00fanico que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n para que este podamos entender lo que son los procesos pol\u00edticos electorales en M\u00e9xico y en todas partes me llam\u00f3 la atenci\u00f3n cuando las elecciones en M\u00e9xico aparte de El narcopresidente que tuvo r\u00e9cord de difusi\u00f3n r\u00e9cord mundial que ya tampoco est\u00e1 pues nada m\u00e1s que no han informado cu\u00e1nto Les cost\u00f3 qui\u00e9n pag\u00f3 toda esa guerra sucia el libro de Anabel Hern\u00e1ndez acus\u00e1ndome tener v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico sin ninguna prueba 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n y no voy a dejar de recordar lo que hizo el periodista m\u00e1s famoso del mundo Golden Ya aprend\u00ed bien su nombre Premio Nobel del periodismo dos veces p premio mayor del periodismo que otorga en Estados Unidos que vino a calumi arme y no volvi\u00f3 ni siquiera me responde y el New York Times y todos los dem\u00e1s Lo \u00fanico que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que el mi\u00e9rcoles y no alcanc\u00e9 a subrayarlo porque fue interesante no s\u00e9 si tienes la exposici\u00f3n que hicieron los de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sobre las menciones sobre los tres apagones que hubieron creo que en mayo a principios de mayo en v\u00edsperas de la elecci\u00f3n este tres apagones este muy parciales que no da\u00f1aron pero no volvi\u00f3 a ver ni uno solo pero me llam\u00f3 la atenci\u00f3n esto que me pas\u00f3 mencionarlo porque este es como era para ma\u00f1ana para el qui es en las mentiras pero vean los titulares crisis el\u00e9ctrica la crisis el\u00e9ctrica Ya nos alcanz\u00f3 el economista el apag\u00f3n masivo revela las vulnerabilidades del sistema el\u00e9ctrico Forbes crisis energ\u00e9tica en M\u00e9xico por falta de inversi\u00f3n en producci\u00f3n y distribuci\u00f3n coparmex El Financiero segunda ola de calor derrite al sistema el\u00e9ctrico nacional entra en estado de emergencia Milenio capacidad en generaci\u00f3n el\u00e9ctrica al ritmo que necesita el pa\u00eds lo que no veo es el reforma que era que estaba todos los d\u00edas ocho column pero lo que llama mucho la atenci\u00f3n y esto lo hizo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es que hubieron sobre este tema en mayo 4000 251 notas 4251 notas sobre el sistema el\u00e9ctrico Ah 23 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n presidencial cero positivas cero de 4251 1% neutrales 99% en contra s tienen los medios que hacer una revisi\u00f3n del manejo tendencioso de la informaci\u00f3n pero con todo y eso y as\u00ed hay otros casos no les funcion\u00f3 qu\u00e9 est\u00e1 pasando yo ya saben Cu\u00e1l es mi punto de vista creo que el pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 muy consciente muy politizado y que ellos no lo entienden no lo quieren aceptar se obnubila por su clasismo por su racismo por la forma en que se ven\u00eda haciendo el periodismo y de repente hay un reacomodo y ellos no saben ajustarse apegarse a las nuevas circunstancias claro eso tiene que ver con el dinero que es la mam\u00e1 y el pap\u00e1 del  es que lleva a el fanatismo a lo racional Pero bueno eso es Ya se est\u00e1 atendiendo per por Estados Unidos en la reaal de M\u00e9xico por qu\u00e9 meterse por qu\u00e9 tanto inter\u00e9s de Estados Unidos en la reforma judicial porque est\u00e1n muy mal acostumbrados con todo respeto a meter las narices en otras partes ellos comentan que habr\u00e1 una guerra comercial y que esto va a afectar a a la frontera y se le est\u00e1 dando el poder a los c\u00e1rteles y no afecta nada este son puros inventos es que ellos se quedaron anclados en la \u00e9poca de la doctrina monro de Am\u00e9rica para los americanos entendiendo que Am\u00e9rica son ellos nada m\u00e1s hay una actitud una corriente muy intervencionista si conocemos la historia per vamos a entender c\u00f3mo primero definieron de que toda la Am\u00e9rica ser dominada por Estados Unidos y vivieron momentos de mucho intervencionismo crearon pa\u00edses deshicieron pa\u00edses crearon protectorados invad\u00edan pa\u00edses con tropas pon\u00edan quitaban presidentes A su antojo el caso de M\u00e9xico dos invasiones la del 47 que nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio con un pretexto de que se hab\u00eda dado un enfrentamiento entre tropas mexicanas y estadounidenses y que se hab\u00eda afectado la soberan\u00eda de Estados Unidos cuando en realidad lo que buscaban era quedarse con nueve estados de la Uni\u00f3n Americana que eran de M\u00e9xico nada m\u00e1s imag\u00ednense de las econom\u00edas hoy m\u00e1s fuertes del mundo California Texas Arizona Nuevo M\u00e9xico Uta etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera llegaron a isar aqu\u00ed Palacio Nacional son los momentos m\u00e1s tristes de nuestra historia la bandera estadounidense y luego nos vuelven a invadir en 1914 en el puerto de Veracruz y se est\u00e1n 8 meses vi siempre La amenaza de que iban a invadirnos si eh No se respetaban a las compa\u00f1\u00edas petroleras extranjeras y fue una lucha para recuperar nuestro petr\u00f3leo que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda cometido el error como en otros casos de entregarlo dominaban todo el golfo de M\u00e9xico Hab\u00eda planes para crear la Rep\u00fablica del Golfo de M\u00e9xico as\u00ed como se cre\u00f3 el nuevo pa\u00eds de Panam\u00e1 por el inter\u00e9s de crear el canal de Panam\u00e1 Cu\u00e1nto cost\u00f3 a los paname\u00f1os recuperar la soberan\u00eda de toda esa franja del Canal general torrijo con un buen presidente de Estados Unidos que todav vive y ojal\u00e1 viva m\u00e1s presidente Carter pero pues eso lamentablemente no se les quita y aunque estamos viviendo nuevos tiempos y hay muy buen entendimiento todav\u00eda tenemos que padecer de ese intervencionismo que yo siento que poco a poco se va a ir desvaneciendo en la medida que el gobierno de M\u00e9xico no sea un gobierno entreguista y que haga valer de que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente soberano libre no una colonia no un protectorado de ning\u00fan pa\u00eds extranjero Entonces es un proceso por eso escribe el se\u00f1or c\u00f3mo se llama pompeo pompeo y otros y eh intervienen nada m\u00e1s que antes eh hac\u00edan acuerdos por ejemplo Los acuerdos que hicieron con Calder\u00f3n De que se fueron los marinos de M\u00e9xico una parte a formarse militarmente en el comando norte y casi estaban subordinados a las agencias de Estados Unidos en sus acciones en su operaci\u00f3n luego el acuerdo tambi\u00e9n llamado R\u00e1pido y furioso donde los gobiernos se ponen de acuerdo en secreto sin informarle a los pueblos y meten armas de contrabando los dos gobiernos porque supuestamente esas armas iban a ir ir a parar a manos de la delincuencia y como llevaban sensores se\u00f1uelos les iban a servir las armas para detener a los delincuentes narcotraficantes nada m\u00e1s que apenas estaban llegando a las armas y la frencia lo sab\u00eda porque era un gobierno el de Calder\u00f3n completamente infiltrado tan es as\u00ed que el secretario de seguridad p\u00fablica Garc\u00eda Luna estaba al servicio de una de las bandas del narcotr\u00e1fico entonces esa operaci\u00f3n [M\u00fasica] tan eh fina tan bien definida elaborada Pues un fracaso porque las armas se usaron para asesinar personas mexicanos y estadounidenses entonces Si eso sigue pues entonces no se va a poder llevar una relaci\u00f3n respetuosa de cooperaci\u00f3n porque pues nosotros ayudamos mucho mucho mucho tanto Marina defensa eh la guardia nacional ayudan el combate al narcotr\u00e1fico no tenemos relaciones con la delincuencia organizada ni con la delincuencia de cuello blanco somos distintos y les ayudamos mucho porque evitamos que se trafique droga desde luego tienen ellos much\u00edsimo consumo mucho consumo Es de los pa\u00edses que m\u00e1s consume droga en el mundo y en vez de atender las causas quieren resolver el problema solo enfrentando los efectos con el uso de la fuerza Pero qu\u00e9 hacen por los j\u00f3venes Por qu\u00e9 no se atiende el problema de origen las causas por qu\u00e9 hay tanta desintegraci\u00f3n en las familias Por qu\u00e9 se abandona a los j\u00f3venes por qu\u00e9 no se da oportunidad a los j\u00f3venes de estudiar porque todo es pagado que no es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle Por qu\u00e9 ese vac\u00edo esa falta de amor a los j\u00f3venes Pues eso explica mucho el por que del consumo del fentanilo y lo m\u00e1s triste lamentable la p\u00e9rdida de 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o pero ustedes creen que de eso van a hablar en el debate con todo respeto los candidatos van a hacer un planteamiento de atender a el problema de el consumo de droga en j\u00f3venes y van a presentar una alternativa no no no no van a hablar ya hasta se los puedo adelantar de que hay que militarizar la frontera de que los migrantes llevan drogas de que ellos van a declarar terroristas a los narcotraficantes que no les va a temblar la mano para intervenir en M\u00e9xico y detener a los narcotraficantes ni cosas por el estilo lo que se hac\u00eda aqu\u00ed antes no que se pon\u00edan as\u00ed en frente a la c\u00e1mara no me va a temblar la mano la ley es la ley el que la hace la paga sin hacer nada por los j\u00f3venes nada m\u00e1s apodar los ninis que ni estudian ni trabajan y jaj qu\u00e9 genial siempre d\u00e1ndole la espalda a los j\u00f3venes y en las notas ah\u00ed andan Los Halcones los halconcitos sin hacer nada por los Halcones por los halconcitos con el firme prop\u00f3sito de privatizar la educaci\u00f3n para que nada m\u00e1s puedan estudiar los que tengan para pagar colegiatura la educaci\u00f3n como una mercanc\u00eda no como un derecho Entonces nosotros no pensamos as\u00ed nosotros estamos otorgando becas a los estudiantes nosotros estamos d\u00e1ndole trabajo a los que no estudian no estamos contratando a los j\u00f3venes como aprendices en cinco se sexenios anteriores destinaron cuando mucho 8000 millones a los j\u00f3venes nosotros en becas y j\u00f3venes construyendo el futuro en 6 a\u00f1os 200000 millones de 8000 en se sexenios en 36 a\u00f1os a 200000 en un sexenio para los j\u00f3venes y hay resultados est\u00e1n enganchando A menos j\u00f3venes no se les est\u00e1 facilitando el reclutarlos los j\u00f3venes tienen la posibilidad de salir adelante son atendidos Pues es lo que hay que hacer en Estados Unidos y en todo el mundo la Paz es fruto de la justicia gracias entonces por eso opina pompeo no es un asunto personal Sencillamente ppo estudi\u00f3 en una escuela en donde eh la formaci\u00f3n tiene que ver con Buscar resolver todo con el uso de la fuerza y Yo estudi\u00e9 en una escuela donde me ense\u00f1aron de que los seres humanos no somos malos por naturaleza no nacimos malos nadie nace malo son las circunstancias las que llevan algunos a tomar la el camino de la delincuencia pero si cambian las circunstancias cambia eh la actitud la vida de las personas entonces hay que cambiar las circunstancias eso dec\u00eda Ortega G Si cambio mi circunstancia voy a cambiar yo yo y mi circunstancia Gracias se\u00f1or presidente y hablando de seguridad con esta medida que va a concretar la presidenta electa Claudia chembo de consolidar a la guardia nacional como par de la cedena Quien tenga la responsabilidad de que funcione o no la estrategia de seguridad ser\u00e1 el general secretario de la defensa nacional c\u00f3mo con esta medida que va a concretar la presidente electa Quien tenga de pasar la guardia nacional a la cedena esto de que la seguridad se termine dando y se termine llevando a cabo estar\u00e1 tambi\u00e9n podr\u00eda estar a cargo del secretario de la defensa nacional S\u00ed o sea lo que se busca desde el principio Es que la guardia nacional eh pase a formar parte de la secretar\u00eda de defensa como el ej\u00e9rcito como la fuerza a\u00e9rea una rama as\u00ed est\u00e1 en Espa\u00f1a as\u00ed est\u00e1 en Francia as\u00ed est\u00e1 en otros pa\u00edses y yo soy partidario de eso porque se ha construido en 5 a\u00f1os la guardia nacional se ha hecho todo un esfuerzo para formar disciplinar a m\u00e1s de 120.000 elementos nunca se hab\u00eda tenido una corporaci\u00f3n as\u00ed para la seguridad p\u00fablica si esa instituci\u00f3n se deja como pas\u00f3 con la polic\u00eda federal en gobernaci\u00f3n en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica se va a echar a perder s\u00ed depende de una secretar\u00eda como la defensa que tiene una tradici\u00f3n de formaci\u00f3n a sus elementos tiene colegios hay doctrina profesionalismo disciplina hay garant\u00eda de que no se corrompa la guardia nacional sin embargo como hubo y sigue habiendo una huelga de los conservadores en el congreso cuando se quiso hacer la reforma a la Constituci\u00f3n se opusieron de manera irracional porque eh esgrimieron usaron como pretexto de que se iba a militarizar el pa\u00eds imag\u00ednense los del pan diciendo eso que son de lo m\u00e1s autoritario que pueda haber no Era ese el fondo la idea era que no se aprobara [M\u00fasica] nada que nosotros propon\u00edamos luego como no se pod\u00eda reformar la Constituci\u00f3n porque no se ten\u00eda mayor\u00eda calificada se busc\u00f3 hacer una reforma legal y se aprob\u00f3 por mayor\u00eda en la c\u00e1mara de diputados en la c\u00e1mara de senadores pero el bloque conservador acudi\u00f3 a la corte para declarar inconstitucional la ley que permit\u00eda que la guardia Nacional dependiera de la secretar\u00eda de la defensa y le echaron abajo porque ya tambi\u00e9n estaban en contra los ministros todo el poder judicial con excepciones ya no es argumentar nada ya no es lo racional ya no es pensar en la seguridad del pueblo ya es bloqueo sin ninguna justificaci\u00f3n entonces por eso me dio mucho gusto que ayer la presidenta electa plante\u00f3 porque es lo m\u00e1s conveniente para garantizar la seguridad p\u00fablica el que la guardia Nacional dependa de la secretar\u00eda de la defensa No necesariamente es que hay otras este funciones que tiene la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n eh es una secretar\u00eda que eh coordina toda la acci\u00f3n del gabinete de seguridad tiene una funci\u00f3n normativa que es importante y otras funciones espec\u00edficas Pero eso lo va a decidir la presidenta electa podar secretar mar tambi\u00e9n no yo creo que no este creo que las dos secretar\u00edas defensa y marina tienen funciones antes era una sola hasta 1940 que se cre\u00f3 la Secretar\u00eda de Marina al final del gobierno del presidente C\u00e1rdenas ya con el presidente vil Camacho el primer secretario de Marina Fue el general Heriberto Jara y ha funcionado bien Lo \u00fanico que no estuvo bien fue lo que hicieron en el gobierno de Calder\u00f3n de eh destinar un grupo de elementos para eh enfrentar el narcotr\u00e1fico subordinados a agencias extranjeras formados por el comando Norte y dirigidos por extranjeros para sus acciones en M\u00e9xico de esto hay pruebas si no no lo estar\u00eda diciendo eso ya se corrigi\u00f3 s\u00ed cooperaci\u00f3n pero no puede ser que una instituci\u00f3n de la fuerzas armadas est\u00e9 subordinada a un gobierno extranjero cualquier gobierno extranjero entonces eh formaron marinos en Estados Unidos los equiparon eh incluso empezaron a difundir la idea de que era mejor la Marina que la defensa o que el ej\u00e9rcito porque el ej\u00e9rcito tiene una tradici\u00f3n pues m\u00e1s antigua surge de la Revoluci\u00f3n Mexicana es una instituci\u00f3n nacionalista entonces quisieron meterse Y no pudieron No tuvieron todas las facilidades esto confes por el embajador en ese entonces de Estados Unidos en M\u00e9xico tengo los cables en ese entonces yo era opositor cuando llevan a cabo el operativo para detener asesinar a Beltr\u00e1n Leiva el embajador Clara no que ellos hab\u00edan actuado que ellos hab\u00edan dirigido la operaci\u00f3n y adem\u00e1s en ese entonces declara tambi\u00e9n que la Marina S\u00ed cooperaba el ej\u00e9rcito no y yo siendo opositor esto fue con Calder\u00f3n puse en mi Face por ah\u00ed debe estar de que respetara la independencia de M\u00e9xico y que no pod\u00eda estar haciendo esos se\u00f1alamientos que eran ofensivos Entonces si hay entendimiento En eso lo ha habido ahora lo hubo con el presidente Trump a m\u00ed me consult\u00f3 tres cuatro veces sobre estos temas por ejemplo cuando Asesinan una familia de estadounidenses mexicanos vinculados con los lev\u00f3n me dice que me mandaba un grupo especial para detener a los responsables y le agradec\u00ed le dije que nosotros nos \u00edbamos a hacer cargo y nos hicimos cargo y se castig\u00f3 a los responsables a hay no s\u00e9 pero m\u00e1s de 50 en la c\u00e1rcel se hizo justicia luego lo mismo en otros casos me mand\u00f3 a consultar si se consideraban terroristas a los narcotraficantes mexicanos le dije que yo no estaba de acuerdo con eso por lo mismo porque qui\u00e9n decide si son terroristas o no pero eso lleva a que puedan meterse a nuestro territorio y es un asunto de soberan\u00eda de nuestra independencia y \u00e9l al d\u00eda siguiente declar\u00f3 ah\u00ed est\u00e1 la posibilidad de demostrarlo de comprobarlo de que estaba de acuerdo conmigo Por eso ahora me extra\u00f1a que est\u00e1 diciendo que este va a actuar de otra forma \u00e9l es una agente con mucha visi\u00f3n presidente Trump hay que entender nada m\u00e1s la circunstancia antes de que yo llegara a la presidencia cuando \u00e9l ya estaba de presidente tra\u00eda una campa\u00f1a Bueno desde que quer\u00eda ser presidente muy antimigrantes muy antime mexicana y cambi\u00f3 lo dije La vez pasada dos veces son las \u00fanicas creo que ahora \u00faltimamente tambi\u00e9n hizo una menci\u00f3n pero all\u00e1 por 2019 entrando entrando cuando le escrib\u00ed para decirle cu\u00e1l es el problema eh que se ten\u00eda con la migraci\u00f3n y que hab\u00eda que atender las causas por primera vez reconoci\u00f3 que era necesario apoyar a los pueblos de donde son originarios los migrantes y que la migraci\u00f3n pues no se da por gusto sino por necesidad la primera vez en una carta reconoce y luego cuando estamos en Washington en la Casa Blanca en su intervenci\u00f3n le hace un reconocimiento a los mexicanos que trabajan honradamente en Estados Unidos por lo que aportan al desarrollo de esa la naci\u00f3n Trump y firma el tratado y con el presidente biden muy buena la relaci\u00f3n ahora por ejemplo en diciembre por lo mismo porque se agraba la situaci\u00f3n en un pa\u00eds ll\u00e1mese Hait\u00ed ll\u00e1mese Ecuador Guatemala y la gente sale a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo Todo por eso insistimos en atender las causas bueno en diciembre ten\u00edamos 12000 migrantes diarios en la frontera norte a ver si te da este Alicia la la Gr\u00e1fica hablamos ayudamos Siempre vamos a ayudar y ahora tambi\u00e9n porque como viene pasado ma\u00f1ana el debate que no vayan a sacar lo de los migrantes porque Ahora les voy a probar c\u00f3mo est\u00e1 lo que se ha logrado reducir y la mitad de la disminuci\u00f3n es porque el presidente biden abri\u00f3 una puerta legal que no hab\u00eda se pueden hacer tr\u00e1mites y se puede llegar legalmente a Estados Unidos pero esto era diciembre lleg\u00f3 a 12498 de todas las nacionalidades frontera norte pero miren C\u00f3mo est\u00e1 ahora el total 3980 pero de estos entran legalmente 81 o sea con el mecanismo que crearon de solicitudes para visas temporales de trabajo y esto es lo irregular vamos a decir para los 2000 180 km de Frontera y lo que queremos es que no est\u00e9 en la agenda del tema migratorio en la agenda de los candidatos que est\u00e1n en campa\u00f1a hay otros temas pero nosotros estamos as\u00ed son libres no pero como la ma\u00f1anera la ven en Estados Unidos aprovechamos no s\u00ed lo est\u00e1n haciendo s\u00ed se ha avanzado mucho y esto tiene que ver con la buena relaci\u00f3n de M\u00e9xico con los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina del Caribe nosotros tenemos buenas relaciones entonces hablamos con autoridades estamos ayudando pues hemos invertido como 200 millones de d\u00f3lares de apoyo a las comunidades m\u00e1s pobres de Centroam\u00e9rica del Caribe mucho m\u00e1s que lo que invierte Estados Unidos y eso nos ayuda en El Salvador en Honduras en Guatemala en Cuba en todos lados y vamos a seguir as\u00ed adelante 1399 y los irregulares 1399 lo este las citas Y las entradas legales vamos a decir mediante el mecanismo que se estableci\u00f3 y 281 irregulares pero nada ya Ven como llegaban a la frontera y este hac\u00edan eh desplazamientos de tropas y las alambradas y las bollas tod pues no afortunadamente van bien las cosas y hay cooperaci\u00f3n Hay buen entendimiento con los gobiernos estatales y con el Gobierno Federal adelante Buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos los presentes Fern\u00e1ndez de noticias del movimiento conciencia y colaboradora del programa radiof\u00f3nico estual en el sendero de la luna as\u00ed como del canal de YouTube animales con derechos uniendo causas conectando derechos hoy traigo un obsequio y dos preguntas se\u00f1or presidente han pasado 18 a\u00f1os para tener oportunidad de entregarle este regalo Es un sencillo boceto de un libro artesanal que contiene retratos de mucha gente llena de Esperanza alegr\u00eda y de ilusiones cuyos documentos fotogr\u00e1ficos enriquecidos con breves textos de mi amigo poeta Filiberto Cruz Obreg\u00f3n que en paz descanse quedaron en el ba\u00fal de los recuerdos hace casi dos d\u00e9cadas no as\u00ed el esp\u00edritu de un ideal que incuestionablemente sigue vigente Y a flor de piel son algunas im\u00e1genes de mi entonces incipiente oficio como fotod documentalista sin embargo cuento con muchas m\u00e1s en torno a la elecci\u00f3n presidencial de 2006 un movimiento pol\u00edtico social sin precedentes en aquel tiempo yo pertenec\u00eda a esa gran masa que viv\u00eda su Inevitable destino de seguir sobrellevando durante el resto de sus vidas a la misma clase pol\u00edtica que hist\u00f3ricamente ten\u00eda secuestrada la gran mayor\u00eda de los mexicanos la impotencia y la apat\u00eda En ese sentido nos hab\u00eda mermado y ensimismado en una c\u00e1psula de indiferencia y supuestos privilegios pero todo cambi\u00f3 para m\u00ed cuando mi hermano Javier me habl\u00f3 de usted por curiosidad sal\u00ed a las calles con c\u00e1mara en mano a conocerlo a trav\u00e9s de la gente porque es a trav\u00e9s de la gente como se conoce a sus l\u00edderes se\u00f1or presidente le platico que asist\u00eda un sin n\u00famero de marchas y asambleas informativas de ese entonces registr\u00e9 un carnaval de Ingenio y de optimismo pero tambi\u00e9n una conciencia en movimiento que emergi\u00f3 del pueblo transmitiendo profundas ideas y sentimientos recorr\u00eda el plant\u00f3n de de Reforma por horas D\u00edas y noches desde la fuente de petr\u00f3leos Hasta el Z\u00f3calo aprendiendo bajo las carpas el significado de ese acontecimiento fui testigo de la ajedrez el futbolito la feria la verbena el performance la creatividad la colectividad del Sol y la lluvia de actividades l\u00fadicas y otras en alto grado acad\u00e9micas tanto pol\u00edticas como culturales intent\u00e9 percibir el sentimiento de las multitudes y lo que retrat fueron estampas de momentos acciones miradas G y expresiones \u00fanicos algunas de estas fotos estuvieron expuestas entre otros espacios en el club de periodistas y en el museo de la Ciudad de M\u00e9xico Fueron reconocidas por su participaci\u00f3n destacada en el certamen fotogr\u00e1fico la resistencia civil pac\u00edfica por el promotor cultural Isaac marry y el entonces electo jefe de gobierno del Distrito Federal Marcelo ebrar el 30 de septiembre de 2006 con el fraude electoral volv\u00ed a hacer una pausa sepult mi c\u00e1mara para conocer un distinto movimiento social Pero tambi\u00e9n reformador y revolucionario a\u00f1os despu\u00e9s la exum\u00e9 y la puse al servicio de esa otra causa la de los animales se\u00f1or presidente recientemente le platiqu\u00e9 a la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico sobre estos archivos fotogr\u00e1ficos en torno al a\u00f1o 2006 A ella le pareci\u00f3 que se deber\u00eda de conservar el registro documental en forma de libro mismo que ya es un proyecto para una posible futura publicaci\u00f3n editorial por mi parte ya est\u00e1 en proceso La donaci\u00f3n de todos los archivos con los que cuento de esta memoria hist\u00f3rica al gobierno de la maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez perm\u00edtanos entonces obsequiarle se\u00f1or presidente simb\u00f3licamente el primer libro para darle las gracias como lo indico en la portada rec\u00edbalo tambi\u00e9n por favor a nombre de mi hermano Javier Fern\u00e1ndez Villegas que en paz descanse porque fue \u00e9l fue \u00e9l quien me habl\u00f3 de usted me recibe el libro S\u00ed y felicidades mucha felici [M\u00fasica] le dedique el de Gracias aprovechar es es para mi madre a\u00f1os muchos a\u00f1os est\u00e1 Gracias presidente te dejo la primera pregunta se\u00f1or presidente se\u00f1or presidente tenemos conocimiento de que ya se est\u00e1 elaborando el programa de manejo del \u00e1rea natural protegida de huanja en la que se encuentra el r\u00edo San Pedro en Tabasco el cual contempla el proyecto de perros comunitarios y gatos ferales agradecemos Ad\u00e1n Pe\u00f1a Fuentes titular de la Comisi\u00f3n Nacional de \u00e1reas naturales protegidas con am y a su equipo por su altura de miras ya que lo que para algunos es unanimidad otros saben que vale a salvar la vida de cientos de especies de fauna Silvestre y de muchos inocentes es salvar los valores humanos al no recurrir al Exterminio Adem\u00e1s de que este solo agrave el problema Enhorabuena al comisionado por su visi\u00f3n humanista pero tambi\u00e9n pr\u00e1ctica y cient\u00edfica el proyecto de perros comunitarios y gatos ferales no es un gasto ni meramente un gusto es desde toda \u00f3ptica una inversi\u00f3n m\u00faltiple se\u00f1or presidente este espacio ha sido testigo de c\u00f3mo fuimos construyendo a trav\u00e9s del di\u00e1logo las ideas y la reflexi\u00f3n una agenda por los animales entre El Ejecutivo y el movimiento conciencia usted nos abri\u00f3 las puertas y nos escucharon millones de personas nunca se hab\u00eda so\u00f1ado con un foro tan grande en este movimiento para este movimiento lo cual gener\u00f3 entre otras cosas una gran conciencia sobre todo la certeza de que no estamos solos no obstante hay una enorme inquietud de que se rompa la cadena que hemos venido eslabonado por citar un ejemplo el 2 de mayo de 2023 en el contexto del proyecto de perros comunitarios y gatos ferales le expon\u00eda las bondades de este programa que tiene como objetivo educar y disminuir permanente y considerablemente la poblaci\u00f3n de perros y gatos con un manejo y control \u00e9ticos este prop\u00f3sito genera en la colectividad responsabilidad y sensibilidad y reconstruye el tejido social porque cuua a no normalizar las violencias tambi\u00e9n se\u00f1alamos que las estaciones del tren Maya estar\u00edan libres de una sobrepoblaci\u00f3n de perros y gatos propia de las concentraciones humanas y que ser\u00e1 un ejemplo para el mundo etc\u00e9tera yo le preguntaba sobre esta propuesta usted dio instrucciones de que se atendiera nuestro planteamiento y as\u00ed fue hoy el proyecto como mencion\u00e9 arriba ya se contempla para el programa de manejo de huanja a pesar de ello queda casi todo por hacer como desarrollar dicho proyecto con conocimiento eficiencia y \u00e9tica extenderlo a otras \u00e1reas naturales protegidas y a otras localidades incluso incorporarlo al plan integral del desarrollo del tren Maya por eso reiteramos nuestro llamado a la nueva administraci\u00f3n para que contemple el segundo piso por los animales a trav\u00e9s de los fundamentos y principios defendidos por el movimiento conciencia un movimiento que surge desde la causa social y no del oportunismo la calumnia y la hipocres\u00eda desde los ideales y no desde la especulaci\u00f3n desde la construcci\u00f3n y no de la desconstrucci\u00f3n desde la paz y no desde la violencia con esto quiero decir aprovecho la ocasi\u00f3n que nos deslindando de quienes proceden contrariamente a nuestra filosof\u00eda la pregunta se\u00f1or presidente es podr\u00eda dejarle a Jes\u00fas nuestra propuesta por los animales que consiste en una pol\u00edtica p\u00fablica de transici\u00f3n y continuidad de los logros adquiridos y por conseguir desde diversas disciplinas para que nos apoye Jes\u00fas y se lo haga llegar a la presidenta electa Claudia sha y a la pr\u00f3xima secretaria de medio ambiente y recursos naturales Alicia b\u00e1rcena como un aporte desde la sociedad civil deseamos tener la certeza de su recepci\u00f3n dese\u00e1ndoles \u00e9xito en su administraci\u00f3n tanto en los \u00e1mbitos del cuidado de los animales y del medio ambiente como en el de la salvaguarda de la independencia e identidad cultural de M\u00e9xico donde imperen la libertad la soberan\u00eda y la justicia reavivando las sonrisas de esperanza surgidas en 2006 S\u00ed con Jes\u00fas y la presidenta electa pues es eh protectora de los animales me consta A ella le toc\u00f3 reformar los zool\u00f3gicos en la Ciudad de M\u00e9xico desde que yo fui jefe de gobierno estaban en condiciones de abandono de maltrato y ella Este con un equipo los Atendi\u00f3 se cuid\u00f3 mucho su estado de salud recuerdo bien lo de el parque de Arag\u00f3n zool\u00f3gico de Arag\u00f3n se hizo una casa muy grande para elefantes al grado que en aquel entonces uno de nuestros cr\u00edticos conductores de un programa de radio lleg\u00f3 a decir de que ya est\u00e1bamos construyendo unidades habitacionales dentro del Parque del zool\u00f3gico y no eran las casas para los elefantes y se hablaba de la mala calidad del agua de los animales y todo eso se arregl\u00f3 pero falta much una Concepci\u00f3n m\u00e1s avanzada me imagino que ustedes no quieren que los animales est\u00e9n As\u00ed que sean libres como debe de ser pero tambi\u00e9n es un atractivo para que se conozcan los animales que los ni\u00f1os se vayan formando tambi\u00e9n en el respeto a los animales entonces con Claudia van a entenderse muy bien Mucho mucho muy bien y nosotros vamos a hacerle llegar propuestas usted Gracias se\u00f1or presidente hay mucho que aprender tanto de autoridades como de la sociedad al respecto los zool\u00f3gicos como tal son antipedag\u00f3gico a los animales cuando tienen estereotipias porque est\u00e1n encerrados y est\u00e1n sufriendo pero todo eso hay que aprenderlo todo eso es parte de la propuesta que estamos haciendo son procesos son procesos s\u00ed que se van dando afortunadamente bien se va avanzando bastante s\u00ed avanzado se va haciendo conciencia y la segunda pregunta es muy muy breve tenemos algunos pendientes pero seguimos de buenas y en esta ocasi\u00f3n solo mencionar\u00e9 uno a\u00fan estamos esperando el decreto por el d\u00eda por la no violencia contra los animales para el mes de septiembre y as\u00ed poder continuar con el desarrollo del programa del primer festival cultural por los derechos de los animales y contra la violencia que se llevar\u00e1 a cabo en el complejo cultural Los Pinos qui\u00e9n pod informar al respecto sobre va adelante va adelante y que bueno que lo recuerdas para pedirle a Homero que es el encargado de Los Pinos para que se organicen y que podamos cumplir y tambi\u00e9n el decreto como quedamos o sea es en el \u00faltimo mes de nuestra gesti\u00f3n pero vamos a cumplir adelante Gracias presidente Ernesto Ledesma de rompeviento TV se\u00f1or funcionario Buenos d\u00edas tambi\u00e9n presidente el primer tema que me gustar\u00eda abordar tiene que ver con las fuerzas armadas particularmente en los casos de Ayotzinapa y en los casos de Tamaulipas eh el mes pasado se se el juez una jueza defini\u00f3 liberar a ocho militares como usted bien lo sabe la semana pasada tambi\u00e9n se orden\u00f3 se cambi\u00f3 la medida cautelar y podr\u00e1 estar llevar su juicio en su domicilio un Sargento segundo y tambi\u00e9n se ratific\u00f3 el amparo del general Rafael eh Hern\u00e1ndez para llevar tambi\u00e9n su su juicio en libertad tambi\u00e9n en el caso de los 30 milit 30 marinos que hab\u00edan sido detenidos por el caso de las desapariciones y ejecuciones de 45 personas en el municipio Nuevo Laredo Tamaulipas de esos de esos 23 ya han sido liberados tambi\u00e9n y tambi\u00e9n pueden llevar su juicio en en libertad de esos 30 marinos hubo un evento donde precisamente el entonces subsecretario Alejandro Encinas hab\u00eda representado al estado mexicano y hab\u00eda ofrecido una disculpa a los familiares de esos 30 que se hab\u00eda ordenado la detenci\u00f3n 23 ya est\u00e1n en libertad esos en todos los casos Los abogados son de la secretar\u00eda de la defensa nacional Yo entiendo que eh tenemos un poder judicial que tambi\u00e9n se ha corrompido y que es precisamente esta propuesta de reforma judicial que est\u00e1 generando tanto ruido en en el mismo poder judicial y en poderes f\u00e1cticos que no est\u00e1n de acuerdo cosa que nosotros s\u00ed estamos de acuerdo y que celebramos que haya un debate p\u00fablico para que haya un reflector a ese poder judicial pero me parece que tambi\u00e9n se est\u00e1 obviando el reflector al fiscal general de la Rep\u00fablica a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y a la secretaria de la defensa nacional porque pues pr\u00e1cticamente todos est\u00e1n saliendo libres y no es un n\u00famero menor es un n\u00famero importante de sea ej\u00e9rcito o sea marinos que est\u00e1n saliendo libres tenemos los casos de Alonso ancira de Emilio lozoya de Rosario Robles de Juan y de Luis C\u00e1rdenas Palomino que en lo que tocaba el tr\u00e1fico de armas por el caso R\u00e1pido y furioso tambi\u00e9n fue exonerado sigue preso por otro delito en todos esos casos luego se le atribuye todo al poder judicial y una parte cierta pero otra no y es la negligencia de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Y no sabemos si es negligencia o contubernio porque c\u00f3mo es posible que todos estos casos ya est\u00e9n libres tenemos casos como el de Kenia Hern\u00e1ndez que sigue presa Y tenemos los casos tambi\u00e9n de los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que est\u00e1n presos y que esta gente que ha cometido delitos graves est\u00e1 llevando sus juicios en plena libertad eh Me gustar\u00eda escuchar su opini\u00f3n sobre este respecto presidente Pues yo eh creo que el principal problema que se tiene para la impartici\u00f3n de la justicia est\u00e1 relacionado con la corrupci\u00f3n que impera que prevalece en el poder judicial y por eso creo que va a ayudar mucho la reforma al poder judicial porque puede ser que haya corrupci\u00f3n y se integren mal las averiguaciones en forma deliberada para que un juez deje en libertad a un delincuente o presunto delincuente pero el que tiene la \u00faltima palabra es el juez y lo que hemos constatado Es que la mayor\u00eda de los jueces act\u00faan por Consigna o por dinero y protegen a la delincuencia organizada y protegen a la delincuencia de cuello blanco y a los militares involucrados en estos casos No no eso a lo mejor eh Si no es por cuestiones legales es para perjudicarnos para que se tenga la idea que t\u00fa est\u00e1s ahora este eh sosteniendo de que este se le da impunidad a los militares nosotros no abogamos por nadie est\u00e1 claro que la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma yo jam\u00e1s voy a decirle al fiscal que dej libertad a una persona o que se le integre mal el expediente o que no solicite la orden de aprensi\u00f3n lo que le corresponde a la fiscal\u00eda y nunca le he dicho a un juez que se este castigue alguien por ser adversario o que se le libere a alguien nunca Pero disculpe en la parte de dice usted eh nosotros no abogamos por nadie de ellos pero en este caso S\u00ed es as\u00ed porque los abogados son de la secretar\u00eda de la defensa nacional encabezadas por Luis cresencio Sandoval eso es este tu punto de vista que yo no lo comparto Pero cu\u00e1l Qu\u00e9 es lo que no comparte no comparto que tenga que ver con el secretario de la defensa pero son abogados de la Sedena puede ser Son son porque s\u00ed puede ser que en los reglamentos que tenga la Sedena est\u00e9 el de dar asistencia jur\u00eddica a sus este oficiales o soldados pero es muy distinto al que se est\u00e9 protegiendo en esencia eso es lo que t\u00fa est\u00e1s insinuando a soldados y a militares no nosotros no protegemos a nadie y no lo hace la defensa ni lo hace Marina pero C\u00f3mo interpretar si son sus abogados presidente bu Vamos como dicen los mismos abogados aceptando sin conceder de que son abogados de la Def ellos a d\u00f3nde van a presentar sus argumentos para defender a sus representados van al juzgado y es el juez el que [M\u00fasica] decide entonces una cosa es que por Consigna se quiera culpar al ej\u00e9rcito a las fuerzas armadas y otra cosa es que realmente ellos est\u00e9n involucrados y tengan que ser castigados Y si son responsables van a ser castigados no hay impunidad bueno no esto no no no es que es muy importante es un debate que yo voy a mantener en el tiempo que me queda porque hay dos cosas Una es culpar al ej\u00e9rcito para debilitarlo y yo Considero que el ej\u00e9rcito la defensa nacional es la mejor instituci\u00f3n que tiene el estado mexicano el d\u00eda de hoy yo no hubiese podido obtener los resultados que se lograron sin el apoyo sin el respaldo de la secretar\u00eda la defensa Pero qu\u00e9 sucede acabo de hablar del caso de la intervenci\u00f3n de gobiernos extranjeros a ellos no les conviene que la secretar\u00eda de la defensa act\u00fae de manera independiente y me consta de que han querido socavar su prestigio como lo han hecho en otros pa\u00edses del mundo para tener subordinadas a las fuerzas armadas desde el extranjero ahora que estamos revisando el caso de Ayotzinapa yo estoy metido porque m\u00e1s me gusta la investigaci\u00f3n y me llama la atenci\u00f3n lo dije La vez pasada Anabel Hern\u00e1ndez esta se\u00f1ora que me calumni\u00f3 imp mente eh saca un libro en el 2016 y el cap\u00edtulo se llama fue el ej\u00e9rcito un libro sobre ayo inapa y no hay pruebas entonces son dos cosas eso el inter\u00e9s de afectar a una instituci\u00f3n como el ej\u00e9rcito sin pruebas porque Si hubiesen pruebas si yo tuviese pruebas de que el ej\u00e9rcito intervino en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de ayo inapa se act\u00faa en contra de todos los que est\u00e1n en la c\u00e1rcel b\u00e1sicamente est\u00e1n en la c\u00e1rcel por omisi\u00f3n porque est\u00e1 demostrado que se enteraron y que como cualquier ciudadano ten\u00edan la obligaci\u00f3n de intervenir para proteger a los j\u00f3venes y no lo hicieron pero eso es omisi\u00f3n y lo otro v\u00ednculos con la delincuencia organizada que eso las pruebas las aport\u00f3 la DEA de escuchas el general al que hiciste menci\u00f3n est\u00e1 en la c\u00e1rcel y sali\u00f3 ahora pero bajo proceso porque hay una escucha de dos supuestos miembros y textos de su WhatsApp de la S\u00ed pero sobre todo las escuchas de la DEA en donde dicen que \u00e9l recib\u00eda dinero de la delincuencia nada m\u00e1s que esas escuchas son de un mes antes de los sucesos de Iguala bueno por eso nada m\u00e1s se dict\u00f3 la orden de prensi\u00f3n que no se hab\u00eda hecho hasta que llegamos nosotros o se usted est\u00e1 de acuerdo que est\u00e1 libre S\u00ed porque un juez decidi\u00f3 que siguiera su proceso en su domicilio qu\u00e9 es lo que piden en general Esto est\u00e1 lleno de contradicciones los supuestos Defensores de Derechos Humanos que no haya prisi\u00f3n preventiva y ahora que en este caso no el juez por su criterio toma esa decisi\u00f3n Ah ya lo dejaron en libertad S\u00ed pero el proceso contin\u00faa y nosotros nooner a nadie sea y hay para terminar dos vertientes en esto unos que act\u00faan as\u00ed ecito eh porque est\u00e1n siendo utilizados sin que ellos se den cuenta Por quienes eh tienen otros intereses espec\u00edficamente el de debilitar a una instituci\u00f3n fundamental del estado mexicano debilitar la socavar es lo mismo que me hicieron a m\u00ed hace poco toda la campa\u00f1a de amlo narcotraficante El libro 15 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n eh las menciones en las redes sociales millones es r\u00e9cord mundial Para qu\u00e9 para que no se tuviese en M\u00e9xico un presidente fuerte porque un presidente d\u00e9bil lo pueden sentar en el banquillo de los acusados y lo convierten en pelele en t\u00edtere pero si se tiene autoridad moral si se tiene autoridad pol\u00edtica eso no pasa pero bueno esa es una este visi\u00f3n actitud y la otra este es que existe una desconfianza hacia las fuerzas armadas por lo que pas\u00f3 antes Nada m\u00e1s que ah\u00ed tambi\u00e9n hay que primero Bueno ya lo he dicho las fuerzas armadas reciben \u00f3rdenes del presidente que es el comandante supremo bueno eh yo yo entiendo ustedes el el jefe supremo de las fuerzas armadas y entiendo que en su papel pues est\u00e1 a defender a las fuerzas armadas y nosotros no estamos no no de manera irracional eh No est\u00e1 bien nosotros no estamos atacando a las fuerzas armadas ni al ej\u00e9rcito ni a la marina en dado caso lo estamos defendiendo cuando hay acciones de efectivos del ej\u00e9rcito o de la marina violatorias a los Derechos Humanos tenemos que denunciarlas Y nosotros tambi\u00e9n hemos estado metidos en la investigaci\u00f3n del caso sinapa todo el papel que usted permiti\u00f3 durante su administraci\u00f3n reconocido por el grupo interdisciplinario de expertos independientes por los defensores de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez el centro de derechos humanos de la monta\u00f1a TR chinan el exfiscal G\u00f3mez Trejo el fiscal actual todos reconocemos que hubo una apertura in\u00e9dita en un caso de esta envergadura pero la investigaci\u00f3n fue avanzando a un punto que cuando toparon las indagatorias a\u00fan m\u00e1s con efectivos del ej\u00e9rcito mexicano la investigaci\u00f3n par\u00f3 y mire presidente usted ha estado denostando much\u00edsimo por ejemplo al centro de Derechos Humanos Miguel Agust\u00edn Pro Ju\u00e1rez 21 veces lleva que lo ha denostado al centro Pro pues agrega la que viene ahorita s\u00ed s\u00ed no s\u00ed no de cuestionando s\u00ed a lo mejor usted lo plantea as\u00ed con esa iron\u00eda pero pero mire presidente nos parece indebido e injusto esas aseveraciones contra el centro Pro contra el ex director Mario patr\u00f3n contra el actual director Santiago Aguirre contra vidulfo Rosales y el centro de derechos humanos de la monta\u00f1a dirigido por Abel Barrera llevamos m\u00e1s de 30 a\u00f1os trabajando con ellos y documentando el trabajo que hacen en campo y de pronto el Gii Los Defensores hasta algunos familiares todos esos se convirtieron en los que est\u00e1n obstaculizando la investigaci\u00f3n y el ej\u00e9rcito y el fiscal son los que han facilitado todo Perd\u00f3n pero me parece abismal el criterio que usted est\u00e1 implementando ah\u00ed porque el fiscal Alejandro herz manero tiene una participaci\u00f3n por omisi\u00f3n o o por contubernio en los casos que ha estado llevando incluy los 16 que se liberaron del desestimiento que hubo de ese caso nosotros tenemos documentado todos los que han salido libres En qu\u00e9 a\u00f1o los del 2019 o de los del 2018 y hemos estado documentando todos los planteamientos que se han estado haciendo por ejemplo el ej\u00e9rcito que dec\u00eda no ocultamos informaci\u00f3n el principal responsable de la secretar\u00eda de la defensa nacional en el ocultamiento de la informaci\u00f3n es el general Salvador c fuegos y ese nunca fue tocado ni siquiera citado a declarar el secretario de la defensa nacional y usted sabe Qu\u00e9 informaci\u00f3n puede tener un secretario de la defensa nacional cuando hay delitos como los que sucedi\u00f3 en con los normalistas de Ayotzinapa en ese a\u00f1o y es imposible que \u00e9l no supiera y se opuso a que sus militares fueran interrogados a que hubiera una inspecci\u00f3n en el 27o Batall\u00f3n de Infanter\u00eda en su cuartel general est\u00e1 intocado es como si hubiera hecho nada como si no existiera \u00e9l c\u00f3mo es posible que ese general est\u00e9 ah\u00ed Libre como si no hubiera hecho absolutamente nada si hay otros de bajo esos est\u00e1n presos y son pocos Porque casi todos han salido y cuando cuando usted Pro o al trinan tambi\u00e9n los pone en riesgo de vida porque esa es gente que est\u00e1 en campo trabajando No estoy de acuerdo contigo pero te propongo algo porque si no no vamos a terminar aqu\u00ed estoy haciendo un reporte personal que sey entregar a los padres eh a todos creo que el d\u00eda 3 3 de Julio Se los voy a entregar porque quiero aclarar muchas cosas porque lo que est\u00e1s planteando Este la mayor\u00eda de las cosas no son ciertas S\u00ed s\u00ed y no lo haces este de Mala Fe este es porque se enmara\u00f1ado mucho por los intereses este asunto y lo que estoy haciendo es clarifico por ejemplo los padres no saben que despu\u00e9s de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes los abogados es el que mencionaste del centro Pro S\u00ed tambi\u00e9n de Pro s\u00ed se reunieron con Pe\u00f1a Nieto pero s\u00ed sabe el presidente S\u00ed por eso quiero informarles s\u00ed de todo y desde el principio no hay en ninguno de los informes de ellos eh se\u00f1alamientos al ej\u00e9rcito interesante o sea y les voy porque Salvador sin fuegos y se impuso a que no se les interrogar pruebas Y entonces para qu\u00e9 son los defensores O sea si yo estaba Pe\u00f1a Nieto presidente y Salvador sin fuegos me toc\u00f3 enfrentar asuntos de Derechos Humanos cuando Salinas y los denunciaba por eso hubo unano nacional que tuvo que interceder porque con Pe\u00f1a Nieto y con Salvador 100 fuegos era imposible fue muy prepotente no no no es que ellos colaboraron ellos colaboraron o sea eh yo te puedo probar Y adem\u00e1s lo voy a hacer en el documento de que se dejan libres a 80 participantes o presuntos participantes en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes con una resoluci\u00f3n promovida por el pro y por los abogados Defensores al mismo tiempo de los padres de los muchachos usted ley\u00f3 las declaraciones del Pro despu\u00e9s de lo que dijo el viernes de ellos S\u00ed s\u00ed s\u00ed Pero por qu\u00e9 ellos apoyan una resoluci\u00f3n as\u00ed hecha por ellos que le da la libertad No fue hecha por ellos hecha por ellos que les da la libertad como a 80 en el texto viene el n\u00famero Exacto porque se refugian es decir fui torturado y en autom\u00e1tico un juez los libera luego pasa el tiempo algunos de ellos aceptan ser testigos protegidos y declaran Exactamente lo mismo o sea se dej\u00f3 libres agentes que hab\u00eda participado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y tanto el Pro como los abogados celebraron la resoluci\u00f3n celebramos presidente porque se cay\u00f3 la verdad hist\u00f3rica s\u00ed Muchos Por eso quiero escribir pero no por la liberaci\u00f3n porque se cay\u00f3 la verdad hist\u00f3rica fue la celebraci\u00f3n de millones de mexicanos S\u00ed pero eso S va a caer aqu\u00ed hay hay que ver el costo de este hacer a un lado la verdad hist\u00f3rica en el supuesto de que ello haya sido determinante con dejar en libertad a los responsables porque tambi\u00e9n eh si hes si hubieron este personas torturadas Ya quisi\u00e9ramos que el pro y el chinan tuvieran ese poder liberar no lo hicieron no lo apoyaron y no solo eso el juez que hizo eso no se hubiese atrevido a sacar una resoluci\u00f3n as\u00ed sin consultar al presidente de la corte o sea por eso es muy importante en el caso de el abogado aqu\u00ed vinieron Pues fue de dominio p\u00fablico que se quisieron meter por la fuerza rompieron la puerta y ojal\u00e1 y entregues Ernesto ahora la declaraci\u00f3n del abogado Esc\u00fachala dice el abogado dice esto lo vamos a seguir haciendo y no solo esto vamos a ir a los actos de clauda de sh y vamos a hacer lo mismo vamos a irrumpir en los actos de cl Entonces lo entrev de qu\u00e9 se trata qu\u00e9 se trata O sea nosotros estamos haciendo nuestro trabajo eh nosotros no protegemos a nadie les voy a dar en el texto todos los oficios que he enviado al secretario de la defensa bajo la consideraci\u00f3n parecida a lo que est\u00e1s sosteniendo Que encubrir alguien que comete un acto de abuso de autoridad un asesinato siendo miembro de las fuerzas armadas en vez de beneficiar a las fuerzas armadas ll\u00e1mese Marina ll\u00e1mese secretar\u00eda de defensa violo se perjudica a la instituci\u00f3n porque una instituci\u00f3n no tiene que ver Solo con la actitud de C de 10 de 20 ni de 100 entonces la instrucci\u00f3n es justicia sin impunidad para nadie se les propuso Y eso tambi\u00e9n a veces no se dice primero se les entregaron 200000 fojas de todo lo que tiene en sus archivos el ej\u00e9rcito ni siquiera buscaron de ah\u00ed es que se han encontrado algunos documentos Pero como tomaron como Consigna primero en lo general fue el estado S\u00ed claro que fue el estado porque no debi\u00f3 haber habido omisi\u00f3n no debi\u00f3 haber habido asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades Aunque fuesen municipales con la delincuencia organizada eso est\u00e1 fuera de duda Pero luego fue el ej\u00e9rcito tambi\u00e9n como Consigna te hablo de que el art\u00edculo de esta periodista tan objetiva independiente profesional C\u00f3mo se llama Anabel o sea tiene su cap\u00edtulo y lo se as\u00ed fue el estado y a partir de ah\u00ed fue el estado y ella va Y comparece en el departamento de justicia de Estados Unidos y le dan asilo al juez de Iguala de barandilla que sostiene que no pudo ser la polic\u00eda porque los muchachos no estuvieron en el juzgado cuando hay pruebas de que s\u00ed estuvieron y de ah\u00ed se los llevaron los polic\u00edas y el departamento de justicia de Estados Unidos al otro d\u00eda le\u00edmos el su conclusi\u00f3n llega a aseverar a sostener de manera irresponsable y muy sospechosa de que las autoridades locales de las organizaciones criminales de Iguala y de la zona no ten\u00edan capacidad para llevar a cabo la desaparici\u00f3n de los 43 j\u00f3venes y que esto era resultado de la acci\u00f3n del Gobierno Federal y de las polic\u00edas federales y a partir de ah\u00ed fue el estado fue eh el ej\u00e9rcito les ofrecimos Por eso quiero informar m\u00e1s de que entraran a todos los archivos que contrataran especialistas ya se les entreg\u00f3 todo lo que ten\u00eda la defensa pero que se hac\u00eda falta m\u00e1s donde quisieran entrar eso ya hab\u00eda pasado lo hab\u00eda hecho el G usted lo hab\u00eda autorizado ya hab\u00edan hecho Las investigaciones es ese ese punto presidente mire cuando usted entr\u00f3 Solo cuando usted entr\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa nacional finalmente dijo as\u00ed lo que se hab\u00eda negado en el sexenio de Pe\u00f1a Nieto en en su sexenio en el 2019 dijo aqu\u00ed est\u00e1n estos otra documentaci\u00f3n en el 2020 Aqu\u00ed est\u00e1 otra documentaci\u00f3n en el 2021 aqu\u00ed encontramos m\u00e1s documentaci\u00f3n en el 2022 aqu\u00ed encontramos m\u00e1s documentaci\u00f3n la la Marina igual present\u00f3 los videos en el 2022 Ya llevaba Algunos a\u00f1os de su sexenio en el 2023 tambi\u00e9n presentaron documentaci\u00f3n que no hab\u00edan presentado y septiembre agosto septiembre es cuando todo se par\u00f3 y entonces se dice todo la la cedena ha entregado todo los 800 folios que dicen que es lo que tienen y que no tienen m\u00e1s y faltan esos 800 folios cuando ellos lo niegan el propio informe que usted celebr\u00f3 aqu\u00ed de Alejandro Encinas Por cierto tambi\u00e9n demandado por los abogados de la Sedena y no han retirado la demanda contra Alejandro Encinas usted celebr\u00f3 aqu\u00ed ese informe y ah\u00ed en ese informe se presentaron folios de los que supuestamente dec\u00eda la cedena que no exist\u00edan Por qu\u00e9 le vamos a creer que ya entreg\u00f3 todo si est\u00e1 clar\u00edsimo que a\u00f1o con a\u00f1o han estado en el caso de que faltara se entregan todo y no hay nada que ocultar y si se demuestra que en efecto fue el ej\u00e9rcito teniendo las pruebas se act\u00faa pero yo hasta hoy no tengo ninguna prueba de que haya sido el ej\u00e9rcito as\u00ed y le he buscado por todo y tengo toda la informaci\u00f3n soy el presidente de M\u00e9xico pero si el d\u00eda de ma\u00f1ana dentro de 15 d\u00edas viene alguien y me dice miren aqu\u00ed est\u00e1 y algo que es muy importante que no se nos debe de olvidar porque es lo m\u00e1s importante encontrar a los j\u00f3venes encontrarlos de eso no paramos d\u00eda y noche y estamos ofreciendo seguridad recompensas amnist\u00eda aqu\u00ed que me est\u00e1n escuchando para que el que nos d\u00e9 informaci\u00f3n sobre d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes va a tener todo nuestro apoyo y nuestro reconocimiento y nos va a ayudar mucho y le va a ayudar mucho al pa\u00eds va a ayudar a que M\u00e9xico sea justo para los que me est\u00e1n escuchando va a ayudar a que no se sufra Que padres madres no sufran por la desaparici\u00f3n de los hijos va a ayudar a que se fortalezca la democracia porque eso est\u00e1 en el fondo tambi\u00e9n no hab\u00eda democracia o era una formalidad de democracia una democracia simulada Ahora hay una democracia real y si nos ayudan a resolver estos problemas se fortalece la democracia porque [M\u00fasica] eh los conservadores se quedan Sin Banderas como ha venido pasando en otros casos y se ayuda tambi\u00e9n a mantener a nuestro pa\u00eds de manera independiente soberana para que ning\u00fan gobierno extranjero ninguna agencia pongan el banquillo de los acusados o bajo sospecha a una autoridad que legal y leg\u00edtimamente elige el pueblo de M\u00e9xico faltan tres meses voy a presentar este informe el d\u00eda 3es Ya lo estoy trabajando y y otro y posiblemente otro antes de irme Y si tenemos la mala suerte de no encontrar a los j\u00f3venes eh dos cosas incluso ya me lo pidieron los padres y sus representantes que se de una reuni\u00f3n conjunta con la presidenta electa para darle continuidad y lo segundo tambi\u00e9n para tranquilidad de los padres y de todos Este es un un expediente abierto no se puede cerrar y se va a seguir la investigaci\u00f3n y hay que llegar al fondo pero ha much\u00edsimas cosas que se desconocen y que se tienen que ir dando a conocer por eso le dedicamos tanto tiempo ahora Ernesto porque es mi tema o sea es uno de los temas eh es algo que debemos de eh seguir ventilando debatiendo y no es eh culpar a nadie no es que todos aceptemos de que hay responsabilidades todos o sea yo siempre he sido defensor de las organizaciones de derechos humanos sobre todo de las aut\u00e9nticas y consideraba yo al Pro as\u00ed lo vine a hacer conoc\u00ed a Jes\u00fas Maldonado estuvo en mi casa en Tabasco ahora afinado un hombre \u00edntegro me toc\u00f3 ayudar Bueno antes de que se creara una asociaci\u00f3n civil para defensa de Derechos Humanos en Tabasco nosotros ya defend\u00edamos los Derechos Humanos me toc\u00f3 casos llevar casos cuando Salinas cuando Guti\u00e9rrez barrios y me toc\u00f3 con Francisco goitia un sacerdote jesuita la creaci\u00f3n de la primera comisi\u00f3n de Derechos Humanos en Tabasco y antes de eso conoc\u00ed a un jesuita santo el padre Carlitos que ya falleci\u00f3 pero yo creo que este lo deben de recordar y bien Pero \u00faltimamente con este caso me gener\u00f3 sospechas y este creo que ellos tienen que alejarse de ciertos personajes por ejemplo uno de los enemigos ac\u00e9rrimos de nuestra transformaci\u00f3n que siempre ha estado en contra de nosotros y que sin duda es un destacad simo integrante del movimiento conservador en M\u00e9xico \u00c1lvarez y casa pero es que por ejemplo ese caso de \u00e1varez y casa del que usted se ha referido varias veces centro Pro no le han informado que el centro pro y Emilio \u00c1lvarez y casa tiene una relaci\u00f3n rota desde hace 20 a\u00f1os desde el caso digna Ochoa no tienen relaci\u00f3n y as\u00ed como esta informaci\u00f3n hay mucha que me parece que ah\u00ed hay mucha confusi\u00f3n presidente y y desde mi punto de vista que usted rompi\u00f3 con organizaciones de Derechos Humanos vinculadas a teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n del pa\u00eds de Chiapas de Coahuila de de la Ciudad de M\u00e9xico rompi\u00f3 usted tiene una fractura ah\u00ed con esas organizaciones desde mi punto de vista en el balance de su administraci\u00f3n hubiera sido y ser\u00eda todav\u00eda muy \u00fatil una reuni\u00f3n de usted s\u00ed pero nunca acept\u00f3 hablar con ellos a solas por ejemplo el caso Ayotzinapa este comunicado que publicaron el viernes con lo que usted me est\u00e1 diciendo no le han pasado ese comunicado porque hay si usted est\u00e1 llevando el caso de Ayotzinapa a profundidad c\u00f3mo es posible que no est\u00e9 leyendo esos comunicados que tienen que ver espec\u00edficamente con los se\u00f1alamientos que usted est\u00e1 diciendo es Es una l\u00e1stima porque usted es un buen presidente y estas organizaciones hacen un trabajo invaluable Y usted se va a ir y ellos van a seguir haciendo ese trabajo invaluable y se va a ir Claudia shb y van a seguir haciendo ese trabajo invaluable es gente que no est\u00e1 no se ha enriquecido que no est\u00e1 es lo que dicen tambi\u00e9n mis adversarios que ya me voy a ir y este y ellos van a seguir este pues yo me voy a ir no es en mal tono presidente yo me voy a ir a a Palenque S\u00ed pero no es en mal tono presidente lleve all quedar igual que ellos nada m\u00e1s que ya no voy a haer pero es que ese no es el sentido actividad pol\u00edtica no es que [M\u00fasica] eh tengo elementos para sostener de que se han derechizaci\u00f3n no cuando pas\u00f3 el lamentable caso de los dos sacerdotes asesinados en urique en Chihuahua No se nos vinieron con todo y saben qu\u00e9 ofrec\u00edan las autoridades locales que saliera el ej\u00e9rcito Porque si sal\u00eda el ej\u00e9rcito se iban a encontrar los cuerpos y dijimos no no no se va a salir ej\u00e9r y por donde ya se hab\u00eda pasado buscando de repente aparecen los cuerpos porque hab\u00eda un acuerdo entre delincuencia y autoridad local y se hace una ceremonia contra el Gobierno Federal y mi instrucci\u00f3n es que no se salga el ej\u00e9rcito y no sali\u00f3 el ej\u00e9rcito Entonces se encontr\u00f3 al que hab\u00eda cometido el crimen lo hab\u00edan asesinado y viene un pronunciamiento s\u00ed no quer\u00edamos que lo ajusticiar como si nosotros hubi\u00e9semos ajusticiado quer\u00edamos justicia y pregunten en krill y en toda la regi\u00f3n este [M\u00fasica] c\u00f3mo este se\u00f1or enfado que asesin\u00f3 a los sacerdotes Bueno al grado que uno de los sacerdotes lo identific\u00f3 y lo conoc\u00eda porque viv\u00eda con toda tranquilidad en la zona era hasta promotor de un equipo de b\u00e9isbol Y eso c\u00f3mo se da Pues solo con la complicidad con las autoridades es es muy Injusto a la ligera este hacer un juicio en contra del gobierno Federal y en contra del presidente y lo mismo en Chiapas cuando hablo de derechos humanos y pienso en Chiapas qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n qui\u00e9n deben haber muchos no varios para gusto pero me consta lo que hac\u00eda Lander rech una aut\u00e9ntico defensor de los Derechos Humanos ahora los boletines de la comisi\u00f3n de Derechos Humanos Y adem\u00e1s lo estoy planteando para que en la orden que est\u00e1 a cargo y de la iglesia en general este se revise porque participaron en toda esta campa\u00f1a de eh promoci\u00f3n O difusi\u00f3n de la violencia eso que ya desapareci\u00f3 pero durante la campa\u00f1a se metieron a eso me cost\u00f3 much\u00edsimo trabajo decir s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed hay violencia en Chiapas Bueno lo que hemos hablado y cuando habl\u00e1bamos aqu\u00ed no era digo no estaba chico muselo ni Concordia es le hab\u00eda planteado yo usted me dec\u00eda que no s\u00ed y Este pero por circunstancias muy especiales que se siguen dando en el pa\u00eds el control de las organizaciones criminales de los gobiernos municipales ma\u00f1ana vamos a presentar ma\u00f1ana vamos a presentar Porque vino hasta una periodista de Colombia hacer el cuestionamiento y luego lo retom\u00f3 una periodista de nuestro pa\u00eds acerca de los [M\u00fasica] homicidios de los asesinatos durante la campa\u00f1a porque los magnificar como todo como eso que vimos de la luz como la campa\u00f1a repito narco presidente como muchas otras cosas eh las campa\u00f1as en contra de la candidata de Veracruz much\u00edsimo dinero de por medio en los medios de comunicaci\u00f3n pero much\u00edsimo adem\u00e1s dinero no facturado sino debajo de la esa ni maletas en efectivo guerra sucia todo eso se va a ir terminando Porque adem\u00e1s como eh fue muy evidente que eso no funciona cuando un pueblo ha dicho basta y est\u00e1 consciente pues Pues todo eso se va a ir terminando pero es un buen debate s\u00ed es un buen debate sabe qu\u00e9 me ha ayudado a m\u00ed qui\u00e9n me ayuda m\u00e1s en cuanto a las iglesias Pues hay respeto no para todas para todas las las iglesas y libertades pero como siempre hay una tendencia conservadora en las iglesias en el caso de la Iglesia Cat\u00f3lica quien me ayuda m\u00e1s es el Papa Francisco porque es de los papas m\u00e1s consecuentes que ha habido sino el m\u00e1s consecuente que ha habido en la historia los papad ese rebasa por la izquierda con todo respeto a muchos obispos y Cardenales de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica Latina y eso me ha ayudado mucho por eh se trata de un pap\u00e1 que est\u00e1 a favor de los pobres est\u00e1 a favor de la justicia no est\u00e1 con la oligarqu\u00eda y bueno termino nada m\u00e1s diciendo algo este porque ayer o Antier creo que Antier eh sali\u00f3 eh Carlos de Mola decir que estaba siendo perseguido por el gobierno falso nosotros no perseguimos a nadie a nadie puede ser que eh esta instituci\u00f3n que tiene ese trabajo de ver movimientos extra\u00f1os en las cuentas es este una oficina de investigaci\u00f3n financiera que se tiene en M\u00e9xico y se tiene en todo el mundo para cuidar lo relacionado con el lavado de dinero Esa instituci\u00f3n a m\u00ed me ha revisado Mis cuentas desde hace 20 a\u00f1os de una vez les platiqu\u00e9 que en una campa\u00f1a no s\u00e9 si 2006 o 2012 me pagaron 300,000 pesos 6 meses de 50.000 300 2000 y me dieron un cheque y fui a cobrarlo y estaba yo ah\u00ed registrado como persona tiene un nombre relevancia pol\u00edticamente expuesta y me llev\u00f3 como dos meses poder cobrar 300000 entonces ah\u00ed hacen investigaciones yo no tengo necesidad primero por mis convicciones por mis principios pero tambi\u00e9n pol\u00edticamente qu voy yo a andar ordenando que se investigue a lo de de Mola si casi es de dominio p\u00fablico que se trata de un periodista muy rico que hace un periodismo al servicio de intereses creados yo lo que he dicho aqu\u00ed pero se sabe es que tiene un departamento en una calle que eso si quisiera yo que le cambiaran el nombre Porque se llama Rub\u00e9n Dar\u00edo la calle imag\u00ednense ese gran poeta nicarag\u00fcense le deber\u00edan de llamar a la calle ya lo propuse Carlos Salinas de gortar hay unos departamentos ah\u00ed de lujo de lo m\u00e1s elegantes solo el mantenimiento no de un departamento cuesta much\u00edsimo pero no solo eso tiene tambi\u00e9n una casa de campo en Valle de Bravo con lagua artificial en la monta\u00f1a una mansi\u00f3n y se habla de que tiene un departamento Pero eso no me consta que era casi vecino de c\u00f3mo se llama el se\u00f1or que est\u00e1 detenido Garc\u00eda Luna en Miami o en Florida en alg\u00fan lugar m\u00e1s cuatro departamentos m\u00e1s cuando empez\u00f3 a hacer sus pudor reportajes m\u00e1s bien montajes en contra m\u00eda de mis hijos le hice un buen ofrecimiento le dije Oye no se puede ocultar el dinero al final de cuentas hay cosas que no se pueden ocultar en la vida y una de esas es este el dinero Por qu\u00e9 no hacemos un acuerdo cambiamos lo que t\u00fa tienes por lo que yo tengo pero tambi\u00e9n familiar todo lo que tienen mis hijos y lo que tienes t\u00fa y tu esposa lo \u00fanico que lamentaba yo es que me iba yo a quedar sin la quinta de palin y no me iba yo como se dice en Tabasco y en otras partes en buen Castilla no me iba yo a hallar en Valle de Bravo pero este no iba a salir mal no iba yo a rayar nunca dijo nada que inform\u00f3 como muchos otros de Cu\u00e1nto ganan cu\u00e1nto bu estamos hablando de conductores de radio de televisi\u00f3n que ganan \u00e9l debe estar ganando como 3 millones mensuales y hay quienes ganan 10 15 millones mensuales y que no me vengan de que les pagan tanto tanto tanto tanto porque son muy buenos periodistas no esa paga es para eh hacer trabajo sucio no me consta puede ser pero no \u00e9l no me consta de que tenga dinero este debe tener pero no me consta este no tengo yo pruebas no s\u00e9 no s\u00e9 pero nosotros no investigamos a nadie a nadie S\u00ed no hay censura para nadie eh que no nos agarre a nosotros de excusa de pretexto de investigar nadie es que lo que le sucedi\u00f3 a todos ellos Es que se [M\u00fasica] equivocaron Le faltaron el respeto al pueblo y perdieron credibilidad mucha credibilidad o sea se este definieron por el conservadorismo por el clasismo por el racismo por la calumnia se entregaron por entero a la mentira y cuando alguien se entrega por entero a la mentira pierde la imaginaci\u00f3n El talento El prestigio la moral la \u00e9tica Entonces yo creo que la est\u00e1n pasando mal Les deseo que les vaya bien \u00e1nimo Pero que no nos ech la culpa a nosotros s\u00ed pero nosotros no hacemos cosas este malas nunca nunca ya parece que voy a andar yo diciendo este a Pablo G\u00f3mez Ser\u00eda bueno que viniera Pablo s\u00ed que venga que venga Pablo Oye cu\u00e1ndo te di yo la instrucci\u00f3n de que investigaras a a latinus y a todo hace poco me consult\u00f3 el secretario del trabajo que est\u00e1n unos trabajadores quej\u00e1ndose porque los est\u00e1n despidiendo de latinos que si qu\u00e9 hac\u00eda nada le digo Dile a los trabajadores que busquen este un arreglo porque es una pelota [M\u00fasica] ensalivada una recta cortada de esas dif\u00edciles este una mo\u00f1a para qu\u00e9 van a este la Secretar\u00eda del trabajo pues si los atiende la Secret que es su responsabilidad proteger a los trabajadores pero en este caso ofrecemos Disculpa inmediatamente nos est\u00e1 persiguiendo el gobierno dando la entrada a la denuncia de los trabajadores de latinos o el gobierno nos va a quebrar Entonces yo creo que se dieron cuenta que por ah\u00ed no era y ahora ya agarraron est otro se equivocan no mentir No robar y no traicionar al pueblo y v\u00e1monos a desayunar ahes Felicidades Claudia muchas fades contentos muy contentos y me consta de que la mayor\u00eda del pueblo de M\u00e9xico est\u00e1 eh muy feliz hay una felicidad que eh contagia en todos lados ahora que fuimos a Oaxaca y a Veracruz no pero content\u00edsimo y me daba yo cuenta est\u00e1bamos en los actos hasta se los dije Santa Catarina coatl\u00e1n estbamos en un acto no Y la primera presidenta de M\u00e9xico Claudia y aplausos pero me di cuenta no y se los dije ya observ\u00e9 que Quienes aplauden m\u00e1s son las mujeres las mujeres felices todos felices muy contentos la gente muy contenta eh Y bante bien como pa\u00eds que es lo m\u00e1s importante y hay que seguir trabajando Hay que seguir trabajando pensando en las nuevas generaciones y muy agradecido con todos con ustedes muy agradecidos y ahora i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:05.474024"
}