{
    "video_id": "uaAb4LFKFBs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uaAb4LFKFBs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARh_IDcoTjAP&rs=AOn4CLCNYTRaW_BZn0R050fL-QHj9DB1JQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uaAb4LFKFBs",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 16 de abril de 2024",
    "video_length_seconds": 7541,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in",
            "start": 1179.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1186.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1190.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1193.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1196.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1198.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1200.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1203.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1207.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1209.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1211.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1213.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1216.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1219.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1221.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1224.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad",
            "start": 1227.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sin influir en la equidad de la",
            "start": 1229.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "competencia entre los partidos pol\u00edticos",
            "start": 1230.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral",
            "start": 1234.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C",
            "start": 1288.12,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas",
            "start": 1303.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo",
            "start": 1305.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo Bueno pues vamos a informar sobre",
            "start": 1309.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1313.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pero antes",
            "start": 1316.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 1320.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 1323.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "mi m\u00e1s",
            "start": 1325.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "profundo p\u00e9same por el fallecimiento de",
            "start": 1327.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Mario Renato",
            "start": 1332.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Men\u00e9ndez periodista y",
            "start": 1335.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fundador de los diarios por esto y la",
            "start": 1339.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revista Por",
            "start": 1343.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1345.279,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Mario ayer a los 87",
            "start": 1347.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1352.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el 14 de enero de",
            "start": 1354.159,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "1937 en la ciudad de",
            "start": 1358.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida ah\u00ed se form\u00f3 como",
            "start": 1362.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "periodista y fue defensor de la libertad",
            "start": 1366.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en nuestro",
            "start": 1370.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pa\u00eds influenciado por su abuelo",
            "start": 1374.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Carlos Ricardo Men\u00e9ndez",
            "start": 1379.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 1382.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1386.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Gran trayectoria en",
            "start": 1388.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en el periodismo",
            "start": 1391.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independiente Mario",
            "start": 1398.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Renato sum\u00f3 66 a\u00f1os de vida profesional",
            "start": 1402.96,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta hace",
            "start": 1409.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "poco llegaba al peri\u00f3dico en",
            "start": 1413.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida y \u00e9l",
            "start": 1418.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh hac\u00eda la",
            "start": 1422.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "edici\u00f3n yo lo visitaba cuando",
            "start": 1426.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "iba a Yucat\u00e1n como",
            "start": 1430.36,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "opositor a las 10 a las 11 a las 12 de",
            "start": 1434.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 1439.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como se trabaja en los",
            "start": 1441.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos en la d\u00e9cada de los 60 de los",
            "start": 1445.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "60s colabor\u00f3 en varios",
            "start": 1450.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "medios prestigiosos y lleg\u00f3 a dirigir la",
            "start": 1454.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "revista sucesos para",
            "start": 1457.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos en el siglo",
            "start": 1460.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pasado su periodismo se caracteriz\u00f3 por",
            "start": 1463.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combatir",
            "start": 1466.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el oficialismo del poder",
            "start": 1468.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ejecutivo estaba comprometido con la",
            "start": 1471.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "verdad y la justicia en",
            "start": 1474.399,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "1966 fund\u00f3 la revista Por",
            "start": 1478.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 por este",
            "start": 1486.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "periodismo fue",
            "start": 1488.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "perseguido estuvo en el",
            "start": 1491.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "exilio a finales de los a\u00f1os",
            "start": 1496.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "80 del siglo pasado",
            "start": 1499.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 los diarios por",
            "start": 1504.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Esto empez\u00f3 con por esto de",
            "start": 1507.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 1515.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y otros peri\u00f3dicos por esto quintan ro",
            "start": 1519.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1524.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "esto Campeche",
            "start": 1525.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1531.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "2023 recibi\u00f3 el premio nacional Carlos",
            "start": 1534.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Montemayor por su aporte a la lucha",
            "start": 1538.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "social por la defensa de las causas",
            "start": 1542.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "justas y el rescate de la historia",
            "start": 1545.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1nea y de los movimientos",
            "start": 1549.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sociales en M\u00e9xico fue nuestro",
            "start": 1551.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entra\u00f1able amigo y siempre nos abri\u00f3",
            "start": 1554.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los espacios de poresto de Yucat\u00e1n y de",
            "start": 1560.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "otros estados de la Pen\u00ednsula para",
            "start": 1566.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informar sobre nuestro",
            "start": 1568.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 1570.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que descanse en paz mi",
            "start": 1573.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 1576.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero Mario",
            "start": 1578.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Renato Ahora s\u00ed vamos al",
            "start": 1582.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "informe sobre",
            "start": 1586.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas",
            "start": 1590.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniciamos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1605.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente muy buenos d\u00edas Vamos a ver",
            "start": 1607.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "avance del programa cero impunidad del 2",
            "start": 1611.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "al 15 de de abril tenemos tres",
            "start": 1615.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda",
            "start": 1619.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica primer caso es",
            "start": 1621.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "un ciudadano",
            "start": 1623.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "canadiense entregado por el gobierno de",
            "start": 1625.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y requerido por un tribunal de de",
            "start": 1627.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 por los delitos de abuso sexual",
            "start": 1630.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de una menor de edad robo equiparado y",
            "start": 1632.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desobediencia particulares segundo caso",
            "start": 1635.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "una mexicana entregada a una corte de el",
            "start": 1637.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estado de Texas por asociaci\u00f3n",
            "start": 1641.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "delictuosa y lavado de dinero el tercer",
            "start": 1643.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso es eh",
            "start": 1646.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un nacional venezolano que fue entregado",
            "start": 1648.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por el gobierno del El Salvador",
            "start": 1651.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "requerido por un juez aqu\u00ed en la Ciudad",
            "start": 1653.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico por los delitos de trata de",
            "start": 1655.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "personas en su modalidad de explotaci\u00f3n",
            "start": 1657.64,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sexual",
            "start": 1660.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adelante en cuanto a detenciones tenemos",
            "start": 1661.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esta de \u00c1ngel n \u00e9l fue detenido en el",
            "start": 1664.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estado de",
            "start": 1668.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Aguascalientes por la fiscal\u00eda de",
            "start": 1669.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n con el apoyo de la semar de",
            "start": 1671.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conas la fiscal\u00eda del estado y de la",
            "start": 1675.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretar salad p\u00fablica de Aguas",
            "start": 1677.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "calientes tras cumplimentar una orden de",
            "start": 1679.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro",
            "start": 1681.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "agravado cometido en perjuicio de un",
            "start": 1683.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "comerciante de nombre Hilario n esto en",
            "start": 1686.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1689.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2014 en el municipio de en uruapilla",
            "start": 1690.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "municipio de Morelia de acuerdo con las",
            "start": 1694.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "investigaciones eh la v\u00edctima fue",
            "start": 1697.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secuestrada por personas armadas entre",
            "start": 1700.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ellas el hoy detenido en",
            "start": 1702.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "agosto dos meses despu\u00e9s familiares de",
            "start": 1706.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima recibieron llamadas",
            "start": 1709.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas exigi\u00e9ndoles dinero a cambio",
            "start": 1710.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de su Liberaci\u00f3n Sin embargo se perdi\u00f3",
            "start": 1713.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "el contacto con los plagiarios y dos",
            "start": 1715.919,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os despu\u00e9s los restos de la v\u00edctima",
            "start": 1720.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "fueron localizados en un predio ubicado",
            "start": 1723.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en la carretera libre Pascuaro uruap\u00e1n",
            "start": 1725.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n",
            "start": 1729.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de Israel y Miguel n son integrantes de",
            "start": 1732.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un autodenominado grupo Los Macas ellos",
            "start": 1736.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "fueron detenidos en Puerto Progreso",
            "start": 1740.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n por la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1742.399,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con apoyo de la Fiscal\u00eda de",
            "start": 1744.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n del ej\u00e9rcito mexicano y la",
            "start": 1746.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional anti homicidios tras",
            "start": 1749.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n",
            "start": 1753.08,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por el delito de homicidio de dos",
            "start": 1754.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1756.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en noviembre del 17 aqu\u00ed en el municipio",
            "start": 1757.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de acatepec Estado de M\u00e9xico de acuerdo",
            "start": 1761.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con las investigaciones eh los hoy",
            "start": 1763.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "detenidos y otros m\u00e1s arribaron a un",
            "start": 1766.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inmueble en la Colonia Guadalupe",
            "start": 1769.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Victoria donde privaron de la libertad a",
            "start": 1770.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las dos v\u00edctimas a quienes despu\u00e9s",
            "start": 1773.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejecutaron en la Colonia Obrera jajalpa",
            "start": 1775.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a los dos detenidos tambi\u00e9n se les",
            "start": 1778.799,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "relaciona con el homicidio de tres",
            "start": 1780.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas entre ellas un M\u00e9dico cubano",
            "start": 1782.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ocurrido en agosto del 2022 al interior",
            "start": 1784.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 1787.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica en la Colonia tierrablanca en el",
            "start": 1789.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "municipio de",
            "start": 1792.32,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Ecatepec",
            "start": 1793.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "adelante esta detenci\u00f3n trata de David n",
            "start": 1795.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "un expolic\u00eda del Estado estatal del",
            "start": 1799.399,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero fue detenido por la",
            "start": 1802.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el",
            "start": 1804.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "apoyo del ej\u00e9rcito mexicano la guardia",
            "start": 1806.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh fiscal\u00eda y secretar\u00eda de segad",
            "start": 1808.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "P\u00fablica del Estado de Guerrero tras",
            "start": 1810.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en",
            "start": 1812.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "su contra por el delito de homicidio",
            "start": 1814.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calificado en agravio del normalista",
            "start": 1817.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Yankee n y homicidio en grado de",
            "start": 1819.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tentativa de otro estudiante de la",
            "start": 1822.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "normal de Ayotzinapa Esto ocurri\u00f3 el s",
            "start": 1824.039,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de marzo en titla Guerrero eh Hasta el",
            "start": 1828.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "momento ya son tres expolic\u00edas estatales",
            "start": 1832.159,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los detenidos por estos hechos adelante",
            "start": 1834.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh vinculaciones a proceso tenemos a",
            "start": 1838.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Rodolfo n por el delito de feminicidio",
            "start": 1841.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en gradio de tentativa en agravio de",
            "start": 1844.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "edit n esto este hecho ocurri\u00f3 el 22 de",
            "start": 1847.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "febrero aqu\u00ed en aucalpan",
            "start": 1851.08,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico de acuerdo con las",
            "start": 1852.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "investigaciones eh",
            "start": 1855.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al estacionar su camioneta en la plaza",
            "start": 1858.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comercial en la Colonia Ciudad Brisa",
            "start": 1860.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "edit n accidentalmente golpe\u00f3 el espejo",
            "start": 1863.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lateral izquierdo de un veh\u00edculo Audi en",
            "start": 1867.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "El que viajaba Rodolfo y este fue el",
            "start": 1869.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "motivo por el cual Rodolfo agredi\u00f3",
            "start": 1872.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "f\u00edsicamente a edit",
            "start": 1874.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tir\u00e1ndola al suelo donde continu\u00f3",
            "start": 1876.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "golpe\u00e1ndola Rodolfo fue detenido el 4 de",
            "start": 1879.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abril por la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 1882.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el apoyo tambi\u00e9n de la",
            "start": 1884.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional an homicidios y la",
            "start": 1886.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de Naucalpan",
            "start": 1888.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "adelante sentencias esta de 210 a\u00f1os de",
            "start": 1891.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n contra Edmundo y Misael ellos",
            "start": 1895.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1898.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "sentenciados tras acreditar su",
            "start": 1899.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "responsabilidad en el homicidio",
            "start": 1901.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "calificado con ventaja en agravio de 13",
            "start": 1903.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comuneros en Santa Mar\u00eda",
            "start": 1907.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ecatepec en Oaxaca el 16 de julio del",
            "start": 1909.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2018 de acuerdo con las investigaciones",
            "start": 1912.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la propia fiscal\u00eda del estado de",
            "start": 1916.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Oaxaca un grupo de personas eh 20",
            "start": 1918.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "personas se trasladaba a realizar",
            "start": 1921.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "labores de tequio y al arribar a un",
            "start": 1923.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Paraje conocido como Portillo semilla",
            "start": 1925.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Fueron emboscados por varias personas",
            "start": 1927.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entre ellos los dos eh sentenciados",
            "start": 1930.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "provocando la muerte de 13",
            "start": 1933.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "comuneros",
            "start": 1936.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "adelante otra sentencia de 111 a\u00f1os de",
            "start": 1938.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n a Randy Brandon \u00e9l eh fue",
            "start": 1941.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Municipal en",
            "start": 1944.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Chimalhuac\u00e1n eh tras acreditar su",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad en los delitos de",
            "start": 1949.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "homicidio calificado de dos hombres y",
            "start": 1950.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lesiones agravadas en contra de una",
            "start": 1953.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "mujer esto el 10 de julio del 2022 de",
            "start": 1955.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "acuerdo con las investigaciones la",
            "start": 1958.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "v\u00edctima las v\u00edctimas se encontraban al",
            "start": 1960.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "interior de un domicilio en el barrio",
            "start": 1962.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "curtidores celebrando una fiesta de",
            "start": 1964.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cumplea\u00f1os al lugar arriba en varios",
            "start": 1967.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "elementos de la Polic\u00eda Municipal entre",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos el la hora sentenciado y quienes",
            "start": 1972.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en un primer momento fueron agredidos",
            "start": 1975.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con piedras y botellas por parte de los",
            "start": 1977.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asistentes a la fiesta ello ocasion\u00f3 que",
            "start": 1979.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Randy Brandon accionar su arma de cargo",
            "start": 1982.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "privando de la vida a dos hombres y",
            "start": 1985.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lesionando a una mujer",
            "start": 1987.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelante esa sentencia de 30 a\u00f1os de",
            "start": 1990.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n en contra de Emilio Daniel n",
            "start": 1993.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tras acreditar su responsabilidad en el",
            "start": 1997.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "delito de homicidio calificado en",
            "start": 1999.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agravio de Jos\u00e9 melquiades \u00e9l era",
            "start": 2001.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "precandidato a presidente municipal de",
            "start": 2004.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la Perla El eh este hecho ocurri\u00f3 el 4",
            "start": 2007.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de marzo del 21 en el municipio de",
            "start": 2010.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Escobedo Veracruz de acuerdo con las",
            "start": 2013.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "investigaciones los hechos ocurrieron",
            "start": 2015.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como mencion\u00e9 en la Colonia Centro del",
            "start": 2017.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "municipio de Mariano Escobedo cuando el",
            "start": 2019.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "hoy sentenciado a bordo de una camioneta",
            "start": 2022.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "dio alcance a la a la v\u00edctima accionando",
            "start": 2025.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un arma de fuego con la que priv\u00f3",
            "start": 2027.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "privando de la vida al eh precandidato",
            "start": 2030.279,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adelante y tenemos dos casos eh de",
            "start": 2034.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "jueces que favorecen a presuntos",
            "start": 2037.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "delincuentes Este es el primer caso de",
            "start": 2039.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n domiciliaria al exprocurador",
            "start": 2043.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas n aqu\u00ed",
            "start": 2045.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh Los magistrados del primer tribunal",
            "start": 2047.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "colegiado en materia penal del primer",
            "start": 2050.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "circuito concede aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 2052.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2055.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh integrado por Juan Jos\u00e9 Olvera L\u00f3pez",
            "start": 2056.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Horacio Armando Hern\u00e1ndez Orozco y",
            "start": 2059.919,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Francisco Javier saravia ascenso por",
            "start": 2062.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de votos ya que AB asensio vot\u00f3",
            "start": 2065.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en contra concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n",
            "start": 2068.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "definitiva al exprocurador Jes\u00fas n para",
            "start": 2071.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el efecto de que el juez de control del",
            "start": 2076.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recrusorio Sur en un t\u00e9rmino de 24 horas",
            "start": 2078.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "celebrara una audiencia en la que le",
            "start": 2082.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "conceda la prisi\u00f3n domiciliaria y se",
            "start": 2084.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fijen las medidas de control que",
            "start": 2087.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "aseguren su cumplimiento ello debido a",
            "start": 2088.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que el colegiado Consider\u00f3 que no existe",
            "start": 2091.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "riesgo de fuga del procesado sin embargo",
            "start": 2093.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 que la guardia nacional le",
            "start": 2096.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "proporcione seguridad perif\u00e9rica al",
            "start": 2098.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "domicilio la guardia le ha proporcionado",
            "start": 2100.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "actualmente 10 elementos",
            "start": 2103.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "adelante y el segundo caso es el intento",
            "start": 2106.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de liberaci\u00f3n de alias El Panter el",
            "start": 2110.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "considerado como el segundo de abordo en",
            "start": 2113.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el c\u00e1rtel del C\u00e1rtel Santa Rosa de Lima",
            "start": 2115.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se trata de Fernando Emanuel",
            "start": 2119.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "n aqu\u00ed el juez del tribunal de juzgado",
            "start": 2122.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "\u00fanico de oralidad en materia penal en la",
            "start": 2126.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la tercera regi\u00f3n con sede en Celaya",
            "start": 2128.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Guanajuato Jos\u00e9 Jorge Quiroz Quintero en",
            "start": 2131.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "una audiencia celebrada el 10 de Abril",
            "start": 2136.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del presente a\u00f1o emiti\u00f3 fallo",
            "start": 2139.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "absolutorio en favor de Fernando",
            "start": 2141.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Emmanuel quien hab\u00eda sido procesado por",
            "start": 2144.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio en grado de",
            "start": 2146.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tentativa cometido en agravio de tres",
            "start": 2148.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agentes de la fiscal\u00eda del Estado de",
            "start": 2150.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Guanajuato y da\u00f1os dolosos en agravio de",
            "start": 2153.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la misma instituci\u00f3n",
            "start": 2156.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "por lo anterior orden\u00f3 de manera",
            "start": 2158.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmediata su libertad eh por esta causa",
            "start": 2159.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "penal de acuerdo con el juez quiro",
            "start": 2162.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Quintero los elementos probatorios",
            "start": 2165.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ofrecidos no fueron suficientes para",
            "start": 2168.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acreditar la participaci\u00f3n de Fernando",
            "start": 2170.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Emmanuel en los hechos que se mencionan",
            "start": 2172.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sin embargo \u00e9l permanece recluido en el",
            "start": 2175.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cerezo 18 de Coahuila ya que cumple una",
            "start": 2178.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "condena por otro proceso penal ser\u00eda",
            "start": 2181.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Me permito ceder",
            "start": 2184.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2186.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 2188.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 2191.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Vamos a continuar vamos a darles",
            "start": 2195.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el informe de seguridad conjunto del 2",
            "start": 2197.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "al 15 de abril Este es el estado de",
            "start": 2200.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuerza del elementos de la guardia",
            "start": 2203.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "nacional fuerzas armadas en total",
            "start": 2206.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "281209 elementos y los veh\u00edculos",
            "start": 2209.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aeronaves y buques que se utilizan la",
            "start": 2212.48,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2214.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "sigue vamos a ver el despliegue Nacional",
            "start": 2215.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y de las fuerzas",
            "start": 2217.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 2219.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "281209 elementos en 15 misiones que",
            "start": 2222.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a ir viendo una por una la que",
            "start": 2224.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "sigue primero el apoyo de seguridad",
            "start": 2226.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brindados por la guardia nacional apoyo",
            "start": 2228.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda de personas son nueve apoyos",
            "start": 2231.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se dieron en ese periodo siete",
            "start": 2234.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2236.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "266 efectivos con nueve binomios caninos",
            "start": 2238.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Igualmente la seguridad la secretar\u00eda de",
            "start": 2241.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "agricultura y desarrollo rural para el",
            "start": 2244.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tras lado de",
            "start": 2247.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fertilizantes",
            "start": 2248.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "56,400 toneladas fue lo que se",
            "start": 2251.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "desplazaron 134 viajes y efectivos",
            "start": 2253.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "15,648 en lo que se refiere a traslado",
            "start": 2258.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de internos de los recrusorio fueron 22",
            "start": 2261.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "traslados 29 internos",
            "start": 2263.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "1833 efectivos los que se este que se",
            "start": 2267.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "utilizaron apoyo a seguridad brindados",
            "start": 2270.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en en la carretera en 10 estados",
            "start": 2274.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con mayor incidencia de robo hay",
            "start": 2277.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "3,368 efectivos de la guardia nacional",
            "start": 2280.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1709 veh\u00edculos y 1135 operaciones",
            "start": 2283.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "realizadas en las aduanas fronterizas e",
            "start": 2287.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "interiores",
            "start": 2290.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4444 efectivos 21 fronterizas y 11",
            "start": 2292.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "interiores y en los aeropuertos se",
            "start": 2296.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dieron operaciones de revisi\u00f3n",
            "start": 2299.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "1,530 76 aeropuertos 27 aer\u00f3dromos 51",
            "start": 2302.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "efectivos en lo que se refiere al",
            "start": 2308.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "decomisos de armas de fuego y cargadores",
            "start": 2310.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como podemos ver ah\u00ed en el mes de abril",
            "start": 2312.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armas de fuego fueron 302 y cargadores",
            "start": 2314.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "942 la que sigue en lo que se refiere a",
            "start": 2318.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "granadas y cartuchos en abril 18 y",
            "start": 2322.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 2325.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "22194 la que sigue por favor detenidos",
            "start": 2327.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en abril 350 elementos detenidos",
            "start": 2330.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos decomisados 259",
            "start": 2333.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere a a fentanilo y",
            "start": 2337.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "metanfetaminas en abril Pues casi fue 01",
            "start": 2339.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "de kg muy poquito y metanfetaminas",
            "start": 2345.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "33814 kg en lo que se refiere a hero\u00edna",
            "start": 2349.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy poco y lo que va del a\u00f1o van",
            "start": 2353.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "5.7 kg la que sigue en lo que se refiere",
            "start": 2357.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a coca\u00edna en abril 228.80",
            "start": 2361.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "11.2 kg la que sigue moneda",
            "start": 2368.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nacional1 millones de pesos y en d\u00f3lares",
            "start": 2373.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "americanos 4.6 la que sigue en plant\u00edos",
            "start": 2377.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de radicados 560 plant\u00edos de marihuana",
            "start": 2380.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "en 63 hect\u00e1reas la que sigue en lo que",
            "start": 2385.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se refiere a mapola",
            "start": 2389.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "1789 plant\u00edos en 185 hect\u00e1reas la que",
            "start": 2392.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sigue por favor en lo que se refiere a",
            "start": 2397.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "aseguramiento de Laboratorios",
            "start": 2399.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "clandestinos de metanfetaminas del 12 la",
            "start": 2401.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fecha que estamos hablando del 12 al 15",
            "start": 2406.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de abril Fueron 10 laboratorios con",
            "start": 2408.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2.76 kg de metanfetaminas y",
            "start": 2411.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "46.7 toneladas de sustancias qu\u00edmicas la",
            "start": 2415.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que sigue en lo que se refiere a",
            "start": 2418.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estrategia para el fortalecimiento de",
            "start": 2421.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aduanas y puertos son 50 aduanas",
            "start": 2422.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fronterizas 2 interiores 133 mar\u00edtimas",
            "start": 2426.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "16 en total est\u00e1n elaborando ah\u00ed",
            "start": 2429.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "7695 elementos y lo que los resultados",
            "start": 2433.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los podemos ver las detenciones de",
            "start": 2436.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "armas de fuego fueron siete cargadores",
            "start": 2438.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "12 detenidos 31 veh\u00edculos terrestres",
            "start": 2440.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "67 coca\u00edna",
            "start": 2445.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "1166 kg y as\u00ed lo podemos estar viendo la",
            "start": 2447.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que sigue por favor en lo que se refiere",
            "start": 2450.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a contrabando de hidrocarburos",
            "start": 2453.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "asegurados por en las aduanas en",
            "start": 2455.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "volaredo tambi\u00e9n podemos ver los litros",
            "start": 2457.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "asegurados en Matamoros en Reynosa eh",
            "start": 2459.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Matamoros destaca en abril esa cantidad",
            "start": 2463.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2465.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "6424 38 l con 14 autotanques y 55",
            "start": 2467.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autotanques por confirmar la que sigue",
            "start": 2472.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por favor y las operaciones para el",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "combate mercado il\u00edcito de combustible",
            "start": 2477.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los Estados fronterizos lo",
            "start": 2479.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que podemos a ver ah\u00ed los litros de",
            "start": 2481.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hidrocarburo en abril",
            "start": 2483.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "470,000 litros de hidrocarburo la que",
            "start": 2485.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sigue y la combate al mercado il\u00edcito",
            "start": 2487.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en resultado ya del esfuerzo",
            "start": 2490.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional en lo que va de abril m\u00e1s de 1",
            "start": 2492.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de litros de hidrocarburos de",
            "start": 2495.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "comisados y tomas clandestinas",
            "start": 2497.359,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "227 tomas clandestinas estrategia de",
            "start": 2501.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguridad para afectaci\u00f3n de grupos de",
            "start": 2504.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada tres detenidos",
            "start": 2507.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico cinco del C\u00e1rtel",
            "start": 2509.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de Jalisco y cinco de c\u00e9lulas",
            "start": 2512.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "independientes eh desde luego fueron eh",
            "start": 2514.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "detenidos 13 afectaciones a grupos",
            "start": 2517.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "delictivos aqu\u00ed los podemos ver la que",
            "start": 2519.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sigue equipos tambi\u00e9n el el equipo de",
            "start": 2521.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional donde est\u00e1 el",
            "start": 2524.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la Marina la guardia nacional",
            "start": 2527.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica conas CNI con ao y la",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda en siete estados que aportan el",
            "start": 2532.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "56 por de los homicidios vinculados a",
            "start": 2534.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada aqu\u00ed podemos ver",
            "start": 2537.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las estad\u00edsticas la que sigue por favor",
            "start": 2540.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y el resultado del esfuerzo con mayor",
            "start": 2542.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de la guardia nacional la",
            "start": 2545.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "guardia nacional aporta un 47 por y las",
            "start": 2547.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otras dependencias el 53 por. la que",
            "start": 2550.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sigue operaciones de b\u00fasqueda y rescate",
            "start": 2553.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fueron 11 operaciones siete rescates",
            "start": 2556.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diversos tres evacuaciones m\u00e9dicas y un",
            "start": 2559.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "accidente a\u00e9reo hay",
            "start": 2562.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "1936 elementos en esas acciones la que",
            "start": 2563.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sigue en lo que se refiere a los planes",
            "start": 2567.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de auxilio la poblaci\u00f3n civil tanto la",
            "start": 2570.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "defensa Marina y la guardia nacional se",
            "start": 2573.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "atendieron 11 19 eventos con",
            "start": 2575.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "5742 elementos eh fueron 105 incendios",
            "start": 2579.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "forestales nu incendios urbanos una",
            "start": 2584.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lluvia fuerte dos explosiones y dos",
            "start": 2586.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "derrames de combustible la que sigue en",
            "start": 2588.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo que se refi se refiera la seguridad",
            "start": 2591.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del en el interoce\u00e1nico que hay 1050",
            "start": 2593.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "elementos desplegados tenemos 18",
            "start": 2598.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "destacamentos y tres estaciones navales",
            "start": 2600.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "avanzadas alrededor del del",
            "start": 2603.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y dando dndole la",
            "start": 2605.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "vigilancia la que",
            "start": 2607.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sigue atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto",
            "start": 2608.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en lugares de dif\u00edcil acceso aqu\u00ed",
            "start": 2611.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "podemos ver lo que se dio del 8 al 28 de",
            "start": 2613.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "abril en lo que es el el el golfo se",
            "start": 2616.839,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "beneficiaron a 2970 personas eh personas",
            "start": 2620.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n inmiscuidos ah\u00ed 350 elementos",
            "start": 2623.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "eh de Marina de salud de bienestar del",
            "start": 2626.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ims y del sistema de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2629.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y del DIF estos son los",
            "start": 2632.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos que se prestan general",
            "start": 2634.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda ginecolog\u00eda obstetricia",
            "start": 2637.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda salud enfermer\u00eda Salud Mental",
            "start": 2639.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda y odontopediatr\u00eda personas",
            "start": 2642.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "beneficiadas en lo que va del a\u00f1o",
            "start": 2645.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "142,9 66 personas en lo que se refiere a",
            "start": 2648.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vigilancia en el alto Golfo de",
            "start": 2653.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "California en el Golfo de uo y en el",
            "start": 2654.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "golfo de M\u00e9xico Esto es lo que se puede",
            "start": 2656.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "haer lo que se decomisaron 10 redes de",
            "start": 2658.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pesca",
            "start": 2661.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "4456 m de pesca destruidos en este",
            "start": 2662.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "periodo y estos son los productos",
            "start": 2664.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "asegurados los medios empleados 450",
            "start": 2667.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "elementos Los buques los veh\u00edculos y",
            "start": 2670.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "unidades a\u00e9reas dos y de inspecciones",
            "start": 2672.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fueron a 25 personas a cinco buques a",
            "start": 2675.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores 18 a 17 veh\u00edculos",
            "start": 2677.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y a una instalaci\u00f3n la que sigue en lo",
            "start": 2681.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que se refiere a operaci\u00f3n sargazo los",
            "start": 2684.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la ya se empez\u00f3 a partir del primero de",
            "start": 2687.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "abril tenemos cuatro barredoras",
            "start": 2689.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "embarcaciones menores 22 11 sargas seras",
            "start": 2692.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un buque oce\u00e1nico sargero barreras",
            "start": 2695.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos 8600 m de Barreras y Bandas",
            "start": 2698.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "anfibias ocho Ya se sembraron las las",
            "start": 2701.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "barreras en diferentes playas y lo que",
            "start": 2705.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se va ahorita acumulado son",
            "start": 2707.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "950 toneladas eso es el informe que se",
            "start": 2709.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "les proporciona",
            "start": 2713.119,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2721.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "voy a informar Buenos d\u00edas Voy a",
            "start": 2727.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "informar sobre la pregunta que se hizo",
            "start": 2730.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente en relaci\u00f3n con los",
            "start": 2733.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos al personal que est\u00e1 dando",
            "start": 2734.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "seguridad a los candidatos el manejo de",
            "start": 2738.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los recursos de la guardia nacional se",
            "start": 2741.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lleva a cabo acatando las disposiciones",
            "start": 2743.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "y normas de",
            "start": 2745.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "austeridad emitidas por el gobierno de",
            "start": 2747.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica la guardia nacional cumple",
            "start": 2749.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sus obligaciones de ley con recursos",
            "start": 2752.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presupuestales autorizados por la",
            "start": 2754.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 2757.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Por lo cual se tiene la capacidad para",
            "start": 2759.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proporcionar la seguridad a los",
            "start": 2762.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "diferentes candidatos que participan en",
            "start": 2764.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los procesos electorales sin requerir",
            "start": 2766.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de recurso adicional a entes",
            "start": 2769.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "u organismos externos tenemos",
            "start": 2771.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "instalaciones en la cual se se les",
            "start": 2775.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "proporciona el alojamiento y la",
            "start": 2777.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2779.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh En este caso Yo creo que los que se",
            "start": 2780.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "quejan sobre este particular son quien",
            "start": 2783.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antes estaban acostumbrados a llegar a",
            "start": 2785.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hoteles y acumed en restaurantes esa Esa",
            "start": 2786.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 2790.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n la segunda pregunta es sobre",
            "start": 2791.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "acciones de seguridad en v\u00edas de",
            "start": 2795.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 2797.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mantiene una vigilancia permanente para",
            "start": 2800.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "resguardar el orden garantizar la",
            "start": 2802.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica combatir el delito y",
            "start": 2804.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "prestar el servicio de prevenci\u00f3n en",
            "start": 2806.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds manteniendo presencia en",
            "start": 2808.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "50,38 km en la red de carreteras y",
            "start": 2811.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "puentes federales de M\u00e9xico con un",
            "start": 2814.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "despliegue de 7190 elementos y 4602",
            "start": 2816.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos a nivel nacional la incidencia",
            "start": 2822.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "delictiva al autotransporte de carga",
            "start": 2824.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Federal en los a\u00f1os 2023 y 2024 de",
            "start": 2827.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acuerdo con las cifras del secretariado",
            "start": 2830.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ejecutivo del Sistema Nacional de",
            "start": 2831.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el primer bimestre",
            "start": 2833.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del 2024 se registraron un total de",
            "start": 2835.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1380 eventos disminuyendo estos En",
            "start": 2838.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con los 1504 eventos del",
            "start": 2842.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer bimestre del 2023",
            "start": 2844.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la tendencia a la baja del robo al",
            "start": 2847.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "autotransporte ha sido posible por la",
            "start": 2849.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n del despliegue",
            "start": 2851.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "operativo de la guardia nacional con el",
            "start": 2853.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "refuerzo y creaci\u00f3n de fuerzas de tarea",
            "start": 2855.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "carreteras como sigue el 17 de mayo se",
            "start": 2857.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 un reforzamiento de nueve",
            "start": 2860.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estados con un efectivo de 2392",
            "start": 2862.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elementos 772",
            "start": 2865.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos en el 16 de julio de 2023 se",
            "start": 2867.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "han activado fuerzas de tarea en",
            "start": 2871.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "carreteras en dos estados con un",
            "start": 2873.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "efectivo de 972 elementos y 488",
            "start": 2876.24,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos que se sumaron a los antes",
            "start": 2879.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mencionados en el presente a\u00f1o esta",
            "start": 2884.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "comandancia de la guardia nacional ha",
            "start": 2886.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reforzado a la conad estatal de Puebla",
            "start": 2887.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con personal y",
            "start": 2890.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos 182 de personal y 92 veh\u00edculos",
            "start": 2891.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "esto ha permitido una reducci\u00f3n en robo",
            "start": 2895.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculos de",
            "start": 2898.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "226 en enero a a 187 en febrero del",
            "start": 2899.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 2903.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como resultado del incremento del",
            "start": 2905.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "despliegue de efectivos de la guardia",
            "start": 2907.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nacional en carreteras que han",
            "start": 2908.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "registrado alta incidencia de robo de",
            "start": 2910.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "autotransportes de carga se cuenta con",
            "start": 2912.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los siguientes ejemplos en los estados",
            "start": 2914.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de car\u00e9 y de Guerrero se mantiene una",
            "start": 2916.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tendencia de cero robos registrados en",
            "start": 2918.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el 2023 y 2024 durante el presente a\u00f1o",
            "start": 2921.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en los estados de M\u00e9xico tlascal y",
            "start": 2924.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Veracruz se mantiene una tendencia a la",
            "start": 2926.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "baja lo anterior seg\u00fan los datos del",
            "start": 2927.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del Sistema",
            "start": 2929.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad",
            "start": 2931.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Eso es todo",
            "start": 2934.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "compromiso seor",
            "start": 2938.44,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "presidente gracias con su permiso",
            "start": 2945.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 2948.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estamos dando ahora el informe",
            "start": 2951.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "e de seguridad las e los resultados que",
            "start": 2955.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "se tienen de todos los operativos que se",
            "start": 2960.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacen en conjunto con las fuerzas",
            "start": 2964.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "armadas y las fuerzas de seguridad de",
            "start": 2966.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en primer",
            "start": 2968.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lugar tenemos la incidencia delictiva",
            "start": 2970.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del fuero federal que tiene una",
            "start": 2973.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 28.2 por En comparaci\u00f3n con",
            "start": 2975.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 eh en casi todos los",
            "start": 2980.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delitos tenemos reducciones importantes",
            "start": 2985.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y en donde hay alzas en estos delitos",
            "start": 2988.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sobre todo en delitos fiscales y delitos",
            "start": 2991.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "de delincuencia organizada son las",
            "start": 2994.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 2996.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "levantan sobre todo en la fiscal\u00eda",
            "start": 2997.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica adelante en",
            "start": 3000.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuanto al homicidio doloso Aunque en",
            "start": 3003.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "febrero se tuvo en marzo se tuvo un",
            "start": 3005.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incremento con respecto a",
            "start": 3009.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "febrero es el marzo de",
            "start": 3011.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "2024 m\u00e1s bajo desde hace 7 a\u00f1os en",
            "start": 3015.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 3019.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1n los promedios eh",
            "start": 3021.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diarios de v\u00edctimas de homicidio doloso",
            "start": 3024.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 3027.559,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh la baja con respecto a 2018 es de 2%",
            "start": 3028.92,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "en este delito adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3035.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "comparativo acumulado de las \u00faltimas eh",
            "start": 3038.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "administraciones siendo la variaci\u00f3n de",
            "start": 3043.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "2018 a",
            "start": 3046.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "2024 de - 2% en homicidio doloso",
            "start": 3047.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con los eh",
            "start": 3052.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos por",
            "start": 3056.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Estado Guanajuato Estado de M\u00e9xico Baja",
            "start": 3058.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "California Chihuahua Jalisco y Michoac\u00e1n",
            "start": 3061.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "concentran el",
            "start": 3064.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "46.9 por de este delito",
            "start": 3066.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "adelante en relaci\u00f3n con Guanajuato en",
            "start": 3069.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este mes de marzo hubo 30 homicidios m\u00e1s",
            "start": 3073.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que en febrero adelante en el Estado de",
            "start": 3076.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 12 delitos m\u00e1s que el mes",
            "start": 3078.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "anterior adelante en Baja California 39",
            "start": 3081.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "menos que el mes de febrero",
            "start": 3085.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "adelante en Chihuahua seis homicidios",
            "start": 3088.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "menos que el mes de febrero adelante en",
            "start": 3093.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Jalisco 19 homicidios m\u00e1s que el mes",
            "start": 3096.799,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "anterior y en Michoac\u00e1n cuatro",
            "start": 3100.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "homicidios m\u00e1s que en febrero adelante",
            "start": 3104.04,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en en total en los 50 municipios",
            "start": 3107.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "prioritarios tenemos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 3111.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "23 por menos",
            "start": 3114.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con diciembre de 2018",
            "start": 3117.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recordar y subrayar que esto es hasta el",
            "start": 3120.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "31 de marzo de 2024",
            "start": 3122.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sigue en la mayor\u00eda de los delitos del",
            "start": 3125.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan se tienen",
            "start": 3128.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "e disminuciones importantes y Seguiremos",
            "start": 3130.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 3134.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estatales competentes para mejorar los",
            "start": 3137.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "resultados en estos delitos",
            "start": 3140.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adelante en relaci\u00f3n con el robo los",
            "start": 3143.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "robos en general tenemos una disminuci\u00f3n",
            "start": 3147.04,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de 31.2 por. El el marzo de 2024 es el",
            "start": 3150.079,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bajo desde que se tiene registro",
            "start": 3156.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3160.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el robo de veh\u00edculo tiene una reducci\u00f3n",
            "start": 3162.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3166.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "49.3 tambi\u00e9n marzo es el el \u00edndice m\u00e1s",
            "start": 3167.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "bajo de todos los los marzos de desde",
            "start": 3173.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 3176.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "registro en el secretariado",
            "start": 3178.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante en relaci\u00f3n al",
            "start": 3181.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "feminicidio Tuvo una baja desde el",
            "start": 3184.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "principio de la administraci\u00f3n de 29 por",
            "start": 3187.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y Seguiremos intensificando las acciones",
            "start": 3191.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n de persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n a",
            "start": 3193.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la violencia feminicida lo hacemos con",
            "start": 3197.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los institutos de las mujeres y las",
            "start": 3199.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas",
            "start": 3202.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especializadas en cuanto a Secu Tuvimos",
            "start": 3204.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de 82",
            "start": 3207.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "por este marzo eh es el mes de marzo m\u00e1s",
            "start": 3209.88,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "bajo desde que se tiene registro",
            "start": 3216.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "82 por de disminuci\u00f3n en secuestros es",
            "start": 3221.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un resultado para nosotros muy",
            "start": 3225.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante y Seguiremos trabajando en",
            "start": 3226.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este en la atenci\u00f3n de este delito",
            "start": 3230.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adelante Aqu\u00ed est\u00e1n algunas de las",
            "start": 3233.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "explicaciones de Por qu\u00e9 ha bajado el",
            "start": 3235.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "delito de secuestro fundamentalmente por",
            "start": 3237.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n entre la conas la",
            "start": 3240.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y",
            "start": 3242.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "las unidades antisecuestros de las",
            "start": 3245.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas de los",
            "start": 3247.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estados se tienen desde el inicio de la",
            "start": 3250.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n",
            "start": 3253.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "6106 detenidos secuestradores 671 bandas",
            "start": 3254.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "desarticuladas y",
            "start": 3260.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "2996 v\u00edctimas liberadas adelante",
            "start": 3263.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enseguida est\u00e1 la Gr\u00e1fica de robo de",
            "start": 3267.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hidrocarburos se tiene una disminuci\u00f3n",
            "start": 3269.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3273.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "94.2 por de este delito del famoso",
            "start": 3274.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "huachicol y es muy importante para el",
            "start": 3278.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico por eh las",
            "start": 3282.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instrucciones que dio el presidente",
            "start": 3285.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la administraci\u00f3n de",
            "start": 3287.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n por parte de las fuerzas",
            "start": 3290.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "armadas de este delito lo cual ha tenido",
            "start": 3292.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un ahorro estimado seg\u00fan las cifras de",
            "start": 3296.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos mexicanos de",
            "start": 3298.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "322.46 millones de pesos entonces este",
            "start": 3303.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ingreso es utilizado para obras p\u00fablicas",
            "start": 3308.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y otros programas",
            "start": 3311.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante finalmente la prevenci\u00f3n de",
            "start": 3314.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "toma de casetas",
            "start": 3317.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh este operativo de plan caseta segura",
            "start": 3319.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que hace la guardia nacional es muy",
            "start": 3323.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante porque evita la p\u00e9rdida de",
            "start": 3325.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "4,592 millones de pesos en 2024 y desde",
            "start": 3329.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el operativo de",
            "start": 3333.68,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "66,33 millones de pesos ahora eh voy a",
            "start": 3336.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ocupar eso ser\u00eda en",
            "start": 3343.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cuantoe esto ser\u00eda en cuanto al informe",
            "start": 3346.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3349.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente ahora vamos a presentar el",
            "start": 3350.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esquema de protecci\u00f3n a candidatos como",
            "start": 3353.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fue su instrucci\u00f3n en el gobierno que",
            "start": 3355.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3358.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador tenemos el compromiso de",
            "start": 3360.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "proteger a quienes buscan un cargo de",
            "start": 3364.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 3366.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "popular por eso como ya hemos dicho",
            "start": 3368.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "antes junto con el Instituto Nacional",
            "start": 3371.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "electoral elaboramos un plan para dar",
            "start": 3375.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguridad a candidatas y candidatos que",
            "start": 3378.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "lo requieren y consiste en lo siguiente",
            "start": 3382.039,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "el INE recibe las solicitudes de",
            "start": 3386.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y nos hacen de conocimiento a",
            "start": 3391.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Esta",
            "start": 3394.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secretaria nosotros establecemos la",
            "start": 3395.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la",
            "start": 3398.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional qui\u00e9n valora el riesgo",
            "start": 3400.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y Define el nivel de protecci\u00f3n que se",
            "start": 3404.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "requiere con esta informaci\u00f3n",
            "start": 3406.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "respondemos al INE para que comunique a",
            "start": 3409.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los partidos pol\u00edticos y candidatos",
            "start": 3412.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y este protocolo nos ayuda a no demorar",
            "start": 3416.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en atender una petici\u00f3n estamos haciendo",
            "start": 3420.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el procedimiento cada vez m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 3423.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para brindar la seguridad necesaria de",
            "start": 3427.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3429.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inmediata con este mecanismo hasta el 15",
            "start": 3431.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de abril hemos podido atender la",
            "start": 3435.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "totalidad de la solicitudes de",
            "start": 3438.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que nos han llegado y que son",
            "start": 3440.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "273",
            "start": 3443.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "sin rechazar solicitud",
            "start": 3446.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "alguna de parte de la guardia nacional y",
            "start": 3450.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano hay atenci\u00f3n para",
            "start": 3453.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "todas y cada una de las solicitudes de",
            "start": 3457.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 3462.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "273 en 250 se brind\u00f3 la seguridad",
            "start": 3463.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "necesaria en tanto que en",
            "start": 3468.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "23 Fueron declinadas por los propios",
            "start": 3471.039,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "peticionarios y al",
            "start": 3474.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "momento no tenemos ninguna en an\u00e1lisis",
            "start": 3476.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de riesgo recordar que el Gobierno",
            "start": 3480.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Federal brinda protecci\u00f3n a las personas",
            "start": 3483.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que compiten por la presidencia de la",
            "start": 3486.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica las nueve gubernaturas",
            "start": 3489.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estatales y el Congreso de La Uni\u00f3n en",
            "start": 3491.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tanto que los gobiernos estatales",
            "start": 3493.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corresponde hacer lo mismo Con quienes",
            "start": 3495.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aspiran a puestos de elecci\u00f3n Popular de",
            "start": 3497.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter",
            "start": 3501.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "local en la Secretar\u00eda de Seguridad y",
            "start": 3502.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana tambi\u00e9n instalamos",
            "start": 3506.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "una mesa que opera 24 horas al d\u00eda para",
            "start": 3508.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "vigilar y Dar seguimiento a esta",
            "start": 3512.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "estrategia adicionalmente a trav\u00e9s de",
            "start": 3516.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las 32 mesas de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 3519.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "seguridad en los Estados y las",
            "start": 3522.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "266 regionales se da seguimiento puntual",
            "start": 3525.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a lo que ocurre en el territorio y de",
            "start": 3529.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ser necesario se coordinan acciones",
            "start": 3532.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "entes decirles a quienes participan en",
            "start": 3536.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este proceso electoral que las",
            "start": 3539.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 3541.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "gobierno continuamos en la atenci\u00f3n de",
            "start": 3544.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sus requerimientos de seguridad para",
            "start": 3546.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hacer efectivo el derecho a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3549.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de elegir libremente a sus autoridades",
            "start": 3552.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en un ambiente de paz y",
            "start": 3555.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tranquilidad en otro tema como hemos",
            "start": 3559.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "reiterado en otras ocasiones el gobierno",
            "start": 3562.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico est\u00e1 comprometido con el",
            "start": 3566.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desarrollo arm\u00f3nico y Pac\u00edfico del",
            "start": 3569.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proceso electoral por ello se cuenta con",
            "start": 3572.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la estrategia de protecci\u00f3n a",
            "start": 3575.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "candidatos el Gobierno Federal esta ya",
            "start": 3577.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la hab\u00edamos",
            "start": 3581.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pasado est\u00e1 bien el Gobierno Federal",
            "start": 3582.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente de todas las peticiones",
            "start": 3586.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que realicen candidatos y partidos ante",
            "start": 3588.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el Instituto electoral para que sean",
            "start": 3591.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atendidos inmediatamente",
            "start": 3594.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con esta organizaci\u00f3n",
            "start": 3596.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh estamos por atender a los",
            "start": 3599.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "contendientes a puestos de elecci\u00f3n",
            "start": 3603.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decirles que el actual proceso electoral",
            "start": 3606.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 el primero de octubre",
            "start": 3608.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Lamentablemente tenemos el reporte de",
            "start": 3611.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una candidata fallecida y el homicidio",
            "start": 3614.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "de cinco",
            "start": 3617.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precandidatos quienes ya contaban con",
            "start": 3619.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recinto oficial ante sus partidos",
            "start": 3621.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos adem\u00e1s se presentaron nueve",
            "start": 3624.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "homicidios de personas aspirantes",
            "start": 3627.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "quienes a\u00fan no contaban con registro",
            "start": 3630.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "oficial ante sus partidos pol\u00edticos o",
            "start": 3632.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ante las instituciones electorales pero",
            "start": 3635.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido mencionadas para un cargo de",
            "start": 3638.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n popular o en alg\u00fan momento",
            "start": 3641.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "manifestaron su deseo de competir la",
            "start": 3645.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y las",
            "start": 3649.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas locales est\u00e1n a cargo de las",
            "start": 3652.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "investigaciones para que haya justicia",
            "start": 3656.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico trabaja de forma",
            "start": 3660.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "permanente y coordinada con todas las",
            "start": 3663.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dependencias y \u00f3rdenes de gobierno para",
            "start": 3666.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que los candidatos que requieran",
            "start": 3668.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n se les proporcione de manera",
            "start": 3670.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inmediata Por \u00faltimo el cuarto tema",
            "start": 3674.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informar que este",
            "start": 3678.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1o las personas privadas de la libertad",
            "start": 3680.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "no sentenciadas",
            "start": 3683.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ir\u00e1n su voto para la presidencia de la",
            "start": 3686.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en cumplimiento con un mandato",
            "start": 3688.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "constitucional por ello del 6 al 20 de",
            "start": 3692.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mayo se llevar\u00e1 a cabo la jornada",
            "start": 3696.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electoral al interior de centros",
            "start": 3699.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "penitenciarios federales y estatales el",
            "start": 3701.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "antecedente de este ejercicio",
            "start": 3705.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es la",
            "start": 3707.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "inconformidad ante el Instituto",
            "start": 3710.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "electoral de dos personas privadas de la",
            "start": 3713.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Libertad en Chiapas que en 2018 quer\u00edan",
            "start": 3716.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "votar Y no pudieron hacerlo en",
            "start": 3719.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consecuencia el tribunal electoral del",
            "start": 3722.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "poder judicial de la",
            "start": 3725.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n instruy\u00f3 al Instituto",
            "start": 3727.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Nacional electoral a establecer las",
            "start": 3729.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "condiciones necesarias para cumplir con",
            "start": 3732.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la votaci\u00f3n as\u00ed se reconoci\u00f3 el derecho",
            "start": 3734.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al voto de las personas privadas de la",
            "start": 3739.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "libertad no",
            "start": 3741.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sentenciadas as\u00ed en las elecciones",
            "start": 3743.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "intermedias de 2021 el INE realiz\u00f3 una",
            "start": 3746.4,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "prueba piloto con 950 personas privadas",
            "start": 3749.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la libertad de cinco centros",
            "start": 3752.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "federales de readaptaci\u00f3n Social para",
            "start": 3755.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "las elecciones de este 2024 el INE",
            "start": 3757.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contempla la realizaci\u00f3n de la votaci\u00f3n",
            "start": 3761.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "a la presidencia en todos los",
            "start": 3763.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reclusorios federales y estatales por",
            "start": 3766.359,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ello el personal del instituto visit\u00f3",
            "start": 3769.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los penales para integrar una lista",
            "start": 3773.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nominal de electores en prisi\u00f3n",
            "start": 3776.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "preventiva y se encarg\u00f3 de difundir los",
            "start": 3778.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "requisitos entre los",
            "start": 3781.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "internos decir que la emisi\u00f3n de los",
            "start": 3783.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "votos en todos los centros",
            "start": 3786.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "penitenciarios del pa\u00eds se realizar\u00e1 de",
            "start": 3788.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3791.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "anticipada para ello se instalar\u00e1n mesas",
            "start": 3793.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "receptoras del seis al 20 de mayo",
            "start": 3797.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cumpliendo con todos los protocolos en",
            "start": 3800.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "materia de seguridad en el pa\u00eds tenemos",
            "start": 3803.119,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "282 centros penitenciarios 14 federales",
            "start": 3807.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3811.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "268 estatales con una poblaci\u00f3n total de",
            "start": 3813.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "23268 4 internos de los cuales",
            "start": 3819.2,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "31121 es decir el 13.3 por cumplieron",
            "start": 3824.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "con los requisitos que estableci\u00f3 el INE",
            "start": 3829.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para participar en la jornada electoral",
            "start": 3831.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en el caso de los 14 centros federales",
            "start": 3835.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "para cumplir con la sentencia del",
            "start": 3838.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tribunal electoral el 12 de febrero de",
            "start": 3839.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o suscribimos un convenio con el",
            "start": 3842.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "INE a fin de garantizar este ejercicio",
            "start": 3845.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para esta elecci\u00f3n en la lista nominal",
            "start": 3848.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de electores en prisi\u00f3n preventiva se",
            "start": 3851.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "registraron",
            "start": 3854.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "375 internos de penales federales el",
            "start": 3857.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano administrativo desconcentrado",
            "start": 3862.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social",
            "start": 3864.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "conocido como Pierce elabor\u00f3 un",
            "start": 3867.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protocolo para garantizar la seguridad y",
            "start": 3869.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el buen desarrollo de la jornada en los",
            "start": 3872.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 3875.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ceferesos la totalidad de los internos",
            "start": 3877.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en prisi\u00f3n preventiva fue notificada e",
            "start": 3879.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "invitada por el INE a participar en el",
            "start": 3883.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 3886.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electoral el",
            "start": 3887.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "14.5 por de la poblaci\u00f3n de penales",
            "start": 3890.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "federales podr\u00e1 emitir su voto por la",
            "start": 3893.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para la por la presidencia de la",
            "start": 3896.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en tanto que los centros",
            "start": 3899.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "penitenciarios eh estatales se",
            "start": 3901.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "registraron",
            "start": 3904.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "28046 personas privadas de la libertad",
            "start": 3905.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es decir el",
            "start": 3908.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "13.25 de su poblaci\u00f3n total para",
            "start": 3911.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "participar en este proceso",
            "start": 3914.599,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "electoral finalmente decir eh que eh el",
            "start": 3917.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "voto es un derecho y que a nivel mundial",
            "start": 3922.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha pa\u00edses que permiten a las personas",
            "start": 3925.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "privadas de la de la libertad ejerzan",
            "start": 3927.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sin importar su condici\u00f3n jur\u00eddica y",
            "start": 3931.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dej\u00f3 un cuadro en donde tenemos",
            "start": 3934.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "casos de otros pa\u00edses en donde votan las",
            "start": 3938.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "personas procesadas en otros lugares",
            "start": 3941.96,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "eh votan a\u00fa tambi\u00e9n los sentenciados y",
            "start": 3946.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en otros est\u00e1 autorizado el voto sin",
            "start": 3952.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n iones y en Casos por ejemplo",
            "start": 3955.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "como Nueva Zelanda solo los presos por",
            "start": 3959.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fraude electoral o corrupci\u00f3n pierden su",
            "start": 3962.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "derecho a votar por varios a\u00f1os eso",
            "start": 3965.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ser\u00eda se\u00f1or",
            "start": 3968.16,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "presidente lo hicimos por instrucci\u00f3n",
            "start": 3976.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del presidente pero ya lo estamos",
            "start": 3979.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "haciendo de manera \u00e1gil ahorita no",
            "start": 3981.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos uno solo en",
            "start": 3983.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis es inmediata y sin ning\u00fan",
            "start": 3988.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh sin",
            "start": 3992.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ninguna pretexto sin",
            "start": 3994.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "burocracias cas guajuato se va hacer",
            "start": 3997.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estendo",
            "start": 4000.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "e ya Estamos d\u00e1ndole protecci\u00f3n en",
            "start": 4002.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos casos a presidentes municipales",
            "start": 4005.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que lo han solicitado tambi\u00e9n de parte",
            "start": 4008.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Federal de la parte Federal",
            "start": 4011.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "dar el cuadro Y viene uno por uno muy",
            "start": 4015.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puntualmente de qu\u00e9 se trata aqu\u00ed le",
            "start": 4018.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "vamos a dar toda la presentaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 4021.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vienen Cu\u00e1ntos son de cada",
            "start": 4024.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "uno lo estamos haciendo ya lo estamos",
            "start": 4034.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "haciendo ya hay un compromiso con mucho",
            "start": 4037.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gusto con presidente vamos a exponer Eh",
            "start": 4043.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo eh una preocupaci\u00f3n que",
            "start": 4048.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenemos en el gabinete de seguridad",
            "start": 4051.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "respecto a una decisi\u00f3n pr\u00f3xima en las",
            "start": 4054.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas de la suprema corte de",
            "start": 4058.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n respecto a la",
            "start": 4060.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva de oficio primero",
            "start": 4064.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar Qu\u00e9 es la prisi\u00f3n preventiva de",
            "start": 4067.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oficio la Constituci\u00f3n Establece en el",
            "start": 4069.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 19 segundo p\u00e1rrafo que las",
            "start": 4072.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "personas acusadas de cometer delitos que",
            "start": 4076.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por su gravedad sean de alto impacto",
            "start": 4079.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para la sociedad como es el caso de",
            "start": 4081.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de narcotr\u00e1fico",
            "start": 4084.24,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "homicidio secuestro feminicidio tortura",
            "start": 4087.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "trata de personas abuso sexual infantil",
            "start": 4091.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre otros deber\u00e1n llevar su proceso",
            "start": 4094.839,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bajo prisi\u00f3n preventiva para poder",
            "start": 4098.279,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "garantizar de entrada que el acusado",
            "start": 4101.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "comparezca a juicio que no haya una fuga",
            "start": 4103.759,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y para salvaguardar la seguridad de las",
            "start": 4108.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y de los Testigos Entonces qu\u00e9",
            "start": 4111.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se va a discutir en la suprema corte de",
            "start": 4114.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "justicia en la naci\u00f3n en las pr\u00f3ximas",
            "start": 4117.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "semanas la suprema corte est\u00e1",
            "start": 4119.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proponiendo",
            "start": 4122.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "invalidar el art\u00edculo 19 constitucional",
            "start": 4123.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y ordenar a todos los jueces del pa\u00eds",
            "start": 4128.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inaplicar la prisi\u00f3n preventiva de",
            "start": 4132.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "oficio esta decisi\u00f3n la toma a partir de",
            "start": 4135.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n emitida en enero de",
            "start": 4139.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "2023 por la Corte Interamericana de",
            "start": 4142.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos que como sabemos es una",
            "start": 4145.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "instancia judicial internacional que",
            "start": 4148.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pertenece a la oea a la Organizaci\u00f3n de",
            "start": 4151.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Estados Americanos en donde condena",
            "start": 4154.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y resuelve que eh se deben",
            "start": 4157.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "adecuar las leyes incluyendo la",
            "start": 4161.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para eliminar la prisi\u00f3n",
            "start": 4164.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preventiva aunque esta resoluci\u00f3n por",
            "start": 4168.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "parte de la Corte Interamericana en",
            "start": 4170.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "realidad obliga a todo el estado",
            "start": 4172.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mexicano en su conjunto la corte atrajo",
            "start": 4176.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la sentencia",
            "start": 4181.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "oficiosamente para interpretarla y",
            "start": 4183.08,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ordenar unilateralmente c\u00f3m M\u00e9xico debe",
            "start": 4185.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "darle cumplimiento sin que se tome en",
            "start": 4188.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cuenta otras instituciones una obvia",
            "start": 4192.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el congreso de la uni\u00f3n qui\u00e9n",
            "start": 4194.279,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deber\u00eda analizar la posibilidad de estas",
            "start": 4196.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "modificaciones creemos que la suprema",
            "start": 4201.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "corte No solo se excede sus facultades",
            "start": 4204.04,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sino que pretende tomar una decisi\u00f3n sin",
            "start": 4207.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "dimensionar lo que esto significa para",
            "start": 4211.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la paz y seguridad de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 4214.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ello Es que el viernes pasado el",
            "start": 4217.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad le enviamos una",
            "start": 4219.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "carta a todas las ministras a todos los",
            "start": 4222.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4224.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "para plantearles Cu\u00e1les son nuestras",
            "start": 4225.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preocupaciones y de entrada se\u00f1alamos",
            "start": 4227.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que esta decisi\u00f3n impactar\u00eda a la",
            "start": 4231.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "posible liberaci\u00f3n de",
            "start": 4234.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "68,000 presuntos delincuentes bajo",
            "start": 4237.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prisi\u00f3n preventiva oficiosa al d\u00eda de",
            "start": 4240.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hoy estamos hablando de",
            "start": 4244.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "11640 acusados de homicidio",
            "start": 4247.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "7150 acusados de",
            "start": 4251.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "secuestro",
            "start": 4254.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "2617 de violaci\u00f3n 4013 de narcotr\u00e1fico y",
            "start": 4256.44,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "narcomenudeo 3800 de portaci\u00f3n de",
            "start": 4262.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "armamento y explosivos",
            "start": 4265.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "1405 de",
            "start": 4268.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 4270.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "1273 de abuso infantil y corrupci\u00f3n de",
            "start": 4272.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "menores y 405 por delincuencia",
            "start": 4276.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "organizada aqu\u00ed podemos ver los",
            "start": 4280.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principales estados que se ver\u00edan",
            "start": 4283.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "afectados por esta por esta decisi\u00f3n",
            "start": 4285.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "destaca el estado de M\u00e9xico donde hay",
            "start": 4289.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "21,0",
            "start": 4292.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "718 personas en prisi\u00f3n preventiva",
            "start": 4293.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "oficiosa Cabe destacar que el n\u00famero es",
            "start": 4296.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tan alto precisamente porque la",
            "start": 4299.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica est\u00e1 vinculada a la enorme",
            "start": 4302.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tardanza de los propios jueces y de la",
            "start": 4305.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cantidad de recursos y amparos que hacen",
            "start": 4308.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que todos estos procesos duren mucho",
            "start": 4311.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tiempo en resolverse ese asunto debe",
            "start": 4314.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "atacarse por el propio poder judicial la",
            "start": 4319.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "enorme tardanza de eh las de los",
            "start": 4322.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "procesos y las resoluciones la",
            "start": 4326.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de estas personas como hemos",
            "start": 4329.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "dicho pondr\u00eda en riesgo primero a los",
            "start": 4332.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Testigos y a las v\u00edctimas que son las",
            "start": 4336.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas que los han acusado por",
            "start": 4338.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "supuesto al personal desde eh polic\u00edas",
            "start": 4341.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "personal de la fiscal\u00eda los propios",
            "start": 4345.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "juzgadores vemos un riesgo tambi\u00e9n a la",
            "start": 4347.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en su conjunto ante la",
            "start": 4350.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "posibilidad de la comisi\u00f3n de nuevos",
            "start": 4352.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "delitos a la seguridad nacional porque",
            "start": 4355.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se trata de individuos que presuntamente",
            "start": 4359.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n asociados a grupos del crimen",
            "start": 4362.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "organizado y que cuentan con capacidad",
            "start": 4364.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y operativa incluso con alto",
            "start": 4367.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "riesgo de darse a la fuga Y por supuesto",
            "start": 4370.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4374.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estamos viendo con preocupaci\u00f3n la carga",
            "start": 4376.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "excesiva que esto significar\u00eda tanto",
            "start": 4380.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para las fiscal\u00edas como para los",
            "start": 4383.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "juzgados es decir si de por s\u00ed hoy",
            "start": 4386.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tardan much\u00edsimo tiempo en",
            "start": 4390.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "resolver esta medida va a aumentar esos",
            "start": 4392.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tiempos cuando se trata de uno de los",
            "start": 4398.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes del problema por otro lado",
            "start": 4402.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alamos a los ministros y a",
            "start": 4405.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "las ministras que esta decisi\u00f3n vulnera",
            "start": 4408.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda nacional pues la existencia",
            "start": 4411.199,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de de organismos",
            "start": 4414.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "internacionales no implica que los",
            "start": 4416.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estados renuncien a su soberan\u00eda ni a su",
            "start": 4418.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derecho a",
            "start": 4422.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autodeterminarse en el caso de M\u00e9xico la",
            "start": 4424.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional reside esencial y",
            "start": 4427.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "originalmente en el pueblo y se ejerce a",
            "start": 4430.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de los poderes del estado y de",
            "start": 4433.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "sus representantes populares conforme al",
            "start": 4436.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pacto Federal que establece nuestra",
            "start": 4438.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es decir ning\u00fan estado",
            "start": 4440.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gobierno organismo o tribunal extranjero",
            "start": 4444.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "puede ordenarle a M\u00e9xico modificar su",
            "start": 4448.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n modificar su r\u00e9gimen",
            "start": 4452.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico ni su forma de gobierno hacerlo",
            "start": 4454.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ser\u00eda un acto inadmisible de injerencia",
            "start": 4458.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Y a qui\u00e9n le toca defender nuestra",
            "start": 4462.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n precisamente a la suprema",
            "start": 4465.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n porque",
            "start": 4468.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aunque la Constituci\u00f3n y los tratados",
            "start": 4470.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos",
            "start": 4473.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tienen la misma jerarqu\u00eda y deben",
            "start": 4475.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "interpretarse todos de manera arm\u00f3nica",
            "start": 4478.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuando una norma internacional se opone",
            "start": 4481.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a una norma",
            "start": 4485.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "constitucional debe prevalecer siempre",
            "start": 4486.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4490.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Este ha sido el criterio",
            "start": 4491.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que se se ha tomado por la propia corte",
            "start": 4494.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "en anteriores ocasiones e incluso el",
            "start": 4497.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ministro ponente el ministro pardo eh ha",
            "start": 4500.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "interpretado de esta de esta manera y es",
            "start": 4504.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "quien Hoy est\u00e1 proponiendo",
            "start": 4507.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "invalidar este art\u00edculo constitucional",
            "start": 4509.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en este sentido tambi\u00e9n el art\u00edculo 9 de",
            "start": 4513.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la ley sobre la celebraci\u00f3n de tratados",
            "start": 4516.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que M\u00e9xico no puede reconocer",
            "start": 4519.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resoluciones de organismo",
            "start": 4522.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacionales cuando est\u00e9 de por medio",
            "start": 4525.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la seguridad del Estado el orden p\u00fablico",
            "start": 4528.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "o cualquier otro inter\u00e9s general de la",
            "start": 4531.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n finalmente la suprema corte se",
            "start": 4534.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "excede al anular una disposici\u00f3n",
            "start": 4538.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "constitucional cuando la \u00fanica facultada",
            "start": 4542.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para reformar o para eliminar una",
            "start": 4546.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "art\u00edculo de la Constituci\u00f3n es el",
            "start": 4549.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 4551.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ados y los senadores con dos terceras",
            "start": 4555.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "partes con la ratificaci\u00f3n de la mayor\u00eda",
            "start": 4558.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de los congresos locales nos parece que",
            "start": 4561.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta decisi\u00f3n",
            "start": 4565.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh el poder judicial es asumirse como el",
            "start": 4567.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "gran poder de los poderes ya por \u00faltimo",
            "start": 4571.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "queremos alertar que diversos juzgados",
            "start": 4575.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "federales han ido a\u00fan m\u00e1s lejos porque",
            "start": 4579.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sin que la suprema corte de justicia se",
            "start": 4582.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "haya pronunciado sobre este tema el",
            "start": 4585.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pleno de la regi\u00f3n centro Norte que",
            "start": 4587.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comprende 18 estados emiti\u00f3 ya una",
            "start": 4590.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jurisprudencia que ordena a todos los",
            "start": 4594.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces de estos 18 estados a conceder",
            "start": 4597.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus pensiones de Amparo que promuevan",
            "start": 4600.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las personas que tienen \u00f3rdenes de",
            "start": 4603.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n precisamente por delitos que",
            "start": 4605.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ameritan prisi\u00f3n preventiva oficiosa eso",
            "start": 4608.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en cumplimiento de la sentencia de la",
            "start": 4611.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Corte",
            "start": 4615.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Interamericana es decir los juzgados",
            "start": 4616.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "penales se le adelantaron ya la suprema",
            "start": 4619.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 4621.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decidiendo unilateralmente un asunto que",
            "start": 4623.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1 resuelto por el estado",
            "start": 4626.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "mexicano As\u00ed que hacemos un llamado a la",
            "start": 4630.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "corte a respetar la Constituci\u00f3n",
            "start": 4634.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respetar la divisi\u00f3n de poderes no",
            "start": 4638.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "excederse en sus en sus facultades",
            "start": 4641.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ar las graves consecuencias que eliminar",
            "start": 4645.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "la prisi\u00f3n preventiva oficiosa tendr\u00eda",
            "start": 4647.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para la seguridad nacional en las",
            "start": 4651.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "circunstancias actuales y que valoren",
            "start": 4653.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "atacar mejor uno de los problemas de",
            "start": 4656.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fondo que es la enorme tardanza de las",
            "start": 4660.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "resoluciones de sus asuntos que hemos",
            "start": 4663.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "denunciado en este espacio en m\u00faltiples",
            "start": 4666.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ocasiones es cu\u00e1nto presidente",
            "start": 4669.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Bueno vamos primero a",
            "start": 4677.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 4684.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ver este como lo ofrec\u00ed en el gabinete",
            "start": 4688.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Le ofrezco una disculpa",
            "start": 4692.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque no concluimos",
            "start": 4694.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el informe pero le prometo en breve como",
            "start": 4697.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo dije en el gabinete hacer lo",
            "start": 4702.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "e lo revis\u00e9 ya era muy tarde y ten\u00eda",
            "start": 4705.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "algunas cosas Ese fue el tema entonces",
            "start": 4709.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "me disculpo por",
            "start": 4711.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "favor empezamos con qued\u00f3 un",
            "start": 4714.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 4718.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar",
            "start": 4720.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 FM f\u00edjense",
            "start": 4723.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que de manera De qu\u00e9 manera podr\u00edan ser",
            "start": 4727.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "apoyados por la Secretar\u00eda de Seguridad",
            "start": 4729.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Ciudadana elementos de las diversas",
            "start": 4732.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "corporaciones pero aquellos que",
            "start": 4734.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "verdaderamente tienen vocaci\u00f3n de",
            "start": 4736.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "servicio y que han hecho m\u00e1s ya de 60 70",
            "start": 4739.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "detenciones renombrados C\u00f3mo c\u00f3mo se les",
            "start": 4742.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podr\u00eda apoyar desde luego sabemos que se",
            "start": 4746.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "han hecho con decoraciones de algunos de",
            "start": 4748.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos y eso es de manera excelente",
            "start": 4751.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puesto que sabemos que por servir al",
            "start": 4753.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo tienen que dejar familias y a\u00fan",
            "start": 4756.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arriesgando su propia vida es justo que",
            "start": 4759.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se les valore con alg\u00fan grado hay",
            "start": 4761.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "algunos polic\u00edas que han hecho solicitud",
            "start": 4764.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para este programa pero lamentablemente",
            "start": 4767.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no ha sucedido nada por lo que le piden",
            "start": 4769.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh de la de qu\u00e9 posibilidad qu\u00e9 manera",
            "start": 4771.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda ayudarlos para que se vayan",
            "start": 4774.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan grado y tambi\u00e9n de las",
            "start": 4778.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "unidades policiacas de la zona oriente",
            "start": 4781.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de Iztapalapa ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1",
            "start": 4784.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sucediendo a ver si pueden enviar",
            "start": 4786.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "unidades polic\u00edacas nuevas porque las",
            "start": 4788.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que tienen S\u00ed est\u00e1n en p\u00e9simas",
            "start": 4791.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "condiciones Ese es el primero no",
            "start": 4792.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "este nosotros tenemos establecido un",
            "start": 4795.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sistema de",
            "start": 4799.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4802.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a integrantes de las fuerzas",
            "start": 4804.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "armadas incluidos guardias",
            "start": 4808.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nacionales tambi\u00e9n quienes eh",
            "start": 4814.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 4818.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para evitar eh",
            "start": 4820.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "delitos como el",
            "start": 4825.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "secuestro se les hace un",
            "start": 4829.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4833.48,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 4835.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 4837.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cada dos",
            "start": 4839.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meses nos reunimos",
            "start": 4841.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4844.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ellos en algunos casos con familiares de",
            "start": 4845.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "quienes en cumplimiento de su deber",
            "start": 4850.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pierden la vida",
            "start": 4852.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4857.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "heridos y se les hace un",
            "start": 4860.159,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reconocimiento no se",
            "start": 4864.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "difunde esto que venimos haciendo desde",
            "start": 4868.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "hace alg\u00fan tiempo por algunas razones",
            "start": 4871.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed hay este",
            "start": 4875.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "reconocimiento el",
            "start": 4879.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "antecedente es que cuando fui jefe de",
            "start": 4881.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno la Ciudad de",
            "start": 4884.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico peri\u00f3dicamente se hac\u00eda lo mismo",
            "start": 4887.08,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "se reconoc\u00eda a los polic\u00edas m\u00e1s",
            "start": 4891.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "destacados",
            "start": 4898.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4899.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a ministerios",
            "start": 4902.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4904.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bomberos",
            "start": 4908.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que en un",
            "start": 4910.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mes hab\u00edan hecho",
            "start": 4913.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de algo",
            "start": 4917.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "importante En beneficio de la",
            "start": 4920.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4924.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces eso ya se aplica a nivel",
            "start": 4925.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Federal lo",
            "start": 4930.0,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hacemos Es una remuneraci\u00f3n remuneraci\u00f3n",
            "start": 4932.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y un reconocimiento un",
            "start": 4938.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "homenaje tambi\u00e9n",
            "start": 4942.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "por su",
            "start": 4944.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "labor Ojal\u00e1 y esto se",
            "start": 4945.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "retome en todos los",
            "start": 4951.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estados porque ayudar\u00eda",
            "start": 4954.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mucho les da",
            "start": 4958.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh mucho orgullo el que se les",
            "start": 4961.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reconozcan sus",
            "start": 4966.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos se invita a sus",
            "start": 4968.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "familiares porque",
            "start": 4972.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pues cualquier servidor",
            "start": 4977.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 4980.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "depende mucho de el apoyo de la",
            "start": 4986.199,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "familia y la familia tambi\u00e9n padece de",
            "start": 4989.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por el trabajo que",
            "start": 4995.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realizan",
            "start": 4997.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Entonces ya nosotros lo estamos",
            "start": 5000.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "haciendo y ojal\u00e1 y se extienda a todo el",
            "start": 5003.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pa\u00eds S\u00ed en un segundo tema este",
            "start": 5008.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente es con respecto a este tema",
            "start": 5011.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Ya ya lo hemos tra\u00eddo aqu\u00ed a la ma\u00f1anera",
            "start": 5013.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con respecto al invi y le Env\u00eda una una",
            "start": 5016.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "carta la se\u00f1ora olda eh Antes que todo",
            "start": 5019.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "le dice le doy las gracias por su",
            "start": 5023.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "oportuna intervenci\u00f3n Gracias a ella me",
            "start": 5025.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tomaron en cuenta en el invi Adem\u00e1s",
            "start": 5028.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "queremos actualizarlo de la situaci\u00f3n",
            "start": 5031.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "relacionada en el tema del inbi de la",
            "start": 5034.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "maestra oaxaque\u00f1a a la que un",
            "start": 5036.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "defraudador intent\u00f3 despojar de su \u00fanico",
            "start": 5038.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "patrimonio un terreno en la alcald\u00eda de",
            "start": 5041.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Iztapalapa como puede escuchar ha sido",
            "start": 5043.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de una serie de atropellos por",
            "start": 5046.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del inbi que",
            "start": 5049.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "durante todos estos a\u00f1os han ya incluso",
            "start": 5051.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afectado ya la salud de esta se\u00f1ora por",
            "start": 5054.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el estr\u00e9s por los enojos continuos",
            "start": 5057.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "debido a la prepotencia de estas",
            "start": 5060.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "personas y que al final han contribuido",
            "start": 5062.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para que sufra una enfermedad de",
            "start": 5065.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tiroides y recientemente ha sido",
            "start": 5067.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diagnosticada con c\u00e1ncer por lo que",
            "start": 5069.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "respetuosamente les solicita su",
            "start": 5072.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n a fin de solucionar",
            "start": 5074.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "definitivamente la devoluci\u00f3n de un bien",
            "start": 5077.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "inmueble Adem\u00e1s de que sean cubiertos",
            "start": 5079.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por el inbi algunos gastos fiduciarios",
            "start": 5082.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "en su totalidad as\u00ed como los gastos en",
            "start": 5085.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que ha incurrido para mantener",
            "start": 5087.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "salvaguardando el bien inmueble el cual",
            "start": 5089.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue invadido por meses y que ascienden a",
            "start": 5092.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "900 900,000 pesos le pide",
            "start": 5095.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "respetuosamente su valiosa intervenci\u00f3n",
            "start": 5098.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a fin de determinar con todos los actos",
            "start": 5101.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n que se han presentado",
            "start": 5104.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "dentro del invi debido a algunos",
            "start": 5105.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "servidores que est\u00e1n afectando la imagen",
            "start": 5108.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n incluso a",
            "start": 5110.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nivel de Cartel inmobiliario Por lo cual",
            "start": 5113.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "le da las gracias qu\u00e9 se Qu\u00e9 se puede",
            "start": 5115.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hacer muy bien Vamos a a pedirle a Rosa",
            "start": 5118.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ycela que nos ayude en la gesti\u00f3n que se",
            "start": 5122.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 5126.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este con Jes\u00fas se ponen de acuerdo okay",
            "start": 5129.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Y ya Mi \u00faltimo tema presidente en unos",
            "start": 5132.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas iniciar\u00e1n campa\u00f1as locales en seis",
            "start": 5135.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estados Guerrero ha llamado la atenci\u00f3n",
            "start": 5138.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Pues un dirigente Estatal de morena eh",
            "start": 5142.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que desde hace meses que a la",
            "start": 5144.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alcaldesa de Chilpancingo no le",
            "start": 5147.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "permitir\u00edan formar parte del proceso",
            "start": 5149.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "interno para la reelecci\u00f3n por un video",
            "start": 5151.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "publicado el a\u00f1o pasado con un supuesto",
            "start": 5155.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "l\u00edder l\u00edder y no la dej\u00f3 participar por",
            "start": 5157.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cargo local y llama la atenci\u00f3n",
            "start": 5160.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que hace unos d\u00edas Este l\u00edder se\u00f1al\u00f3 que",
            "start": 5163.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "morena le hab\u00eda dado un trato Digno y",
            "start": 5166.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "textual dijo que hab\u00eda salvado el",
            "start": 5169.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pellejo a Norma Otilia qu\u00e9 qu\u00e9 este c\u00f3mo",
            "start": 5171.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "le merece esta Qu\u00e9 opini\u00f3n merece pues",
            "start": 5175.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "no me puedo meter en eso porque es un",
            "start": 5177.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5180.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "electoral pero ya lo expusiste",
            "start": 5182.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas presidente amir",
            "start": 5190.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ibrahim del quintan R MX Buenos d\u00edas a",
            "start": 5193.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5196.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secretarios el pasado 8 de febrero en",
            "start": 5197.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen presidente hubo un",
            "start": 5201.199,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desalojo en una zona irregular ya le",
            "start": 5204.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda yo comentado antes de este tema",
            "start": 5207.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando en Playa del Carmen en",
            "start": 5209.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "donde la polic\u00eda municipal ingres\u00f3 sin",
            "start": 5211.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "orden judicial a desalojar a una a una",
            "start": 5215.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "colonia que se llama San Judas Tadeo en",
            "start": 5218.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "donde en el acto eh Y no es un tema",
            "start": 5222.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es un tema muy social en el",
            "start": 5225.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acto golpearon mujeres mujeres",
            "start": 5228.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "embarazadas ni\u00f1os de 4 a\u00f1os hay",
            "start": 5231.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas videos eh dispararon al aire",
            "start": 5233.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y eh Bueno fui a documentar lo que",
            "start": 5238.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 platiqu\u00e9 con las personas que",
            "start": 5241.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estuvieron eh En este acto y pues",
            "start": 5244.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este hoy vamos a publicar un un",
            "start": 5248.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reportaje ya con los testimonios y todo",
            "start": 5252.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "esto que fuimos a hacer presidente y",
            "start": 5254.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pues este pues s\u00ed es muy grave lo que",
            "start": 5256.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 porque pues al parecer pues no",
            "start": 5259.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 nada y las personas en la noche",
            "start": 5262.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh al otro d\u00eda volvieron Ingresar a este",
            "start": 5266.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "terreno est\u00e1n todav\u00eda ah\u00ed los sacan",
            "start": 5269.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vuelven a regresar por sus per",
            "start": 5272.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y bueno no hay atenci\u00f3n",
            "start": 5275.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos por ejemplo no",
            "start": 5277.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que eso para tambi\u00e9n presidente es",
            "start": 5281.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "importante decir que primeramente se",
            "start": 5284.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "difundi\u00f3 la informaci\u00f3n de que la",
            "start": 5286.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda hab\u00eda participado en este",
            "start": 5287.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desalojo sin embargo la misma fiscal\u00eda",
            "start": 5290.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en un comunicado oficial desminti\u00f3 esta",
            "start": 5293.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y dijo no saber nada de lo",
            "start": 5296.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que pas\u00f3 en ese momento Entonces fue un",
            "start": 5298.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "acto de la Polic\u00eda Municipal en estricto",
            "start": 5303.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sentido sin orden judicial y nada que",
            "start": 5306.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar El desalojo las personas est\u00e1n",
            "start": 5308.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues eh tienen mucho miedo ya porque",
            "start": 5311.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pues ya los balacearon ya los golpearon",
            "start": 5314.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y y est\u00e1n siendo amanz ados todo el",
            "start": 5317.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiempo se\u00f1or presidente este tema de las",
            "start": 5319.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "zonas irregulares en Playa del Carmen es",
            "start": 5321.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un tema delicado porque pues este ya es",
            "start": 5323.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "algo que est\u00e1 ah\u00ed entonces eh a la hora",
            "start": 5326.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de entrevistarlos Pues nos pidieron Eh",
            "start": 5329.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues que le hici\u00e9ramos saber a usted",
            "start": 5332.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este este y pues si pueden tener",
            "start": 5334.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de derechos humanos de la",
            "start": 5337.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica o un",
            "start": 5338.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "asesoramiento para ver de qu\u00e9 manera",
            "start": 5340.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "podr\u00edan a la mejor regularizar esta al",
            "start": 5342.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "parecer el pedazo que eh En el que",
            "start": 5346.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ocupan es de un Ejido que es el Ejido de",
            "start": 5349.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Playa del Carmen que tiene hect\u00e1reas y",
            "start": 5351.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de tierra se\u00f1or presidente y",
            "start": 5354.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que han hecho adem\u00e1s enormes negocios",
            "start": 5356.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inmobiliarios y que esta gente pues eh",
            "start": 5359.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues realidad no tiene eh eh para un",
            "start": 5362.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pedazo de tierra entonces eh saber su",
            "start": 5365.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n saber qu\u00e9 acompa\u00f1amiento se le",
            "start": 5368.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "puede dar desde el gobierno eh federal y",
            "start": 5370.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y saber si se les puede ayudar a estas",
            "start": 5373.199,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "personas presidentes Es mi primer",
            "start": 5374.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pregunta Bueno pues este tambi\u00e9n",
            "start": 5376.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rosael para este",
            "start": 5379.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh entrar en comunicaci\u00f3n con ellos y",
            "start": 5382.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ayudarlos y si es necesario pedir la",
            "start": 5387.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 5391.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 5394.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "humanos con eso podemos verlo Muchas",
            "start": 5395.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gracias presidente",
            "start": 5399.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en otro tema ya le hab\u00eda presentado yo",
            "start": 5401.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en Quintana ro el caso de Julio Orellana",
            "start": 5404.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "una persona que fue acusada por",
            "start": 5407.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "secuestro Pues al parecer pues es",
            "start": 5410.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inocente cumple con los protocolos de",
            "start": 5414.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estambul llevaba 20 a\u00f1os sin sentencia",
            "start": 5416.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presidente estos cl\u00e1sicos de lo que",
            "start": 5419.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "precisamente estaba hablando la Secret",
            "start": 5422.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n 20 a\u00f1os sin sentencia un",
            "start": 5424.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un proceso de investigaci\u00f3n de 15 a\u00f1os",
            "start": 5427.48,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 su caso no eh Y bueno e ya",
            "start": 5430.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo sentenciaron presidente despu\u00e9s de la",
            "start": 5436.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n Ya pues eh parece que hay que",
            "start": 5438.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "exponer al poder judicial para que eh",
            "start": 5441.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 20 a\u00f1os haga la sentencia Ya",
            "start": 5444.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la ya la ejecut\u00f3 l\u00f3gicamente la",
            "start": 5446.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentencia presidente pues vino en contra",
            "start": 5448.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "no porque Imag\u00ednese despu\u00e9s de 20 a\u00f1os",
            "start": 5451.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentencia que digan que es inocente pues",
            "start": 5454.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense No pero est\u00e1 est\u00e1 muy claro",
            "start": 5456.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el expediente yo me",
            "start": 5459.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avent\u00e9 todo el expediente Son un mont\u00f3n",
            "start": 5461.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de hojas no en donde pues lo relacionan",
            "start": 5464.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con una banda que ni siquiera lo acusan",
            "start": 5466.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a \u00e9l de delincuencia organizada por",
            "start": 5469.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ejemplo no y y est\u00e1 en un experiente con",
            "start": 5470.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un mont\u00f3n de personas entonces eh Hay",
            "start": 5473.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muchas contradicciones Y aparte hay",
            "start": 5476.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tortura no bueno saber presidente si en",
            "start": 5478.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este caso eh se le podr\u00eda coner indulto",
            "start": 5481.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya que es un adulto mayor ya en este",
            "start": 5484.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento ya tiene eh m\u00e1s de eh 65 a\u00f1os es",
            "start": 5487.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una persona que ya est\u00e1 enferma que ha",
            "start": 5491.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llevado 20 a\u00f1os en prisi\u00f3n sin esta",
            "start": 5493.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sentencia hasta ahorita se la acaban de",
            "start": 5495.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dar el pasado febrero saber si esto",
            "start": 5497.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "procede o no procede presidente o qu\u00e9",
            "start": 5499.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manera hay para eh este caso en",
            "start": 5501.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 5505.88,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "pasa s\u00ed con mucho gusto eh con su",
            "start": 5509.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "permiso presidente lo",
            "start": 5512.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atendemos en la comisi\u00f3n de amnist\u00eda se",
            "start": 5514.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 5517.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "logrado buenos resultados en conjunto",
            "start": 5518.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con la secretaria de gobernaci\u00f3n vemos",
            "start": 5522.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el caso y si tiene los datos ahorita le",
            "start": 5524.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hablan de inmediato del equipo de la",
            "start": 5528.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretaria y lo atendemos con mucho",
            "start": 5530.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gusto y revisamos con usted o con algun",
            "start": 5533.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abogado Cu\u00e1les han sido los datos de",
            "start": 5537.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hecho ellos ya est\u00e1n en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5540.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ustedes atendido bastante y pues bueno",
            "start": 5542.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "yo est en losos cas pero los renuevo",
            "start": 5546.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vuelvo a Tom s\u00ed esperamos ir por la",
            "start": 5548.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda y veremos qu\u00e9 dice el juez",
            "start": 5550.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Porque si fuera por nosotros eh",
            "start": 5553.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "atender\u00edas pero hay muchos jueces como",
            "start": 5555.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dice el presidente que ayudan a las",
            "start": 5558.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "personas sobre todo que son Humildes que",
            "start": 5562.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tienen un problema de salud o que tienen",
            "start": 5565.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un problema relacionado con una",
            "start": 5568.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "injusticia entonces esperamos la",
            "start": 5571.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de este caso muchas gracias",
            "start": 5574.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "secretaria y ya como \u00faltimo tema",
            "start": 5576.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente ayer el diputado Noro\u00f1a se",
            "start": 5577.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 5581.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a interponer una denuncia",
            "start": 5583.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "penal en contra del presidente Ecuador",
            "start": 5586.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Daniel Novoa por secuestro porque Afirma",
            "start": 5589.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "o sostiene el diputado Noro\u00f1a Fernando",
            "start": 5593.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Noro\u00f1a",
            "start": 5595.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que fue un secuestro lo que se ejecut\u00f3",
            "start": 5597.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la embajada de M\u00e9xico y que ocurri\u00f3",
            "start": 5599.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en suelo Mexico en ese momento y que ese",
            "start": 5602.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es el fundamento que hay para esta",
            "start": 5605.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "denuncia penal saber presidente Qu\u00e9",
            "start": 5607.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece la denuncia y si lo",
            "start": 5610.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vea usted como un procedimiento adecuado",
            "start": 5612.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias presidente pues este \u00e9l tiene",
            "start": 5615.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo el derecho de",
            "start": 5618.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 5621.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y fue un asunto pues muy",
            "start": 5624.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "grave lo de la",
            "start": 5628.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n la toma el allanamiento",
            "start": 5631.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la embajada de",
            "start": 5634.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 5637.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ecuador ya nosotros presentamos la",
            "start": 5639.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 5643.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la Corte Internacional de Justicia",
            "start": 5645.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Vamos a",
            "start": 5648.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "continuar con ese tr\u00e1mite",
            "start": 5650.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero cualquier",
            "start": 5654.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "otra denuncia que se presente en ese",
            "start": 5657.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "sentido pues",
            "start": 5662.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "merece ser",
            "start": 5665.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "atendida eso es mi punto de vista y que",
            "start": 5668.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "sean las",
            "start": 5673.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autoridades las que resuelvan",
            "start": 5674.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que la Corte de",
            "start": 5679.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Justicia internacional eh",
            "start": 5683.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "act\u00fae Y es",
            "start": 5687.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh muy claro lo que estamos planteando",
            "start": 5689.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "primero una",
            "start": 5694.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n",
            "start": 5697.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5698.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Ecuador del estado de Ecuador de la de",
            "start": 5700.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "las Naciones",
            "start": 5706.08,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Unidas en",
            "start": 5708.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tanto no",
            "start": 5711.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5715.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pronuncien",
            "start": 5717.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofreciendo un o de no",
            "start": 5721.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n la",
            "start": 5727.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de que",
            "start": 5729.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "violaron nuestra",
            "start": 5733.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nos importa",
            "start": 5738.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 5742.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 5745.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repetici\u00f3n en ning\u00fan",
            "start": 5748.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "caso y es",
            "start": 5751.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5756.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "momento para",
            "start": 5757.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5759.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5761.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estado que",
            "start": 5763.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Viole la",
            "start": 5766.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de una embajada de otro",
            "start": 5769.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que",
            "start": 5774.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Viole del derecho de asilo el derecho",
            "start": 5776.8,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "internacional se le",
            "start": 5782.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "expulse de la",
            "start": 5785.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ONU que el tribunal de",
            "start": 5789.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Justicia",
            "start": 5794.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "internacional resuelva sobre",
            "start": 5796.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "esto y que",
            "start": 5799.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5803.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n pase a la asamblea general de",
            "start": 5806.08,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Naciones Unidas se vote",
            "start": 5809.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se ponga consideraci\u00f3n de todos los",
            "start": 5814.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 5816.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miembros y si se",
            "start": 5817.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "aprueba que se",
            "start": 5820.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aplique y que el consejo de Naciones",
            "start": 5822.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Unidas no tenga derecho a",
            "start": 5827.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "veto porque si no se act\u00faa",
            "start": 5833.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed la ONU",
            "start": 5839.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "va a quedar como un",
            "start": 5843.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5846.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "florero nada m\u00e1s de",
            "start": 5847.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adorno",
            "start": 5851.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y no se puede",
            "start": 5853.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "permitir que se",
            "start": 5856.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rompa que se",
            "start": 5859.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "vulnere el derecho",
            "start": 5861.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "internacional como se hizo en el caso de",
            "start": 5865.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Ecuador porque entonces ser\u00eda",
            "start": 5871.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5875.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh la ley del m\u00e1s",
            "start": 5878.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fuerte el mundo de los",
            "start": 5881.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "gorilas ya lo he dicho con todo respeto",
            "start": 5885.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5888.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5889.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gorilas eso es lo que nosotros",
            "start": 5893.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "estamos planteando y",
            "start": 5897.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de defender el derecho de",
            "start": 5901.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "asilo los",
            "start": 5907.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "perseguidos por razones",
            "start": 5911.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas deben de ser",
            "start": 5916.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5920.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyados",
            "start": 5922.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "protegidos Por el derecho de asilo es",
            "start": 5925.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "parte de nuestra tradici\u00f3n de pol\u00edtica",
            "start": 5929.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 5931.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Y eso se tiene que",
            "start": 5934.28,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "defender es lo que estamos",
            "start": 5937.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "planteando no",
            "start": 5946.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan comentario porque no es una",
            "start": 5948.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "frivolidad este",
            "start": 5952.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "asunto de extradici\u00f3n esta esta denuncia",
            "start": 5962.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "penal que que lo vea la la la fiscal\u00eda",
            "start": 5965.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica que se lleve a",
            "start": 5968.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tribunales y que en caso de que el",
            "start": 5971.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tribunal encuentre una orden de",
            "start": 5973.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aprensi\u00f3n que se pida con fines de",
            "start": 5975.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n que se pida s\u00ed Yo",
            "start": 5978.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "respeto su planteamiento",
            "start": 5983.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "como pueden haber otros pero nosotros",
            "start": 5988.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estamos eh acudiendo a la Corte",
            "start": 5992.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Internacional y hoy vamos a tener una",
            "start": 5995.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5998.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con presidentes con",
            "start": 5999.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cancilleres y nuestro",
            "start": 6002.28,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "planteamiento va eh orientado a eso a",
            "start": 6005.76,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6012.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "expulse",
            "start": 6015.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "temporalmente en tanto no haya una",
            "start": 6017.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "disculpa un ofrecimiento de Disculpa y",
            "start": 6022.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de no repetici\u00f3n de",
            "start": 6025.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Ecuador eh y al mismo tiempo este que si",
            "start": 6028.08,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "esto vuelve a presentarse en cualquier",
            "start": 6034.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del mundo existe ya un",
            "start": 6038.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procedimiento es",
            "start": 6042.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh dejar un",
            "start": 6043.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precedente",
            "start": 6049.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6051.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico quiere este hacer",
            "start": 6056.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6061.05,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "valer Todav\u00eda me tengo que ir Eso s\u00ed en",
            "start": 6062.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "20 minutos porque vamos a iniciar a las",
            "start": 6066.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "9 a las 9 de la ma\u00f1ana vamos a iniciar",
            "start": 6069.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6072.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 6074.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 6077.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "videoconferencia sobre este tema",
            "start": 6079.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 p\u00fablica la",
            "start": 6084.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n S\u00ed",
            "start": 6087.92,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed s\u00ed no creo que haya problema no",
            "start": 6091.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "si lo acuerdan no ah\u00ed se va a proponer",
            "start": 6098.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "el acuerdo para ver si se da a",
            "start": 6101.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "conocer\u00eda de esta intromisi\u00f3n este para",
            "start": 6106.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "laaj entonces con eso se toda",
            "start": 6109.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "posibilidad de di\u00e1logo presidente",
            "start": 6111.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "des ya nosotros ya tenemos una",
            "start": 6114.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estrategia a",
            "start": 6117.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "seguir gracias Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 6124.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos a los compa\u00f1eros",
            "start": 6127.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente de todos los",
            "start": 6130.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mexicanos Eh pues avanza avanza la",
            "start": 6131.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "iniciativa del fondo para pensiones del",
            "start": 6136.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "bienestar presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se",
            "start": 6138.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "vota en c\u00e1mara de diputados eh le",
            "start": 6141.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pregunto eh Tambi\u00e9n ante la proximidad",
            "start": 6144.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del d\u00eda primero de mayo en donde Pues el",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo ha tenido una fuerte",
            "start": 6150.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n en su poder adquisitivo en",
            "start": 6154.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "donde los trabajadores Eh pues hano han",
            "start": 6156.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "visto la erradicaci\u00f3n del outsourcing",
            "start": 6160.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que pues eran empresas que simulaban y",
            "start": 6163.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este evad\u00edan las sus responsabilidades",
            "start": 6167.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con con los trabajadores Esto me lleva",
            "start": 6170.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or",
            "start": 6173.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "presidente el fondo de pensiones para",
            "start": 6176.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bienestar es un acto de Justicia social",
            "start": 6178.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a los trabajadores porque la oposici\u00f3n",
            "start": 6182.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la derecha dice que es un acto",
            "start": 6185.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proselitista un acto electorero ante las",
            "start": 6187.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "elecciones del 2 de junio cu\u00e1l ser\u00eda su",
            "start": 6191.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "respuesta presidente bueno",
            "start": 6193.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6197.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ya es de dominio p\u00fablico",
            "start": 6198.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando hace",
            "start": 6203.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "falta informar",
            "start": 6206.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6209.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los medios",
            "start": 6212.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "convencionales",
            "start": 6217.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "callan guardan",
            "start": 6219.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "silencio cuando se habla de estos",
            "start": 6223.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "temas y hay que",
            "start": 6227.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estar repitiendo y repitiendo y",
            "start": 6229.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "repitiendo",
            "start": 6232.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parezco disco",
            "start": 6234.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rayado Pero",
            "start": 6237.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese es mi",
            "start": 6240.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajo hacer",
            "start": 6242.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 6245.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y es importante informar antes no se",
            "start": 6249.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informaba o se daba a conocer lo que les",
            "start": 6258.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "conven\u00eda a los potentados",
            "start": 6261.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 as\u00ed en t\u00e9rminos",
            "start": 6266.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "generales Ya lo hemos dicho a ver si les",
            "start": 6270.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pongo de otra manera para no",
            "start": 6273.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "aburrir durante todo el periodo llamado",
            "start": 6279.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "neoliberal que nosotros conocemos como",
            "start": 6284.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "neop",
            "start": 6287.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porfirista desde",
            "start": 6289.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "83 hasta",
            "start": 6295.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2018 36",
            "start": 6298.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se aplic\u00f3 una pol\u00edtica de",
            "start": 6303.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pillaje se saque\u00f3 al",
            "start": 6311.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como nunca en la",
            "start": 6316.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "historia y eso puede",
            "start": 6320.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "probar es el",
            "start": 6330.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "periodo de m\u00e1s",
            "start": 6332.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "robo de m\u00e1s bandidaje",
            "start": 6338.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6342.65,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "oficial y por lo",
            "start": 6344.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "mismo dem\u00e1s",
            "start": 6349.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de riqueza en unas cuantas",
            "start": 6357.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manos es el periodo de mayor",
            "start": 6361.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica y",
            "start": 6365.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "social es cuando se tiene a los hombres",
            "start": 6370.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6374.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ricos del",
            "start": 6376.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "mundo cuando",
            "start": 6380.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6384.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 6386.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mexicanos que",
            "start": 6387.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aparecen en la lista de los m\u00e1s ricos",
            "start": 6389.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6392.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mundo en ese",
            "start": 6393.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "periodo y al mismo",
            "start": 6396.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempo es cuando hay m\u00e1s",
            "start": 6400.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pobreza es el",
            "start": 6404.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "periodo repito de m\u00e1s",
            "start": 6407.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 6411.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "social de una",
            "start": 6413.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 6415.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "monstruosa Pero estos",
            "start": 6418.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oligarcas corruptos",
            "start": 6422.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "saqueadores no solo se dedicaron a",
            "start": 6424.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "privatizar los",
            "start": 6429.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bienes del pueblo y de la",
            "start": 6431.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Qu\u00e9 es privatizar es convertir lo",
            "start": 6435.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en privado",
            "start": 6440.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "entregaron las",
            "start": 6444.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "minas entregaron los",
            "start": 6446.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ferrocarriles entregaron las empresas",
            "start": 6449.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas entregaron los",
            "start": 6452.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ferrocarriles los",
            "start": 6457.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 6462.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregaron parte de la riqueza",
            "start": 6465.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "petrolera entregaron parte de la",
            "start": 6469.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6472.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6476.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces una gran privatizaci\u00f3n los",
            "start": 6480.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "puertos los",
            "start": 6483.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 6487.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno los",
            "start": 6491.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospitales los",
            "start": 6494.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "reclusorios",
            "start": 6498.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo casi todo",
            "start": 6500.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero no conformes con",
            "start": 6504.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eso con todo lo que",
            "start": 6508.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "saquearon",
            "start": 6511.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se quedaron con el presupuesto",
            "start": 6514.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero de todo el",
            "start": 6519.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo porque aceptando sin",
            "start": 6522.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "conceder que privatizar las minas como",
            "start": 6525.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Cananea y como otras",
            "start": 6531.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Minas Como lo hicieron en este",
            "start": 6534.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "periodo o tel\u00e9fonos de M\u00e9xico o los",
            "start": 6537.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 6545.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 6548.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ya estaban entregando todos esos",
            "start": 6550.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 6555.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pues era eh",
            "start": 6557.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6564.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "elemental el que le dejaran a la",
            "start": 6565.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gente Su",
            "start": 6570.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presupuesto pero",
            "start": 6572.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6574.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se robaron el",
            "start": 6576.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "presupuesto tambi\u00e9n se metieron a",
            "start": 6582.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quedarse con el",
            "start": 6586.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6588.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico entonces",
            "start": 6591.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6593.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica fue",
            "start": 6595.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada pol\u00edtica de",
            "start": 6601.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pillaje ese robo cont\u00f3 la con con la",
            "start": 6604.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "complicidad de El poder",
            "start": 6611.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "legislativo y del poder judicial",
            "start": 6615.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6623.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno fue",
            "start": 6624.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice el gobierno fue tomado fue",
            "start": 6627.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "secuestrado por una banda de",
            "start": 6632.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "malhechores para cometer ese",
            "start": 6635.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "atraco tan es as\u00ed que durante todo este",
            "start": 6640.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "periodo del",
            "start": 6644.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "83 al 2018",
            "start": 6648.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os todas las reformas que se hicieron",
            "start": 6653.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a la Constituci\u00f3n y a las leyes en la",
            "start": 6657.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de",
            "start": 6660.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "senadores fueron para",
            "start": 6662.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "legalizar el",
            "start": 6665.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "atraco y todas fueron para favorecer a",
            "start": 6669.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6674.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y",
            "start": 6675.599,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "perjudicar a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 6678.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6685.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "revisen las",
            "start": 6687.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "reformas esto para los estudiantes de",
            "start": 6689.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "derecho de sociolog\u00eda de ciencia",
            "start": 6692.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de filosof\u00eda para todos los",
            "start": 6698.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 6706.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "revisen las",
            "start": 6708.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reformas que hici a la Constituci\u00f3n y a",
            "start": 6710.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las leyes desde el 83 hasta el",
            "start": 6713.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "18 a ver si van a encontrar",
            "start": 6717.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una en favor del",
            "start": 6720.639,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pueblo en ese contexto en ese",
            "start": 6724.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "marco de entreguismo y de",
            "start": 6728.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n a una minor\u00eda",
            "start": 6732.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "rapaz se hicieron dos reformas",
            "start": 6735.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6744.199,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "pensiones una",
            "start": 6747.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "concedo",
            "start": 6751.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para que se",
            "start": 6753.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "privatizar las pensiones as\u00ed surgen las",
            "start": 6757.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llamadas",
            "start": 6761.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Afores que son las que",
            "start": 6763.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "administran las",
            "start": 6766.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pensiones son instituciones privadas",
            "start": 6769.119,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "vinculadas a los bancos y al sector",
            "start": 6773.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "financiero esas",
            "start": 6781.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "reformas le permiten a estas",
            "start": 6786.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Afores",
            "start": 6791.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "administrar las pensiones de los",
            "start": 6794.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajadores lo que por ley le",
            "start": 6796.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corresponde a los trabajadores",
            "start": 6798.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "empezar sin ning\u00fan",
            "start": 6803.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "control cobraban comisiones",
            "start": 6808.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos por manejar el dinero de",
            "start": 6813.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6816.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "trabajadores comisiones por",
            "start": 6817.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "encima de la media de lo que se cobraba",
            "start": 6820.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "en otros",
            "start": 6824.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pa\u00edses qu\u00e9",
            "start": 6829.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hicimos pues se logr\u00f3",
            "start": 6834.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reducir ese",
            "start": 6840.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "porcentaje Y a partir de que se llev\u00f3 a",
            "start": 6843.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cabo esa",
            "start": 6846.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "reforma el ahorro para los trabajadores",
            "start": 6849.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 6853.56,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pensiones va",
            "start": 6857.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a llegar a",
            "start": 6860.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "150,000 millones de",
            "start": 6863.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pesos por tomar esta",
            "start": 6866.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n no quer\u00edan se",
            "start": 6869.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "resist\u00edan y se",
            "start": 6874.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 esta reforma Este cambio",
            "start": 6879.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "segundo aqu\u00ed lo",
            "start": 6883.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dijimos era",
            "start": 6886.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tan infame esa reforma",
            "start": 6889.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de Cedillo",
            "start": 6893.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apoyada por el bloque conservador en el",
            "start": 6896.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "congreso que hasta los mismos",
            "start": 6900.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresarios yo creo que en un acto de",
            "start": 6904.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 6909.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 6911.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "aumentar sus",
            "start": 6914.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuotas para que el",
            "start": 6917.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trabajador no recibiera como estaba",
            "start": 6919.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "contemplado en la reforma de",
            "start": 6923.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Cedillo Al momento de",
            "start": 6926.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "jubilarse el 30% de su",
            "start": 6930.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sueldo Entonces esto ha",
            "start": 6937.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 6940.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aumentar van a",
            "start": 6943.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recibir Pues con el ahorro por no pagar",
            "start": 6946.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tanto de comisiones y por este",
            "start": 6950.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "incremento en las cuotas de los",
            "start": 6953.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empresarios pues como un",
            "start": 6956.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "50% Qu\u00e9 estamos nosotros",
            "start": 6959.28,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "planteando que se constituya un fondo",
            "start": 6963.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "compensatorio para que el trabajador al",
            "start": 6969.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 6973.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reciba el 100% de su",
            "start": 6975.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "salario de D\u00f3nde sacar el dinero para",
            "start": 6979.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "para ese",
            "start": 6982.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "fondo resulta que nos",
            "start": 6983.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "encontramos que las",
            "start": 6986.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Afores tienen dinero manejan",
            "start": 6989.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "dinero de quienes no han cobrado sus",
            "start": 6993.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "pensiones y ellos administran esos",
            "start": 6998.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "fondos a\u00fan cuando ya por ley deber\u00edan de",
            "start": 7001.599,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "entregar esos fondos al seguro social y",
            "start": 7005.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no entregan los fondos",
            "start": 7010.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "entonces lo que se est\u00e1 ahora",
            "start": 7016.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "discutiendo y queremos que se apruebe es",
            "start": 7020.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que las Afores",
            "start": 7024.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entreguen esos fondos",
            "start": 7027.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7030.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compensar a los",
            "start": 7032.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores que se van a jubilar y que",
            "start": 7035.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "deben de recibir el 100% de su",
            "start": 7039.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "salario pero como hablamos de cerca de",
            "start": 7043.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "40000 millones de",
            "start": 7046.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pesos pues se resisten y ah\u00ed est\u00e1n todos",
            "start": 7049.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n convencionales",
            "start": 7054.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no todos Hay honrosas excepciones pero",
            "start": 7056.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "sobre todo los columnistas que reciben",
            "start": 7060.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "moches de los grandes bancos y de los",
            "start": 7066.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que manejan las Afores",
            "start": 7070.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "diciendo de que nosotros",
            "start": 7073.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "queremos quitarle los safores a los",
            "start": 7076.199,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "trabajadores cuando es exactamente lo",
            "start": 7079.679,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "opuesto bueno eso mismo que se hizo con",
            "start": 7085.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7089.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "trabajadores cuando Cedillo lo hizo",
            "start": 7091.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para los Trabajadores al",
            "start": 7096.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Servicio del",
            "start": 7099.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Estado",
            "start": 7101.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7102.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oficinistas todo lo que tiene que ver",
            "start": 7106.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 7108.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Iste pues es igual lo que queremos es",
            "start": 7110.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que los Trabajadores al Servicio del",
            "start": 7115.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Estado tambi\u00e9n sean compensados cuando",
            "start": 7117.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7120.679,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "jubilen de eso se",
            "start": 7121.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7124.14,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "trata lo",
            "start": 7126.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "planteamos hace",
            "start": 7128.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como dos meses lo presentamos el 5 de",
            "start": 7131.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "febrero como reforma constitucional con",
            "start": 7134.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "el 5 de",
            "start": 7136.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "febrero Pero como ahora se va",
            "start": 7138.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "votar est\u00e1",
            "start": 7141.079,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 7144.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "cuestionamiento sobre el tema y",
            "start": 7146.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como dir\u00eda",
            "start": 7151.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "un conductor de un programa de radio hay",
            "start": 7154.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que mentir hay que mentir hay que mentir",
            "start": 7158.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hay que mentir",
            "start": 7160.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este la estrategia es mentir mentir",
            "start": 7162.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mentir y otro intelectual no",
            "start": 7165.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "internacionalista eh guerra sucia guerra",
            "start": 7169.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sucia guerra sucia m\u00e1s guerra",
            "start": 7172.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sucia pero",
            "start": 7176.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sucia en serio en",
            "start": 7179.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "serio Entonces nada m\u00e1s que",
            "start": 7183.0,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hubo un",
            "start": 7187.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7189.94,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 7192.32,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "hombre le ten\u00eda mucho amor a los",
            "start": 7195.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "pobres que dec\u00eda que la",
            "start": 7199.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 7203.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 7205.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 7207.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "libres entonces la verdad",
            "start": 7211.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siempre se abre",
            "start": 7215.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 7217.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "siempre y llega hasta",
            "start": 7219.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo",
            "start": 7223.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Rinc\u00f3n siempre adem\u00e1s la verdad es",
            "start": 7225.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Revolucionaria La mentira es",
            "start": 7231.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reaccionaria y ya me voy porque si no",
            "start": 7234.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente no voy a estar con los",
            "start": 7237.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidentes presidente solamente para",
            "start": 7240.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "darle las gracias el d\u00eda de ayer usted",
            "start": 7242.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "autoriza la realizaci\u00f3n del Congreso",
            "start": 7245.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "latinoamericano de periodistas y",
            "start": 7247.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "youtubers presidente eh decirle que 35",
            "start": 7250.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reporteros de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera pues",
            "start": 7254.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ya hemos trabajado a\u00f1o y medio en este",
            "start": 7256.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "congreso el material la propuesta la",
            "start": 7258.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tiene ya el licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez y",
            "start": 7261.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque nadie de nosotros queremos ser",
            "start": 7265.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "protagonistas porque el protagonista",
            "start": 7267.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "debe ser M\u00e9xico le sugerir\u00edas que usted",
            "start": 7269.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dio la fecha el mes de octubre que fuera",
            "start": 7272.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el mes de septiembre cuando a\u00fan usted",
            "start": 7275.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estar\u00eda en funciones y tambi\u00e9n pedirle",
            "start": 7278.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez que \u00e9l sea",
            "start": 7280.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el presidente o el coordinador de este",
            "start": 7282.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "congreso internacional de periodistas",
            "start": 7285.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues para que eh sea M\u00e9xico el gobierno",
            "start": 7287.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico el gobierno de la cuarta",
            "start": 7290.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que quien d\u00e9 este espacio",
            "start": 7292.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para compa\u00f1eros periodistas desde",
            "start": 7295.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Argentina hasta Estados Unidos vengan a",
            "start": 7298.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico vean las obras que se han",
            "start": 7300.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "realizado y vean el periodismo que se",
            "start": 7302.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Est\u00e1 realizando en M\u00e9xico al inicio de",
            "start": 7305.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "septiembre pero \u00e9l no es el presidente",
            "start": 7307.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00e9l ayuda en la coordinaci\u00f3n s\u00ed se\u00f1or lo",
            "start": 7309.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hacemos en M\u00e9xico",
            "start": 7312.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "perfect un encuentro de todos los",
            "start": 7314.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "comunicadores que",
            "start": 7318.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de interact\u00faan en redes sociales o sea",
            "start": 7320.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "lo que es la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7325.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "alternativa tambi\u00e9n de latinoam\u00e9rica",
            "start": 7327.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente de Am\u00e9rica Latina y del",
            "start": 7330.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Caribe S\u00ed s\u00ed ya quedamos",
            "start": 7332.719,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Gracias tambi\u00e9n de Canad\u00e1 y de Estados",
            "start": 7336.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "Unidos am de toda Am\u00e9rica nos",
            "start": 7341.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vemos",
            "start": 7370.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7400.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7430.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7460.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7490.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al e",
            "start": 7520.639,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo AC CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral C Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo Bueno pues vamos a informar sobre seguridad pero antes quiero expresar mi m\u00e1s profundo p\u00e9same por el fallecimiento de Mario Renato Men\u00e9ndez periodista y fundador de los diarios por esto y la revista Por qu\u00e9 Mario ayer a los 87 a\u00f1os naci\u00f3 el 14 de enero de 1937 en la ciudad de M\u00e9rida ah\u00ed se form\u00f3 como periodista y fue defensor de la libertad de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds influenciado por su abuelo Carlos Ricardo Men\u00e9ndez Gonz\u00e1lez de Gran trayectoria en Yucat\u00e1n en el periodismo independiente Mario Renato sum\u00f3 66 a\u00f1os de vida profesional todav\u00eda hasta hace poco llegaba al peri\u00f3dico en M\u00e9rida y \u00e9l eh hac\u00eda la edici\u00f3n yo lo visitaba cuando iba a Yucat\u00e1n como opositor a las 10 a las 11 a las 12 de la noche como se trabaja en los peri\u00f3dicos en la d\u00e9cada de los 60 de los 60s colabor\u00f3 en varios medios prestigiosos y lleg\u00f3 a dirigir la revista sucesos para todos en el siglo pasado su periodismo se caracteriz\u00f3 por combatir el oficialismo del poder ejecutivo estaba comprometido con la verdad y la justicia en 1966 fund\u00f3 la revista Por qu\u00e9 por este periodismo fue perseguido estuvo en el exilio a finales de los a\u00f1os 80 del siglo pasado fund\u00f3 los diarios por Esto empez\u00f3 con por esto de Yucat\u00e1n y otros peri\u00f3dicos por esto quintan ro por esto Campeche en 2023 recibi\u00f3 el premio nacional Carlos Montemayor por su aporte a la lucha social por la defensa de las causas justas y el rescate de la historia contempor\u00e1nea y de los movimientos sociales en M\u00e9xico fue nuestro entra\u00f1able amigo y siempre nos abri\u00f3 los espacios de poresto de Yucat\u00e1n y de otros estados de la Pen\u00ednsula para informar sobre nuestro movimiento de transformaci\u00f3n que descanse en paz mi hermano compa\u00f1ero Mario Renato Ahora s\u00ed vamos al informe sobre como lo hacemos los martes cada 15 d\u00edas iniciamos con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Vamos a ver avance del programa cero impunidad del 2 al 15 de de abril tenemos tres extradiciones realizadas por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica primer caso es un ciudadano canadiense entregado por el gobierno de M\u00e9xico y requerido por un tribunal de de Canad\u00e1 por los delitos de abuso sexual de una menor de edad robo equiparado y desobediencia particulares segundo caso una mexicana entregada a una corte de el estado de Texas por asociaci\u00f3n delictuosa y lavado de dinero el tercer caso es eh un nacional venezolano que fue entregado por el gobierno del El Salvador requerido por un juez aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico por los delitos de trata de personas en su modalidad de explotaci\u00f3n sexual adelante en cuanto a detenciones tenemos esta de \u00c1ngel n \u00e9l fue detenido en el estado de Aguascalientes por la fiscal\u00eda de Michoac\u00e1n con el apoyo de la semar de conas la fiscal\u00eda del estado y de la secretar salad p\u00fablica de Aguas calientes tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n por el delito de secuestro agravado cometido en perjuicio de un comerciante de nombre Hilario n esto en el 2014 en el municipio de en uruapilla municipio de Morelia de acuerdo con las investigaciones eh la v\u00edctima fue secuestrada por personas armadas entre ellas el hoy detenido en agosto dos meses despu\u00e9s familiares de la v\u00edctima recibieron llamadas telef\u00f3nicas exigi\u00e9ndoles dinero a cambio de su Liberaci\u00f3n Sin embargo se perdi\u00f3 el contacto con los plagiarios y dos a\u00f1os despu\u00e9s los restos de la v\u00edctima fueron localizados en un predio ubicado en la carretera libre Pascuaro uruap\u00e1n adelante esta detenci\u00f3n de Israel y Miguel n son integrantes de un autodenominado grupo Los Macas ellos fueron detenidos en Puerto Progreso Yucat\u00e1n por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con apoyo de la Fiscal\u00eda de Yucat\u00e1n del ej\u00e9rcito mexicano y la Comisi\u00f3n Nacional anti homicidios tras cumplimentar una orden de aprehensi\u00f3n por el delito de homicidio de dos personas en noviembre del 17 aqu\u00ed en el municipio de acatepec Estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones eh los hoy detenidos y otros m\u00e1s arribaron a un inmueble en la Colonia Guadalupe Victoria donde privaron de la libertad a las dos v\u00edctimas a quienes despu\u00e9s ejecutaron en la Colonia Obrera jajalpa a los dos detenidos tambi\u00e9n se les relaciona con el homicidio de tres personas entre ellas un M\u00e9dico cubano ocurrido en agosto del 2022 al interior de una cl\u00ednica en la Colonia tierrablanca en el municipio de Ecatepec adelante esta detenci\u00f3n trata de David n un expolic\u00eda del Estado estatal del Estado de Guerrero fue detenido por la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con el apoyo del ej\u00e9rcito mexicano la guardia eh fiscal\u00eda y secretar\u00eda de segad P\u00fablica del Estado de Guerrero tras cumplimentar una orden de aprensi\u00f3n en su contra por el delito de homicidio calificado en agravio del normalista Yankee n y homicidio en grado de tentativa de otro estudiante de la normal de Ayotzinapa Esto ocurri\u00f3 el s de marzo en titla Guerrero eh Hasta el momento ya son tres expolic\u00edas estatales los detenidos por estos hechos adelante eh vinculaciones a proceso tenemos a Rodolfo n por el delito de feminicidio en gradio de tentativa en agravio de edit n esto este hecho ocurri\u00f3 el 22 de febrero aqu\u00ed en aucalpan estado de M\u00e9xico de acuerdo con las investigaciones eh al estacionar su camioneta en la plaza comercial en la Colonia Ciudad Brisa edit n accidentalmente golpe\u00f3 el espejo lateral izquierdo de un veh\u00edculo Audi en El que viajaba Rodolfo y este fue el motivo por el cual Rodolfo agredi\u00f3 f\u00edsicamente a edit tir\u00e1ndola al suelo donde continu\u00f3 golpe\u00e1ndola Rodolfo fue detenido el 4 de abril por la fiscal\u00eda del Estado de M\u00e9xico con el apoyo tambi\u00e9n de la Comisi\u00f3n Nacional an homicidios y la polic\u00eda de Naucalpan adelante sentencias esta de 210 a\u00f1os de prisi\u00f3n contra Edmundo y Misael ellos fueron sentenciados tras acreditar su responsabilidad en el homicidio calificado con ventaja en agravio de 13 comuneros en Santa Mar\u00eda Ecatepec en Oaxaca el 16 de julio del 2018 de acuerdo con las investigaciones de la propia fiscal\u00eda del estado de Oaxaca un grupo de personas eh 20 personas se trasladaba a realizar labores de tequio y al arribar a un Paraje conocido como Portillo semilla Fueron emboscados por varias personas entre ellos los dos eh sentenciados provocando la muerte de 13 comuneros adelante otra sentencia de 111 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Randy Brandon \u00e9l eh fue Polic\u00eda Municipal en Chimalhuac\u00e1n eh tras acreditar su responsabilidad en los delitos de homicidio calificado de dos hombres y lesiones agravadas en contra de una mujer esto el 10 de julio del 2022 de acuerdo con las investigaciones la v\u00edctima las v\u00edctimas se encontraban al interior de un domicilio en el barrio curtidores celebrando una fiesta de cumplea\u00f1os al lugar arriba en varios elementos de la Polic\u00eda Municipal entre ellos el la hora sentenciado y quienes en un primer momento fueron agredidos con piedras y botellas por parte de los asistentes a la fiesta ello ocasion\u00f3 que Randy Brandon accionar su arma de cargo privando de la vida a dos hombres y lesionando a una mujer adelante esa sentencia de 30 a\u00f1os de prisi\u00f3n en contra de Emilio Daniel n tras acreditar su responsabilidad en el delito de homicidio calificado en agravio de Jos\u00e9 melquiades \u00e9l era precandidato a presidente municipal de la Perla El eh este hecho ocurri\u00f3 el 4 de marzo del 21 en el municipio de Escobedo Veracruz de acuerdo con las investigaciones los hechos ocurrieron como mencion\u00e9 en la Colonia Centro del municipio de Mariano Escobedo cuando el hoy sentenciado a bordo de una camioneta dio alcance a la a la v\u00edctima accionando un arma de fuego con la que priv\u00f3 privando de la vida al eh precandidato adelante y tenemos dos casos eh de jueces que favorecen a presuntos delincuentes Este es el primer caso de prisi\u00f3n domiciliaria al exprocurador Jes\u00fas n aqu\u00ed eh Los magistrados del primer tribunal colegiado en materia penal del primer circuito concede aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico eh integrado por Juan Jos\u00e9 Olvera L\u00f3pez Horacio Armando Hern\u00e1ndez Orozco y Francisco Javier saravia ascenso por mayor\u00eda de votos ya que AB asensio vot\u00f3 en contra concedi\u00f3 una suspensi\u00f3n definitiva al exprocurador Jes\u00fas n para el efecto de que el juez de control del recrusorio Sur en un t\u00e9rmino de 24 horas celebrara una audiencia en la que le conceda la prisi\u00f3n domiciliaria y se fijen las medidas de control que aseguren su cumplimiento ello debido a que el colegiado Consider\u00f3 que no existe riesgo de fuga del procesado sin embargo instruy\u00f3 que la guardia nacional le proporcione seguridad perif\u00e9rica al domicilio la guardia le ha proporcionado actualmente 10 elementos adelante y el segundo caso es el intento de liberaci\u00f3n de alias El Panter el considerado como el segundo de abordo en el c\u00e1rtel del C\u00e1rtel Santa Rosa de Lima se trata de Fernando Emanuel n aqu\u00ed el juez del tribunal de juzgado \u00fanico de oralidad en materia penal en la de la tercera regi\u00f3n con sede en Celaya Guanajuato Jos\u00e9 Jorge Quiroz Quintero en una audiencia celebrada el 10 de Abril del presente a\u00f1o emiti\u00f3 fallo absolutorio en favor de Fernando Emmanuel quien hab\u00eda sido procesado por el delito de homicidio en grado de tentativa cometido en agravio de tres agentes de la fiscal\u00eda del Estado de Guanajuato y da\u00f1os dolosos en agravio de la misma instituci\u00f3n por lo anterior orden\u00f3 de manera inmediata su libertad eh por esta causa penal de acuerdo con el juez quiro Quintero los elementos probatorios ofrecidos no fueron suficientes para acreditar la participaci\u00f3n de Fernando Emmanuel en los hechos que se mencionan sin embargo \u00e9l permanece recluido en el cerezo 18 de Coahuila ya que cumple una condena por otro proceso penal ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente Me permito ceder eh micr\u00f3fono secretario Gracias Vamos a continuar vamos a darles el informe de seguridad conjunto del 2 al 15 de abril Este es el estado de fuerza del elementos de la guardia nacional fuerzas armadas en total 281209 elementos y los veh\u00edculos aeronaves y buques que se utilizan la que sigue vamos a ver el despliegue Nacional de la guardia nacional y de las fuerzas armadas 281209 elementos en 15 misiones que vamos a ir viendo una por una la que sigue primero el apoyo de seguridad brindados por la guardia nacional apoyo de b\u00fasqueda de personas son nueve apoyos que se dieron en ese periodo siete estados 266 efectivos con nueve binomios caninos Igualmente la seguridad la secretar\u00eda de agricultura y desarrollo rural para el tras lado de fertilizantes 56,400 toneladas fue lo que se desplazaron 134 viajes y efectivos 15,648 en lo que se refiere a traslado de internos de los recrusorio fueron 22 traslados 29 internos 1833 efectivos los que se este que se utilizaron apoyo a seguridad brindados tambi\u00e9n en en la carretera en 10 estados con mayor incidencia de robo hay 3,368 efectivos de la guardia nacional 1709 veh\u00edculos y 1135 operaciones realizadas en las aduanas fronterizas e interiores 4444 efectivos 21 fronterizas y 11 interiores y en los aeropuertos se dieron operaciones de revisi\u00f3n 1,530 76 aeropuertos 27 aer\u00f3dromos 51 efectivos en lo que se refiere al decomisos de armas de fuego y cargadores como podemos ver ah\u00ed en el mes de abril armas de fuego fueron 302 y cargadores 942 la que sigue en lo que se refiere a granadas y cartuchos en abril 18 y cartuchos 22194 la que sigue por favor detenidos en abril 350 elementos detenidos veh\u00edculos decomisados 259 en lo que se refiere a a fentanilo y metanfetaminas en abril Pues casi fue 01 de kg muy poquito y metanfetaminas 33814 kg en lo que se refiere a hero\u00edna tambi\u00e9n muy poco y lo que va del a\u00f1o van 5.7 kg la que sigue en lo que se refiere a coca\u00edna en abril 228.80 11.2 kg la que sigue moneda nacional1 millones de pesos y en d\u00f3lares americanos 4.6 la que sigue en plant\u00edos de radicados 560 plant\u00edos de marihuana en 63 hect\u00e1reas la que sigue en lo que se refiere a mapola 1789 plant\u00edos en 185 hect\u00e1reas la que sigue por favor en lo que se refiere a aseguramiento de Laboratorios clandestinos de metanfetaminas del 12 la fecha que estamos hablando del 12 al 15 de abril Fueron 10 laboratorios con 2.76 kg de metanfetaminas y 46.7 toneladas de sustancias qu\u00edmicas la que sigue en lo que se refiere a estrategia para el fortalecimiento de aduanas y puertos son 50 aduanas fronterizas 2 interiores 133 mar\u00edtimas 16 en total est\u00e1n elaborando ah\u00ed 7695 elementos y lo que los resultados aqu\u00ed los podemos ver las detenciones de armas de fuego fueron siete cargadores 12 detenidos 31 veh\u00edculos terrestres 67 coca\u00edna 1166 kg y as\u00ed lo podemos estar viendo la que sigue por favor en lo que se refiere a contrabando de hidrocarburos asegurados por en las aduanas en volaredo tambi\u00e9n podemos ver los litros asegurados en Matamoros en Reynosa eh Matamoros destaca en abril esa cantidad de 6424 38 l con 14 autotanques y 55 autotanques por confirmar la que sigue por favor y las operaciones para el combate mercado il\u00edcito de combustible tambi\u00e9n en los Estados fronterizos lo que podemos a ver ah\u00ed los litros de hidrocarburo en abril 470,000 litros de hidrocarburo la que sigue y la combate al mercado il\u00edcito tambi\u00e9n en resultado ya del esfuerzo nacional en lo que va de abril m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de litros de hidrocarburos de comisados y tomas clandestinas 227 tomas clandestinas estrategia de seguridad para afectaci\u00f3n de grupos de delincuencia organizada tres detenidos del C\u00e1rtel del Pac\u00edfico cinco del C\u00e1rtel de Jalisco y cinco de c\u00e9lulas independientes eh desde luego fueron eh detenidos 13 afectaciones a grupos delictivos aqu\u00ed los podemos ver la que sigue equipos tambi\u00e9n el el equipo de trabajo interinstitucional donde est\u00e1 el ej\u00e9rcito la Marina la guardia nacional seguridad p\u00fablica conas CNI con ao y la fiscal\u00eda en siete estados que aportan el 56 por de los homicidios vinculados a delincuencia organizada aqu\u00ed podemos ver las estad\u00edsticas la que sigue por favor y el resultado del esfuerzo con mayor aportaci\u00f3n de la guardia nacional la guardia nacional aporta un 47 por y las otras dependencias el 53 por. la que sigue operaciones de b\u00fasqueda y rescate fueron 11 operaciones siete rescates diversos tres evacuaciones m\u00e9dicas y un accidente a\u00e9reo hay 1936 elementos en esas acciones la que sigue en lo que se refiere a los planes de auxilio la poblaci\u00f3n civil tanto la defensa Marina y la guardia nacional se atendieron 11 19 eventos con 5742 elementos eh fueron 105 incendios forestales nu incendios urbanos una lluvia fuerte dos explosiones y dos derrames de combustible la que sigue en lo que se refi se refiera la seguridad del en el interoce\u00e1nico que hay 1050 elementos desplegados tenemos 18 destacamentos y tres estaciones navales avanzadas alrededor del del interoce\u00e1nico y dando dndole la vigilancia la que sigue atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto en lugares de dif\u00edcil acceso aqu\u00ed podemos ver lo que se dio del 8 al 28 de abril en lo que es el el el golfo se beneficiaron a 2970 personas eh personas que est\u00e1n inmiscuidos ah\u00ed 350 elementos eh de Marina de salud de bienestar del Ims y del sistema de Protecci\u00f3n Civil tambi\u00e9n y del DIF estos son los servicios m\u00e9dicos que se prestan general enfermer\u00eda ginecolog\u00eda obstetricia enfermer\u00eda salud enfermer\u00eda Salud Mental odontolog\u00eda y odontopediatr\u00eda personas beneficiadas en lo que va del a\u00f1o 142,9 66 personas en lo que se refiere a vigilancia en el alto Golfo de California en el Golfo de uo y en el golfo de M\u00e9xico Esto es lo que se puede haer lo que se decomisaron 10 redes de pesca 4456 m de pesca destruidos en este periodo y estos son los productos asegurados los medios empleados 450 elementos Los buques los veh\u00edculos y unidades a\u00e9reas dos y de inspecciones fueron a 25 personas a cinco buques a embarcaciones menores 18 a 17 veh\u00edculos y a una instalaci\u00f3n la que sigue en lo que se refiere a operaci\u00f3n sargazo los la ya se empez\u00f3 a partir del primero de abril tenemos cuatro barredoras embarcaciones menores 22 11 sargas seras un buque oce\u00e1nico sargero barreras tenemos 8600 m de Barreras y Bandas anfibias ocho Ya se sembraron las las barreras en diferentes playas y lo que se va ahorita acumulado son 950 toneladas eso es el informe que se les proporciona gracias con su permiso se\u00f1or presidente voy a informar Buenos d\u00edas Voy a informar sobre la pregunta que se hizo al se\u00f1or presidente en relaci\u00f3n con los vi\u00e1ticos al personal que est\u00e1 dando seguridad a los candidatos el manejo de los recursos de la guardia nacional se lleva a cabo acatando las disposiciones y normas de austeridad emitidas por el gobierno de la Rep\u00fablica la guardia nacional cumple sus obligaciones de ley con recursos presupuestales autorizados por la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Por lo cual se tiene la capacidad para proporcionar la seguridad a los diferentes candidatos que participan en los procesos electorales sin requerir alg\u00fan tipo de recurso adicional a entes u organismos externos tenemos instalaciones en la cual se se les proporciona el alojamiento y la alimentaci\u00f3n eh En este caso Yo creo que los que se quejan sobre este particular son quien antes estaban acostumbrados a llegar a hoteles y acumed en restaurantes esa Esa es la situaci\u00f3n la segunda pregunta es sobre acciones de seguridad en v\u00edas de comunicaci\u00f3n la guardia nacional mantiene una vigilancia permanente para resguardar el orden garantizar la seguridad p\u00fablica combatir el delito y prestar el servicio de prevenci\u00f3n en todo el pa\u00eds manteniendo presencia en 50,38 km en la red de carreteras y puentes federales de M\u00e9xico con un despliegue de 7190 elementos y 4602 veh\u00edculos a nivel nacional la incidencia delictiva al autotransporte de carga Federal en los a\u00f1os 2023 y 2024 de acuerdo con las cifras del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica en el primer bimestre del 2024 se registraron un total de 1380 eventos disminuyendo estos En comparaci\u00f3n con los 1504 eventos del primer bimestre del 2023 la tendencia a la baja del robo al autotransporte ha sido posible por la reestructuraci\u00f3n del despliegue operativo de la guardia nacional con el refuerzo y creaci\u00f3n de fuerzas de tarea carreteras como sigue el 17 de mayo se implement\u00f3 un reforzamiento de nueve estados con un efectivo de 2392 elementos 772 veh\u00edculos en el 16 de julio de 2023 se han activado fuerzas de tarea en carreteras en dos estados con un efectivo de 972 elementos y 488 veh\u00edculos que se sumaron a los antes mencionados en el presente a\u00f1o esta comandancia de la guardia nacional ha reforzado a la conad estatal de Puebla con personal y veh\u00edculos 182 de personal y 92 veh\u00edculos esto ha permitido una reducci\u00f3n en robo de veh\u00edculos de 226 en enero a a 187 en febrero del presente a\u00f1o como resultado del incremento del despliegue de efectivos de la guardia nacional en carreteras que han registrado alta incidencia de robo de autotransportes de carga se cuenta con los siguientes ejemplos en los estados de car\u00e9 y de Guerrero se mantiene una tendencia de cero robos registrados en el 2023 y 2024 durante el presente a\u00f1o en los estados de M\u00e9xico tlascal y Veracruz se mantiene una tendencia a la baja lo anterior seg\u00fan los datos del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica Eso es todo compromiso seor presidente gracias con su permiso Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos estamos dando ahora el informe e de seguridad las e los resultados que se tienen de todos los operativos que se hacen en conjunto con las fuerzas armadas y las fuerzas de seguridad de M\u00e9xico en primer lugar tenemos la incidencia delictiva del fuero federal que tiene una reducci\u00f3n de 28.2 por En comparaci\u00f3n con diciembre de 2018 eh en casi todos los delitos tenemos reducciones importantes y en donde hay alzas en estos delitos sobre todo en delitos fiscales y delitos de delincuencia organizada son las carpetas de investigaci\u00f3n que se levantan sobre todo en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica adelante en cuanto al homicidio doloso Aunque en febrero se tuvo en marzo se tuvo un incremento con respecto a febrero es el marzo de 2024 m\u00e1s bajo desde hace 7 a\u00f1os en homicidios dolosos adelante Aqu\u00ed est\u00e1n los promedios eh diarios de v\u00edctimas de homicidio doloso donde eh la baja con respecto a 2018 es de 2% en este delito adelante Aqu\u00ed est\u00e1 el comparativo acumulado de las \u00faltimas eh administraciones siendo la variaci\u00f3n de 2018 a 2024 de - 2% en homicidio doloso adelante tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con los eh homicidios dolosos por Estado Guanajuato Estado de M\u00e9xico Baja California Chihuahua Jalisco y Michoac\u00e1n concentran el 46.9 por de este delito adelante en relaci\u00f3n con Guanajuato en este mes de marzo hubo 30 homicidios m\u00e1s que en febrero adelante en el Estado de M\u00e9xico 12 delitos m\u00e1s que el mes anterior adelante en Baja California 39 menos que el mes de febrero adelante en Chihuahua seis homicidios menos que el mes de febrero adelante en Jalisco 19 homicidios m\u00e1s que el mes anterior y en Michoac\u00e1n cuatro homicidios m\u00e1s que en febrero adelante en en total en los 50 municipios prioritarios tenemos una disminuci\u00f3n de 23 por menos en relaci\u00f3n con diciembre de 2018 recordar y subrayar que esto es hasta el 31 de marzo de 2024 sigue en la mayor\u00eda de los delitos del fuero com\u00fan se tienen e disminuciones importantes y Seguiremos en coordinaci\u00f3n con las autoridades estatales competentes para mejorar los resultados en estos delitos adelante en relaci\u00f3n con el robo los robos en general tenemos una disminuci\u00f3n de 31.2 por. El el marzo de 2024 es el m\u00e1s bajo desde que se tiene registro adelante el robo de veh\u00edculo tiene una reducci\u00f3n de 49.3 tambi\u00e9n marzo es el el \u00edndice m\u00e1s bajo de todos los los marzos de desde que se tiene registro en el secretariado adelante en relaci\u00f3n al feminicidio Tuvo una baja desde el principio de la administraci\u00f3n de 29 por y Seguiremos intensificando las acciones de prevenci\u00f3n de persecuci\u00f3n y sanci\u00f3n a la violencia feminicida lo hacemos con los institutos de las mujeres y las fiscal\u00edas especializadas en cuanto a Secu Tuvimos una disminuci\u00f3n de 82 por este marzo eh es el mes de marzo m\u00e1s bajo desde que se tiene registro 82 por de disminuci\u00f3n en secuestros es un resultado para nosotros muy importante y Seguiremos trabajando en este en la atenci\u00f3n de este delito adelante Aqu\u00ed est\u00e1n algunas de las explicaciones de Por qu\u00e9 ha bajado el delito de secuestro fundamentalmente por la coordinaci\u00f3n entre la conas la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestros y las unidades antisecuestros de las fiscal\u00edas de los estados se tienen desde el inicio de la Administraci\u00f3n 6106 detenidos secuestradores 671 bandas desarticuladas y 2996 v\u00edctimas liberadas adelante enseguida est\u00e1 la Gr\u00e1fica de robo de hidrocarburos se tiene una disminuci\u00f3n de 94.2 por de este delito del famoso huachicol y es muy importante para el gobierno de M\u00e9xico por eh las instrucciones que dio el presidente desde el inicio de la administraci\u00f3n de la atenci\u00f3n por parte de las fuerzas armadas de este delito lo cual ha tenido un ahorro estimado seg\u00fan las cifras de petr\u00f3leos mexicanos de 322.46 millones de pesos entonces este ingreso es utilizado para obras p\u00fablicas y otros programas adelante finalmente la prevenci\u00f3n de toma de casetas eh este operativo de plan caseta segura que hace la guardia nacional es muy importante porque evita la p\u00e9rdida de 4,592 millones de pesos en 2024 y desde que inici\u00f3 el operativo de 66,33 millones de pesos ahora eh voy a ocupar eso ser\u00eda en cuantoe esto ser\u00eda en cuanto al informe con su permiso se\u00f1or presidente ahora vamos a presentar el esquema de protecci\u00f3n a candidatos como fue su instrucci\u00f3n en el gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador tenemos el compromiso de proteger a quienes buscan un cargo de elecci\u00f3n popular por eso como ya hemos dicho antes junto con el Instituto Nacional electoral elaboramos un plan para dar seguridad a candidatas y candidatos que lo requieren y consiste en lo siguiente el INE recibe las solicitudes de protecci\u00f3n y nos hacen de conocimiento a Esta secretaria nosotros establecemos la coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de la defensa nacional qui\u00e9n valora el riesgo y Define el nivel de protecci\u00f3n que se requiere con esta informaci\u00f3n respondemos al INE para que comunique a los partidos pol\u00edticos y candidatos y este protocolo nos ayuda a no demorar en atender una petici\u00f3n estamos haciendo el procedimiento cada vez m\u00e1s r\u00e1pido para brindar la seguridad necesaria de forma inmediata con este mecanismo hasta el 15 de abril hemos podido atender la totalidad de la solicitudes de protecci\u00f3n que nos han llegado y que son 273 sin rechazar solicitud alguna de parte de la guardia nacional y el ej\u00e9rcito mexicano hay atenci\u00f3n para todas y cada una de las solicitudes de estas 273 en 250 se brind\u00f3 la seguridad necesaria en tanto que en 23 Fueron declinadas por los propios peticionarios y al momento no tenemos ninguna en an\u00e1lisis de riesgo recordar que el Gobierno Federal brinda protecci\u00f3n a las personas que compiten por la presidencia de la Rep\u00fablica las nueve gubernaturas estatales y el Congreso de La Uni\u00f3n en tanto que los gobiernos estatales corresponde hacer lo mismo Con quienes aspiran a puestos de elecci\u00f3n Popular de car\u00e1cter local en la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana tambi\u00e9n instalamos una mesa que opera 24 horas al d\u00eda para vigilar y Dar seguimiento a esta estrategia adicionalmente a trav\u00e9s de las 32 mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad en los Estados y las 266 regionales se da seguimiento puntual a lo que ocurre en el territorio y de ser necesario se coordinan acciones entes decirles a quienes participan en este proceso electoral que las autoridades de los tres niveles de gobierno continuamos en la atenci\u00f3n de sus requerimientos de seguridad para hacer efectivo el derecho a la poblaci\u00f3n de elegir libremente a sus autoridades en un ambiente de paz y tranquilidad en otro tema como hemos reiterado en otras ocasiones el gobierno de M\u00e9xico est\u00e1 comprometido con el desarrollo arm\u00f3nico y Pac\u00edfico del proceso electoral por ello se cuenta con la estrategia de protecci\u00f3n a candidatos el Gobierno Federal esta ya la hab\u00edamos pasado est\u00e1 bien el Gobierno Federal est\u00e1 pendiente de todas las peticiones que realicen candidatos y partidos ante el Instituto electoral para que sean atendidos inmediatamente con esta organizaci\u00f3n eh estamos por atender a los contendientes a puestos de elecci\u00f3n decirles que el actual proceso electoral que inici\u00f3 el primero de octubre Lamentablemente tenemos el reporte de una candidata fallecida y el homicidio de cinco precandidatos quienes ya contaban con recinto oficial ante sus partidos pol\u00edticos adem\u00e1s se presentaron nueve homicidios de personas aspirantes quienes a\u00fan no contaban con registro oficial ante sus partidos pol\u00edticos o ante las instituciones electorales pero hab\u00edan sido mencionadas para un cargo de elecci\u00f3n popular o en alg\u00fan momento manifestaron su deseo de competir la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y las fiscal\u00edas locales est\u00e1n a cargo de las investigaciones para que haya justicia el gobierno de M\u00e9xico trabaja de forma permanente y coordinada con todas las dependencias y \u00f3rdenes de gobierno para que los candidatos que requieran protecci\u00f3n se les proporcione de manera inmediata Por \u00faltimo el cuarto tema informar que este a\u00f1o las personas privadas de la libertad no sentenciadas Ir\u00e1n su voto para la presidencia de la Rep\u00fablica en cumplimiento con un mandato constitucional por ello del 6 al 20 de mayo se llevar\u00e1 a cabo la jornada electoral al interior de centros penitenciarios federales y estatales el antecedente de este ejercicio democr\u00e1tico es la inconformidad ante el Instituto electoral de dos personas privadas de la Libertad en Chiapas que en 2018 quer\u00edan votar Y no pudieron hacerlo en consecuencia el tribunal electoral del poder judicial de la federaci\u00f3n instruy\u00f3 al Instituto Nacional electoral a establecer las condiciones necesarias para cumplir con la votaci\u00f3n as\u00ed se reconoci\u00f3 el derecho al voto de las personas privadas de la libertad no sentenciadas as\u00ed en las elecciones intermedias de 2021 el INE realiz\u00f3 una prueba piloto con 950 personas privadas de la libertad de cinco centros federales de readaptaci\u00f3n Social para las elecciones de este 2024 el INE contempla la realizaci\u00f3n de la votaci\u00f3n a la presidencia en todos los reclusorios federales y estatales por ello el personal del instituto visit\u00f3 los penales para integrar una lista nominal de electores en prisi\u00f3n preventiva y se encarg\u00f3 de difundir los requisitos entre los internos decir que la emisi\u00f3n de los votos en todos los centros penitenciarios del pa\u00eds se realizar\u00e1 de forma anticipada para ello se instalar\u00e1n mesas receptoras del seis al 20 de mayo cumpliendo con todos los protocolos en materia de seguridad en el pa\u00eds tenemos 282 centros penitenciarios 14 federales y 268 estatales con una poblaci\u00f3n total de 23268 4 internos de los cuales 31121 es decir el 13.3 por cumplieron con los requisitos que estableci\u00f3 el INE para participar en la jornada electoral en el caso de los 14 centros federales para cumplir con la sentencia del tribunal electoral el 12 de febrero de este a\u00f1o suscribimos un convenio con el INE a fin de garantizar este ejercicio para esta elecci\u00f3n en la lista nominal de electores en prisi\u00f3n preventiva se registraron 375 internos de penales federales el \u00f3rgano administrativo desconcentrado prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social conocido como Pierce elabor\u00f3 un protocolo para garantizar la seguridad y el buen desarrollo de la jornada en los 14 ceferesos la totalidad de los internos en prisi\u00f3n preventiva fue notificada e invitada por el INE a participar en el proceso electoral el 14.5 por de la poblaci\u00f3n de penales federales podr\u00e1 emitir su voto por la para la por la presidencia de la Rep\u00fablica en tanto que los centros penitenciarios eh estatales se registraron 28046 personas privadas de la libertad es decir el 13.25 de su poblaci\u00f3n total para participar en este proceso electoral finalmente decir eh que eh el voto es un derecho y que a nivel mundial ha pa\u00edses que permiten a las personas privadas de la de la libertad ejerzan sin importar su condici\u00f3n jur\u00eddica y aqu\u00ed dej\u00f3 un cuadro en donde tenemos casos de otros pa\u00edses en donde votan las personas procesadas en otros lugares eh votan a\u00fa tambi\u00e9n los sentenciados y en otros est\u00e1 autorizado el voto sin restricci\u00f3n iones y en Casos por ejemplo como Nueva Zelanda solo los presos por fraude electoral o corrupci\u00f3n pierden su derecho a votar por varios a\u00f1os eso ser\u00eda se\u00f1or presidente lo hicimos por instrucci\u00f3n del presidente pero ya lo estamos haciendo de manera \u00e1gil ahorita no tenemos uno solo en an\u00e1lisis es inmediata y sin ning\u00fan eh sin ninguna pretexto sin burocracias cas guajuato se va hacer estendo e ya Estamos d\u00e1ndole protecci\u00f3n en algunos casos a presidentes municipales que lo han solicitado tambi\u00e9n de parte Federal de la parte Federal dar el cuadro Y viene uno por uno muy puntualmente de qu\u00e9 se trata aqu\u00ed le vamos a dar toda la presentaci\u00f3n y ah\u00ed vienen Cu\u00e1ntos son de cada uno lo estamos haciendo ya lo estamos haciendo ya hay un compromiso con mucho gusto con presidente vamos a exponer Eh ya por \u00faltimo eh una preocupaci\u00f3n que mantenemos en el gabinete de seguridad respecto a una decisi\u00f3n pr\u00f3xima en las pr\u00f3ximas semanas de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n respecto a la prisi\u00f3n preventiva de oficio primero se\u00f1alar Qu\u00e9 es la prisi\u00f3n preventiva de oficio la Constituci\u00f3n Establece en el art\u00edculo 19 segundo p\u00e1rrafo que las personas acusadas de cometer delitos que por su gravedad sean de alto impacto para la sociedad como es el caso de delincuencia organizada de narcotr\u00e1fico homicidio secuestro feminicidio tortura trata de personas abuso sexual infantil entre otros deber\u00e1n llevar su proceso bajo prisi\u00f3n preventiva para poder garantizar de entrada que el acusado comparezca a juicio que no haya una fuga y para salvaguardar la seguridad de las v\u00edctimas y de los Testigos Entonces qu\u00e9 se va a discutir en la suprema corte de justicia en la naci\u00f3n en las pr\u00f3ximas semanas la suprema corte est\u00e1 proponiendo invalidar el art\u00edculo 19 constitucional y ordenar a todos los jueces del pa\u00eds inaplicar la prisi\u00f3n preventiva de oficio esta decisi\u00f3n la toma a partir de una resoluci\u00f3n emitida en enero de 2023 por la Corte Interamericana de Derechos Humanos que como sabemos es una instancia judicial internacional que pertenece a la oea a la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos en donde condena M\u00e9xico y resuelve que eh se deben adecuar las leyes incluyendo la constituci\u00f3n para eliminar la prisi\u00f3n preventiva aunque esta resoluci\u00f3n por parte de la Corte Interamericana en realidad obliga a todo el estado mexicano en su conjunto la corte atrajo la sentencia oficiosamente para interpretarla y ordenar unilateralmente c\u00f3m M\u00e9xico debe darle cumplimiento sin que se tome en cuenta otras instituciones una obvia ser\u00eda el congreso de la uni\u00f3n qui\u00e9n deber\u00eda analizar la posibilidad de estas modificaciones creemos que la suprema corte No solo se excede sus facultades sino que pretende tomar una decisi\u00f3n sin dimensionar lo que esto significa para la paz y seguridad de nuestro pa\u00eds por ello Es que el viernes pasado el gabinete de seguridad le enviamos una carta a todas las ministras a todos los ministros para plantearles Cu\u00e1les son nuestras preocupaciones y de entrada se\u00f1alamos que esta decisi\u00f3n impactar\u00eda a la posible liberaci\u00f3n de 68,000 presuntos delincuentes bajo prisi\u00f3n preventiva oficiosa al d\u00eda de hoy estamos hablando de 11640 acusados de homicidio 7150 acusados de secuestro 2617 de violaci\u00f3n 4013 de narcotr\u00e1fico y narcomenudeo 3800 de portaci\u00f3n de armamento y explosivos 1405 de feminicidio 1273 de abuso infantil y corrupci\u00f3n de menores y 405 por delincuencia organizada aqu\u00ed podemos ver los principales estados que se ver\u00edan afectados por esta por esta decisi\u00f3n destaca el estado de M\u00e9xico donde hay 21,0 718 personas en prisi\u00f3n preventiva oficiosa Cabe destacar que el n\u00famero es tan alto precisamente porque la problem\u00e1tica est\u00e1 vinculada a la enorme tardanza de los propios jueces y de la cantidad de recursos y amparos que hacen que todos estos procesos duren mucho tiempo en resolverse ese asunto debe atacarse por el propio poder judicial la enorme tardanza de eh las de los procesos y las resoluciones la liberaci\u00f3n de estas personas como hemos dicho pondr\u00eda en riesgo primero a los Testigos y a las v\u00edctimas que son las personas que los han acusado por supuesto al personal desde eh polic\u00edas personal de la fiscal\u00eda los propios juzgadores vemos un riesgo tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n en su conjunto ante la posibilidad de la comisi\u00f3n de nuevos delitos a la seguridad nacional porque se trata de individuos que presuntamente est\u00e1n asociados a grupos del crimen organizado y que cuentan con capacidad econ\u00f3mica y operativa incluso con alto riesgo de darse a la fuga Y por supuesto de manera estamos viendo con preocupaci\u00f3n la carga excesiva que esto significar\u00eda tanto para las fiscal\u00edas como para los juzgados es decir si de por s\u00ed hoy tardan much\u00edsimo tiempo en resolver esta medida va a aumentar esos tiempos cuando se trata de uno de los or\u00edgenes del problema por otro lado tambi\u00e9n se\u00f1alamos a los ministros y a las ministras que esta decisi\u00f3n vulnera la soberan\u00eda nacional pues la existencia de de organismos internacionales no implica que los estados renuncien a su soberan\u00eda ni a su derecho a autodeterminarse en el caso de M\u00e9xico la soberan\u00eda nacional reside esencial y originalmente en el pueblo y se ejerce a trav\u00e9s de los poderes del estado y de sus representantes populares conforme al pacto Federal que establece nuestra Constituci\u00f3n es decir ning\u00fan estado gobierno organismo o tribunal extranjero puede ordenarle a M\u00e9xico modificar su Constituci\u00f3n modificar su r\u00e9gimen pol\u00edtico ni su forma de gobierno hacerlo ser\u00eda un acto inadmisible de injerencia Y a qui\u00e9n le toca defender nuestra Constituci\u00f3n precisamente a la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n porque aunque la Constituci\u00f3n y los tratados internacionales de derechos humanos tienen la misma jerarqu\u00eda y deben interpretarse todos de manera arm\u00f3nica cuando una norma internacional se opone a una norma constitucional debe prevalecer siempre nuestra Constituci\u00f3n Este ha sido el criterio que se se ha tomado por la propia corte en anteriores ocasiones e incluso el ministro ponente el ministro pardo eh ha interpretado de esta de esta manera y es quien Hoy est\u00e1 proponiendo invalidar este art\u00edculo constitucional en este sentido tambi\u00e9n el art\u00edculo 9 de la ley sobre la celebraci\u00f3n de tratados se\u00f1ala que M\u00e9xico no puede reconocer resoluciones de organismo internacionales cuando est\u00e9 de por medio la seguridad del Estado el orden p\u00fablico o cualquier otro inter\u00e9s general de la naci\u00f3n finalmente la suprema corte se excede al anular una disposici\u00f3n constitucional cuando la \u00fanica facultada para reformar o para eliminar una art\u00edculo de la Constituci\u00f3n es el Congreso de La Uni\u00f3n a trav\u00e9s de los ados y los senadores con dos terceras partes con la ratificaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los congresos locales nos parece que esta decisi\u00f3n eh el poder judicial es asumirse como el gran poder de los poderes ya por \u00faltimo queremos alertar que diversos juzgados federales han ido a\u00fan m\u00e1s lejos porque sin que la suprema corte de justicia se haya pronunciado sobre este tema el pleno de la regi\u00f3n centro Norte que comprende 18 estados emiti\u00f3 ya una jurisprudencia que ordena a todos los jueces de estos 18 estados a conceder sus pensiones de Amparo que promuevan las personas que tienen \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n precisamente por delitos que ameritan prisi\u00f3n preventiva oficiosa eso en cumplimiento de la sentencia de la Corte Interamericana es decir los juzgados penales se le adelantaron ya la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n decidiendo unilateralmente un asunto que todav\u00eda no est\u00e1 resuelto por el estado mexicano As\u00ed que hacemos un llamado a la corte a respetar la Constituci\u00f3n respetar la divisi\u00f3n de poderes no excederse en sus en sus facultades ar las graves consecuencias que eliminar la prisi\u00f3n preventiva oficiosa tendr\u00eda para la seguridad nacional en las circunstancias actuales y que valoren atacar mejor uno de los problemas de fondo que es la enorme tardanza de las resoluciones de sus asuntos que hemos denunciado en este espacio en m\u00faltiples ocasiones es cu\u00e1nto presidente Bueno vamos primero a a a ver este como lo ofrec\u00ed en el gabinete Le ofrezco una disculpa porque no concluimos el informe pero le prometo en breve como tambi\u00e9n lo dije en el gabinete hacer lo e lo revis\u00e9 ya era muy tarde y ten\u00eda algunas cosas Ese fue el tema entonces me disculpo por favor empezamos con qued\u00f3 un compa\u00f1ero adelante Buenos d\u00edas presidente \u00d3scar Gonz\u00e1lez de radio relx 104.5 FM f\u00edjense que de manera De qu\u00e9 manera podr\u00edan ser apoyados por la Secretar\u00eda de Seguridad Ciudadana elementos de las diversas corporaciones pero aquellos que verdaderamente tienen vocaci\u00f3n de servicio y que han hecho m\u00e1s ya de 60 70 detenciones renombrados C\u00f3mo c\u00f3mo se les podr\u00eda apoyar desde luego sabemos que se han hecho con decoraciones de algunos de ellos y eso es de manera excelente puesto que sabemos que por servir al pueblo tienen que dejar familias y a\u00fan arriesgando su propia vida es justo que se les valore con alg\u00fan grado hay algunos polic\u00edas que han hecho solicitud para este programa pero lamentablemente no ha sucedido nada por lo que le piden eh de la de qu\u00e9 posibilidad qu\u00e9 manera se podr\u00eda ayudarlos para que se vayan con alg\u00fan grado y tambi\u00e9n de las unidades policiacas de la zona oriente de Iztapalapa ver qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo a ver si pueden enviar unidades polic\u00edacas nuevas porque las que tienen S\u00ed est\u00e1n en p\u00e9simas condiciones Ese es el primero no este nosotros tenemos establecido un sistema de reconocimiento a integrantes de las fuerzas armadas incluidos guardias nacionales tambi\u00e9n quienes eh trabajan para evitar eh delitos como el secuestro se les hace un reconocimiento permanente peri\u00f3dico cada dos meses nos reunimos con ellos en algunos casos con familiares de quienes en cumplimiento de su deber pierden la vida eh heridos y se les hace un reconocimiento no se difunde esto que venimos haciendo desde hace alg\u00fan tiempo por algunas razones pero s\u00ed hay este reconocimiento el antecedente es que cuando fui jefe de gobierno la Ciudad de M\u00e9xico peri\u00f3dicamente se hac\u00eda lo mismo se reconoc\u00eda a los polic\u00edas m\u00e1s destacados tambi\u00e9n a ministerios p\u00fablicos bomberos que en un mes hab\u00edan hecho de algo importante En beneficio de la gente Entonces eso ya se aplica a nivel Federal lo hacemos Es una remuneraci\u00f3n remuneraci\u00f3n econ\u00f3mica y un reconocimiento un homenaje tambi\u00e9n por su labor Ojal\u00e1 y esto se retome en todos los estados porque ayudar\u00eda mucho les da eh mucho orgullo el que se les reconozcan sus m\u00e9ritos se invita a sus familiares porque pues cualquier servidor p\u00fablico depende mucho de el apoyo de la familia y la familia tambi\u00e9n padece de preocupaci\u00f3n por el trabajo que realizan Entonces ya nosotros lo estamos haciendo y ojal\u00e1 y se extienda a todo el pa\u00eds S\u00ed en un segundo tema este presidente es con respecto a este tema Ya ya lo hemos tra\u00eddo aqu\u00ed a la ma\u00f1anera con respecto al invi y le Env\u00eda una una carta la se\u00f1ora olda eh Antes que todo le dice le doy las gracias por su oportuna intervenci\u00f3n Gracias a ella me tomaron en cuenta en el invi Adem\u00e1s queremos actualizarlo de la situaci\u00f3n relacionada en el tema del inbi de la maestra oaxaque\u00f1a a la que un defraudador intent\u00f3 despojar de su \u00fanico patrimonio un terreno en la alcald\u00eda de Iztapalapa como puede escuchar ha sido v\u00edctima de una serie de atropellos por los servidores p\u00fablicos del inbi que durante todos estos a\u00f1os han ya incluso afectado ya la salud de esta se\u00f1ora por el estr\u00e9s por los enojos continuos debido a la prepotencia de estas personas y que al final han contribuido para que sufra una enfermedad de tiroides y recientemente ha sido diagnosticada con c\u00e1ncer por lo que respetuosamente les solicita su intervenci\u00f3n a fin de solucionar definitivamente la devoluci\u00f3n de un bien inmueble Adem\u00e1s de que sean cubiertos por el inbi algunos gastos fiduciarios en su totalidad as\u00ed como los gastos en que ha incurrido para mantener salvaguardando el bien inmueble el cual fue invadido por meses y que ascienden a 900 900,000 pesos le pide respetuosamente su valiosa intervenci\u00f3n a fin de determinar con todos los actos de corrupci\u00f3n que se han presentado dentro del invi debido a algunos servidores que est\u00e1n afectando la imagen de la cuarta transformaci\u00f3n incluso a nivel de Cartel inmobiliario Por lo cual le da las gracias qu\u00e9 se Qu\u00e9 se puede hacer muy bien Vamos a a pedirle a Rosa ycela que nos ayude en la gesti\u00f3n que se est\u00e1 haciendo ahora este con Jes\u00fas se ponen de acuerdo okay Y ya Mi \u00faltimo tema presidente en unos d\u00edas iniciar\u00e1n campa\u00f1as locales en seis estados Guerrero ha llamado la atenci\u00f3n Pues un dirigente Estatal de morena eh anunci\u00f3 que desde hace meses que a la alcaldesa de Chilpancingo no le permitir\u00edan formar parte del proceso interno para la reelecci\u00f3n por un video publicado el a\u00f1o pasado con un supuesto l\u00edder l\u00edder y no la dej\u00f3 participar por ning\u00fan cargo local y llama la atenci\u00f3n que hace unos d\u00edas Este l\u00edder se\u00f1al\u00f3 que morena le hab\u00eda dado un trato Digno y textual dijo que hab\u00eda salvado el pellejo a Norma Otilia qu\u00e9 qu\u00e9 este c\u00f3mo le merece esta Qu\u00e9 opini\u00f3n merece pues no me puedo meter en eso porque es un asunto electoral pero ya lo expusiste gracias muy buenos d\u00edas presidente amir Ibrahim del quintan R MX Buenos d\u00edas a los secretarios el pasado 8 de febrero en Playa del Carmen presidente hubo un desalojo en una zona irregular ya le hab\u00eda yo comentado antes de este tema que est\u00e1 pasando en Playa del Carmen en donde la polic\u00eda municipal ingres\u00f3 sin orden judicial a desalojar a una a una colonia que se llama San Judas Tadeo en donde en el acto eh Y no es un tema pol\u00edtico es un tema muy social en el acto golpearon mujeres mujeres embarazadas ni\u00f1os de 4 a\u00f1os hay fotograf\u00edas videos eh dispararon al aire y eh Bueno fui a documentar lo que sucedi\u00f3 platiqu\u00e9 con las personas que estuvieron eh En este acto y pues este hoy vamos a publicar un un reportaje ya con los testimonios y todo esto que fuimos a hacer presidente y pues este pues s\u00ed es muy grave lo que sucedi\u00f3 porque pues al parecer pues no pas\u00f3 nada y las personas en la noche eh al otro d\u00eda volvieron Ingresar a este terreno est\u00e1n todav\u00eda ah\u00ed los sacan vuelven a regresar por sus per y bueno no hay atenci\u00f3n de Derechos Humanos por ejemplo no que eso para tambi\u00e9n presidente es importante decir que primeramente se difundi\u00f3 la informaci\u00f3n de que la fiscal\u00eda hab\u00eda participado en este desalojo sin embargo la misma fiscal\u00eda en un comunicado oficial desminti\u00f3 esta informaci\u00f3n y dijo no saber nada de lo que pas\u00f3 en ese momento Entonces fue un acto de la Polic\u00eda Municipal en estricto sentido sin orden judicial y nada que acompa\u00f1ar El desalojo las personas est\u00e1n ah\u00ed pues eh tienen mucho miedo ya porque pues ya los balacearon ya los golpearon y y est\u00e1n siendo amanz ados todo el tiempo se\u00f1or presidente este tema de las zonas irregulares en Playa del Carmen es un tema delicado porque pues este ya es algo que est\u00e1 ah\u00ed entonces eh a la hora de entrevistarlos Pues nos pidieron Eh pues que le hici\u00e9ramos saber a usted este este y pues si pueden tener acompa\u00f1amiento de derechos humanos de la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica o un asesoramiento para ver de qu\u00e9 manera podr\u00edan a la mejor regularizar esta al parecer el pedazo que eh En el que ocupan es de un Ejido que es el Ejido de Playa del Carmen que tiene hect\u00e1reas y hect\u00e1reas de tierra se\u00f1or presidente y que han hecho adem\u00e1s enormes negocios inmobiliarios y que esta gente pues eh Pues realidad no tiene eh eh para un pedazo de tierra entonces eh saber su opini\u00f3n saber qu\u00e9 acompa\u00f1amiento se le puede dar desde el gobierno eh federal y y saber si se les puede ayudar a estas personas presidentes Es mi primer pregunta Bueno pues este tambi\u00e9n rosael para este eh entrar en comunicaci\u00f3n con ellos y ayudarlos y si es necesario pedir la participaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de derechos humanos con eso podemos verlo Muchas gracias presidente en otro tema ya le hab\u00eda presentado yo en Quintana ro el caso de Julio Orellana una persona que fue acusada por secuestro Pues al parecer pues es inocente cumple con los protocolos de Estambul llevaba 20 a\u00f1os sin sentencia presidente estos cl\u00e1sicos de lo que precisamente estaba hablando la Secret de gobernaci\u00f3n 20 a\u00f1os sin sentencia un un proceso de investigaci\u00f3n de 15 a\u00f1os que se llev\u00f3 su caso no eh Y bueno e ya lo sentenciaron presidente despu\u00e9s de la exposici\u00f3n Ya pues eh parece que hay que exponer al poder judicial para que eh despu\u00e9s de 20 a\u00f1os haga la sentencia Ya la ya la ejecut\u00f3 l\u00f3gicamente la sentencia presidente pues vino en contra no porque Imag\u00ednese despu\u00e9s de 20 a\u00f1os sentencia que digan que es inocente pues imag\u00ednense No pero est\u00e1 est\u00e1 muy claro en el expediente yo me avent\u00e9 todo el expediente Son un mont\u00f3n de hojas no en donde pues lo relacionan con una banda que ni siquiera lo acusan a \u00e9l de delincuencia organizada por ejemplo no y y est\u00e1 en un experiente con un mont\u00f3n de personas entonces eh Hay muchas contradicciones Y aparte hay tortura no bueno saber presidente si en este caso eh se le podr\u00eda coner indulto ya que es un adulto mayor ya en este momento ya tiene eh m\u00e1s de eh 65 a\u00f1os es una persona que ya est\u00e1 enferma que ha llevado 20 a\u00f1os en prisi\u00f3n sin esta sentencia hasta ahorita se la acaban de dar el pasado febrero saber si esto procede o no procede presidente o qu\u00e9 manera hay para eh este caso en particular pasa s\u00ed con mucho gusto eh con su permiso presidente lo atendemos en la comisi\u00f3n de amnist\u00eda se han logrado buenos resultados en conjunto con la secretaria de gobernaci\u00f3n vemos el caso y si tiene los datos ahorita le hablan de inmediato del equipo de la secretaria y lo atendemos con mucho gusto y revisamos con usted o con algun abogado Cu\u00e1les han sido los datos de hecho ellos ya est\u00e1n en comunicaci\u00f3n con ustedes atendido bastante y pues bueno yo est en losos cas pero los renuevo vuelvo a Tom s\u00ed esperamos ir por la amnist\u00eda y veremos qu\u00e9 dice el juez Porque si fuera por nosotros eh atender\u00edas pero hay muchos jueces como dice el presidente que ayudan a las personas sobre todo que son Humildes que tienen un problema de salud o que tienen un problema relacionado con una injusticia entonces esperamos la revisi\u00f3n de este caso muchas gracias secretaria y ya como \u00faltimo tema presidente ayer el diputado Noro\u00f1a se present\u00f3 en la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a interponer una denuncia penal en contra del presidente Ecuador Daniel Novoa por secuestro porque Afirma o sostiene el diputado Noro\u00f1a Fernando Noro\u00f1a que fue un secuestro lo que se ejecut\u00f3 en la embajada de M\u00e9xico y que ocurri\u00f3 en suelo Mexico en ese momento y que ese es el fundamento que hay para esta denuncia penal saber presidente Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece la denuncia y si lo vea usted como un procedimiento adecuado Gracias presidente pues este \u00e9l tiene todo el derecho de hacerlo y fue un asunto pues muy grave lo de la invasi\u00f3n la toma el allanamiento de la embajada de M\u00e9xico en Ecuador ya nosotros presentamos la denuncia a la Corte Internacional de Justicia Vamos a continuar con ese tr\u00e1mite pero cualquier otra denuncia que se presente en ese sentido pues merece ser atendida eso es mi punto de vista y que sean las autoridades las que resuelvan nosotros queremos que la Corte de Justicia internacional eh act\u00fae Y es eh muy claro lo que estamos planteando primero una separaci\u00f3n de Ecuador del estado de Ecuador de la de las Naciones Unidas en tanto no se pronuncien ofreciendo un o de no repetici\u00f3n la aceptaci\u00f3n de que violaron nuestra soberan\u00eda nos importa tambi\u00e9n el que no haya repetici\u00f3n en ning\u00fan caso y es el momento para que cualquier estado que Viole la soberan\u00eda de una embajada de otro pa\u00eds y que Viole del derecho de asilo el derecho internacional se le expulse de la ONU que el tribunal de Justicia internacional resuelva sobre esto y que esa resoluci\u00f3n pase a la asamblea general de Naciones Unidas se vote se ponga consideraci\u00f3n de todos los pa\u00edses miembros y si se aprueba que se aplique y que el consejo de Naciones Unidas no tenga derecho a veto porque si no se act\u00faa as\u00ed la ONU va a quedar como un [M\u00fasica] florero nada m\u00e1s de adorno y no se puede permitir que se rompa que se vulnere el derecho internacional como se hizo en el caso de Ecuador porque entonces ser\u00eda pues eh la ley del m\u00e1s fuerte el mundo de los gorilas ya lo he dicho con todo respeto a los gorilas eso es lo que nosotros estamos planteando y de defender el derecho de asilo los perseguidos por razones pol\u00edticas deben de ser eh apoyados protegidos Por el derecho de asilo es parte de nuestra tradici\u00f3n de pol\u00edtica exterior Y eso se tiene que defender es lo que estamos planteando no hay ning\u00fan comentario porque no es una frivolidad este asunto de extradici\u00f3n esta esta denuncia penal que que lo vea la la la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que se lleve a tribunales y que en caso de que el tribunal encuentre una orden de aprensi\u00f3n que se pida con fines de extradici\u00f3n que se pida s\u00ed Yo respeto su planteamiento como pueden haber otros pero nosotros estamos eh acudiendo a la Corte Internacional y hoy vamos a tener una reuni\u00f3n con presidentes con cancilleres y nuestro planteamiento va eh orientado a eso a que se expulse temporalmente en tanto no haya una disculpa un ofrecimiento de Disculpa y de no repetici\u00f3n de Ecuador eh y al mismo tiempo este que si esto vuelve a presentarse en cualquier pa\u00eds del mundo existe ya un procedimiento es eh dejar un precedente es una que M\u00e9xico quiere este hacer [M\u00fasica] valer Todav\u00eda me tengo que ir Eso s\u00ed en 20 minutos porque vamos a iniciar a las 9 a las 9 de la ma\u00f1ana vamos a iniciar una conferencia este una videoconferencia sobre este tema ser\u00e1 p\u00fablica la sesi\u00f3n S\u00ed pero s\u00ed s\u00ed no creo que haya problema no si lo acuerdan no ah\u00ed se va a proponer el acuerdo para ver si se da a conocer\u00eda de esta intromisi\u00f3n este para laaj entonces con eso se toda posibilidad de di\u00e1logo presidente des ya nosotros ya tenemos una estrategia a seguir gracias Muy buenos d\u00edas a todos los servidores p\u00fablicos a los compa\u00f1eros Buenos d\u00edas presidente de todos los mexicanos Eh pues avanza avanza la iniciativa del fondo para pensiones del bienestar presidente el d\u00eda de ma\u00f1ana se vota en c\u00e1mara de diputados eh le pregunto eh Tambi\u00e9n ante la proximidad del d\u00eda primero de mayo en donde Pues el salario m\u00ednimo ha tenido una fuerte recuperaci\u00f3n en su poder adquisitivo en donde los trabajadores Eh pues hano han visto la erradicaci\u00f3n del outsourcing que pues eran empresas que simulaban y este evad\u00edan las sus responsabilidades con con los trabajadores Esto me lleva preguntarle se\u00f1or presidente el fondo de pensiones para bienestar es un acto de Justicia social a los trabajadores porque la oposici\u00f3n la derecha dice que es un acto proselitista un acto electorero ante las elecciones del 2 de junio cu\u00e1l ser\u00eda su respuesta presidente bueno que ya es de dominio p\u00fablico a\u00fan cuando hace falta informar m\u00e1s porque los medios convencionales callan guardan silencio cuando se habla de estos temas y hay que estar repitiendo y repitiendo y repitiendo parezco disco rayado Pero tambi\u00e9n ese es mi trabajo hacer conciencia y es importante informar antes no se informaba o se daba a conocer lo que les conven\u00eda a los potentados qu\u00e9 es lo que sucedi\u00f3 as\u00ed en t\u00e9rminos generales Ya lo hemos dicho a ver si les pongo de otra manera para no aburrir durante todo el periodo llamado neoliberal que nosotros conocemos como neop porfirista desde 83 hasta 2018 36 a\u00f1os se aplic\u00f3 una pol\u00edtica de pillaje se saque\u00f3 al pa\u00eds como nunca en la historia y eso puede probar es el periodo de m\u00e1s robo de m\u00e1s bandidaje [M\u00fasica] oficial y por lo mismo dem\u00e1s concentraci\u00f3n de riqueza en unas cuantas manos es el periodo de mayor desigualdad econ\u00f3mica y social es cuando se tiene a los hombres m\u00e1s ricos del mundo cuando hay multimillonarios mexicanos que aparecen en la lista de los m\u00e1s ricos del mundo en ese periodo y al mismo tiempo es cuando hay m\u00e1s pobreza es el periodo repito de m\u00e1s desigualdad econ\u00f3mica social de una desigualdad monstruosa Pero estos oligarcas corruptos saqueadores no solo se dedicaron a privatizar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n Qu\u00e9 es privatizar es convertir lo p\u00fablico en privado entregaron las minas entregaron los ferrocarriles entregaron las empresas p\u00fablicas entregaron los ferrocarriles los bancos entregaron parte de la riqueza petrolera entregaron parte de la industria el\u00e9ctrica nacional entonces una gran privatizaci\u00f3n los puertos los aeropuertos bueno los hospitales los reclusorios todo casi todo pero no conformes con eso con todo lo que saquearon tambi\u00e9n se quedaron con el presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo porque aceptando sin conceder que privatizar las minas como Cananea y como otras Minas Como lo hicieron en este periodo o tel\u00e9fonos de M\u00e9xico o los bancos si ya estaban entregando todos esos bienes pues era eh pues elemental el que le dejaran a la gente Su presupuesto pero no tambi\u00e9n se robaron el presupuesto tambi\u00e9n se metieron a quedarse con el presupuesto p\u00fablico entonces entonces esa pol\u00edtica fue acompa\u00f1ada pol\u00edtica de pillaje ese robo cont\u00f3 la con con la complicidad de El poder legislativo y del poder judicial el gobierno fue c\u00f3mplice el gobierno fue tomado fue secuestrado por una banda de malhechores para cometer ese atraco tan es as\u00ed que durante todo este periodo del 83 al 2018 a\u00f1os todas las reformas que se hicieron a la Constituci\u00f3n y a las leyes en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores fueron para legalizar el atraco y todas fueron para favorecer a una minor\u00eda y perjudicar a la mayor\u00eda de los mexicanos todas revisen las reformas esto para los estudiantes de derecho de sociolog\u00eda de ciencia pol\u00edtica de filosof\u00eda para todos los estudiantes revisen las reformas que hici a la Constituci\u00f3n y a las leyes desde el 83 hasta el 18 a ver si van a encontrar una en favor del pueblo en ese contexto en ese marco de entreguismo y de subordinaci\u00f3n a una minor\u00eda rapaz se hicieron dos reformas de pensiones una concedo para que se privatizar las pensiones as\u00ed surgen las llamadas Afores que son las que administran las pensiones son instituciones privadas vinculadas a los bancos y al sector financiero esas reformas le permiten a estas Afores administrar las pensiones de los trabajadores lo que por ley le corresponde a los trabajadores empezar sin ning\u00fan control cobraban comisiones elevad\u00edsimos por manejar el dinero de los trabajadores comisiones por encima de la media de lo que se cobraba en otros pa\u00edses qu\u00e9 hicimos pues se logr\u00f3 reducir ese porcentaje Y a partir de que se llev\u00f3 a cabo esa reforma el ahorro para los trabajadores en sus pensiones va a llegar a 150,000 millones de pesos por tomar esta decisi\u00f3n no quer\u00edan se resist\u00edan y se estableci\u00f3 esta reforma Este cambio segundo aqu\u00ed lo dijimos era tan infame esa reforma de Cedillo apoyada por el bloque conservador en el congreso que hasta los mismos empresarios yo creo que en un acto de humanismo decidieron aumentar sus cuotas para que el trabajador no recibiera como estaba contemplado en la reforma de Cedillo Al momento de jubilarse el 30% de su sueldo Entonces esto ha permitido aumentar van a recibir Pues con el ahorro por no pagar tanto de comisiones y por este incremento en las cuotas de los empresarios pues como un 50% Qu\u00e9 estamos nosotros planteando que se constituya un fondo compensatorio para que el trabajador al final reciba el 100% de su salario de D\u00f3nde sacar el dinero para para ese fondo resulta que nos encontramos que las Afores tienen dinero manejan dinero de quienes no han cobrado sus pensiones y ellos administran esos fondos a\u00fan cuando ya por ley deber\u00edan de entregar esos fondos al seguro social y no entregan los fondos entonces lo que se est\u00e1 ahora discutiendo y queremos que se apruebe es que las Afores entreguen esos fondos para compensar a los trabajadores que se van a jubilar y que deben de recibir el 100% de su salario pero como hablamos de cerca de 40000 millones de pesos pues se resisten y ah\u00ed est\u00e1n todos los medios de informaci\u00f3n convencionales no todos Hay honrosas excepciones pero sobre todo los columnistas que reciben moches de los grandes bancos y de los que manejan las Afores diciendo de que nosotros queremos quitarle los safores a los trabajadores cuando es exactamente lo opuesto bueno eso mismo que se hizo con los trabajadores cuando Cedillo lo hizo Calder\u00f3n para los Trabajadores al Servicio del Estado maestros oficinistas todo lo que tiene que ver con el Iste pues es igual lo que queremos es que los Trabajadores al Servicio del Estado tambi\u00e9n sean compensados cuando se jubilen de eso se [M\u00fasica] trata lo planteamos hace como dos meses lo presentamos el 5 de febrero como reforma constitucional con el 5 de febrero Pero como ahora se va votar est\u00e1 eh el cuestionamiento sobre el tema y como dir\u00eda un conductor de un programa de radio hay que mentir hay que mentir hay que mentir hay que mentir este la estrategia es mentir mentir mentir y otro intelectual no internacionalista eh guerra sucia guerra sucia guerra sucia m\u00e1s guerra sucia pero sucia en serio en serio Entonces nada m\u00e1s que hubo un [M\u00fasica] gran hombre le ten\u00eda mucho amor a los pobres que dec\u00eda que la verdad nos hac\u00eda libres entonces la verdad siempre se abre paso siempre y llega hasta el \u00faltimo Rinc\u00f3n siempre adem\u00e1s la verdad es Revolucionaria La mentira es reaccionaria y ya me voy porque si no presidente no voy a estar con los presidentes presidente solamente para darle las gracias el d\u00eda de ayer usted autoriza la realizaci\u00f3n del Congreso latinoamericano de periodistas y youtubers presidente eh decirle que 35 reporteros de aqu\u00ed de la ma\u00f1anera pues ya hemos trabajado a\u00f1o y medio en este congreso el material la propuesta la tiene ya el licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez y porque nadie de nosotros queremos ser protagonistas porque el protagonista debe ser M\u00e9xico le sugerir\u00edas que usted dio la fecha el mes de octubre que fuera en el mes de septiembre cuando a\u00fan usted estar\u00eda en funciones y tambi\u00e9n pedirle al licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez que \u00e9l sea el presidente o el coordinador de este congreso internacional de periodistas pues para que eh sea M\u00e9xico el gobierno de M\u00e9xico el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n que quien d\u00e9 este espacio para compa\u00f1eros periodistas desde Argentina hasta Estados Unidos vengan a M\u00e9xico vean las obras que se han realizado y vean el periodismo que se Est\u00e1 realizando en M\u00e9xico al inicio de septiembre pero \u00e9l no es el presidente \u00e9l ayuda en la coordinaci\u00f3n s\u00ed se\u00f1or lo hacemos en M\u00e9xico perfect un encuentro de todos los comunicadores que de interact\u00faan en redes sociales o sea lo que es la comunicaci\u00f3n alternativa tambi\u00e9n de latinoam\u00e9rica presidente de Am\u00e9rica Latina y del Caribe S\u00ed s\u00ed ya quedamos Gracias tambi\u00e9n de Canad\u00e1 y de Estados Unidos am de toda Am\u00e9rica nos vemos al al al al al e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 6 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:38.846458"
}