{
    "video_id": "uC2jyYyG_P4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uC2jyYyG_P4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCD2-3o-Q9-zoq8jRGXP29EOXqMNA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uC2jyYyG_P4",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Guachochi, Chihuahua",
    "video_length_seconds": 4308,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.26,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 17.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural",
            "start": 21.31,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "guachochi atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 23.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 25.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 28.69,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 30.79,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 40.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 44.85,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 48.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 50.309,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 54.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 57.059,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.03,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "licenciado javier corral jurado",
            "start": 64.67,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 67.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 69.99,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "doctor cortina alcocer varela secretario",
            "start": 75.34,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 79.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 79.71,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "maestro zo\u00e9 robledo director general del",
            "start": 84.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 88.09,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 94.0,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 96.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "doctora gisela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 102.01,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y bienestar",
            "start": 105.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 113.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "titular del instituto nacional de salud",
            "start": 116.05,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 118.63,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "doctor o marca cuba casarrubias",
            "start": 123.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "encargado de la direcci\u00f3n del hospital",
            "start": 125.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rural walking",
            "start": 128.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "hugo aguirre garc\u00eda presidente municipal",
            "start": 133.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de guachochi y chihuahua",
            "start": 136.48,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 139.0,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 144.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 147.319,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "municipales a la sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 150.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a representantes de los medios de",
            "start": 153.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 155.63,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 158.99,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 160.87,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador de",
            "start": 164.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "chihuahua licenciado javier corral",
            "start": 167.049,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "jurado",
            "start": 169.93,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "tardes a todas y a todos quiero volver a",
            "start": 177.75,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "celebrar esta presencia en chihuahua del",
            "start": 181.89,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 186.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador quiero decirles que esta",
            "start": 189.87,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "es la sexta ocasi\u00f3n",
            "start": 194.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en que desde que fue electo presidente",
            "start": 197.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 200.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el presidente ha estado con nosotros",
            "start": 202.81,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "preocupado por distintos temas ha",
            "start": 206.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mostrado un inter\u00e9s particular por",
            "start": 210.04,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "chihuahua que yo agradezco sinceramente",
            "start": 213.55,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y esta gira sobre todo porque el",
            "start": 217.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 recogiendo de manera",
            "start": 221.769,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "directa del personal que trabaja que",
            "start": 224.31,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "construye todos los d\u00edas este sistema de",
            "start": 229.209,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienestar las inquietudes las",
            "start": 231.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "solicitudes y el presidente est\u00e1",
            "start": 234.519,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "atendiendo cada una de las peticiones yo",
            "start": 237.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "quiero agradecerle en nombre de todas y",
            "start": 241.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todos los chihuahuenses presidente de",
            "start": 243.73,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador su presencia porque nos",
            "start": 245.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resulta muy esperanzadora porque este es",
            "start": 248.349,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "uno de los temas m\u00e1s sensibles para la",
            "start": 251.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sociedad chihuahuense esta ma\u00f1ana el",
            "start": 254.769,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente empez\u00f3 en valle de allende y",
            "start": 257.44,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 aqu\u00ed en guachochi y ma\u00f1ana",
            "start": 260.109,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "estaremos en san juanito",
            "start": 263.229,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y continuar con una gira en la que el",
            "start": 266.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente directamente est\u00e1",
            "start": 269.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "supervisando que est\u00e9 esta red",
            "start": 271.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "extraordinaria de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que es",
            "start": 273.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el imms bienestar hoy funciona como debe",
            "start": 276.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de ser",
            "start": 280.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yo quiero adem\u00e1s decir que ha sido",
            "start": 281.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta una gran oportunidad para",
            "start": 284.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conversar con el presidente y avanzar en",
            "start": 287.29,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una serie de temas muy importantes que",
            "start": 290.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenemos de colaboraci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 294.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el gobierno de chihuahua y el gobierno",
            "start": 296.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "federal y ha encontrado no solamente un",
            "start": 299.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo muy constructivo muy afectuoso",
            "start": 302.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n puedo adelantarles un",
            "start": 306.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo muy esperanzador para chihuahua",
            "start": 308.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y para m\u00e9xico esta tarde con todo afecto",
            "start": 310.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidente lo recibimos en chihuahua con",
            "start": 313.15,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los brazos abiertos muchas gracias",
            "start": 316.27,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 318.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "enseguida",
            "start": 325.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mar sus asientos muchas gracias",
            "start": 327.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 330.47,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "doctor omar tacuba casarrubias encargado",
            "start": 333.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n del hospital rural",
            "start": 337.229,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "guachochi",
            "start": 339.06,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 343.08,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos cuidaba se\u00f1or",
            "start": 348.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 352.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y honorable presidium",
            "start": 354.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros todos p\u00fablico en general sean",
            "start": 356.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienvenidos a guachochi capital y",
            "start": 360.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de la sierra tarahumara y tierra",
            "start": 362.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de amor y de mujeres y hombres de pies",
            "start": 365.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ligeros soy",
            "start": 367.55,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "omar tacuba casarrubias gestor de",
            "start": 368.99,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "calidad y coordinador de educaci\u00f3n en",
            "start": 371.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "salud desde hace tres a\u00f1os tengo el",
            "start": 373.789,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "honor de ser el encargado de la",
            "start": 376.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de este hospital rural soy",
            "start": 378.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "originario de chilapa de \u00e1lvarez",
            "start": 380.9,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 382.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano actualmente",
            "start": 383.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "finalizando la maestr\u00eda en gesti\u00f3n",
            "start": 386.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "directiva en salud como mi nombre lo",
            "start": 387.56,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "dice tengo el orgullo de tener ra\u00edces",
            "start": 390.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicas tacuba era originalmente en",
            "start": 392.449,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "n\u00e1huat tlacopan y en el lugar de donde",
            "start": 396.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nac\u00ed abundan estos apellidos porque",
            "start": 399.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hasta esos confines de guerrero lleg\u00f3 a",
            "start": 403.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentarse el gran imperio azteca yo",
            "start": 405.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a chihuahua hace 17 a\u00f1os en",
            "start": 408.05,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "respuesta a una convocatoria para",
            "start": 410.78,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "trabajar en ese entonces",
            "start": 412.76,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "oportunidades en donde resaltaban que",
            "start": 415.119,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "necesitaban m\u00e9dicos para trabajar en",
            "start": 418.309,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comunidades muy alejadas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 419.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por lo que as\u00ed llegu\u00e9 hasta estas",
            "start": 422.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tierras en donde tuve la oportunidad de",
            "start": 424.61,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "trabajar directamente en comunidades",
            "start": 426.83,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de la sierra de m\u00e1s dif\u00edcil",
            "start": 429.499,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acceso como baborigame santanita ci\u00e9nega",
            "start": 431.629,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "aprieta algunas situadas hasta hace 8",
            "start": 435.319,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "horas de ciudad capital pero no todo es",
            "start": 437.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "trabajo as\u00ed que en guachochi tambi\u00e9n",
            "start": 441.289,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 mi futuro porque conoc\u00ed en esa",
            "start": 443.659,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en una de esas comunidades a la que hoy",
            "start": 447.589,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es mi esposa y desde hace 11 a\u00f1os y",
            "start": 449.449,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde entonces me enamor\u00e9 m\u00e1s de esta",
            "start": 452.059,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 454.159,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 456.28,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "durante el transcurso de tantos a\u00f1os he",
            "start": 461.849,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "observado con mucho gusto el resultado",
            "start": 464.669,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de nuestras actividades preventivas",
            "start": 467.879,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "porque hoy es una realidad y ahora hay",
            "start": 469.939,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "menos ni\u00f1os desnutridos ha disminuido la",
            "start": 473.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mortalidad infantil y materna por lo que",
            "start": 476.729,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estoy convencido con usted se\u00f1or",
            "start": 479.369,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente que estamos en el camino",
            "start": 480.899,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "correcto de la carretera de la salud",
            "start": 483.569,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transitando por el carril despejado de",
            "start": 485.749,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n y no por el transitado y",
            "start": 488.219,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gastado carril curativo",
            "start": 490.889,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 494.18,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ya entrando en materia quiero decirles",
            "start": 500.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que este hospital tiene 36 a\u00f1os de",
            "start": 503.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atender a m\u00e1s de 61 mil personas como",
            "start": 505.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n principalmente ind\u00edgenas",
            "start": 508.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tepehuanos que radican en los municipios",
            "start": 510.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de guachochi guadalupe y calvo morelos y",
            "start": 512.83,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "batopilas manteniendo una gran",
            "start": 516.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cerrando al",
            "start": 518.289,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "mes de agosto tenemos una ocupaci\u00f3n",
            "start": 520.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hospitalaria de m\u00e1s de 150 por ciento",
            "start": 522.55,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "muestra de ello es que lo que va del a\u00f1o",
            "start": 526.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hemos atendido a m\u00e1s de 30.000 consultas",
            "start": 529.45,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "2 mil 51 egresos 784 cirug\u00edas 684 partos",
            "start": 531.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pero a decirles tambi\u00e9n que se atiende",
            "start": 538.51,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a\u00fan a un total de m\u00e1s de 10 mil",
            "start": 540.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "derechohabientes del imms del r\u00e9gimen",
            "start": 542.44,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ordinario todas las transacciones se",
            "start": 544.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "realizan gracias a las 189 personas que",
            "start": 547.029,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "integran mi equipo de trabajo",
            "start": 550.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "trabajadores de base y de confianza que",
            "start": 551.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "elaboran en esta unidad m\u00e9dicos",
            "start": 554.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enfermeras personal de los servicios de",
            "start": 556.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apoyo administrativos conservaci\u00f3n",
            "start": 559.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "servicios generales adem\u00e1s de los",
            "start": 562.38,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "equipos de salud de nuestros 31",
            "start": 564.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicas rurales y por supuesto con",
            "start": 567.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 1.700 personas que integran",
            "start": 570.04,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la estructura comunitaria todo en el",
            "start": 572.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "marco de nuestro modelo de atenci\u00f3n por",
            "start": 574.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "lo que aprovecho la ocasi\u00f3n para darles",
            "start": 576.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "un merecido reconocimiento a su diaria",
            "start": 578.71,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "labor / compromiso",
            "start": 580.9,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 583.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para continuar con",
            "start": 590.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra labor le solicitamos muy",
            "start": 593.879,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "atentamente el incremento de nuestra",
            "start": 595.74,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "plantilla acorde a los 33 camas",
            "start": 597.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "censables la renovaci\u00f3n del mobiliario y",
            "start": 600.12,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "equipo electrom\u00e9dico la sustituci\u00f3n de",
            "start": 603.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos de la unidad ya que",
            "start": 605.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuentan con 17 a\u00f1os de antig\u00fcedad y",
            "start": 607.56,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "debido a lo agreste del terreno que est\u00e1",
            "start": 610.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "compuesto por barrancos monta\u00f1as y",
            "start": 613.019,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda quebrada ya no est\u00e1n en",
            "start": 615.18,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "condiciones de realizar trayectos a las",
            "start": 617.189,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s alejadas de la sierra",
            "start": 619.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "tarahumara",
            "start": 621.269,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "somos el hospital m\u00e1s alejado de un",
            "start": 622.96,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tercer nivel para derivar pacientes",
            "start": 626.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesitando hasta 4 o 5 horas para",
            "start": 628.83,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "llegar a recibir atenci\u00f3n especializada",
            "start": 631.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en los hospitales infantil y el hospital",
            "start": 633.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "general de chihuahua y tal como usted lo",
            "start": 637.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ha podido observar durante sus",
            "start": 639.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recorridos por todo el pa\u00eds existen",
            "start": 641.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "carreteras en muy mal estado como es el",
            "start": 643.54,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caso del tramo guachochi chihuahua v\u00eda",
            "start": 645.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nonoava lo que ya nos ha provocado",
            "start": 648.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "incluso que durante el traslado de la",
            "start": 650.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ambulancia se haya ca\u00eddo en baches lo",
            "start": 652.33,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ha hecho que los pacientes se",
            "start": 655.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desconecten de los equipos vitales ya",
            "start": 656.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casi termin\u00f3 pero quiero decirle que",
            "start": 659.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desde el fondo de mis ra\u00edces ind\u00edgenas",
            "start": 662.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto saber que una de las",
            "start": 664.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prioridades de nuestro pa\u00eds de nuestro",
            "start": 667.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente de la republica hoy sea darle",
            "start": 668.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los pueblos originarios de",
            "start": 671.89,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 673.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por lo que si usted me lo permite y",
            "start": 675.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recordando mis or\u00edgenes ancestrales le",
            "start": 677.41,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dir\u00e9 como los guerreros aztecas estoy",
            "start": 680.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "listo para enfrentar cualquier reto",
            "start": 682.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en mi caso mejorar la salud de la",
            "start": 684.97,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de este gran estado la salud",
            "start": 687.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n tarahumara que por",
            "start": 689.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "supuesto requiere y se merece todo",
            "start": 691.18,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nuestro apoyo muchas gracias y mater va",
            "start": 694.03,
            "duration": 17.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 697.39,
            "duration": 14.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 713.91,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro soy robledo",
            "start": 718.259,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 721.139,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 723.209,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las tardes",
            "start": 728.71,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "jugaba",
            "start": 730.889,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con sugerencia se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 734.39,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esta tarde as\u00ed como lo ha dicho el",
            "start": 737.11,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "director omar saludar y felicitar a",
            "start": 741.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "quienes hacen posible que durante 40",
            "start": 745.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sin bienestar efectivamente se haya",
            "start": 748.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "convertido en un patrimonio nacional y",
            "start": 749.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "estos son ustedes los m\u00e9dicos los",
            "start": 752.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "residentes los pasantes desde luego",
            "start": 754.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las enfermeras quienes trabajan",
            "start": 757.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en el hospital pero tambi\u00e9n y sobre",
            "start": 759.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todo de verdad a los que est\u00e1n en las",
            "start": 762.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n en las",
            "start": 764.06,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles que tenemos en",
            "start": 766.67,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "este hospital de la misma manera a las",
            "start": 769.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "parteras a los m\u00e9dicos tradicionales al",
            "start": 773.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personal administrativo de servicios",
            "start": 776.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "generales de conservaci\u00f3n del",
            "start": 778.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "laboratorio de rayos x los compa\u00f1eros de",
            "start": 780.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1n con",
            "start": 784.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 786.53,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "las voluntarias y voluntarios de salud",
            "start": 789.11,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los j\u00f3venes del cara los",
            "start": 792.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "jubilados del seguro social y desde",
            "start": 795.589,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "luego la gente que se atiende aqu\u00ed con",
            "start": 798.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nosotros para quienes efectivamente este",
            "start": 801.92,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "lugar es la representaci\u00f3n de la",
            "start": 805.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esperanza cuando estamos m\u00e1s vulnerables",
            "start": 809.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cuando somos m\u00e1s d\u00e9biles en el momento",
            "start": 812.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mayor urgencia aqu\u00ed est\u00e1 este este",
            "start": 814.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lugar con el gobernador javier corral",
            "start": 818.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hemos estado conversando y bueno",
            "start": 821.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "recorriendo estos hospitales porque hay",
            "start": 825.11,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "un nuevo principio de la cuarta",
            "start": 828.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y esto es que hay que",
            "start": 831.019,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "acudir a d\u00f3nde est\u00e1n los lugares hay que",
            "start": 834.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acudir a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas es la",
            "start": 836.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00fanica forma que podemos tener para",
            "start": 839.6,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "conocer para poder actuar y actuar",
            "start": 841.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando se quiere transformar",
            "start": 844.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a la realidad y de eso de eso se trata y",
            "start": 847.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "una de las formas tambi\u00e9n de hacerlo es",
            "start": 850.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reflexionando y reflexionando de qu\u00e9",
            "start": 854.41,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pasado en la pol\u00edtica de salud de",
            "start": 857.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que hab\u00eda pasado durante",
            "start": 859.699,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todos estos a\u00f1os de neoliberalismo",
            "start": 862.009,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "sanitario porque si bien y bueno soy que",
            "start": 865.089,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 perdimos al pr\u00edncipe de la",
            "start": 868.879,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n' a jose consejo que dec\u00eda",
            "start": 870.709,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aquello de ya lo pasado pasado pues s\u00ed",
            "start": 872.449,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "pero hay que recordarlo tambi\u00e9n para que",
            "start": 874.699,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no se vuelva a repetir jam\u00e1s que nunca",
            "start": 876.98,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "m\u00e1s volvamos a tener un sistema de salud",
            "start": 879.439,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tan fr\u00edo tan fragmentado tan",
            "start": 881.149,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "deshumanizado tan lejano de la gente lo",
            "start": 884.74,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "bueno lo positivo fue que desde su",
            "start": 888.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacimiento como ins coplamar este",
            "start": 891.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "programa y su gente actuaron de otra",
            "start": 893.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manera hicieron cosas diferentes de",
            "start": 896.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "manera a veces hasta silenciosa y qu\u00e9",
            "start": 898.85,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "bueno porque entonces pudieron actuar",
            "start": 900.829,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "como lo mandaba el mandato de su",
            "start": 903.139,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "conciencia y de su vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 907.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil de demostrar como durante mucho",
            "start": 910.73,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tiempo las soluciones las situaciones de",
            "start": 913.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la salud se decid\u00edan viendo datos duros",
            "start": 917.329,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "computadoras estad\u00edsticas all\u00e1 en la",
            "start": 920.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comodidad de una oficina se cre\u00eda que se",
            "start": 923.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pod\u00eda conocer una realidad y ustedes",
            "start": 926.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "demostraron que la realidad s\u00f3lo se",
            "start": 928.94,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "conoce yendo a donde est\u00e1 viendo a la",
            "start": 930.5,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "gente a los ojos escuch\u00e1ndola buscando",
            "start": 933.649,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "soluciones y eso hay que reconocerlo",
            "start": 936.519,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para que se siga fortaleciendo y",
            "start": 939.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "replicando tambi\u00e9n decir que durante",
            "start": 942.199,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mucho tiempo bien lo dijo el doctor se",
            "start": 945.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tuvo esta idea de que la salud s\u00f3lo es",
            "start": 948.86,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad y que los",
            "start": 950.899,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "servicios deben de hacer s\u00f3lo una cosa",
            "start": 952.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "esperar a que la gente ya llegue enferma",
            "start": 954.829,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "es importante decirlo aqu\u00ed porque para",
            "start": 957.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta gran cultura rar\u00e1muri la salud",
            "start": 960.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tiene una perspectiva diferente la salud",
            "start": 964.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la salud que refleja la calidad de",
            "start": 967.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las relaciones de cada individuo con",
            "start": 971.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "otros seres del universo y eso es",
            "start": 973.01,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n salud es cierto la salud f\u00edsica",
            "start": 975.079,
            "duration": 2.341
        },
        {
            "text": "pero las",
            "start": 977.029,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "social la salud comunitaria la salud de",
            "start": 977.42,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los hogares y eso se ha logrado tambi\u00e9n",
            "start": 980.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gracias a la acci\u00f3n comunitaria la",
            "start": 983.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica es fundamental pero la",
            "start": 985.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n debemos de",
            "start": 987.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sentirnos orgullosos",
            "start": 990.68,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 991.9,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "yo lo digo con toda honestidad como",
            "start": 994.329,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "director del seguro social claro que",
            "start": 997.029,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos orgullosos de los grandes",
            "start": 998.679,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "avances tecnol\u00f3gicos de los aceleradores",
            "start": 1001.439,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lineales todo eso es septiembre de",
            "start": 1003.959,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "orgullo pero tambi\u00e9n el trabajo de la",
            "start": 1006.629,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria que sigue",
            "start": 1008.009,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fortaleciendo este modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 1009.569,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "integral a la salud y un elemento m\u00e1s es",
            "start": 1011.699,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "justamente que nos hace diferentes es el",
            "start": 1015.839,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "trabajo voluntario los voluntarios de",
            "start": 1018.869,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed con nosotros en guachochi",
            "start": 1021.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 1024.299,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en en guachochi perd\u00f3n andando este",
            "start": 1025.529,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "son 64 hospitales ya entonces uno de",
            "start": 1029.669,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "repente pierde el norte por aqu\u00ed en",
            "start": 1032.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "guachochi f\u00edjense est\u00e1 pau la pau la",
            "start": 1033.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "palma holgu\u00edn que si se puede poner de",
            "start": 1036.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pie junto con arnulfo bustillos y con",
            "start": 1038.639,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alma de f\u00e1tima castillo ellos estas",
            "start": 1041.639,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "personas son de verdad durante m\u00e1s de 20",
            "start": 1045.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os han trabajado con nosotros no",
            "start": 1050.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reciben un sueldo reciben el honor de",
            "start": 1051.929,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cumplir la responsabilidad de que su",
            "start": 1054.899,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "comunidad les ha dado",
            "start": 1057.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuando el presidente ahora en el grito",
            "start": 1059.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hablo de los h\u00e9roes an\u00f3nimos son gente",
            "start": 1061.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "como ellos que lo hace",
            "start": 1064.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "desinteresadamente pero sabiendo que la",
            "start": 1065.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "herencia que dejar\u00e1n a su comunidad y a",
            "start": 1068.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las futuras generaciones ser\u00e1 de mucha",
            "start": 1070.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "honra y de mucha dignidad gracias por el",
            "start": 1072.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "trabajo que han hecho durante tantos",
            "start": 1074.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 1076.44,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "y finalmente",
            "start": 1079.38,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir mucho tiempo pas\u00f3 cuando",
            "start": 1081.639,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "se hablaba y se dec\u00eda de verdad con",
            "start": 1085.749,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "mucha soberbia que los usos y costumbres",
            "start": 1087.7,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "esta idea que eran un obst\u00e1culo para el",
            "start": 1090.089,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desarrollo que eran una un problema los",
            "start": 1093.489,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "usos y costumbres entonces se escuchaba",
            "start": 1097.089,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los funci\u00f3n es decir es que por usos y",
            "start": 1098.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "costumbres aqu\u00ed las parteras",
            "start": 1100.809,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tradicionales los m\u00e9dicos tradicionales",
            "start": 1102.82,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "son un eslab\u00f3n important\u00edsimo para que",
            "start": 1104.919,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el programa siga existiendo como un",
            "start": 1107.889,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "programa que atiende y previene los",
            "start": 1109.989,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "problemas que hace que la prevenci\u00f3n no",
            "start": 1113.799,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sea discursiva sino sea una acci\u00f3n todos",
            "start": 1117.009,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "los d\u00edas de manera permanente s\u00f3lo",
            "start": 1120.639,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "quiero terminar diciendo que durante",
            "start": 1123.82,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se crey\u00f3 que los problemas",
            "start": 1126.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la salud \u00f3sea se resolv\u00edan solamente",
            "start": 1129.129,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n construyendo y construyendo y",
            "start": 1132.009,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "buscando contratos licitando y haciendo",
            "start": 1134.559,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s instalaciones s\u00ed es cierto que",
            "start": 1136.599,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "necesitamos muchas veces ampliar nos",
            "start": 1137.859,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "muchas veces mejorar este hospital que",
            "start": 1140.079,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es de los m\u00e1s antiguos que tenemos en el",
            "start": 1143.019,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1145.389,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y se nota al visitarlo que a pesar de",
            "start": 1146.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que es de los que tiene mayor ocupaci\u00f3n",
            "start": 1149.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds sigue estando de pie por",
            "start": 1150.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el trabajo comprometido de su gente y",
            "start": 1154.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que no solamente es a partir de buscar",
            "start": 1156.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "contratos para la construcci\u00f3n c\u00f3mo se",
            "start": 1160.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resuelven los problemas el asunto lo",
            "start": 1162.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sabemos de este hospital es la plantilla",
            "start": 1164.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a tener 33 camas atendidas",
            "start": 1166.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como si fuera un hospital que tuviera 22",
            "start": 1169.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "son de las cosas que venimos a atender y",
            "start": 1171.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a resolver pero en ese camino hay que",
            "start": 1174.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "reconocer que ustedes han hecho un",
            "start": 1177.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "trabajo un trabajo excepcional decirles",
            "start": 1180.31,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "estamos seguros que los sistemas de",
            "start": 1185.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salud el imms bienestar todos quienes",
            "start": 1189.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan encargo en esta materia",
            "start": 1192.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vamos a lograr un ideal algo que cuando",
            "start": 1194.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "terminemos nos dejara tranquilos y",
            "start": 1197.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podremos caminar de frente y con la",
            "start": 1200.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "frente en alto y es que estemos a la",
            "start": 1202.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "altura de la grandeza de la gente que",
            "start": 1205.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "atendemos muchos a\u00f1os m\u00e1s a intentar",
            "start": 1207.61,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1209.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1211.75,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1218.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1222.22,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1224.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1226.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1229.93,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "amigas amigos de guachochi",
            "start": 1233.29,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos municipios de",
            "start": 1237.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 1240.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "de chihuahua me da mucho gusto estar en",
            "start": 1243.549,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "guachochi de nuevo",
            "start": 1246.61,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conozco guachochi desde hace varios a\u00f1os",
            "start": 1249.12,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y he estado he visitado guachochi",
            "start": 1253.49,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "en varias ocasiones",
            "start": 1257.91,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer los 67",
            "start": 1260.83,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "municipios de chihuahua",
            "start": 1264.429,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "y todos los municipios de m\u00e9xico",
            "start": 1268.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1272.2,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "he estado de gira",
            "start": 1274.45,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas he ido hasta morelos",
            "start": 1278.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "de los municipios m\u00e1s apartados y",
            "start": 1286.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "batopilas",
            "start": 1289.52,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "municipios muy apartados de chihuahua",
            "start": 1292.039,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto estar de nuevo con",
            "start": 1298.13,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "ustedes vengo a reafirmar",
            "start": 1300.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso",
            "start": 1305.149,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "cumplir",
            "start": 1308.88,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las demandas que ustedes tienen",
            "start": 1312.87,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 1318.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "respuesta a sus necesidades",
            "start": 1320.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 1324.46,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1326.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "luchamos",
            "start": 1327.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo un verdadero cambio una",
            "start": 1332.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no tendr\u00eda caso despu\u00e9s",
            "start": 1336.1,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de que luchamos tantos a\u00f1os llegar a la",
            "start": 1339.49,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presidencia hacer lo mismo",
            "start": 1343.029,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese tanto tiempo perdido",
            "start": 1347.8,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "tanto esfuerzo sacrificio y sobre todo",
            "start": 1352.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esperanzas perdidas",
            "start": 1355.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por eso vengo a decirles que no vamos a",
            "start": 1358.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo no les voy a fallar",
            "start": 1361.95,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1366.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1369.36,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1372.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 que no me cuesta mucho trabajo",
            "start": 1373.789,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ser consecuente",
            "start": 1377.32,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1381.14,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "as\u00ed me he formado",
            "start": 1383.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "yo soy originario de tabasco",
            "start": 1385.779,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "as\u00ed en un pueblo",
            "start": 1390.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se llama tepetit\u00e1n que pertenece al",
            "start": 1393.28,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "municipio de macuspana",
            "start": 1396.34,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en mi pueblo estudi\u00e9 la primaria",
            "start": 1398.909,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "luego sal\u00ed a estudiar la secundaria a",
            "start": 1400.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "macuspana la cabecera porque no hab\u00eda",
            "start": 1403.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secundaria en mi pueblo la preparatoria",
            "start": 1406.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la estudie en villahermosa la capital de",
            "start": 1409.44,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1412.679,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1414.659,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "la universidad estudie en m\u00e9xico",
            "start": 1416.55,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 como licenciado en ciencia",
            "start": 1420.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica en la",
            "start": 1422.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "unam",
            "start": 1426.26,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y me regres\u00e9",
            "start": 1427.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a mi estado natal",
            "start": 1430.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "les digo que pude estudiar por una beca",
            "start": 1433.74,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "estuve viviendo en m\u00e9xico mientras",
            "start": 1438.41,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estudiaba",
            "start": 1442.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en la casa del estudiante tabasque\u00f1o el",
            "start": 1444.21,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos 80 estudiantes",
            "start": 1448.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hospedaje y alimentaci\u00f3n",
            "start": 1454.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y as\u00ed pude",
            "start": 1458.169,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 1460.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la escuela",
            "start": 1462.15,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuando regreso a mi estado",
            "start": 1464.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el primer trabajo",
            "start": 1469.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que tuve fe de director",
            "start": 1471.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista en",
            "start": 1475.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1478.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de 1900",
            "start": 1480.61,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "77 a 1982 6 a\u00f1os",
            "start": 1484.05,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n maya chontal",
            "start": 1492.85,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas all\u00ed aprend\u00ed a",
            "start": 1498.029,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 1501.389,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "con los pobres y para los pobres",
            "start": 1503.85,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 1507.0,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos",
            "start": 1511.07,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en ese entonces cuando empec\u00e9 a trabajar",
            "start": 1516.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "en las comunidades me toc\u00f3",
            "start": 1520.7,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entre otros programas iniciar en tabasco",
            "start": 1524.58,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el programa es coplamar",
            "start": 1528.35,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "porque era yo director del ine y",
            "start": 1533.19,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "delegado de copla mar",
            "start": 1537.81,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "fue cuando se crearon las unidades",
            "start": 1540.95,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1543.799,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y los hospitales como este en todo el",
            "start": 1546.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1549.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1553.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "me es ajeno este programa ni nada que",
            "start": 1555.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tenga que ver con el desarrollo",
            "start": 1559.88,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "comunitario por la atenci\u00f3n a los pobres",
            "start": 1563.45,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "porque ya en tiempos recientes cuando",
            "start": 1567.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "fui jefe de gobierno de la ciudad de",
            "start": 1572.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1574.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atend\u00eda todo se escucha todo",
            "start": 1576.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "respete a todos pero le di preferencia a",
            "start": 1579.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la gente humilde porque siempre he",
            "start": 1582.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pensado que por el bien de todos primero",
            "start": 1584.48,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 1587.18,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1588.75,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1594.34,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de perseverar porque somos",
            "start": 1596.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "tercos",
            "start": 1603.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuando defendemos ideales principios",
            "start": 1605.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de caernos levantarnos y seguir",
            "start": 1608.34,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "caminando durante muchos a\u00f1os llegamos a",
            "start": 1613.059,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "la presidencia y queremos hacer historia",
            "start": 1616.87,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1623.1,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ayudar para que entre todos se",
            "start": 1626.559,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "transforme al pa\u00eds llevemos a cabo la",
            "start": 1631.84,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1635.019,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico han habido tres",
            "start": 1637.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "transformaciones cuando se han",
            "start": 1639.659,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "necesitado",
            "start": 1642.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la primera fue el movimiento de",
            "start": 1644.16,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1647.25,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1648.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "durante tres siglos hubo dominaci\u00f3n",
            "start": 1651.32,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 1655.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dominaban",
            "start": 1658.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico desde",
            "start": 1660.61,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 1663.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por eso dos curas buenos rebeldes",
            "start": 1665.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hidalgo y morelos encabezaron al pueblo",
            "start": 1669.25,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico lograra su independencia",
            "start": 1673.59,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso esos dos curas fueron los",
            "start": 1678.509,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1681.989,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "iniciaron la lucha por la justicia",
            "start": 1683.42,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "hidalgo fue el primero en proclamar la",
            "start": 1687.99,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 1691.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y morelos",
            "start": 1694.49,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "siempre luch\u00f3 por la igualdad hay un",
            "start": 1697.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "documento de morelos que se llama los",
            "start": 1700.77,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 1704.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 1707.44,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "dicto morelos lo que \u00e9l pensaba se ten\u00eda",
            "start": 1710.919,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "que hacer",
            "start": 1715.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en beneficio del pueblo",
            "start": 1717.67,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "le dictaba a un abogado andr\u00e9s quintana",
            "start": 1720.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "roo y le dec\u00eda escriba usted es",
            "start": 1725.08,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "licenciado usted que es un hombre de",
            "start": 1728.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "letras ponga ah\u00ed en el papel",
            "start": 1730.809,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "que se modere la indigencia y la",
            "start": 1735.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "opulencia",
            "start": 1738.22,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa esto que haya igualdad",
            "start": 1740.62,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ponga usted ah\u00ed licenciado que se eleve",
            "start": 1744.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "el salario del pe\u00f3n",
            "start": 1749.7,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la sencillez y lo profundo",
            "start": 1752.89,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "dec\u00eda escriba",
            "start": 1758.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del campesino y al",
            "start": 1760.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hijo del barretero",
            "start": 1764.45,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como el hijo",
            "start": 1767.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 1769.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ponga",
            "start": 1775.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "licenciado usted que escribe bien",
            "start": 1777.76,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 1781.71,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 1785.549,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "ese era morelos",
            "start": 1789.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces ellos llevaron a cabo la",
            "start": 1792.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "primera transformaci\u00f3n",
            "start": 1795.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la segunda se dio 50 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 1797.74,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a mediados",
            "start": 1803.35,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del siglo 19",
            "start": 1805.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esa segunda transformaci\u00f3n la encabez\u00f3",
            "start": 1808.34,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco el mejor presidente",
            "start": 1810.559,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez",
            "start": 1815.049,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "garc\u00eda",
            "start": 1818.779,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "porque en ese entonces los conservadores",
            "start": 1820.57,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los cambios",
            "start": 1825.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y ya cuando",
            "start": 1828.58,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se sintieron perdidos",
            "start": 1830.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no sab\u00edan que no iban a ganar que no",
            "start": 1834.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "iban a poder detener la reforma que",
            "start": 1836.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "llevaban a cabo los liberales",
            "start": 1840.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fueron al extranjero y trajeron a un",
            "start": 1843.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pr\u00edncipe a maximiliano y a la emperatriz",
            "start": 1845.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "carlota para que dominar\u00e1 m\u00e9xico una",
            "start": 1847.91,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "segunda conquista quer\u00edan de nuevo",
            "start": 1853.34,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "volvernos colonia de europa nos invadi\u00f3",
            "start": 1857.45,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso",
            "start": 1863.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 1865.95,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 1867.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero ju\u00e1rez los liberales no se",
            "start": 1870.33,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "rindieron",
            "start": 1872.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "saben que el software es",
            "start": 1874.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1877.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito invasor",
            "start": 1880.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entraba",
            "start": 1884.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "al territorio nacional se apoderaba",
            "start": 1886.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de la capital de la rep\u00fablica",
            "start": 1890.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 venirse al norte",
            "start": 1894.23,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 a chihuahua este estado lo protegi\u00f3",
            "start": 1897.63,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estuvo dos a\u00f1os",
            "start": 1902.99,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "en la capital y en ciudad ju\u00e1rez que",
            "start": 1907.24,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "antes se llamaba paso del norte",
            "start": 1912.85,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "resistiendo hasta que se expuls\u00f3 a los",
            "start": 1916.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 1921.12,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y se recuper\u00f3 la repubblica",
            "start": 1922.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esa fue la segunda transformaci\u00f3n la",
            "start": 1926.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n",
            "start": 1929.93,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 1932.69,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n tuvo que ver mucho con",
            "start": 1935.2,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "chihuahua porque se padeci\u00f3",
            "start": 1937.149,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "de una dictadura en ese entonces",
            "start": 1942.77,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a la presidencia con",
            "start": 1946.84,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la bandera de la no reelecci\u00f3n",
            "start": 1951.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 34 a\u00f1os",
            "start": 1955.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en la presidencia se convirti\u00f3 en un",
            "start": 1958.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dictador y se esclaviz\u00f3",
            "start": 1962.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "al pueblo y no hab\u00eda libertades y surgi\u00f3",
            "start": 1965.45,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "un dirigente un hombre bueno francisco y",
            "start": 1970.159,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "madero",
            "start": 1973.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1975.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales",
            "start": 1979.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "dirigentes campesinos como milla zapata",
            "start": 1982.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dirigentes como francisco villa",
            "start": 1986.22,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "los hermanos flores mag\u00f3n y un",
            "start": 1989.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente bueno",
            "start": 1992.03,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda un profundo amor al pueblo que",
            "start": 1994.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fue el qu\u00e9",
            "start": 1998.419,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con sumo",
            "start": 1999.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n el que le dio respuesta a",
            "start": 2002.919,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las necesidades a las demandas del",
            "start": 2006.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pueblo porque entreg\u00f3 la tierra a los",
            "start": 2008.289,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "campesinos porque impuls\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 2010.929,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque recuper\u00f3 lo que porfirio d\u00edaz",
            "start": 2016.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado extranjeros sobre todo",
            "start": 2018.799,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo se presidente es el general",
            "start": 2020.99,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 2025.1,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "con \u00e9l se fund\u00f3",
            "start": 2027.8,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el instituto indigenista y se apoy\u00f3",
            "start": 2034.179,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho la educaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 2037.509,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "genera cargas entonces tres",
            "start": 2041.059,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "transformaciones y nosotros ahora",
            "start": 2043.009,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "queremos llevar a cabo estamos ya",
            "start": 2046.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "llevando a cabo ya inici\u00f3 la cuarta",
            "start": 2049.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2052.22,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2055.01,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2056.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y como yo estoy llevando a cabo esta",
            "start": 2062.7,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bueno",
            "start": 2065.849,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "como los m\u00e9dicos saben cuando se tiene",
            "start": 2068.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una enfermedad",
            "start": 2072.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo primero que hay que saber",
            "start": 2074.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2077.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el mal",
            "start": 2080.2,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "hay que hacer un an\u00e1lisis un diagn\u00f3stico",
            "start": 2083.5,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "para saber cu\u00e1l es el mal que aqueja",
            "start": 2088.5,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 2093.29,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 2095.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cambiar una realidad de injusticias de",
            "start": 2101.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n",
            "start": 2104.69,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "hay que saber",
            "start": 2105.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el mal el c\u00e1ncer",
            "start": 2107.13,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 2110.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hemos llegado a la conclusi\u00f3n y estamos",
            "start": 2113.609,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "convencidos que es principal",
            "start": 2116.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mal de m\u00e9xico lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a",
            "start": 2119.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2123.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y ese es el principal problema",
            "start": 2126.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2129.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a acabar con la corrupci\u00f3n se va a",
            "start": 2131.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n no va a haber",
            "start": 2135.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 2137.98,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2141.83,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ya empezamos de arriba para abajo",
            "start": 2145.619,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y hay que hacerlo as\u00ed para dar el",
            "start": 2150.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejemplo porque nada de que el presidente",
            "start": 2152.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "no sabe el presidente no se enter\u00f3",
            "start": 2156.74,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2162.48,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no tiene buenos colaboradores lo enga\u00f1an",
            "start": 2166.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el presidente es bueno pero sus",
            "start": 2169.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "funcionarios no le ayudan son corruptos",
            "start": 2172.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 2176.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidente de mexico se entera de todo",
            "start": 2178.35,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 2182.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "un negocio jugoso que se haga",
            "start": 2183.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin el visto bueno del presidente",
            "start": 2187.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para que quede claro",
            "start": 2190.53,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si hacen una transa grande grande grande",
            "start": 2192.89,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es porque el presidente lo permiti\u00f3",
            "start": 2196.07,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es lo mismo en los estados",
            "start": 2200.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si hay un negocio jugoso es porque lo",
            "start": 2203.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "permite el gobernador nada que no se",
            "start": 2206.64,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "enter\u00f3",
            "start": 2208.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2209.25,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2215.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el ejemplo se tienen que dar de arriba",
            "start": 2217.64,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 2220.579,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "barrer limpiar c\u00f3mo se barre las",
            "start": 2222.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "escaleras de arriba para abajo",
            "start": 2225.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y eso es lo que est\u00e1bamos haciendo no se",
            "start": 2228.33,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "permite la corrupci\u00f3n y de esa manera se",
            "start": 2231.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fortalece en m\u00e9xico porque s\u00e9 moraliza",
            "start": 2235.89,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y todo lo que se iba por el",
            "start": 2239.24,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n ahora se puede",
            "start": 2245.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "destinar",
            "start": 2249.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades del pueblo",
            "start": 2250.95,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed es lo que estamos haciendo",
            "start": 2255.15,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cuanto nos vamos a ahorrar por no",
            "start": 2259.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n calculamos que",
            "start": 2262.48,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 2264.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "como 500.000 millones de pesos",
            "start": 2266.15,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan llenadera",
            "start": 2270.27,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "robaban mucho",
            "start": 2274.72,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "entonces ya se acab\u00f3 el bandidaje",
            "start": 2277.329,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "oficial y ya no va a haber corrupci\u00f3n me",
            "start": 2280.589,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 2283.9,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2285.36,
            "duration": 14.9
        },
        {
            "text": "de esa manera el presupuesto rinde de",
            "start": 2296.21,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que mide el presupuesto del pueblo",
            "start": 2300.26,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el presupuesto no es del gobierno",
            "start": 2303.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por supuesto es dinero del pueblo",
            "start": 2306.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que",
            "start": 2309.58,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "hacer llegar ese dinero a la gente",
            "start": 2313.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "porque qu\u00e9 pasaba",
            "start": 2317.609,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n y adem\u00e1s muchos gastos",
            "start": 2320.17,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 2325.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le costaba mucho al pueblo mantener el",
            "start": 2328.31,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2331.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "era un gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 2333.37,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2336.25,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2341.14,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del presupuesto del pueblo hab\u00eda que",
            "start": 2343.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "destinar dinero para pagar sueldos",
            "start": 2347.37,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos hasta pena decirlo aqu\u00ed",
            "start": 2350.53,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "en guaros",
            "start": 2355.76,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda funcionarios que ganaban",
            "start": 2358.68,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2360.75,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de eso se acab\u00f3",
            "start": 2365.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 2367.6,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pobre vamos a que haya austeridad",
            "start": 2370.81,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "republicana que no haya lujos en el",
            "start": 2376.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2378.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y bajaron esos sueldos y ahora estamos",
            "start": 2380.13,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aumentando los sueldos de los de abajo",
            "start": 2382.91,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "vamos a aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 2385.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y los sueldos de los trabajadores",
            "start": 2392.82,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y ya no hay lujos en el gobierno saben",
            "start": 2396.839,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 2402.479,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "el llamado estado mayor presidencial",
            "start": 2405.99,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "8000 elementos",
            "start": 2408.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para cuidar al presidente",
            "start": 2412.339,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "ni donald trump tiene tantos",
            "start": 2415.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 2420.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "ya se cancel\u00f3 el estado mayor",
            "start": 2423.0,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "y esos 8.000 elementos ahora est\u00e1n en la",
            "start": 2427.26,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 2432.45,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente los cuida la gente",
            "start": 2436.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2438.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 2441.66,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pero todo eso es ahorrar",
            "start": 2446.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ten\u00edan aviones helic\u00f3pteros",
            "start": 2450.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como vengo a guachochi pues como siempre",
            "start": 2454.34,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "he venido",
            "start": 2456.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 2458.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si vengo en avi\u00f3n chihuahua y de ah\u00ed en",
            "start": 2460.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero a guachochi cuando me voy a",
            "start": 2465.11,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 2468.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en",
            "start": 2478.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2482.97,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ya ni les digo cu\u00e1nto cuesta ese avi\u00f3n",
            "start": 2484.52,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "porque hasta ofende decirlo",
            "start": 2488.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "siete mil millones de pesos",
            "start": 2494.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "imagines",
            "start": 2497.88,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiene en guachochi presidente",
            "start": 2500.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "municipal de presupuestos",
            "start": 2502.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "250 ve ay\u00fadenme a hacer la cuenta siete",
            "start": 2507.78,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "mil millones cuantos a\u00f1os del",
            "start": 2510.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2512.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "watch",
            "start": 2515.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os",
            "start": 2518.92,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "30 a\u00f1os del presupuesto de lo que cueste",
            "start": 2521.77,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial como ese avi\u00f3n",
            "start": 2526.87,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nunca quise ni siquiera este",
            "start": 2530.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ir a verlo",
            "start": 2536.069,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pero tengo en la informaci\u00f3n",
            "start": 2538.26,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "se hizo un v\u00eddeo",
            "start": 2542.599,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "es de este ancho",
            "start": 2545.319,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "por 70 metros de largo para 280",
            "start": 2548.859,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pasajeros",
            "start": 2553.539,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en un cami\u00f3n",
            "start": 2556.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "se trasladan cuando muchos 50 pasajes",
            "start": 2559.579,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "y esto es para 280 pasajeros son varios",
            "start": 2563.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "camiones y no van apretados como se da",
            "start": 2567.67,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el cami\u00f3n",
            "start": 2571.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque tiene",
            "start": 2573.37,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "salas de juntas",
            "start": 2577.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2580.049,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "alcoba",
            "start": 2581.819,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tiene restaurant",
            "start": 2583.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entonces ya est\u00e1 vendi\u00e9ndose ese avi\u00f3n y",
            "start": 2587.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "todos los aviones y todos los",
            "start": 2591.12,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 2592.65,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "73 aviones y helic\u00f3pteros y todo eso",
            "start": 2595.07,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2600.21,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que le llegue el apoyo los beneficios al",
            "start": 2601.999,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2605.689,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 2606.91,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2610.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2613.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto costaba 5 mil millones de pesos",
            "start": 2616.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 2619.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2621.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se curaban",
            "start": 2624.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales son los",
            "start": 2627.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hospitales del seguro de liszt o de",
            "start": 2630.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2633.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2635.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "estiraban a costillas del erario ya eso",
            "start": 2639.05,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 tambi\u00e9n no hay lujos en el",
            "start": 2642.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "gobierno entonces estamos ahorrando y",
            "start": 2647.18,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por eso sin aumentar impuestos",
            "start": 2650.6,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sin aumentar el precio de las gasolinas",
            "start": 2654.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "del di\u00e9sel del gas de la luz sin",
            "start": 2657.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2661.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1",
            "start": 2663.93,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "alcanzando el presupuesto para que",
            "start": 2665.829,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "lleguen los beneficios al pueblo alguien",
            "start": 2668.279,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en guachochi ya todos los adultos",
            "start": 2672.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayores hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2676.209,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "apartadas est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n ya",
            "start": 2678.67,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "no 1.160 como era antes 2.550 todos los",
            "start": 2681.999,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2688.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2691.4,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "como no pueda haber",
            "start": 2693.44,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "trato igual entre desiguales y hay que",
            "start": 2696.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "darle m\u00e1s al que tiene menos en",
            "start": 2699.69,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas es a partir de los",
            "start": 2702.42,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os",
            "start": 2706.17,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "comunidades no ind\u00edgenas a partir de los",
            "start": 2709.18,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "68",
            "start": 2711.579,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n entregando estos apoyos y es",
            "start": 2714.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a todos porque antes no se les entregaba",
            "start": 2720.22,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a los que ten\u00edan una jubilaci\u00f3n",
            "start": 2723.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "del listado del seguro ahora es",
            "start": 2727.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "universal a todos los adultos mayores",
            "start": 2730.02,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya se est\u00e1n entregando pensiones",
            "start": 2734.7,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2737.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 2739.569,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2741.47,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "alguna discapacidad o tienen capacidades",
            "start": 2744.71,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "diferentes sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os pobres",
            "start": 2748.16,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas",
            "start": 2752.08,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "con discapacidad van a tener tambi\u00e9n su",
            "start": 2757.339,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n dos mil 550 pesos",
            "start": 2761.029,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 entregando de acuerdo al",
            "start": 2765.42,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "reporte que tengo de guachochi",
            "start": 2768.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ya son 190 ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 2773.86,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "recibiendo ya su apoyo su pensi\u00f3n de 2",
            "start": 2779.29,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "mil 550 pesos bimestrales los adultos",
            "start": 2786.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mayores de guachochi",
            "start": 2790.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "dos mil 907 nada m\u00e1s de este municipio",
            "start": 2792.2,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 2796.67,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "entregando aqu\u00ed en guachochi 7.402 becas",
            "start": 2800.15,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "para estudiantes de preescolar primaria",
            "start": 2805.42,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y secundaria de familias pobres",
            "start": 2808.82,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2815.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "los estudiantes",
            "start": 2817.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de guachochi todos que est\u00e1n en el nivel",
            "start": 2819.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "medio superior lo que antes conoc\u00edamos",
            "start": 2823.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "como la preparatoria son mil 509 todos",
            "start": 2825.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tienen su beca ya 1600 pesos bimestrales",
            "start": 2830.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y se va a sostener este programa y ya",
            "start": 2835.54,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hay 88 j\u00f3venes",
            "start": 2839.08,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n estudiando en la universidad",
            "start": 2843.69,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "nivel superior de guachochi pobres 88",
            "start": 2846.109,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n recibiendo cada uno una",
            "start": 2851.46,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "beca de 2400 pesos mensuales y hay 110",
            "start": 2853.53,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes",
            "start": 2859.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro",
            "start": 2863.089,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n capacitando y se les est\u00e1",
            "start": 2865.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 2868.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 2870.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales",
            "start": 2873.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "110 hay ya trabajando aqu\u00ed en guachochi",
            "start": 2876.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante que les informe",
            "start": 2881.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que el programa",
            "start": 2885.7,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "que antes se conoc\u00eda como procampo ya se",
            "start": 2888.4,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entregando y por primera vez se va",
            "start": 2892.569,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "a entregar en todas las comunidades",
            "start": 2898.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2900.76,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "chihuahua van a tener todos los",
            "start": 2903.579,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "productores",
            "start": 2911.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las comunidades ind\u00edgenas sean",
            "start": 2913.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comuneros ejidatarios o peque\u00f1os",
            "start": 2916.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "propietarios su apoyo para que siempre",
            "start": 2919.02,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2924.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "va a iniciar ya en toda la sierra",
            "start": 2926.84,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tarahumara todos los municipios se van a",
            "start": 2931.4,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entregar estos apoyos",
            "start": 2935.33,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que se pueda sembrar tambi\u00e9n se va a",
            "start": 2939.03,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "comprar",
            "start": 2945.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que produce que siembran ma\u00edz si",
            "start": 2947.34,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "quieren vender el ma\u00edz se les va a pagar",
            "start": 2951.42,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un precio justo",
            "start": 2954.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "en los almacenes de diconsa",
            "start": 2957.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "en el caso del ma\u00edz 5600 10 pesos la",
            "start": 2960.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tonelada",
            "start": 2965.82,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "si se trata de frijol 14 mil 500 pesos",
            "start": 2967.71,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la tonelada y as\u00ed para apoyar a los",
            "start": 2971.849,
            "duration": 9.621
        },
        {
            "text": "productores y quiero tambi\u00e9n decirles",
            "start": 2975.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar un programa que se llama",
            "start": 2981.92,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2985.819,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2988.369,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para que se pueda reforestar",
            "start": 2990.24,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sembrar",
            "start": 2995.279,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles maderables",
            "start": 2998.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3000.75,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "tener bosques",
            "start": 3002.87,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "como es este programa se los voy a",
            "start": 3004.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 3008.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se les van a entregar",
            "start": 3011.43,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las plantas ac\u00e1",
            "start": 3013.63,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es madera que tiene que ver con bosque",
            "start": 3016.869,
            "duration": 10.581
        },
        {
            "text": "espinos que se puede combinar con otros",
            "start": 3021.45,
            "duration": 12.159
        },
        {
            "text": "cultivos se puede combinar la madera con",
            "start": 3027.45,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles frutales y tambi\u00e9n que haya",
            "start": 3033.609,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "pinos",
            "start": 3038.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "se van a entregar las plantas",
            "start": 3040.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "es decir se van a poner viveros",
            "start": 3044.849,
            "duration": 11.531
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n son viveros que",
            "start": 3048.869,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "maneja y nos est\u00e1 ayudando al ej\u00e9rcito",
            "start": 3056.38,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n produciendo ya en el sureste",
            "start": 3059.73,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "donde ya comenz\u00f3 este programa y en",
            "start": 3063.309,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "durango millones de arbolitos en viveros",
            "start": 3066.16,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "se les van a entregar los \u00e1rboles no",
            "start": 3071.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se le va a entregar la planta",
            "start": 3073.869,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "se les va a dar un jornal",
            "start": 3077.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos mensuales",
            "start": 3081.75,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para que el hijo del ejidatario el hijo",
            "start": 3085.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del peque\u00f1o propietario tenga trabajo",
            "start": 3088.78,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 3091.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "les digo a ustedes que estamos este a\u00f1o",
            "start": 3094.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3097.46,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sembrando",
            "start": 3098.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3100.94,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 3104.18,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "a 200 mil productores",
            "start": 3108.869,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no empleo temporal permanente",
            "start": 3114.309,
            "duration": 11.141
        },
        {
            "text": "en chiapas son 200.000 hect\u00e1reas 80 mil",
            "start": 3119.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3125.45,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a empezar con 25.000",
            "start": 3128.18,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas diez mil empleos",
            "start": 3132.23,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "para que haya trabajo en la comunidad y",
            "start": 3136.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que no tengan que irse a buscarse la",
            "start": 3141.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vida a otras partes que el que quiera",
            "start": 3143.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "irse que se vaya por gusto no por",
            "start": 3146.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesidad porque va a haber trabajo en",
            "start": 3148.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 3150.58,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ese programa",
            "start": 3158.57,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se va a aplicar aqu\u00ed ya les dec\u00eda este",
            "start": 3161.25,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en durango se va a aplicar en sinaloa y",
            "start": 3165.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en chihuahua est\u00e1 a cargo de un",
            "start": 3170.07,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ingeniero forestal muy experto",
            "start": 3172.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el ingeniero casta\u00f1o",
            "start": 3176.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "\u00e9l va a hacerse cargo de que en estos",
            "start": 3179.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tres estados se siembre en cien mil",
            "start": 3182.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas ese es el plan que tenemos y",
            "start": 3184.97,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "vamos a trabajar en las comunidades de",
            "start": 3189.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3192.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo esto en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 3194.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobernador javier corral que",
            "start": 3197.06,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "nos respeta y nosotros lo respetamos",
            "start": 3201.29,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 3205.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con el gobierno del estado y tambi\u00e9n con",
            "start": 3208.54,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "los gobiernos municipales porque no",
            "start": 3212.36,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "podemos pelearnos",
            "start": 3216.77,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "ya cuando vengan las elecciones que cada",
            "start": 3219.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quien agarre su partido y se pelee pero",
            "start": 3221.549,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "ya cuando se forma el gobierno tenemos",
            "start": 3224.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que servir a todo el pueblo el gobierno",
            "start": 3227.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no es de un partido el gobierno es de",
            "start": 3230.609,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "todo el pueblo",
            "start": 3233.73,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3235.99,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3241.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a cumplir tambi\u00e9n en materia educativa",
            "start": 3243.859,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "ya se avanz\u00f3 ya se hizo a un lado la mal",
            "start": 3247.15,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3",
            "start": 3252.019,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que afectaba mucho a los maestros",
            "start": 3255.009,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora viene",
            "start": 3261.54,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un programa para mejorar la calidad de",
            "start": 3263.66,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza",
            "start": 3266.18,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para",
            "start": 3267.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y mejorar las instalaciones educativas",
            "start": 3270.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que hay muchas escuelas que est\u00e1n en mal",
            "start": 3273.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estado se est\u00e1n cayendo no tienen",
            "start": 3276.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento vamos a ponernos de",
            "start": 3279.96,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobernador con javier",
            "start": 3283.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo un programa conjunto",
            "start": 3286.46,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y se le va a entregar a cada escuela a",
            "start": 3289.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cada sociedad de padres de familia su",
            "start": 3294.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "presupuesto para mejorar las escuelas de",
            "start": 3297.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3302.07,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3303.86,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "desde las escuelas que se llaman",
            "start": 3309.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "multigrado que son de comunidades",
            "start": 3311.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as en donde un maestro dos",
            "start": 3314.99,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "maestros maestras o maestros dos",
            "start": 3317.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atienden",
            "start": 3321.609,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "a 50 ni\u00f1os que est\u00e1n cursando del",
            "start": 3323.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "primero al sexto grado as\u00ed es bueno",
            "start": 3327.92,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que como hay tantas comunidades",
            "start": 3330.94,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as en el pa\u00eds son m\u00e1s las escuelas",
            "start": 3333.83,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "est\u00e1s multigrano en donde un maestro 2",
            "start": 3339.089,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "atiende los 6 grados son m\u00e1s que las de",
            "start": 3342.299,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n completa",
            "start": 3346.17,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "son en total 175 mil escuelas primarias",
            "start": 3349.53,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3357.79,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son como 90.000 de multigrado el resto",
            "start": 3360.78,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "son de organizaci\u00f3n completa entonces",
            "start": 3366.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar de acuerdo",
            "start": 3369.51,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de alumnos pero tambi\u00e9n si son",
            "start": 3374.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "zonas pobres les va a tocar m\u00e1s cada a\u00f1o",
            "start": 3377.5,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para que se hagan cargo de que est\u00e9 la",
            "start": 3381.16,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "escuela en buen estado sus techos que",
            "start": 3384.339,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "tenga bien sus instalaciones sus ba\u00f1os",
            "start": 3388.349,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "el que no falten los muebles todo lo que",
            "start": 3391.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se requiere en la escuela y esto lo van",
            "start": 3396.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a manejar los padres de familia y no va",
            "start": 3399.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a haber mucho papeleo se les va a",
            "start": 3402.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entregar el dinero y la sociedad de",
            "start": 3404.859,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "padres de familia va a decidir que se va",
            "start": 3407.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a hacer con ese dinero y cuando termine",
            "start": 3409.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar",
            "start": 3412.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "llenan unos papeles un informe sencillo",
            "start": 3414.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y presentan los comprobantes ya no vamos",
            "start": 3418.26,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "a pasar el dinero del gobierno por todas",
            "start": 3422.89,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "las instancias",
            "start": 3427.21,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque si lo pasamos por las secretar\u00edas",
            "start": 3429.3,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "hacienda secretaria educaci\u00f3n gobierno",
            "start": 3435.49,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del estado gobierno municipal a veces no",
            "start": 3439.01,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 3442.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que sea directo",
            "start": 3443.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "todo va a ser as\u00ed",
            "start": 3447.54,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos a procurar entregar todo directo",
            "start": 3450.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el apoyo adultos mayores el apoyo a",
            "start": 3454.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad las becas",
            "start": 3457.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar lo de",
            "start": 3461.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando",
            "start": 3465.51,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vida este programa de mejoramiento de",
            "start": 3469.66,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "escuelas todo directo sin intermediarios",
            "start": 3472.69,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "porque queremos que llegue todo el apoyo",
            "start": 3477.27,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "entonces estamos haciendo todo un",
            "start": 3481.809,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esfuerzo para que mejoren las cosas y",
            "start": 3484.479,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "atender las demandas de la gente y desde",
            "start": 3488.829,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "luego que por eso estoy aqu\u00ed en",
            "start": 3493.209,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guachochi para mejorar el sistema de",
            "start": 3495.849,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3499.329,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3505.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "4 actions primero que nos falten las",
            "start": 3507.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3511.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes de que hay desabasto en",
            "start": 3517.91,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas en el hospital y",
            "start": 3522.829,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "queremos que no falten las medicinas es",
            "start": 3527.18,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "un compromiso",
            "start": 3530.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y que se tengan todas las medicinas",
            "start": 3531.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "si se necesita la medicina para preparar",
            "start": 3538.57,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a un enfermo",
            "start": 3542.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3547.279,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un problema",
            "start": 3550.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "grave un infarto",
            "start": 3552.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que se tenga el equipo y la medicina",
            "start": 3555.74,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "para que alcance a llegar a chihuahua",
            "start": 3558.43,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "para que le puedan hacer una",
            "start": 3562.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 3566.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "porque si no se tiene el equipo y no se",
            "start": 3567.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tienen la medicina",
            "start": 3571.16,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "para prepararlo no alcanza a llegar se",
            "start": 3573.19,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "muere en el camino entonces necesitamos",
            "start": 3577.089,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "resolver esto sobre todo darle atenci\u00f3n",
            "start": 3580.859,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "especial a hospitales rurales como watch",
            "start": 3584.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque son 80 los de el programa en",
            "start": 3588.91,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "bienestar ya llevamos con guachochi 65",
            "start": 3593.17,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "visitados los vamos a visitar todos pero",
            "start": 3597.819,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "se nota que entre m\u00e1s distante est\u00e1 el",
            "start": 3601.869,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "hospital m\u00e1s carencias hay",
            "start": 3606.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 tenemos que hacer pues",
            "start": 3610.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n preferente a los",
            "start": 3613.849,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "hospitales rurales de las zonas",
            "start": 3616.369,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "marginadas porque por eso se cre\u00f3 este",
            "start": 3619.16,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "programa aqu\u00ed cuidar que no falten las",
            "start": 3622.729,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medicinas y tampoco en las unidades",
            "start": 3625.969,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales no decir es que all\u00e1 en",
            "start": 3629.449,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "un pueblo de batopilas",
            "start": 3633.589,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este en morelos",
            "start": 3637.0,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "o guadalupe y calvo o aqu\u00ed mismo en el",
            "start": 3641.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "municipio qui\u00e9n va a ir a la unidad",
            "start": 3644.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica rural no se entera no nos",
            "start": 3647.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importa y no van a haber medicamentos no",
            "start": 3649.49,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tienen que haber medicamentos",
            "start": 3652.79,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y no tiene que haber pretexto para que",
            "start": 3655.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos porque tenemos",
            "start": 3657.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto saben cu\u00e1nto se compr\u00f3 de",
            "start": 3660.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medicamentos del a\u00f1o pasado cu\u00e1nto",
            "start": 3662.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 el gobierno de medicamentos 90",
            "start": 3665.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 3668.13,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "pero por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3671.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda medicamentos se roban hasta el",
            "start": 3673.359,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas eso se acaba",
            "start": 3676.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque se acaba me canso ganso vuelvo a",
            "start": 3678.69,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 3681.97,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3682.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y dicen no c\u00f3mo vamos a llevar hasta ya",
            "start": 3687.77,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la medicina c\u00f3mo llega a la coca-cola",
            "start": 3691.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no llegan las abritas",
            "start": 3697.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a llevar los",
            "start": 3700.44,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "medicamentos tenemos por eso que",
            "start": 3702.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "resolverlo de el abasto de medicinas lo",
            "start": 3707.089,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "segundo que nos falten las enfermeras",
            "start": 3710.19,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que nos falten los m\u00e9dicos que nos",
            "start": 3712.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "falten los especialistas",
            "start": 3714.839,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3717.66,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que el que trabaje aqu\u00ed en este hospital",
            "start": 3721.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de guachochi gane m\u00e1s que el que trabaja",
            "start": 3724.44,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 3729.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 3733.94,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hay vacantes dicen que voy a ir muy",
            "start": 3735.61,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "lejos yo quiero estar en parral o en",
            "start": 3740.89,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 3747.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en la ciudad pues tambi\u00e9n queda talla",
            "start": 3748.539,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e9 en huacho y va a ganar m\u00e1s",
            "start": 3752.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que t\u00fa",
            "start": 3755.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "eso ya lo vimos con el director del",
            "start": 3758.9,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "seguro va a haber un tabulador especial",
            "start": 3762.17,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la doctora gisela tambi\u00e9n nos est\u00e1",
            "start": 3771.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ayudando en esto para que se resuelva",
            "start": 3774.42,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que no falten las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 3778.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los especialistas lo tercero mejorar las",
            "start": 3782.79,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 3785.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la infraestructura",
            "start": 3788.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el equipo m\u00e9dico",
            "start": 3790.58,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que lleva",
            "start": 3794.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cerca de 40 a\u00f1os del hospital y hay",
            "start": 3796.58,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "equipos que est\u00e1n para el museo",
            "start": 3799.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el director que es de primera el",
            "start": 3804.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "director que tienen aqu\u00ed ustedes",
            "start": 3808.809,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3811.53,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "porque viene de una regi\u00f3n tambi\u00e9n pobre",
            "start": 3816.98,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de la monta\u00f1a de guerrero de chilapa y",
            "start": 3820.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l sabe de las carencias que se tienen",
            "start": 3825.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en los pueblos",
            "start": 3827.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "me estuvo",
            "start": 3830.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "informando y se\u00f1alando me las carencias",
            "start": 3834.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "del equipo",
            "start": 3839.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todo esto lo vamos tambi\u00e9n atender y el",
            "start": 3840.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "punto 4 es la regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 3844.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "trabajadores vamos a basificar a los",
            "start": 3847.79,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud",
            "start": 3850.4,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "hay 80.000 poco m\u00e1s trabajadores",
            "start": 3855.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eventuales todo lo que es el sector",
            "start": 3858.93,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3862.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando por contrato hay",
            "start": 3863.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "algunos que llevan a\u00f1os as\u00ed vamos a",
            "start": 3867.559,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "basificar los a todos para llevar a cabo",
            "start": 3870.319,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este plan vamos a aumentar el",
            "start": 3874.069,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "presupuesto en 40 mil millones de pesos",
            "start": 3876.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3880.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de modo que queremos mejorar todo el",
            "start": 3885.029,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica garantizar lo",
            "start": 3889.65,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 establecido lo que se ha",
            "start": 3893.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escrito pero es letra muerta",
            "start": 3895.529,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el",
            "start": 3898.109,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la salud",
            "start": 3901.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "queremos hacerlo realidad por eso es",
            "start": 3903.739,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 3908.16,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "es decir gratuidad en la salud para",
            "start": 3912.17,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "todos y atenci\u00f3n especial a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3917.819,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "que no tiene seguridad social yo",
            "start": 3924.23,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "agradezco mucho a los trabajadores del",
            "start": 3928.339,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "seguro que est\u00e1n en el r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 3932.64,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n trabajando responsablemente",
            "start": 3938.789,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "pero les reconozco m\u00e1s a los de lynch",
            "start": 3942.469,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "bienestar a ustedes",
            "start": 3948.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3950.83,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "ahora que estuvimos en valle de allende",
            "start": 3957.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "director hoy en la ma\u00f1ana dice que",
            "start": 3960.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "present\u00f3 su examen solicit\u00f3 entrar al",
            "start": 3965.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "seguro y se equivoc\u00f3 porque \u00e9l quer\u00eda",
            "start": 3968.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entrar al r\u00e9gimen ordinario ya saben",
            "start": 3972.76,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ustedes por qu\u00e9",
            "start": 3975.79,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "bueno y se equivoc\u00f3 y le dieron su plaza",
            "start": 3977.819,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "para el bienestar dice que est\u00e1",
            "start": 3981.589,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "agradecido porque se hizo m\u00e1s humano",
            "start": 3984.89,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s fraterno m\u00e1s solidario eso es lo que",
            "start": 3991.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ustedes hacen por eso mi reconocimiento",
            "start": 3995.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a todos los trabajadores de la salud de",
            "start": 3998.15,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "este hospital nos vamos a seguir",
            "start": 4001.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontrando yo voy a regresar",
            "start": 4003.109,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "voy a estar visitando los pueblos porque",
            "start": 4006.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 4010.85,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "con el pueblo y vamos a ir evaluando y",
            "start": 4013.34,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que se cumpla todo que no quede nada",
            "start": 4018.109,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pendiente vamos a que se haga realidad",
            "start": 4021.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4024.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico y repito se va a",
            "start": 4027.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "atender a todos se va a escuchar a todos",
            "start": 4031.97,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se va a respetar a todos pero la",
            "start": 4033.95,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "preferencia va a ser para los humildes",
            "start": 4037.52,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 4040.93,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "primero las comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 4044.17,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que es la verdad",
            "start": 4048.77,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entra\u00f1able la verdad m\u00e1s \u00edntima de",
            "start": 4051.84,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nuestra patria",
            "start": 4056.52,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios eso es la",
            "start": 4058.49,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "fortaleza cultural de m\u00e9xico",
            "start": 4062.869,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4065.72,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y todos nos vamos a sentir mejor porque",
            "start": 4069.5,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "se va a vivir en un m\u00e9xico con justicia",
            "start": 4075.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y con igualdad dio mucho gusto estar",
            "start": 4079.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como ustedes muchas gracias por lo",
            "start": 4082.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que hacen por el trabajo que llevan a",
            "start": 4087.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cabo y decirle a todos los habitantes de",
            "start": 4089.42,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "guachochi que vamos a cumplir todos los",
            "start": 4094.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "compromisos y vamos a seguir trabajando",
            "start": 4099.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de manera coordinada con el gobernador",
            "start": 4102.47,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de chihuahua y con los presidentes",
            "start": 4105.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "municipales muchas gracias de todo",
            "start": 4108.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n",
            "start": 4111.41,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4112.18,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que viva guachochi",
            "start": 4114.319,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "que viven las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4118.08,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que viva chihuahua",
            "start": 4121.91,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4124.779,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4127.089,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4129.07,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4130.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes con esto de",
            "start": 4135.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4138.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4141.92,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4148.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4156.8,
            "duration": 84.69
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4237.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4241.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4243.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4245.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4249.11,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4250.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4252.47,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 4255.65,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4258.51,
            "duration": 16.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4268.22,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4281.2,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4293.95,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4303.01,
            "duration": 3.149
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural guachochi atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] licenciado javier corral jurado gobernador constitucional del estado de chihuahua doctor cortina alcocer varela secretario de salud [Aplausos] maestro zo\u00e9 robledo director general del instituto mexicano del seguro social maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey doctora gisela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar maestro juan antonio ferrer aguilar titular del instituto nacional de salud para el bienestar doctor o marca cuba casarrubias encargado de la direcci\u00f3n del hospital rural walking hugo aguirre garc\u00eda presidente municipal de guachochi y chihuahua [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales a la sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador de chihuahua licenciado javier corral jurado tardes a todas y a todos quiero volver a celebrar esta presencia en chihuahua del presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quiero decirles que esta es la sexta ocasi\u00f3n en que desde que fue electo presidente de mexico el presidente ha estado con nosotros preocupado por distintos temas ha mostrado un inter\u00e9s particular por chihuahua que yo agradezco sinceramente y esta gira sobre todo porque el presidente est\u00e1 recogiendo de manera directa del personal que trabaja que construye todos los d\u00edas este sistema de bienestar las inquietudes las solicitudes y el presidente est\u00e1 atendiendo cada una de las peticiones yo quiero agradecerle en nombre de todas y todos los chihuahuenses presidente de l\u00f3pez obrador su presencia porque nos resulta muy esperanzadora porque este es uno de los temas m\u00e1s sensibles para la sociedad chihuahuense esta ma\u00f1ana el presidente empez\u00f3 en valle de allende y ahora est\u00e1 aqu\u00ed en guachochi y ma\u00f1ana estaremos en san juanito y continuar con una gira en la que el presidente directamente est\u00e1 supervisando que est\u00e9 esta red extraordinaria de m\u00e1s de 40 a\u00f1os que es el imms bienestar hoy funciona como debe de ser yo quiero adem\u00e1s decir que ha sido tambi\u00e9n esta una gran oportunidad para conversar con el presidente y avanzar en una serie de temas muy importantes que tenemos de colaboraci\u00f3n de cooperaci\u00f3n el gobierno de chihuahua y el gobierno federal y ha encontrado no solamente un di\u00e1logo muy constructivo muy afectuoso sino tambi\u00e9n puedo adelantarles un di\u00e1logo muy esperanzador para chihuahua y para m\u00e9xico esta tarde con todo afecto presidente lo recibimos en chihuahua con los brazos abiertos muchas gracias [Aplausos] enseguida mar sus asientos muchas gracias enseguida hace uso de la palabra el doctor omar tacuba casarrubias encargado de la direcci\u00f3n del hospital rural guachochi [Aplausos] muy buenas tardes a todos cuidaba se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y honorable presidium compa\u00f1eros todos p\u00fablico en general sean bienvenidos a guachochi capital y coraz\u00f3n de la sierra tarahumara y tierra de amor y de mujeres y hombres de pies ligeros soy omar tacuba casarrubias gestor de calidad y coordinador de educaci\u00f3n en salud desde hace tres a\u00f1os tengo el honor de ser el encargado de la direcci\u00f3n de este hospital rural soy originario de chilapa de \u00e1lvarez guerrero soy m\u00e9dico cirujano actualmente finalizando la maestr\u00eda en gesti\u00f3n directiva en salud como mi nombre lo dice tengo el orgullo de tener ra\u00edces mexicas tacuba era originalmente en n\u00e1huat tlacopan y en el lugar de donde nac\u00ed abundan estos apellidos porque hasta esos confines de guerrero lleg\u00f3 a sentarse el gran imperio azteca yo llegu\u00e9 a chihuahua hace 17 a\u00f1os en respuesta a una convocatoria para trabajar en ese entonces oportunidades en donde resaltaban que necesitaban m\u00e9dicos para trabajar en comunidades muy alejadas de nuestro pa\u00eds por lo que as\u00ed llegu\u00e9 hasta estas tierras en donde tuve la oportunidad de trabajar directamente en comunidades ind\u00edgenas de la sierra de m\u00e1s dif\u00edcil acceso como baborigame santanita ci\u00e9nega aprieta algunas situadas hasta hace 8 horas de ciudad capital pero no todo es trabajo as\u00ed que en guachochi tambi\u00e9n encontr\u00e9 mi futuro porque conoc\u00ed en esa en una de esas comunidades a la que hoy es mi esposa y desde hace 11 a\u00f1os y desde entonces me enamor\u00e9 m\u00e1s de esta tierra [Aplausos] durante el transcurso de tantos a\u00f1os he observado con mucho gusto el resultado de nuestras actividades preventivas porque hoy es una realidad y ahora hay menos ni\u00f1os desnutridos ha disminuido la mortalidad infantil y materna por lo que estoy convencido con usted se\u00f1or presidente que estamos en el camino correcto de la carretera de la salud transitando por el carril despejado de la prevenci\u00f3n y no por el transitado y gastado carril curativo [Aplausos] ya entrando en materia quiero decirles que este hospital tiene 36 a\u00f1os de atender a m\u00e1s de 61 mil personas como regi\u00f3n principalmente ind\u00edgenas tepehuanos que radican en los municipios de guachochi guadalupe y calvo morelos y batopilas manteniendo una gran aceptaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cerrando al mes de agosto tenemos una ocupaci\u00f3n hospitalaria de m\u00e1s de 150 por ciento muestra de ello es que lo que va del a\u00f1o hemos atendido a m\u00e1s de 30.000 consultas 2 mil 51 egresos 784 cirug\u00edas 684 partos pero a decirles tambi\u00e9n que se atiende a\u00fan a un total de m\u00e1s de 10 mil derechohabientes del imms del r\u00e9gimen ordinario todas las transacciones se realizan gracias a las 189 personas que integran mi equipo de trabajo trabajadores de base y de confianza que elaboran en esta unidad m\u00e9dicos enfermeras personal de los servicios de apoyo administrativos conservaci\u00f3n servicios generales adem\u00e1s de los equipos de salud de nuestros 31 de m\u00e9dicas rurales y por supuesto con los m\u00e1s de 1.700 personas que integran la estructura comunitaria todo en el marco de nuestro modelo de atenci\u00f3n por lo que aprovecho la ocasi\u00f3n para darles un merecido reconocimiento a su diaria labor / compromiso [Aplausos] se\u00f1or presidente para continuar con nuestra labor le solicitamos muy atentamente el incremento de nuestra plantilla acorde a los 33 camas censables la renovaci\u00f3n del mobiliario y equipo electrom\u00e9dico la sustituci\u00f3n de los veh\u00edculos de la unidad ya que cuentan con 17 a\u00f1os de antig\u00fcedad y debido a lo agreste del terreno que est\u00e1 compuesto por barrancos monta\u00f1as y terracer\u00eda quebrada ya no est\u00e1n en condiciones de realizar trayectos a las comunidades m\u00e1s alejadas de la sierra tarahumara somos el hospital m\u00e1s alejado de un tercer nivel para derivar pacientes necesitando hasta 4 o 5 horas para llegar a recibir atenci\u00f3n especializada en los hospitales infantil y el hospital general de chihuahua y tal como usted lo ha podido observar durante sus recorridos por todo el pa\u00eds existen carreteras en muy mal estado como es el caso del tramo guachochi chihuahua v\u00eda nonoava lo que ya nos ha provocado incluso que durante el traslado de la ambulancia se haya ca\u00eddo en baches lo que ha hecho que los pacientes se desconecten de los equipos vitales ya casi termin\u00f3 pero quiero decirle que desde el fondo de mis ra\u00edces ind\u00edgenas me da mucho gusto saber que una de las prioridades de nuestro pa\u00eds de nuestro presidente de la republica hoy sea darle atenci\u00f3n a los pueblos originarios de nuestro pa\u00eds por lo que si usted me lo permite y recordando mis or\u00edgenes ancestrales le dir\u00e9 como los guerreros aztecas estoy listo para enfrentar cualquier reto en mi caso mejorar la salud de la poblaci\u00f3n de este gran estado la salud de la poblaci\u00f3n tarahumara que por supuesto requiere y se merece todo nuestro apoyo muchas gracias y mater va [Aplausos] [Aplausos] solicitamos al maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje las tardes jugaba con sugerencia se\u00f1or presidente quiero esta tarde as\u00ed como lo ha dicho el director omar saludar y felicitar a quienes hacen posible que durante 40 a\u00f1os sin bienestar efectivamente se haya convertido en un patrimonio nacional y estos son ustedes los m\u00e9dicos los residentes los pasantes desde luego tambi\u00e9n las enfermeras quienes trabajan ac\u00e1 en el hospital pero tambi\u00e9n y sobre todo de verdad a los que est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales tambi\u00e9n en las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles que tenemos en este hospital de la misma manera a las parteras a los m\u00e9dicos tradicionales al personal administrativo de servicios generales de conservaci\u00f3n del laboratorio de rayos x los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1n con nosotros las voluntarias y voluntarios de salud tambi\u00e9n los j\u00f3venes del cara los jubilados del seguro social y desde luego la gente que se atiende aqu\u00ed con nosotros para quienes efectivamente este lugar es la representaci\u00f3n de la esperanza cuando estamos m\u00e1s vulnerables cuando somos m\u00e1s d\u00e9biles en el momento de mayor urgencia aqu\u00ed est\u00e1 este este lugar con el gobernador javier corral hemos estado conversando y bueno recorriendo estos hospitales porque hay un nuevo principio de la cuarta transformaci\u00f3n y esto es que hay que acudir a d\u00f3nde est\u00e1n los lugares hay que acudir a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas es la \u00fanica forma que podemos tener para conocer para poder actuar y actuar cuando se quiere transformar a la realidad y de eso de eso se trata y una de las formas tambi\u00e9n de hacerlo es reflexionando y reflexionando de qu\u00e9 hab\u00eda pasado en la pol\u00edtica de salud de nuestro pa\u00eds que hab\u00eda pasado durante todos estos a\u00f1os de neoliberalismo sanitario porque si bien y bueno soy que se perdi\u00f3 perdimos al pr\u00edncipe de la canci\u00f3n' a jose consejo que dec\u00eda aquello de ya lo pasado pasado pues s\u00ed pero hay que recordarlo tambi\u00e9n para que no se vuelva a repetir jam\u00e1s que nunca m\u00e1s volvamos a tener un sistema de salud tan fr\u00edo tan fragmentado tan deshumanizado tan lejano de la gente lo bueno lo positivo fue que desde su nacimiento como ins coplamar este programa y su gente actuaron de otra manera hicieron cosas diferentes de manera a veces hasta silenciosa y qu\u00e9 bueno porque entonces pudieron actuar como lo mandaba el mandato de su conciencia y de su vocaci\u00f3n de servicio es f\u00e1cil de demostrar como durante mucho tiempo las soluciones las situaciones de la salud se decid\u00edan viendo datos duros computadoras estad\u00edsticas all\u00e1 en la comodidad de una oficina se cre\u00eda que se pod\u00eda conocer una realidad y ustedes demostraron que la realidad s\u00f3lo se conoce yendo a donde est\u00e1 viendo a la gente a los ojos escuch\u00e1ndola buscando soluciones y eso hay que reconocerlo para que se siga fortaleciendo y replicando tambi\u00e9n decir que durante mucho tiempo bien lo dijo el doctor se tuvo esta idea de que la salud s\u00f3lo es la ausencia de enfermedad y que los servicios deben de hacer s\u00f3lo una cosa esperar a que la gente ya llegue enferma es importante decirlo aqu\u00ed porque para esta gran cultura rar\u00e1muri la salud tiene una perspectiva diferente la salud es la salud que refleja la calidad de las relaciones de cada individuo con otros seres del universo y eso es tambi\u00e9n salud es cierto la salud f\u00edsica pero las social la salud comunitaria la salud de los hogares y eso se ha logrado tambi\u00e9n gracias a la acci\u00f3n comunitaria la atenci\u00f3n m\u00e9dica es fundamental pero la acci\u00f3n comunitaria tambi\u00e9n debemos de sentirnos orgullosos [Aplausos] yo lo digo con toda honestidad como director del seguro social claro que estamos orgullosos de los grandes avances tecnol\u00f3gicos de los aceleradores lineales todo eso es septiembre de orgullo pero tambi\u00e9n el trabajo de la acci\u00f3n comunitaria que sigue fortaleciendo este modelo de atenci\u00f3n integral a la salud y un elemento m\u00e1s es justamente que nos hace diferentes es el trabajo voluntario los voluntarios de salud aqu\u00ed con nosotros en guachochi perd\u00f3n aqu\u00ed en en guachochi perd\u00f3n andando este son 64 hospitales ya entonces uno de repente pierde el norte por aqu\u00ed en guachochi f\u00edjense est\u00e1 pau la pau la palma holgu\u00edn que si se puede poner de pie junto con arnulfo bustillos y con alma de f\u00e1tima castillo ellos estas personas son de verdad durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os han trabajado con nosotros no reciben un sueldo reciben el honor de cumplir la responsabilidad de que su comunidad les ha dado cuando el presidente ahora en el grito hablo de los h\u00e9roes an\u00f3nimos son gente como ellos que lo hace desinteresadamente pero sabiendo que la herencia que dejar\u00e1n a su comunidad y a las futuras generaciones ser\u00e1 de mucha honra y de mucha dignidad gracias por el trabajo que han hecho durante tantos a\u00f1os y finalmente tambi\u00e9n decir mucho tiempo pas\u00f3 cuando se hablaba y se dec\u00eda de verdad con mucha soberbia que los usos y costumbres esta idea que eran un obst\u00e1culo para el desarrollo que eran una un problema los usos y costumbres entonces se escuchaba los funci\u00f3n es decir es que por usos y costumbres aqu\u00ed las parteras tradicionales los m\u00e9dicos tradicionales son un eslab\u00f3n important\u00edsimo para que el programa siga existiendo como un programa que atiende y previene los problemas que hace que la prevenci\u00f3n no sea discursiva sino sea una acci\u00f3n todos los d\u00edas de manera permanente s\u00f3lo quiero terminar diciendo que durante muchos a\u00f1os se crey\u00f3 que los problemas de la salud \u00f3sea se resolv\u00edan solamente tambi\u00e9n construyendo y construyendo y buscando contratos licitando y haciendo m\u00e1s instalaciones s\u00ed es cierto que necesitamos muchas veces ampliar nos muchas veces mejorar este hospital que es de los m\u00e1s antiguos que tenemos en el programa y se nota al visitarlo que a pesar de que es de los que tiene mayor ocupaci\u00f3n de todo el pa\u00eds sigue estando de pie por el trabajo comprometido de su gente y que no solamente es a partir de buscar contratos para la construcci\u00f3n c\u00f3mo se resuelven los problemas el asunto lo sabemos de este hospital es la plantilla c\u00f3mo vamos a tener 33 camas atendidas como si fuera un hospital que tuviera 22 son de las cosas que venimos a atender y a resolver pero en ese camino hay que reconocer que ustedes han hecho un trabajo un trabajo excepcional decirles estamos seguros que los sistemas de salud el imms bienestar todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en esta materia vamos a lograr un ideal algo que cuando terminemos nos dejara tranquilos y podremos caminar de frente y con la frente en alto y es que estemos a la altura de la grandeza de la gente que atendemos muchos a\u00f1os m\u00e1s a intentar muchas gracias [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de guachochi de comunidades de pueblos municipios de esta regi\u00f3n de chihuahua me da mucho gusto estar en guachochi de nuevo conozco guachochi desde hace varios a\u00f1os y he estado he visitado guachochi en varias ocasiones tengo la dicha enorme de conocer los 67 municipios de chihuahua y todos los municipios de m\u00e9xico aqu\u00ed he estado de gira varios d\u00edas he ido hasta morelos de los municipios m\u00e1s apartados y batopilas municipios muy apartados de chihuahua y me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes vengo a reafirmar nuestro compromiso cumplir las demandas que ustedes tienen dar respuesta a sus necesidades para eso es que luchamos y llevar a cabo un verdadero cambio una transformaci\u00f3n no tendr\u00eda caso despu\u00e9s de que luchamos tantos a\u00f1os llegar a la presidencia hacer lo mismo imag\u00ednese tanto tiempo perdido tanto esfuerzo sacrificio y sobre todo esperanzas perdidas por eso vengo a decirles que no vamos a traicionar al pueblo no les voy a fallar [M\u00fasica] [Aplausos] 3 coment\u00f3 que no me cuesta mucho trabajo ser consecuente por qu\u00e9 as\u00ed me he formado yo soy originario de tabasco as\u00ed en un pueblo que se llama tepetit\u00e1n que pertenece al municipio de macuspana ah\u00ed en mi pueblo estudi\u00e9 la primaria luego sal\u00ed a estudiar la secundaria a macuspana la cabecera porque no hab\u00eda secundaria en mi pueblo la preparatoria la estudie en villahermosa la capital de tabasco y ya la universidad estudie en m\u00e9xico termin\u00e9 como licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica en la unam m\u00e9xico y me regres\u00e9 a mi estado natal les digo que pude estudiar por una beca estuve viviendo en m\u00e9xico mientras estudiaba en la casa del estudiante tabasque\u00f1o el viv\u00edamos 80 estudiantes hospedaje y alimentaci\u00f3n y as\u00ed pude terminar la escuela cuando regreso a mi estado el primer trabajo que tuve fe de director del instituto nacional indigenista en tabasco de 1900 77 a 1982 6 a\u00f1os en la regi\u00f3n maya chontal en comunidades ind\u00edgenas all\u00ed aprend\u00ed a trabajar con los pobres y para los pobres desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos en ese entonces cuando empec\u00e9 a trabajar en las comunidades me toc\u00f3 entre otros programas iniciar en tabasco el programa es coplamar porque era yo director del ine y delegado de copla mar fue cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas rurales y los hospitales como este en todo el pa\u00eds no me es ajeno este programa ni nada que tenga que ver con el desarrollo comunitario por la atenci\u00f3n a los pobres porque ya en tiempos recientes cuando fui jefe de gobierno de la ciudad de mexico tambi\u00e9n atend\u00eda todo se escucha todo respete a todos pero le di preferencia a la gente humilde porque siempre he pensado que por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] ahora despu\u00e9s de perseverar porque somos tercos cuando defendemos ideales principios despu\u00e9s de caernos levantarnos y seguir caminando durante muchos a\u00f1os llegamos a la presidencia y queremos hacer historia queremos ayudar para que entre todos se transforme al pa\u00eds llevemos a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico han habido tres transformaciones cuando se han necesitado la primera fue el movimiento de independencia por qu\u00e9 durante tres siglos hubo dominaci\u00f3n colonial dominaban a m\u00e9xico desde espa\u00f1a por eso dos curas buenos rebeldes hidalgo y morelos encabezaron al pueblo para que m\u00e9xico lograra su independencia no s\u00f3lo eso esos dos curas fueron los que iniciaron la lucha por la justicia hidalgo fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud y morelos siempre luch\u00f3 por la igualdad hay un documento de morelos que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n y ah\u00ed dicto morelos lo que \u00e9l pensaba se ten\u00eda que hacer en beneficio del pueblo le dictaba a un abogado andr\u00e9s quintana roo y le dec\u00eda escriba usted es licenciado usted que es un hombre de letras ponga ah\u00ed en el papel que se modere la indigencia y la opulencia qu\u00e9 significa esto que haya igualdad ponga usted ah\u00ed licenciado que se eleve el salario del pe\u00f3n f\u00edjense la sencillez y lo profundo dec\u00eda escriba que se eduque al hijo del campesino y al hijo del barretero como el hijo del m\u00e1s rico hacendado ponga licenciado usted que escribe bien que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era morelos entonces ellos llevaron a cabo la primera transformaci\u00f3n la segunda se dio 50 a\u00f1os despu\u00e9s a mediados del siglo 19 esa segunda transformaci\u00f3n la encabez\u00f3 un ind\u00edgena zapoteco el mejor presidente en la historia de m\u00e9xico benito ju\u00e1rez garc\u00eda porque en ese entonces los conservadores no quer\u00edan los cambios y ya cuando se sintieron perdidos no sab\u00edan que no iban a ganar que no iban a poder detener la reforma que llevaban a cabo los liberales fueron al extranjero y trajeron a un pr\u00edncipe a maximiliano y a la emperatriz carlota para que dominar\u00e1 m\u00e9xico una segunda conquista quer\u00edan de nuevo volvernos colonia de europa nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s pero ju\u00e1rez los liberales no se rindieron saben que el software es mientras el ej\u00e9rcito invasor entraba al territorio nacional se apoderaba de la capital de la rep\u00fablica decidi\u00f3 venirse al norte ac\u00e1 a chihuahua este estado lo protegi\u00f3 ac\u00e1 estuvo dos a\u00f1os en la capital y en ciudad ju\u00e1rez que antes se llamaba paso del norte resistiendo hasta que se expuls\u00f3 a los extranjeros y se recuper\u00f3 la repubblica esa fue la segunda transformaci\u00f3n la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 y tambi\u00e9n tuvo que ver mucho con chihuahua porque se padeci\u00f3 de una dictadura en ese entonces porfirio d\u00edaz lleg\u00f3 a la presidencia con la bandera de la no reelecci\u00f3n y traicion\u00f3 al pueblo se qued\u00f3 34 a\u00f1os en la presidencia se convirti\u00f3 en un dictador y se esclaviz\u00f3 al pueblo y no hab\u00eda libertades y surgi\u00f3 un dirigente un hombre bueno francisco y madero ap\u00f3stol de la democracia dirigentes sociales dirigentes campesinos como milla zapata dirigentes como francisco villa los hermanos flores mag\u00f3n y un presidente bueno que ten\u00eda un profundo amor al pueblo que fue el qu\u00e9 con sumo la revoluci\u00f3n el que le dio respuesta a las necesidades a las demandas del pueblo porque entreg\u00f3 la tierra a los campesinos porque impuls\u00f3 la educaci\u00f3n porque recuper\u00f3 lo que porfirio d\u00edaz hab\u00eda entregado extranjeros sobre todo el petr\u00f3leo se presidente es el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo con \u00e9l se fund\u00f3 el instituto indigenista y se apoy\u00f3 mucho la educaci\u00f3n ind\u00edgena genera cargas entonces tres transformaciones y nosotros ahora queremos llevar a cabo estamos ya llevando a cabo ya inici\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico [Aplausos] y como yo estoy llevando a cabo esta transformaci\u00f3n bueno como los m\u00e9dicos saben cuando se tiene una enfermedad lo primero que hay que saber s d\u00f3nde est\u00e1 el mal hay que hacer un an\u00e1lisis un diagn\u00f3stico para saber cu\u00e1l es el mal que aqueja es lo mismo para llevar a cabo una transformaci\u00f3n cambiar una realidad de injusticias de opresi\u00f3n hay que saber cu\u00e1l es el mal el c\u00e1ncer y nosotros hemos llegado a la conclusi\u00f3n y estamos convencidos que es principal mal de m\u00e9xico lo que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y ese es el principal problema y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n se va a desterrar la corrupci\u00f3n no va a haber corrupci\u00f3n en m\u00e9xico [Aplausos] ya empezamos de arriba para abajo y hay que hacerlo as\u00ed para dar el ejemplo porque nada de que el presidente no sabe el presidente no se enter\u00f3 el presidente no tiene buenos colaboradores lo enga\u00f1an el presidente es bueno pero sus funcionarios no le ayudan son corruptos mentira presidente de mexico se entera de todo y no hay un negocio jugoso que se haga sin el visto bueno del presidente para que quede claro si hacen una transa grande grande grande es porque el presidente lo permiti\u00f3 es lo mismo en los estados si hay un negocio jugoso es porque lo permite el gobernador nada que no se enter\u00f3 [Aplausos] entonces por eso el ejemplo se tienen que dar de arriba hacia abajo barrer limpiar c\u00f3mo se barre las escaleras de arriba para abajo y eso es lo que est\u00e1bamos haciendo no se permite la corrupci\u00f3n y de esa manera se fortalece en m\u00e9xico porque s\u00e9 moraliza nuestro pa\u00eds y todo lo que se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n ahora se puede destinar para atender las necesidades del pueblo as\u00ed es lo que estamos haciendo cuanto nos vamos a ahorrar por no permitir la corrupci\u00f3n calculamos que este a\u00f1o como 500.000 millones de pesos porque no ten\u00edan llenadera robaban mucho entonces ya se acab\u00f3 el bandidaje oficial y ya no va a haber corrupci\u00f3n me canso ganso [Aplausos] de esa manera el presupuesto rinde de que mide el presupuesto del pueblo el presupuesto no es del gobierno por supuesto es dinero del pueblo entonces tenemos que hacer llegar ese dinero a la gente porque qu\u00e9 pasaba mucha corrupci\u00f3n y adem\u00e1s muchos gastos en el gobierno le costaba mucho al pueblo mantener el gobierno era un gobierno mantenido y bueno para nada imag\u00ednense del presupuesto del pueblo hab\u00eda que destinar dinero para pagar sueldos elevad\u00edsimos hasta pena decirlo aqu\u00ed en guaros pero hab\u00eda funcionarios que ganaban setecientos mil pesos mensuales de eso se acab\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre vamos a que haya austeridad republicana que no haya lujos en el gobierno y bajaron esos sueldos y ahora estamos aumentando los sueldos de los de abajo vamos a aumentar el salario m\u00ednimo y los sueldos de los trabajadores y ya no hay lujos en el gobierno saben cuantos cuidaban al presidente el llamado estado mayor presidencial 8000 elementos para cuidar al presidente ni donald trump tiene tantos guardaespaldas ya se cancel\u00f3 el estado mayor y esos 8.000 elementos ahora est\u00e1n en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente los cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero todo eso es ahorrar ten\u00edan aviones helic\u00f3pteros como vengo a guachochi pues como siempre he venido por carretera si vengo en avi\u00f3n chihuahua y de ah\u00ed en helic\u00f3ptero a guachochi cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en california ya ni les digo cu\u00e1nto cuesta ese avi\u00f3n porque hasta ofende decirlo siete mil millones de pesos imagines cu\u00e1nto tiene en guachochi presidente municipal de presupuestos 250 ve ay\u00fadenme a hacer la cuenta siete mil millones cuantos a\u00f1os del presupuesto watch 30 a\u00f1os 30 a\u00f1os del presupuesto de lo que cueste el avi\u00f3n presidencial como ese avi\u00f3n nunca quise ni siquiera este ir a verlo pero tengo en la informaci\u00f3n se hizo un v\u00eddeo es de este ancho por 70 metros de largo para 280 pasajeros adem\u00e1s en un cami\u00f3n se trasladan cuando muchos 50 pasajes y esto es para 280 pasajeros son varios camiones y no van apretados como se da en el cami\u00f3n porque tiene salas de juntas tiene alcoba tiene restaurant entonces ya est\u00e1 vendi\u00e9ndose ese avi\u00f3n y todos los aviones y todos los helic\u00f3pteros 73 aviones y helic\u00f3pteros y todo eso es para que le llegue el apoyo los beneficios al pueblo antes tambi\u00e9n hab\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos cu\u00e1nto costaba 5 mil millones de pesos la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos se curaban las unidades m\u00e9dicas rurales son los hospitales del seguro de liszt o de salud y se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban a costillas del erario ya eso se termin\u00f3 tambi\u00e9n no hay lujos en el gobierno entonces estamos ahorrando y por eso sin aumentar impuestos sin aumentar el precio de las gasolinas del di\u00e9sel del gas de la luz sin endeudar al pa\u00eds no se est\u00e1 alcanzando el presupuesto para que lleguen los beneficios al pueblo alguien aqu\u00ed en guachochi ya todos los adultos mayores hasta las comunidades m\u00e1s apartadas est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n ya no 1.160 como era antes 2.550 todos los adultos mayores y como no pueda haber trato igual entre desiguales y hay que darle m\u00e1s al que tiene menos en comunidades ind\u00edgenas es a partir de los 65 a\u00f1os comunidades no ind\u00edgenas a partir de los 68 ya se est\u00e1n entregando estos apoyos y es a todos porque antes no se les entregaba pensi\u00f3n a los que ten\u00edan una jubilaci\u00f3n del listado del seguro ahora es universal a todos los adultos mayores tambi\u00e9n ya se est\u00e1n entregando pensiones para los que tienen alguna discapacidad o tienen capacidades diferentes sobre todo ni\u00f1as ni\u00f1os pobres todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas con discapacidad van a tener tambi\u00e9n su pensi\u00f3n dos mil 550 pesos ya se est\u00e1 entregando de acuerdo al reporte que tengo de guachochi ya son 190 ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n recibiendo ya su apoyo su pensi\u00f3n de 2 mil 550 pesos bimestrales los adultos mayores de guachochi dos mil 907 nada m\u00e1s de este municipio que ya est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n est\u00e1n entregando aqu\u00ed en guachochi 7.402 becas para estudiantes de preescolar primaria y secundaria de familias pobres todos los estudiantes de guachochi todos que est\u00e1n en el nivel medio superior lo que antes conoc\u00edamos como la preparatoria son mil 509 todos tienen su beca ya 1600 pesos bimestrales y se va a sostener este programa y ya hay 88 j\u00f3venes que est\u00e1n estudiando en la universidad nivel superior de guachochi pobres 88 que ya est\u00e1n recibiendo cada uno una beca de 2400 pesos mensuales y hay 110 j\u00f3venes que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que se est\u00e1n capacitando y se les est\u00e1 pagando como aprendices 3600 pesos mensuales 110 hay ya trabajando aqu\u00ed en guachochi tambi\u00e9n es importante que les informe que el programa que antes se conoc\u00eda como procampo ya se est\u00e1 entregando y por primera vez se va a entregar en todas las comunidades ind\u00edgenas chihuahua van a tener todos los productores de las comunidades ind\u00edgenas sean comuneros ejidatarios o peque\u00f1os propietarios su apoyo para que siempre esto va a iniciar ya en toda la sierra tarahumara todos los municipios se van a entregar estos apoyos que se pueda sembrar tambi\u00e9n se va a comprar lo que produce que siembran ma\u00edz si quieren vender el ma\u00edz se les va a pagar un precio justo en los almacenes de diconsa en el caso del ma\u00edz 5600 10 pesos la tonelada si se trata de frijol 14 mil 500 pesos la tonelada y as\u00ed para apoyar a los productores y quiero tambi\u00e9n decirles vamos a aplicar un programa que se llama sembrando vida qu\u00e9 es para que se pueda reforestar sembrar \u00e1rboles maderables para tener bosques como es este programa se los voy a explicar se les van a entregar las plantas ac\u00e1 es madera que tiene que ver con bosque espinos que se puede combinar con otros cultivos se puede combinar la madera con \u00e1rboles frutales y tambi\u00e9n que haya pinos se van a entregar las plantas es decir se van a poner viveros aqu\u00ed en toda esta regi\u00f3n son viveros que maneja y nos est\u00e1 ayudando al ej\u00e9rcito se est\u00e1n produciendo ya en el sureste donde ya comenz\u00f3 este programa y en durango millones de arbolitos en viveros se les van a entregar los \u00e1rboles no s\u00f3lo se le va a entregar la planta se les va a dar un jornal cinco mil pesos mensuales para que el hijo del ejidatario el hijo del peque\u00f1o propietario tenga trabajo permanente les digo a ustedes que estamos este a\u00f1o ya sembrando 500 mil hect\u00e1reas y se est\u00e1 dando trabajo a 200 mil productores no empleo temporal permanente en chiapas son 200.000 hect\u00e1reas 80 mil empleos aqu\u00ed vamos a empezar con 25.000 hect\u00e1reas diez mil empleos para que haya trabajo en la comunidad y que no tengan que irse a buscarse la vida a otras partes que el que quiera irse que se vaya por gusto no por necesidad porque va a haber trabajo en las comunidades ese programa se va a aplicar aqu\u00ed ya les dec\u00eda este en durango se va a aplicar en sinaloa y en chihuahua est\u00e1 a cargo de un ingeniero forestal muy experto el ingeniero casta\u00f1o \u00e9l va a hacerse cargo de que en estos tres estados se siembre en cien mil hect\u00e1reas ese es el plan que tenemos y vamos a trabajar en las comunidades de chihuahua todo esto en coordinaci\u00f3n con el gobernador javier corral que nos respeta y nosotros lo respetamos estamos trabajando de manera coordinada con el gobierno del estado y tambi\u00e9n con los gobiernos municipales porque no podemos pelearnos ya cuando vengan las elecciones que cada quien agarre su partido y se pelee pero ya cuando se forma el gobierno tenemos que servir a todo el pueblo el gobierno no es de un partido el gobierno es de todo el pueblo [Aplausos] vamos a cumplir tambi\u00e9n en materia educativa ya se avanz\u00f3 ya se hizo a un lado la mal llamada reforma educativa ya se cancel\u00f3 que afectaba mucho a los maestros ahora viene un programa para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y tambi\u00e9n para y mejorar las instalaciones educativas que hay muchas escuelas que est\u00e1n en mal estado se est\u00e1n cayendo no tienen mantenimiento vamos a ponernos de acuerdo con el gobernador con javier para llevar a cabo un programa conjunto y se le va a entregar a cada escuela a cada sociedad de padres de familia su presupuesto para mejorar las escuelas de chihuahua [Aplausos] desde las escuelas que se llaman multigrado que son de comunidades peque\u00f1as en donde un maestro dos maestros maestras o maestros dos atienden a 50 ni\u00f1os que est\u00e1n cursando del primero al sexto grado as\u00ed es bueno f\u00edjense que como hay tantas comunidades peque\u00f1as en el pa\u00eds son m\u00e1s las escuelas est\u00e1s multigrano en donde un maestro 2 atiende los 6 grados son m\u00e1s que las de organizaci\u00f3n completa son en total 175 mil escuelas primarias en el pa\u00eds son como 90.000 de multigrado el resto son de organizaci\u00f3n completa entonces vamos a apoyar de acuerdo el n\u00famero de alumnos pero tambi\u00e9n si son zonas pobres les va a tocar m\u00e1s cada a\u00f1o para que se hagan cargo de que est\u00e9 la escuela en buen estado sus techos que tenga bien sus instalaciones sus ba\u00f1os el que no falten los muebles todo lo que se requiere en la escuela y esto lo van a manejar los padres de familia y no va a haber mucho papeleo se les va a entregar el dinero y la sociedad de padres de familia va a decidir que se va a hacer con ese dinero y cuando termine el ciclo escolar llenan unos papeles un informe sencillo y presentan los comprobantes ya no vamos a pasar el dinero del gobierno por todas las instancias porque si lo pasamos por las secretar\u00edas hacienda secretaria educaci\u00f3n gobierno del estado gobierno municipal a veces no llega lo que queremos es que sea directo todo va a ser as\u00ed vamos a procurar entregar todo directo el apoyo adultos mayores el apoyo a personas con discapacidad las becas producci\u00f3n para el bienestar lo de j\u00f3venes construyendo el futuro sembrando vida este programa de mejoramiento de escuelas todo directo sin intermediarios porque queremos que llegue todo el apoyo entonces estamos haciendo todo un esfuerzo para que mejoren las cosas y atender las demandas de la gente y desde luego que por eso estoy aqu\u00ed en guachochi para mejorar el sistema de salud [Aplausos] 4 actions primero que nos falten las medicinas ya saben ustedes de que hay desabasto en unidades m\u00e9dicas en el hospital y queremos que no falten las medicinas es un compromiso y que se tengan todas las medicinas si se necesita la medicina para preparar a un enfermo d un problema grave un infarto que se tenga el equipo y la medicina para que alcance a llegar a chihuahua para que le puedan hacer una intervenci\u00f3n porque si no se tiene el equipo y no se tienen la medicina para prepararlo no alcanza a llegar se muere en el camino entonces necesitamos resolver esto sobre todo darle atenci\u00f3n especial a hospitales rurales como watch porque son 80 los de el programa en bienestar ya llevamos con guachochi 65 visitados los vamos a visitar todos pero se nota que entre m\u00e1s distante est\u00e1 el hospital m\u00e1s carencias hay entonces qu\u00e9 tenemos que hacer pues darle atenci\u00f3n preferente a los hospitales rurales de las zonas marginadas porque por eso se cre\u00f3 este programa aqu\u00ed cuidar que no falten las medicinas y tampoco en las unidades m\u00e9dicas rurales no decir es que all\u00e1 en un pueblo de batopilas este en morelos o guadalupe y calvo o aqu\u00ed mismo en el municipio qui\u00e9n va a ir a la unidad am\u00e9rica rural no se entera no nos importa y no van a haber medicamentos no tienen que haber medicamentos y no tiene que haber pretexto para que falten los medicamentos porque tenemos presupuesto saben cu\u00e1nto se compr\u00f3 de medicamentos del a\u00f1o pasado cu\u00e1nto compr\u00f3 el gobierno de medicamentos 90 mil millones de pesos pero por la corrupci\u00f3n no hab\u00eda medicamentos se roban hasta el dinero de las medicinas eso se acaba porque se acaba me canso ganso vuelvo a decir [Aplausos] y dicen no c\u00f3mo vamos a llevar hasta ya la medicina c\u00f3mo llega a la coca-cola no llegan las abritas no vamos nosotros a llevar los medicamentos tenemos por eso que resolverlo de el abasto de medicinas lo segundo que nos falten las enfermeras que nos falten los m\u00e9dicos que nos falten los especialistas [Aplausos] que el que trabaje aqu\u00ed en este hospital de guachochi gane m\u00e1s que el que trabaja en chihuahua a veces hay vacantes dicen que voy a ir muy lejos yo quiero estar en parral o en chihuahua en la ciudad pues tambi\u00e9n queda talla pero que est\u00e9 en huacho y va a ganar m\u00e1s que t\u00fa eso ya lo vimos con el director del seguro va a haber un tabulador especial la doctora gisela tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando en esto para que se resuelva que no falten las enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas lo tercero mejorar las instalaciones la infraestructura el equipo m\u00e9dico que lleva cerca de 40 a\u00f1os del hospital y hay equipos que est\u00e1n para el museo aqu\u00ed el director que es de primera el director que tienen aqu\u00ed ustedes [Aplausos] porque viene de una regi\u00f3n tambi\u00e9n pobre de la monta\u00f1a de guerrero de chilapa y \u00e9l sabe de las carencias que se tienen en los pueblos me estuvo informando y se\u00f1alando me las carencias del equipo todo esto lo vamos tambi\u00e9n atender y el punto 4 es la regularizaci\u00f3n de los trabajadores vamos a basificar a los trabajadores de la salud hay 80.000 poco m\u00e1s trabajadores eventuales todo lo que es el sector salud que est\u00e1n trabajando por contrato hay algunos que llevan a\u00f1os as\u00ed vamos a basificar los a todos para llevar a cabo este plan vamos a aumentar el presupuesto en 40 mil millones de pesos [Aplausos] de modo que queremos mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica garantizar lo que est\u00e1 establecido lo que se ha escrito pero es letra muerta en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n el derecho del pueblo a la salud queremos hacerlo realidad por eso es atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos es decir gratuidad en la salud para todos y atenci\u00f3n especial a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social yo agradezco mucho a los trabajadores del seguro que est\u00e1n en el r\u00e9gimen ordinario y que est\u00e1n trabajando responsablemente pero les reconozco m\u00e1s a los de lynch bienestar a ustedes [Aplausos] ahora que estuvimos en valle de allende director hoy en la ma\u00f1ana dice que present\u00f3 su examen solicit\u00f3 entrar al seguro y se equivoc\u00f3 porque \u00e9l quer\u00eda entrar al r\u00e9gimen ordinario ya saben ustedes por qu\u00e9 bueno y se equivoc\u00f3 y le dieron su plaza para el bienestar dice que est\u00e1 agradecido porque se hizo m\u00e1s humano m\u00e1s fraterno m\u00e1s solidario eso es lo que ustedes hacen por eso mi reconocimiento a todos los trabajadores de la salud de este hospital nos vamos a seguir encontrando yo voy a regresar voy a estar visitando los pueblos porque es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y vamos a ir evaluando y que se cumpla todo que no quede nada pendiente vamos a que se haga realidad la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y repito se va a atender a todos se va a escuchar a todos se va a respetar a todos pero la preferencia va a ser para los humildes por el bien de todos primero los pobres primero las comunidades ind\u00edgenas de m\u00e9xico que es la verdad m\u00e1s entra\u00f1able la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestra patria los pueblos originarios eso es la fortaleza cultural de m\u00e9xico [Aplausos] y todos nos vamos a sentir mejor porque se va a vivir en un m\u00e9xico con justicia y con igualdad dio mucho gusto estar aqu\u00ed como ustedes muchas gracias por lo que hacen por el trabajo que llevan a cabo y decirle a todos los habitantes de guachochi que vamos a cumplir todos los compromisos y vamos a seguir trabajando de manera coordinada con el gobernador de chihuahua y con los presidentes municipales muchas gracias de todo coraz\u00f3n [Aplausos] que viva guachochi que viven las comunidades ind\u00edgenas que viva chihuahua viva m\u00e9xico m\u00e9xico m\u00e9xico [Aplausos] solicitamos a los presentes con esto de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente noche [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:18:57.880766"
}