{
    "video_id": "UcDhP7-fjvY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UcDhP7-fjvY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCx0htILZWF8ISIE5gcVt0jXsyzoQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UcDhP7-fjvY",
    "video_title": "Distribuiremos dos millones de libros diarios para cumplir con el total del ciclo escolar 2019-2020",
    "video_length_seconds": 579,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y estamos informando sobre lo que",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estamos llamando hoy a el \u00faltimo tramo",
            "start": 3.03,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n de los libros de",
            "start": 5.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "texto gratuito",
            "start": 8.849,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "se trata de 176 millones de libros que",
            "start": 11.19,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n distribuyendo y se produjeron",
            "start": 16.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "178 millones porque 2 millones quedan",
            "start": 22.279,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "como reserva para",
            "start": 26.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y problemas que se dan de manera",
            "start": 28.23,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica en cuanto a",
            "start": 31.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de libros por fen\u00f3menos",
            "start": 34.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "climatol\u00f3gicos en demanda de libros por",
            "start": 36.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n interna",
            "start": 40.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y una serie de factores",
            "start": 43.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el avance de la distribuci\u00f3n al d\u00eda de",
            "start": 46.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hoy es entre el 80 y 87 por ciento",
            "start": 49.66,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "tenemos un mapa con este este avance que",
            "start": 53.38,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "a finales de agosto ser\u00e1 pues ya del",
            "start": 60.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "100% para tener cobertura en todas las",
            "start": 62.53,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "escuelas del pa\u00eds en una de las",
            "start": 66.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuestiones importantes tambi\u00e9n es la",
            "start": 70.18,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en las islas habitadas",
            "start": 72.58,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "en cozumel en tibur\u00f3n en cedros san",
            "start": 77.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "marcos en la mar texana guadalupe",
            "start": 82.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces estos libros llegar\u00e1n",
            "start": 84.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 87.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "independientemente de en d\u00f3nde vivan y",
            "start": 89.46,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para eso es que hemos contado con el",
            "start": 92.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apoyo de la secretar\u00eda de defensa",
            "start": 95.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional y la secretar\u00eda de marina- de",
            "start": 96.55,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "manera muy especial este a\u00f1o por familia",
            "start": 99.19,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en los libros",
            "start": 104.77,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en secundaria son 330 diferentes t\u00edtulos",
            "start": 108.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "en este caso la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 113.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y p\u00fablica un grupo de libros que",
            "start": 116.5,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n autorizados y son los maestros los",
            "start": 121.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "que escogen el libro para su clase por",
            "start": 125.5,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "lo cual son esa cantidad de variantes en",
            "start": 129.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "telesecundaria ya estar\u00edamos hablando de",
            "start": 134.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libros fijos y comunes para todos son 27",
            "start": 136.78,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "en primaria 74 y en preescolar 4",
            "start": 140.68,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en preescolar se est\u00e1n distribuyendo 15",
            "start": 145.13,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "millones de libros",
            "start": 149.45,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "en primaria 105 millones de libros en",
            "start": 151.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "secundaria 35 millones de libros en",
            "start": 155.19,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "telesecundaria 10 millones en tele",
            "start": 158.01,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "bachillerato 22 millones en educaci\u00f3n",
            "start": 161.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena mill\u00f3n 200 mil en ingl\u00e9s para",
            "start": 165.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "expert de preescolar y primaria 7",
            "start": 169.23,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "millones y en braille y macro tipo 83",
            "start": 172.11,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "mil en este caso hay un registro para",
            "start": 177.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "darle estos libros a los ni\u00f1os que lo",
            "start": 183.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "requieren por tener alg\u00fan tipo de",
            "start": 185.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "problema o discapacidad visual ha habido",
            "start": 189.03,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cambios importantes en los libros de",
            "start": 193.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "texto gratuito y se actualizaron todos",
            "start": 197.91,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los libros de telesecundaria",
            "start": 201.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de segundo grado se actualizaron todos",
            "start": 204.06,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los libros en el pa\u00eds para darle",
            "start": 206.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "contenido regional textos estatales en",
            "start": 209.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica",
            "start": 213.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "las nuevas portadas de los libros de",
            "start": 215.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "texto que imprime la",
            "start": 217.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con 'la y text que contienen los murales",
            "start": 221.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de diego rivera de la escritoria",
            "start": 224.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica se redise\u00f1\u00f3 el libro",
            "start": 227.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de geograf\u00eda de sexto grado que tendr\u00e1",
            "start": 230.39,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un car\u00e1cter multianual con aplicaciones",
            "start": 233.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "digitales es este libro es el primero en",
            "start": 235.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "su generaci\u00f3n estamos hablando de una",
            "start": 238.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nueva generaci\u00f3n de libros de texto",
            "start": 240.62,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene una pasta dura",
            "start": 242.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "debe de durar cuando menos tres a\u00f1os y",
            "start": 245.15,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer es que el alumno",
            "start": 250.099,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "que utilice este libro va a pas\u00e1rselo a",
            "start": 253.939,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "otro ni\u00f1o en el ciclo escolar siguiente",
            "start": 258.32,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con lo cual tambi\u00e9n se ahorrar\u00e1n",
            "start": 260.75,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en recursos y se creara una conciencia",
            "start": 263.43,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "c\u00edvica hay un cuadernillo que acompa\u00f1a",
            "start": 267.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "al libro en donde se puede rayar y hacer",
            "start": 271.169,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "todo tipo de anotaciones sobre este",
            "start": 274.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "libro de manera que este cuadernillo si",
            "start": 277.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se lo llevan los ni\u00f1os a su casa en su",
            "start": 279.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuaderno de trabajo pero este libro",
            "start": 281.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en la escuela para d\u00e1rselo",
            "start": 283.77,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y la siguiente generaci\u00f3n adem\u00e1s el",
            "start": 287.86,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "libro tiene aplicaciones digitales tiene",
            "start": 291.4,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "q eres en donde se puede expandir de una",
            "start": 296.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "manera muy importante el conocimiento a",
            "start": 299.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de",
            "start": 304.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cualquier aplicaci\u00f3n digital cualquier",
            "start": 305.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "celular",
            "start": 309.22,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "y otra cosa importante sobre los cambios",
            "start": 310.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de los libros de texto es que se",
            "start": 313.789,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "produjeron",
            "start": 316.53,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues nuevos libros para historia",
            "start": 318.02,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica para 1\u00ba y 2\u00ba",
            "start": 320.15,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "grado de secundaria",
            "start": 323.479,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "debido a los cambios que",
            "start": 327.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y se dieron",
            "start": 330.48,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo tercero constitucional",
            "start": 332.33,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "por la reforma que el se\u00f1or presidente",
            "start": 333.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador envi\u00f3 al",
            "start": 336.439,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "congreso desde diciembre del a\u00f1o pasado",
            "start": 338.539,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "que fue aprobada en mayo de este a\u00f1o en",
            "start": 341.569,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "cuanto a",
            "start": 347.0,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "en la distribuci\u00f3n de los libros yo",
            "start": 350.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ciudad destacar que hay una",
            "start": 352.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "infraestructura muy importante el",
            "start": 357.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hace m\u00e9xico porque le",
            "start": 358.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lleguen a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os en",
            "start": 360.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "edad escolar sus libros es \u00fanica en el",
            "start": 363.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mundo realmente un ejemplo a nivel",
            "start": 366.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "mundial tenemos la utilizaci\u00f3n de 233",
            "start": 368.63,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "almacenes regionales 2 mil 823 veh\u00edculos",
            "start": 373.65,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "77 mil toneladas de papel son las que se",
            "start": 378.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "utilizan en la impresi\u00f3n de estos libros",
            "start": 381.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n de estos 178 millones",
            "start": 385.61,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "de libros y tambi\u00e9n se entregan en los",
            "start": 390.24,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "consulados fronterizos 250 mil libros",
            "start": 394.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que son distribuidos despu\u00e9s de acuerdo",
            "start": 398.91,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a las necesidades",
            "start": 401.46,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los eeuu de nacionales o personas que",
            "start": 403.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "buscan estos libros en los consulados o",
            "start": 407.68,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "en escuelas que ha sido solicitan",
            "start": 410.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "yo quisiera comentar que la colaboraci\u00f3n",
            "start": 414.229,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de la distribuci\u00f3n de los libros ha sido",
            "start": 416.72,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "realmente sorprendente se ha trabajado",
            "start": 420.59,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "intensamente llevamos much\u00edsimos meses",
            "start": 423.05,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "trabajando los fines de semana d\u00eda y",
            "start": 428.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "noche para poder cumplir y en esto sin",
            "start": 431.479,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "duda el apoyo de la sedena de ese mar ha",
            "start": 435.139,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "sido fundamental el d\u00eda de hoy por",
            "start": 440.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ejemplo con este env\u00edo v\u00eda a\u00e9rea de los",
            "start": 443.449,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "libros a la pen\u00ednsula de baja california",
            "start": 446.81,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nos vamos a ahorrar siete d\u00edas que ser\u00eda",
            "start": 449.02,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "lo normal en \u00e9l",
            "start": 452.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de estos libros segal",
            "start": 455.75,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "makes nos ha apoyado much\u00edsimo igual que",
            "start": 458.84,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sedar y correos de m\u00e9xico les",
            "start": 461.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "agradecemos enormemente todo su apoyo",
            "start": 465.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos los estados la republica los",
            "start": 467.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores y se\u00f1oras gobernadores nos han",
            "start": 469.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "apoyado much\u00edsimo en particular puebla",
            "start": 472.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "quintana roo guanajuato y el estado de",
            "start": 475.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico fueron ellos a los almacenes por",
            "start": 477.62,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los libros para distribuirlos y pues",
            "start": 481.19,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "tenemos toda una movilizaci\u00f3n de",
            "start": 485.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n padres de familia les llamamos",
            "start": 489.04,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes an\u00f3nimos en la distribuci\u00f3n de",
            "start": 492.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los libros en todo el territorio",
            "start": 495.89,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 498.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como se elaboraron los libros en esta",
            "start": 501.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n 20 por ciento de los libros en",
            "start": 504.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los talleres de conaliteg y en los",
            "start": 507.39,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "talleres gr\u00e1ficos de epsa y 80% entre 60",
            "start": 510.18,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "diferentes impresoras que fueron",
            "start": 515.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "licitadas por la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 520.31,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en este a\u00f1o s\u00ed es un tema muy importante",
            "start": 523.49,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se utilizaron alrededor de 77 mil",
            "start": 528.87,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "toneladas de papel y lo que destaca es",
            "start": 531.87,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que el 40 por ciento de este papel es",
            "start": 535.32,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "papel reciclado",
            "start": 538.589,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por ejemplo el instituto nacional",
            "start": 542.089,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "electoral en vez de quemar las boletas",
            "start": 544.069,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya nos lo est\u00e1 donando para hacer los",
            "start": 547.17,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "libros hay muchas empresas que nos est\u00e1n",
            "start": 549.329,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 551.759,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "revistas usadas archivos etc\u00e9tera y",
            "start": 552.809,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a toda la poblaci\u00f3n a",
            "start": 556.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "todas las empresas que generen papel y",
            "start": 559.109,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que dispongan de \u00e9l para ser desechado",
            "start": 563.04,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "que si no lo env\u00edan a conaliteg se",
            "start": 566.85,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "traducir\u00e1",
            "start": 569.549,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "en libros de texto el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 571.03,
            "duration": 6.5
        }
    ],
    "transcription_text": "y estamos informando sobre lo que estamos llamando hoy a el \u00faltimo tramo de la distribuci\u00f3n de los libros de texto gratuito se trata de 176 millones de libros que se est\u00e1n distribuyendo y se produjeron 178 millones porque 2 millones quedan como reserva para y problemas que se dan de manera sistem\u00e1tica en cuanto a p\u00e9rdida de libros por fen\u00f3menos climatol\u00f3gicos en demanda de libros por migraci\u00f3n interna y una serie de factores el avance de la distribuci\u00f3n al d\u00eda de hoy es entre el 80 y 87 por ciento tenemos un mapa con este este avance que a finales de agosto ser\u00e1 pues ya del 100% para tener cobertura en todas las escuelas del pa\u00eds en una de las cuestiones importantes tambi\u00e9n es la distribuci\u00f3n en las islas habitadas en cozumel en tibur\u00f3n en cedros san marcos en la mar texana guadalupe entonces estos libros llegar\u00e1n a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os independientemente de en d\u00f3nde vivan y para eso es que hemos contado con el apoyo de la secretar\u00eda de defensa nacional y la secretar\u00eda de marina- de manera muy especial este a\u00f1o por familia en los libros en secundaria son 330 diferentes t\u00edtulos en este caso la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y p\u00fablica un grupo de libros que est\u00e1n autorizados y son los maestros los que escogen el libro para su clase por lo cual son esa cantidad de variantes en telesecundaria ya estar\u00edamos hablando de libros fijos y comunes para todos son 27 en primaria 74 y en preescolar 4 en preescolar se est\u00e1n distribuyendo 15 millones de libros en primaria 105 millones de libros en secundaria 35 millones de libros en telesecundaria 10 millones en tele bachillerato 22 millones en educaci\u00f3n ind\u00edgena mill\u00f3n 200 mil en ingl\u00e9s para expert de preescolar y primaria 7 millones y en braille y macro tipo 83 mil en este caso hay un registro para darle estos libros a los ni\u00f1os que lo requieren por tener alg\u00fan tipo de problema o discapacidad visual ha habido cambios importantes en los libros de texto gratuito y se actualizaron todos los libros de telesecundaria de segundo grado se actualizaron todos los libros en el pa\u00eds para darle contenido regional textos estatales en toda la rep\u00fablica las nuevas portadas de los libros de texto que imprime la con 'la y text que contienen los murales de diego rivera de la escritoria educaci\u00f3n p\u00fablica se redise\u00f1\u00f3 el libro de geograf\u00eda de sexto grado que tendr\u00e1 un car\u00e1cter multianual con aplicaciones digitales es este libro es el primero en su generaci\u00f3n estamos hablando de una nueva generaci\u00f3n de libros de texto tiene una pasta dura debe de durar cuando menos tres a\u00f1os y lo que se va a hacer es que el alumno que utilice este libro va a pas\u00e1rselo a otro ni\u00f1o en el ciclo escolar siguiente con lo cual tambi\u00e9n se ahorrar\u00e1n en recursos y se creara una conciencia c\u00edvica hay un cuadernillo que acompa\u00f1a al libro en donde se puede rayar y hacer todo tipo de anotaciones sobre este libro de manera que este cuadernillo si se lo llevan los ni\u00f1os a su casa en su cuaderno de trabajo pero este libro quedar\u00e1 en la escuela para d\u00e1rselo y la siguiente generaci\u00f3n adem\u00e1s el libro tiene aplicaciones digitales tiene q eres en donde se puede expandir de una manera muy importante el conocimiento a trav\u00e9s de cualquier aplicaci\u00f3n digital cualquier celular y otra cosa importante sobre los cambios de los libros de texto es que se produjeron pues nuevos libros para historia formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tica para 1\u00ba y 2\u00ba grado de secundaria debido a los cambios que y se dieron en el art\u00edculo tercero constitucional por la reforma que el se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador envi\u00f3 al congreso desde diciembre del a\u00f1o pasado que fue aprobada en mayo de este a\u00f1o en cuanto a en la distribuci\u00f3n de los libros yo tambi\u00e9n ciudad destacar que hay una infraestructura muy importante el esfuerzo que hace m\u00e9xico porque le lleguen a todas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os en edad escolar sus libros es \u00fanica en el mundo realmente un ejemplo a nivel mundial tenemos la utilizaci\u00f3n de 233 almacenes regionales 2 mil 823 veh\u00edculos 77 mil toneladas de papel son las que se utilizan en la impresi\u00f3n de estos libros para la producci\u00f3n de estos 178 millones de libros y tambi\u00e9n se entregan en los consulados fronterizos 250 mil libros que son distribuidos despu\u00e9s de acuerdo a las necesidades los eeuu de nacionales o personas que buscan estos libros en los consulados o en escuelas que ha sido solicitan yo quisiera comentar que la colaboraci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de los libros ha sido realmente sorprendente se ha trabajado intensamente llevamos much\u00edsimos meses trabajando los fines de semana d\u00eda y noche para poder cumplir y en esto sin duda el apoyo de la sedena de ese mar ha sido fundamental el d\u00eda de hoy por ejemplo con este env\u00edo v\u00eda a\u00e9rea de los libros a la pen\u00ednsula de baja california nos vamos a ahorrar siete d\u00edas que ser\u00eda lo normal en \u00e9l la distribuci\u00f3n de estos libros segal makes nos ha apoyado much\u00edsimo igual que sedar y correos de m\u00e9xico les agradecemos enormemente todo su apoyo todos los estados la republica los se\u00f1ores y se\u00f1oras gobernadores nos han apoyado much\u00edsimo en particular puebla quintana roo guanajuato y el estado de m\u00e9xico fueron ellos a los almacenes por los libros para distribuirlos y pues tenemos toda una movilizaci\u00f3n de poblaci\u00f3n padres de familia les llamamos h\u00e9roes an\u00f3nimos en la distribuci\u00f3n de los libros en todo el territorio nacional como se elaboraron los libros en esta ocasi\u00f3n 20 por ciento de los libros en los talleres de conaliteg y en los talleres gr\u00e1ficos de epsa y 80% entre 60 diferentes impresoras que fueron licitadas por la secretar\u00eda de hacienda en este a\u00f1o s\u00ed es un tema muy importante se utilizaron alrededor de 77 mil toneladas de papel y lo que destaca es que el 40 por ciento de este papel es papel reciclado por ejemplo el instituto nacional electoral en vez de quemar las boletas ya nos lo est\u00e1 donando para hacer los libros hay muchas empresas que nos est\u00e1n dando revistas usadas archivos etc\u00e9tera y hacemos un llamado a toda la poblaci\u00f3n a todas las empresas que generen papel y que dispongan de \u00e9l para ser desechado que si no lo env\u00edan a conaliteg se traducir\u00e1 en libros de texto el gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:59.442678"
}