{
    "video_id": "uDvZycMQMLo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uDvZycMQMLo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxsK617P-v1MdiDJBxjFpZcQqfYQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uDvZycMQMLo",
    "video_title": "\u202aQueremos garantizar el derecho humano al agua | #PlantaHuexca",
    "video_length_seconds": 210,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es la bienvenida al presidente",
            "start": 1.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 3.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 5.91,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 9.21,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 17.5,
            "duration": 13.65
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 28.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de cuautla",
            "start": 31.15,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 33.16,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "cumpliendo un compromiso",
            "start": 38.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un organismo internacional que tenga que",
            "start": 58.01,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ver con el agua no nosotros no tienen",
            "start": 62.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sino un organismo de la onu para",
            "start": 66.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que certifique sobre la calidad del agua",
            "start": 70.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y que ese organismo sea el que decida si",
            "start": 73.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se va a utilizar el agua o no para la",
            "start": 77.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica ese es el compromiso",
            "start": 81.92,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "venimos a decirles que en el caso de que",
            "start": 84.11,
            "duration": 11.459
        },
        {
            "text": "se apruebe de que si empiece a operar la",
            "start": 89.14,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctrica va a ser a partir de un",
            "start": 95.569,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "certificado de la unesco de la onu para",
            "start": 99.35,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "que quede claro de que no hay",
            "start": 105.289,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "contaminaci\u00f3n del agua",
            "start": 109.1,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 114.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a ver que levanten la mano los que",
            "start": 116.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "quieran la consulta",
            "start": 118.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bajo la que levanten la mano los que no",
            "start": 126.97,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "quieren la consulta",
            "start": 130.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a la democracia",
            "start": 134.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cuando nosotros est\u00e1bamos en la lucha no",
            "start": 143.26,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nos apoyaba",
            "start": 146.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no nos apoyaba",
            "start": 148.1,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "unos llamando a no votar",
            "start": 150.94,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "se acuerdan ustedes de eso que dec\u00edan",
            "start": 156.14,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que para que votar si todos \u00e9ramos",
            "start": 158.96,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "iguales no no somos iguales a m\u00ed me",
            "start": 161.569,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueden llamar pg pero no soy lagarto no",
            "start": 165.709,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "somos iguales",
            "start": 169.069,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "que viva moreno",
            "start": 185.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que viva emiliano zapata",
            "start": 189.33,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el cuerno",
            "start": 194.75,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 195.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 197.42,
            "duration": 5.27
        }
    ],
    "transcription_text": "es la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [M\u00fasica] amigas amigos de cuautla me da mucho gusto estar con ustedes cumpliendo un compromiso un organismo internacional que tenga que ver con el agua no nosotros no tienen m\u00e9xico sino un organismo de la onu para que certifique sobre la calidad del agua y que ese organismo sea el que decida si se va a utilizar el agua o no para la termoel\u00e9ctrica ese es el compromiso venimos a decirles que en el caso de que se apruebe de que si empiece a operar la termoel\u00e9ctrica va a ser a partir de un certificado de la unesco de la onu para que quede claro de que no hay contaminaci\u00f3n del agua [Aplausos] a ver que levanten la mano los que quieran la consulta bajo la que levanten la mano los que no quieren la consulta v\u00e1monos a la democracia cuando nosotros est\u00e1bamos en la lucha no nos apoyaba no nos apoyaba unos llamando a no votar se acuerdan ustedes de eso que dec\u00edan que para que votar si todos \u00e9ramos iguales no no somos iguales a m\u00ed me pueden llamar pg pero no soy lagarto no somos iguales que viva moreno que viva emiliano zapata el cuerno [M\u00fasica] viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:08.828587"
}