{
    "video_id": "uFJH4ytfjW0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uFJH4ytfjW0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC4JiGT8qHgK37h7-GAocs2Mmmh8g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uFJH4ytfjW0",
    "video_title": "Primera Sesi\u00f3n Ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 6388,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el senador mart\u00ed batres guadarrama",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa nacional",
            "start": 4.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "general luiz presencia stand oval",
            "start": 6.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 9.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el ministro javier laynez potisek en",
            "start": 13.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del presidente de la",
            "start": 15.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 17.19,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el secretario de marina almirante kosher",
            "start": 23.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 25.619,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "el presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 30.71,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "los derechos humanos maestro luis ra\u00fal",
            "start": 33.23,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 35.059,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "el auditor superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 40.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "licenciado david troje leo colmenares",
            "start": 42.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 44.27,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 49.23,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica licenciado",
            "start": 51.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "franco fabri v\u00e1zquez",
            "start": 53.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 59.76,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 61.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ballesteros",
            "start": 63.149,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "el coordinador nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 68.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "civil y secretario t\u00e9cnico del consejo",
            "start": 70.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil licenciado",
            "start": 72.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "david le\u00f3n romero",
            "start": 74.57,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 76.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "saludamos con agrado y respeto a la jefa",
            "start": 79.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad de mexico a la",
            "start": 82.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobernadora del estado de sonora ya los",
            "start": 84.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores de los estados de",
            "start": 86.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "baja california baja california sur",
            "start": 88.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campeche chiapas chihuahua coahuila",
            "start": 90.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "colima durango guanajuato guerrero",
            "start": 93.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hidalgo estado de m\u00e9xico michoac\u00e1n",
            "start": 95.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "morelos nayarit nuevo le\u00f3n oaxaca",
            "start": 98.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quintana roo san luis potos\u00ed",
            "start": 101.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sinaloa tabasco tamaulipas tlaxcala",
            "start": 104.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "veracruz yucat\u00e1n as\u00ed como los se\u00f1ores",
            "start": 107.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gobernadores electos del estado de",
            "start": 110.61,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puebla y baja california hacia ustedes",
            "start": 113.7,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 116.01,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con el mismo grado saludamos a la",
            "start": 118.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "presidenta de la conferencia nacional de",
            "start": 120.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica municipal a los se\u00f1ores",
            "start": 122.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "procuradores de justicia secretarios de",
            "start": 124.31,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica y presidentes municipales",
            "start": 126.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de las entidades del pa\u00eds a los",
            "start": 129.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretarios del ejecutivo federal",
            "start": 131.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo nacional de",
            "start": 133.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y dem\u00e1s secretarios de",
            "start": 135.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado presentes invitados permanentes",
            "start": 137.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil as\u00ed como la",
            "start": 140.48,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "totalidad de los invitados que nos",
            "start": 142.459,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y a los representantes de los",
            "start": 144.05,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sean todos",
            "start": 146.18,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos",
            "start": 148.459,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora para moderar la 44\u00aa sesi\u00f3n",
            "start": 150.569,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ordinaria del consejo nacional de salud",
            "start": 153.299,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quede en uso de la palabra el",
            "start": 154.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "licenciado franco fabri v\u00e1zquez",
            "start": 157.59,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo del sistema",
            "start": 159.65,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica muchas",
            "start": 161.489,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gracias por su autorizaci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 164.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente de suplente buenos d\u00edas jefa",
            "start": 166.709,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 169.859,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "gobernadora gobernadores de los estados",
            "start": 171.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "miembros de el gabinete de seguridad a",
            "start": 174.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los secretarios ejecutivos federales",
            "start": 177.9,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo nacional de",
            "start": 180.959,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y dem\u00e1s secretarios de",
            "start": 183.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "estado presentes invitados permanentes",
            "start": 187.439,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "representantes de la sociedad civil",
            "start": 190.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 191.93,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "agradezco que hayan atendido a la",
            "start": 196.6,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "convocatoria para esta sesi\u00f3n del",
            "start": 199.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consejo nacional de conformidad con el",
            "start": 201.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "registro de asistentes se encuentran",
            "start": 204.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presentes la mayor\u00eda de los integrantes",
            "start": 206.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del consejo por lo que inform\u00f3 que",
            "start": 209.6,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "existe qu\u00f3rum para celebrar la 44\u00aa",
            "start": 211.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del consejo de",
            "start": 215.18,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica por lo que se",
            "start": 217.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "considera legal y debidamente",
            "start": 219.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constituida",
            "start": 222.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "asimismo me so m\u00ed me permito someter a",
            "start": 223.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de los integrantes del",
            "start": 226.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "consejo el orden el orden del d\u00eda de la",
            "start": 228.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presente sesi\u00f3n y el acta de la tercera",
            "start": 231.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n extraordinaria del consejo",
            "start": 234.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica celebrada",
            "start": 236.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el 24 de enero del 2019 misma que les",
            "start": 238.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fue entregada de forma previa para su",
            "start": 242.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n y que se encuentra en sus",
            "start": 245.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "carpetas de trabajo los que est\u00e9n a",
            "start": 247.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "favor de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvase levantar",
            "start": 249.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 252.41,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "por unanimidad queda aprobada",
            "start": 254.569,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n me permito cederle el uso",
            "start": 258.989,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de la palabra al doctor alfonso durazo",
            "start": 262.86,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para dar el mensaje de bienvenida",
            "start": 265.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 269.889,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros se\u00f1oras y",
            "start": 273.33,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 277.659,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores representantes de los poderes y",
            "start": 280.34,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos compa\u00f1eras y",
            "start": 285.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros integrantes del gabinete",
            "start": 289.699,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "representantes de la sociedad civil e",
            "start": 294.13,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "invitados permanentes hemos sostenido",
            "start": 297.889,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n previa a esta donde se ha",
            "start": 301.55,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "sometido a consideraci\u00f3n de los",
            "start": 306.71,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "integrantes de estos de este consejo y",
            "start": 310.669,
            "duration": 10.951
        },
        {
            "text": "la agenda que hoy se expondr\u00e1n aqu\u00ed pero",
            "start": 315.53,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "quiero resaltar primeramente y agradecer",
            "start": 321.62,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "primeramente a las y los se\u00f1ores",
            "start": 326.66,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobernadores su apoyo para la creaci\u00f3n",
            "start": 329.889,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional nos apoyaron",
            "start": 333.94,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente de manera extraordinaria",
            "start": 338.479,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "en su creaci\u00f3n y es en buena medida",
            "start": 343.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "gracias a ese respaldo que la guardia",
            "start": 347.3,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "nacional pudo crearse con un apoyo",
            "start": 352.4,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "legislativo pr\u00e1cticamente un\u00e1nime y de",
            "start": 357.53,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "manera un\u00e1nime en los congresos",
            "start": 361.909,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "estatales por ello nuestro",
            "start": 364.87,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "agradecimiento reiterado pero tambi\u00e9n en",
            "start": 368.74,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n previa expresaron su",
            "start": 373.819,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n su compromiso para apoyar",
            "start": 378.55,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ahora el despliegue operativo de la",
            "start": 382.81,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "guardia nacional y ese respaldo es",
            "start": 387.59,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "imprescindible y consecuentemente lo",
            "start": 392.199,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "agradecemos lo valoramos y registramos",
            "start": 395.99,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "con el valor que tiene para el gobierno",
            "start": 399.409,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 403.719,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la agenda que hoy someteremos a su",
            "start": 406.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n permitir\u00e1 atacar en un",
            "start": 409.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "marco de coordinaci\u00f3n entre los",
            "start": 413.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "diferentes \u00f3rdenes de gobierno el origen",
            "start": 415.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estructural de las vertientes m\u00e1s",
            "start": 419.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "relevantes que ponen en riesgo la",
            "start": 422.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica como ustedes saben en",
            "start": 425.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguimiento de esta estrategia se han",
            "start": 429.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "impulsado trascendentes reformas incluso",
            "start": 432.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter constitucional que han dado",
            "start": 436.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lugar entre otras figuras a la guardia",
            "start": 439.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nacional sin duda este organismo es",
            "start": 442.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico en el objetivo de recuperar",
            "start": 446.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la paz y la tranquilidad de nuestra",
            "start": 449.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sociedad sin embargo estamos muy lejos",
            "start": 452.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de una visi\u00f3n centralista en esta",
            "start": 455.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "materia y por lo tanto de considerar que",
            "start": 458.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este cuerpo policial sea la panacea",
            "start": 462.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "contra la inseguridad en el pa\u00eds como",
            "start": 465.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bien se estableci\u00f3 en la sesi\u00f3n",
            "start": 469.63,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "es un organismo indispensable pero",
            "start": 472.96,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "complementario al trabajo que deben",
            "start": 476.85,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "realizar las polic\u00edas estatales y",
            "start": 480.1,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "municipales consecuentemente no es as\u00ed",
            "start": 484.3,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "no vemos a la guardia con una visi\u00f3n",
            "start": 489.099,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "centralista la soluci\u00f3n estriba en la",
            "start": 492.419,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "adecuada coordinaci\u00f3n y",
            "start": 496.06,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "complementariedad de todas las",
            "start": 497.919,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad no obstante",
            "start": 500.169,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "su alcance y capacidades la guardia",
            "start": 502.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional ser\u00eda insuficiente si las",
            "start": 506.68,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "corporaciones de seguridad estatales y",
            "start": 510.43,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "municipales no superar\u00e1n sus debilidades",
            "start": 513.61,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "institucionales tenemos que hacernos",
            "start": 517.33,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "cargo de que sin cuerpos policiales",
            "start": 520.719,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "municipales suficientes y eficientes no",
            "start": 523.599,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "llegaremos a ning\u00fan lado",
            "start": 527.589,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "relevante en materia de seguridad",
            "start": 530.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "durante los meses anteriores hemos",
            "start": 533.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "deliberado sobre la construcci\u00f3n de un",
            "start": 536.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "modelo nacional de polic\u00eda y justicia",
            "start": 539.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "c\u00edvica que impulse precisamente el",
            "start": 542.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de todos los cuerpos",
            "start": 546.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "policiales municipales del pa\u00eds hacia",
            "start": 548.68,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares superiores homologados en la",
            "start": 552.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "materia el secretariado ejecutivo del",
            "start": 556.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 559.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "someti\u00f3 dicho modelo a la consideraci\u00f3n",
            "start": 561.78,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de las conferencias nacionales que se",
            "start": 565.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "integran en este consejo nacional mismas",
            "start": 568.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que acordaron que fuese presentado en",
            "start": 571.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n ordinaria su objetivo es que",
            "start": 574.87,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos los agentes del orden en cualquier",
            "start": 579.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "parte del territorio nacional observen",
            "start": 582.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los mismos protocolos sin importar si",
            "start": 585.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pertenecen a la federaci\u00f3n a alg\u00fan",
            "start": 589.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 591.91,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a alg\u00fan municipio sus objetivos",
            "start": 593.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos son profesionalizar la",
            "start": 596.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n policial promover la disciplina",
            "start": 599.83,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en las corporaciones fortalecer los",
            "start": 603.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "programas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y",
            "start": 607.09,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estandarizar capacitaci\u00f3n certificaci\u00f3n",
            "start": 610.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y dignificaci\u00f3n de todos los cuerpos de",
            "start": 613.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds el modelo",
            "start": 616.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incluye la revisi\u00f3n de varios",
            "start": 620.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instrumentos y medidas relevantes para",
            "start": 623.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "fortalecer el desempe\u00f1o de las",
            "start": 626.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica como",
            "start": 629.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la simplificaci\u00f3n del informe policial",
            "start": 632.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "homologado los procedimientos de control",
            "start": 635.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de confianza y la expedici\u00f3n del",
            "start": 638.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "certificado \u00fanico policial los recursos",
            "start": 641.86,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "financieros para la seguridad p\u00fablica de",
            "start": 645.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los estados y municipios el",
            "start": 648.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "funcionamiento del 911 la red nacional",
            "start": 651.27,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "de radiocomunicaci\u00f3n y la estad\u00edstica",
            "start": 655.69,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 658.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva entre otros",
            "start": 659.769,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "consideramos que este conjunto de",
            "start": 663.42,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "acciones transformar\u00e1n sustancialmente",
            "start": 665.589,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "el servicio de la seguridad p\u00fablica en",
            "start": 669.519,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds para bien de todas y todos los",
            "start": 672.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mexicanos quiero",
            "start": 676.059,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reiteran aqu\u00ed el agradecimiento a los",
            "start": 678.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores su apoyo ha sido",
            "start": 682.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "definitivo para dar este gran paso ahora",
            "start": 685.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "como pretendemos financiar este nuevo",
            "start": 689.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "modelo estimamos que el fondo de",
            "start": 693.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aportaciones para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 696.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en los estados y el subsidio para el",
            "start": 698.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del desempe\u00f1o en materia",
            "start": 701.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica a los municipios",
            "start": 704.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por ptacek mismos que en este a\u00f1o en",
            "start": 707.61,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conjunto en conjunto ascienden alrededor",
            "start": 711.57,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de 11 mil millones de pesos son",
            "start": 714.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "insuficientes por esta raz\u00f3n proponemos",
            "start": 719.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a este consejo que se considere revisar",
            "start": 722.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las reglas de operaci\u00f3n del fondo de",
            "start": 725.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aportaciones fortamun con el prop\u00f3sito",
            "start": 727.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "de que los recursos que se destinan alca",
            "start": 731.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a cada municipio al menos el 50 por",
            "start": 734.55,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ciento se reoriente a fortalecer",
            "start": 738.27,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a las polis",
            "start": 743.39,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y municipales de prosperar esta",
            "start": 745.48,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "propuesta se podr\u00edan poner recursos por",
            "start": 748.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el orden de 42 mil millones de pesos al",
            "start": 751.779,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cumplimiento del fortalecimiento de las",
            "start": 755.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales",
            "start": 758.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n llevaremos a cabo aqu\u00ed la",
            "start": 760.93,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "primera sesi\u00f3n ordinaria del consejo",
            "start": 764.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil en este",
            "start": 766.779,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito hemos impulsado la coordinaci\u00f3n",
            "start": 769.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con las unidades locales que protegen",
            "start": 772.6,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cada una de las regiones de nuestro pa\u00eds",
            "start": 775.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dicha coordinaci\u00f3n representa un avance",
            "start": 778.23,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en materia de protecci\u00f3n civil ya que se",
            "start": 782.32,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "han definido acciones que benefician",
            "start": 785.05,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "esquemas de seguridad integral para la",
            "start": 787.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sociedad y privilegian los ejercicios de",
            "start": 790.959,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y las tareas de prev\u00e9 de",
            "start": 794.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n ante cualquier eventualidad",
            "start": 797.949,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "que afecte a la poblaci\u00f3n esto nos",
            "start": 801.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 identificar con mayor certeza",
            "start": 804.49,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y oportunidad los peligros y",
            "start": 808.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad",
            "start": 811.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es a nivel local haciendo \u00e9nfasis en los",
            "start": 812.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "elementos causales del riesgo para crear",
            "start": 815.98,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estrategias y mejorar la capacidad de",
            "start": 819.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "respuesta de las comunidades amigas y",
            "start": 823.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "amigos la experiencia hist\u00f3rica nos",
            "start": 827.29,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a que para ning\u00fan pueblo ha sido",
            "start": 830.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil reconquistar la paz y la armon\u00eda",
            "start": 834.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "social cuando la han perdido son",
            "start": 836.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples las causas que explican la",
            "start": 840.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "violencia y diversos los m\u00e9todos para",
            "start": 842.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "remontarla pero de la experiencia",
            "start": 845.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica podemos extraer una ense\u00f1anza",
            "start": 848.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "fundamental hay paz donde hay justicia",
            "start": 851.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1a tambi\u00e9n que las sociedades",
            "start": 856.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que han logrado cerrar un crisis una un",
            "start": 859.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ciclo de crisis de seguridad",
            "start": 863.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "compartieron una caracter\u00edstica en com\u00fan",
            "start": 865.95,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una gran dosis de conciencia y",
            "start": 869.49,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "responsabilidad hist\u00f3rica de su clase",
            "start": 872.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 876.28,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "por ello reitero aqu\u00ed nuestra",
            "start": 877.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "convocatoria permanente a hacer de la",
            "start": 880.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "seguridad una zona de neutralidad",
            "start": 883.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para avanzar juntos hacia la",
            "start": 886.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de la paz al margen de",
            "start": 890.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agendas pol\u00edticas personales o de",
            "start": 893.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "partido que agregan una complejidad",
            "start": 896.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "innecesaria a la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 899.98,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad de los mexicanos la",
            "start": 902.75,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "sociedad nos reclama la clase pol\u00edtica",
            "start": 906.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en su con en su conjunto un nuevo c\u00f3digo",
            "start": 908.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de conducta una nueva \u00e9tica nos reclama",
            "start": 912.05,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n construir un solo frente contra",
            "start": 916.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la violencia y avanzar juntos sin",
            "start": 919.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "repartir culpas ni eludir",
            "start": 923.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responsabilidades sin echarnos la bolita",
            "start": 925.87,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "unos a otros sobre la responsabilidad",
            "start": 928.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que cada uno de los poderes o de las",
            "start": 932.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instancias de gobierno tenemos en el",
            "start": 935.81,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 938.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n reinante hist\u00f3ricamente en",
            "start": 940.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casi todos los recovecos del sector",
            "start": 943.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "encargado de la seguridad p\u00fablica es",
            "start": 946.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "vertiente ineludible en la explicaci\u00f3n",
            "start": 949.47,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la dram\u00e1tica situaci\u00f3n que hoy",
            "start": 952.35,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vivimos en materia de seguridad las",
            "start": 955.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "redes de corrupci\u00f3n e impunidad",
            "start": 958.32,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "abarcaron hist\u00f3ricamente lo mismo a los",
            "start": 961.28,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "autoridades ministerios p\u00fablicos",
            "start": 965.99,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "elementos policiales y jueces en",
            "start": 968.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detrimento de la seguridad de la",
            "start": 971.88,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ah\u00ed tenemos tal vez el mayor",
            "start": 974.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reto tenemos que dejar atr\u00e1s la",
            "start": 977.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la cultura de la muerte",
            "start": 980.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "reconstruir el estado de derecho",
            "start": 983.12,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "conseguir el bienestar y el desarrollo",
            "start": 985.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y reconstruir en paralelo",
            "start": 988.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nuestra vida c\u00edvica las corporaciones",
            "start": 992.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "policiales deben tener disciplina",
            "start": 995.55,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "operativa absoluta sin disciplina ni",
            "start": 998.91,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mando no se puede hablar de una",
            "start": 1003.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n de seguridad puntualiz\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 1006.83,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que todos los buenos elementos de la",
            "start": 1010.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal encontrar\u00e1n cabida en la",
            "start": 1013.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guardia nacional o en las diversas",
            "start": 1016.61,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "opciones laborales que les hemos",
            "start": 1019.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presentado respetando plenamente sus",
            "start": 1021.529,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "derechos laborales todos absolutamente",
            "start": 1025.16,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "es vital el uso coordinado de todos los",
            "start": 1029.35,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sistemas de inteligencia del estado",
            "start": 1033.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicano la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n",
            "start": 1035.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica es imprescindible para",
            "start": 1038.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prevenir la comisi\u00f3n de delitos y para",
            "start": 1041.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sustentar exitosamente casos de",
            "start": 1044.72,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "judicializaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos tal vez",
            "start": 1048.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "nuevamente otra de las grandes",
            "start": 1052.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "debilidades que nos involucran a todos",
            "start": 1054.98,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "considerando que un porcentaje",
            "start": 1058.39,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "importante de delitos",
            "start": 1060.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "son del fuero com\u00fan debemos vincular los",
            "start": 1062.84,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "c4 y c5 de todos los estados con",
            "start": 1066.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "plataforma m\u00e9xico a este esfuerzo",
            "start": 1070.429,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "debemos sumar el fortalecimiento de las",
            "start": 1073.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "capacidades de las fiscal\u00edas o",
            "start": 1076.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas estatales es",
            "start": 1079.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "imprescindible fortalecer sus",
            "start": 1081.97,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "capacidades de investigaci\u00f3n y asegurar",
            "start": 1084.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la judicializaci\u00f3n de los delitos de",
            "start": 1087.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alto impacto independientemente de su",
            "start": 1091.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "origen federal o local nunca vamos a",
            "start": 1094.58,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "erradicar el narcotr\u00e1fico combatiendo",
            "start": 1098.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los sol solo por la v\u00eda de la oferta",
            "start": 1101.63,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tenemos que atender los or\u00edgenes de la",
            "start": 1105.37,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "demanda en ese sentido sres",
            "start": 1108.559,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es de resaltarse el hist\u00f3rico esfuerzo",
            "start": 1112.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos hemos propuesto con la",
            "start": 1115.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategia nacional de prevenci\u00f3n de",
            "start": 1117.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "adicciones dicho proyecto representa la",
            "start": 1120.529,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de un modelo",
            "start": 1123.919,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "prohibicionista a uno de prevenci\u00f3n",
            "start": 1125.929,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tratamiento y reducci\u00f3n de las",
            "start": 1129.71,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adicciones a trav\u00e9s de la vinculaci\u00f3n",
            "start": 1131.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "intersecretarial estos retos definir\u00e1n",
            "start": 1135.49,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el futuro de las generaciones por venir",
            "start": 1139.039,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estas consignas son claves para dejar",
            "start": 1143.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s cuanto antes los a\u00f1os m\u00e1s negros",
            "start": 1146.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y aunque algunos les",
            "start": 1149.84,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "parezca una quimera la inseguridad en",
            "start": 1153.08,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene remedio no tengo",
            "start": 1156.47,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "absolutamente ninguna duda de que juntos",
            "start": 1160.07,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "tenemos la capacidad para controlar las",
            "start": 1163.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "consecuencias del crimen organizado",
            "start": 1166.779,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "sabemos que revertir tal situaci\u00f3n no",
            "start": 1170.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 sencillo pero tampoco imposible si",
            "start": 1173.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todas las instancias involucradas",
            "start": 1177.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hacemos nuestra parte podemos lograr esa",
            "start": 1180.01,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n imprescindible para",
            "start": 1183.679,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "garantizar a la poblaci\u00f3n niveles",
            "start": 1186.74,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "elementales de vida de seguridad",
            "start": 1190.33,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y anhela encarecidamente gracias a todos",
            "start": 1194.25,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por su atenci\u00f3n",
            "start": 1197.85,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 1205.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "suplente a continuaci\u00f3n y toda vez que",
            "start": 1208.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han sido presentados los informes de",
            "start": 1211.61,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "actividades tanto del secretariado como",
            "start": 1213.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de las comisiones permanentes y de las",
            "start": 1216.559,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "conferencias nacionales vamos a proceder",
            "start": 1218.87,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a presentar los acuerdos para su",
            "start": 1221.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n los acuerdos los van a",
            "start": 1224.809,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presentar los gobernadores presidentes",
            "start": 1227.63,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "presidentes de cada una de las",
            "start": 1229.519,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comisiones empezar\u00edamos con el primer",
            "start": 1231.409,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "bloque de acuerdo de acuerdos a cargo",
            "start": 1233.809,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del gobernador de baja california",
            "start": 1236.72,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "francisco vega",
            "start": 1238.009,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1242.09,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 1244.519,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 1250.33,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "secretario de salud p\u00fablica y protecci\u00f3n",
            "start": 1254.9,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1258.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1260.68,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "estimados legisladores",
            "start": 1264.3,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "gobernadora jefa de gobierno",
            "start": 1267.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gobernadores funcionarios presentes",
            "start": 1270.509,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "representantes de la sociedad civil",
            "start": 1274.25,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "invitados y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1277.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del",
            "start": 1281.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "delito y participaci\u00f3n ciudadana ha",
            "start": 1285.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llevado a cabo en este a\u00f1o 2019 varias",
            "start": 1288.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "reuniones",
            "start": 1292.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de la mano siempre con el secretariado",
            "start": 1294.21,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 1297.72,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de seguridad",
            "start": 1299.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a su vez tambi\u00e9n est\u00e9",
            "start": 1301.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "representado por el licenciado francisco",
            "start": 1306.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "favre vascos",
            "start": 1309.04,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 1311.91,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "autoridades correspondientes quisiera",
            "start": 1316.399,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "agradecer tambi\u00e9n la participaci\u00f3n del",
            "start": 1319.649,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "gobernador juan manuel carreras l\u00f3pez",
            "start": 1323.61,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "y del gobernador mart\u00edn orozco de san",
            "start": 1328.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lu\u00eds potos\u00ed y de aguascalientes por su",
            "start": 1331.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en estos trabajos",
            "start": 1334.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes me permiten darles lectura los",
            "start": 1337.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acuerdos emanados",
            "start": 1340.1,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de estos trabajos que se hizo con",
            "start": 1343.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "extrema responsabilidad sabiendo que las",
            "start": 1346.429,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "seguridades",
            "start": 1351.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pues uno de los factores",
            "start": 1353.24,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos preocupan a nivel nacional y",
            "start": 1357.03,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no se diga a nivel local",
            "start": 1359.85,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acuerdo 0 1",
            "start": 1362.669,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "44\u00ba 2000",
            "start": 1365.7,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "19 aprobaci\u00f3n del acta el edici\u00f3n",
            "start": 1369.95,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 1373.279,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1373.909,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "aprueba en sus t\u00e9rminos el acta de su",
            "start": 1376.69,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "tercera sesi\u00f3n extraordinaria celebrada",
            "start": 1381.86,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "el 24 de enero del 2019",
            "start": 1384.679,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "acuerdo 02 44\u00ba 2019",
            "start": 1390.77,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de los informes",
            "start": 1397.49,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "correspondientes al primer semestre del",
            "start": 1399.47,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 el consejo nacional de",
            "start": 1403.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica tiene por presentados",
            "start": 1406.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los informes de actividades del",
            "start": 1410.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1412.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica de las",
            "start": 1414.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comisiones permanentes as\u00ed como de las",
            "start": 1417.57,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conferencias nacionales",
            "start": 1420.51,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 1424.35,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "03 44\u00ba 2019 modelo nacional de polic\u00eda y",
            "start": 1426.279,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "justicia c\u00edvica el consejo nacional de",
            "start": 1434.049,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ratifica el acuerdo 01",
            "start": 1437.289,
            "duration": 12.251
        },
        {
            "text": "2s o del consejo a\u00f1o 2019 de la comisi\u00f3n",
            "start": 1442.6,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "permanente de prevenci\u00f3n del delito y",
            "start": 1449.54,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana que aprueba el",
            "start": 1452.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "modelo nacional de polic\u00eda y justicia",
            "start": 1455.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "c\u00edvica en sus t\u00e9rminos que tiene por",
            "start": 1458.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "objetivo el fortalecimiento de las",
            "start": 1462.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales y estatales as\u00ed",
            "start": 1464.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como la articulaci\u00f3n efectiva entre",
            "start": 1468.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dichos cuerpos en la guardia nacional y",
            "start": 1471.05,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las propias o fiscal\u00edas generales esto",
            "start": 1474.2,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "para prevenir el delito fortalecer su",
            "start": 1478.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n disminuir la incidencia",
            "start": 1481.78,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "delictiva mejorar la participaci\u00f3n de la",
            "start": 1484.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "seguridad a trav\u00e9s de la sociedad misma",
            "start": 1489.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "e incrementar la confianza en las",
            "start": 1492.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "instituciones de seguridad p\u00fablica para",
            "start": 1494.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tal efecto se emitir\u00e1n los lineamientos",
            "start": 1497.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y protocolos necesarios",
            "start": 1500.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por tanto se instruye el secretariado",
            "start": 1503.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional",
            "start": 1506.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica a coordinar su",
            "start": 1509.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n dentro del segundo",
            "start": 1512.4,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "semestre de este a\u00f1o 2019 acuerdo 04 44\u00ba",
            "start": 1515.01,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "2019 incremento al porcentaje",
            "start": 1523.02,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "del fortamun del 50% para el",
            "start": 1528.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de las capacidades",
            "start": 1533.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "policiales",
            "start": 1535.13,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1537.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acuerda la revisi\u00f3n del fondo de",
            "start": 1540.25,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "aportaciones para el fortalecimiento de",
            "start": 1543.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los municipios tambi\u00e9n llamado fortamun",
            "start": 1546.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a fin de que el porcentaje que hoy",
            "start": 1549.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "contempla para tareas de seguridad se",
            "start": 1552.88,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "incremente a un m\u00ednimo de un 50% esto",
            "start": 1556.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "para el fortalecimiento de las polic\u00edas",
            "start": 1562.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipales en nuestro pa\u00eds se instruye",
            "start": 1564.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "al secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1568.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 1570.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "coordinar los trabajos para promover las",
            "start": 1573.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reformas administrativas y legales",
            "start": 1577.1,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "necesarias para para tal fin es cu\u00e1nto",
            "start": 1579.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 1583.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e9n a favor a levantar la mano",
            "start": 1584.6,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "por unanimidad le pido al gobernador",
            "start": 1589.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1597.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y le pido al gobernador corral haga",
            "start": 1601.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "favor de leer el siguiente bloque de",
            "start": 1603.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 1606.03,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1613.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 1615.13,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 1618.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "permanente de informaci\u00f3n del sistema",
            "start": 1620.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica lo somos",
            "start": 1621.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los gobernadores de morelos del estado",
            "start": 1624.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de jalisco y un servidor representando a",
            "start": 1627.32,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "chihuahua en la comisi\u00f3n hemos impulsado",
            "start": 1630.35,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "un nuevo acuerdo para revisar y generar",
            "start": 1633.58,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "un nuevo formato del informe policial",
            "start": 1638.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "homologado como los integrantes de este",
            "start": 1641.45,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "consejo lo saben",
            "start": 1644.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el informe policial homologado es una",
            "start": 1645.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pieza fundamental para contar con un",
            "start": 1648.56,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sistema de justicia penal acusatorio",
            "start": 1651.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eficiente y en ese sentido la comisi\u00f3n",
            "start": 1654.91,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "permanente de informaci\u00f3n revis\u00f3 y",
            "start": 1658.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 los trabajos del centro nacional",
            "start": 1661.64,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n para elaborar un nuevo",
            "start": 1664.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "formato de este estrat\u00e9gico instrumento",
            "start": 1668.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para combatir el delito y la impunidad",
            "start": 1672.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este nuevo formato garantiza la",
            "start": 1675.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del tiempo de llenado",
            "start": 1678.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agiliza las puestas a disposici\u00f3n de",
            "start": 1681.43,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 1684.68,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "han infringido la ley y agiliza la",
            "start": 1685.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "captura de la informaci\u00f3n para fines",
            "start": 1687.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "judiciales operativos y estad\u00edsticos no",
            "start": 1690.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "puedo dejar pasar la oportunidad para",
            "start": 1695.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "decir que adem\u00e1s de un nuevo formato",
            "start": 1697.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escrito se trabaja ya pr\u00e1cticamente ha",
            "start": 1699.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "concluido la para facilitar a\u00fan m\u00e1s la",
            "start": 1702.98,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "captura y modernizar el proceso un nuevo",
            "start": 1707.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "formato digital el secretariado",
            "start": 1710.179,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 1712.429,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica ha estado",
            "start": 1713.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un programa piloto de",
            "start": 1716.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llenado del ph del informe policial",
            "start": 1719.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "homologado a trav\u00e9s de dispositivos",
            "start": 1721.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles",
            "start": 1724.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "este plan preliminar cuenta con la",
            "start": 1725.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de 15 municipios del pa\u00eds",
            "start": 1728.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que fungir\u00e1n como pioneros y referentes",
            "start": 1730.73,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "previo a su lanzamiento a nivel nacional",
            "start": 1735.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero esa es la versi\u00f3n digital lo que",
            "start": 1738.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ahora sometemos a su consideraci\u00f3n es el",
            "start": 1740.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuevo formato impreso del informe",
            "start": 1743.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "policial homologado en los siguientes",
            "start": 1746.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos el consejo nacional de",
            "start": 1748.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica aprueba el nuevo",
            "start": 1750.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "formato del informe policial homologado",
            "start": 1752.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y ph mismo que tiene por objeto",
            "start": 1755.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "eficientar las puestas a disposici\u00f3n",
            "start": 1759.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantizar el debido proceso y fomentar",
            "start": 1762.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el uso de la informaci\u00f3n para acciones",
            "start": 1765.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de inteligencia para ello se",
            "start": 1768.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "actualizar\u00e1n los lineamientos",
            "start": 1770.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instrumentos y protocolos vinculados al",
            "start": 1772.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y ph mismos que entrar\u00e1n en vigor en 60",
            "start": 1775.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00edas h\u00e1biles a partir de su publicaci\u00f3n",
            "start": 1779.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n de",
            "start": 1782.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "conformidad con el plan y el programa",
            "start": 1786.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que para tal efecto establezca el centro",
            "start": 1788.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nacional de informaci\u00f3n del secretariado",
            "start": 1791.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ejecutivo del sistema nacional de",
            "start": 1794.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica \u00e9ste ser\u00eda",
            "start": 1797.8,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a propuesta de acuerdo la segunda por",
            "start": 1800.679,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "parte de nuestra comisi\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 1803.769,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n precisamente con el art\u00edculo",
            "start": 1806.649,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo transitorio del decreto por el",
            "start": 1809.08,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 la guardia nacional y que",
            "start": 1813.369,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "establece una estrategia de coordinaci\u00f3n",
            "start": 1816.909,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de complementariedad de esta nueva",
            "start": 1819.73,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1823.269,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "nacional con las actividades que",
            "start": 1825.549,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "realizan las entidades federativas y los",
            "start": 1828.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios y en ese marco de la",
            "start": 1830.379,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "necesaria articulaci\u00f3n y trabajo que",
            "start": 1833.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "debemos de tener en esta materia a todos",
            "start": 1835.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se somete a su consideraci\u00f3n el",
            "start": 1838.269,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "siguiente acuerdo el consejo nacional de",
            "start": 1841.059,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica instruye al",
            "start": 1844.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1847.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 1849.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coadyuvar con las entidades federativas",
            "start": 1852.159,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en la integraci\u00f3n de sus diagn\u00f3sticos y",
            "start": 1854.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programas para el fortalecimiento del",
            "start": 1858.309,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "estado de fuerza y capacidades",
            "start": 1861.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "institucionales de los cuerpos",
            "start": 1863.61,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "policiales",
            "start": 1865.299,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y municipales que en t\u00e9rminos del",
            "start": 1866.82,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto",
            "start": 1869.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por el que se reforman adicionan y",
            "start": 1872.34,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "derogan diversas disposiciones de la",
            "start": 1874.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1876.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos en materia de guardia",
            "start": 1879.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional publicado en el diario oficial",
            "start": 1881.759,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "de la federaci\u00f3n el 26 de marzo de 2019",
            "start": 1884.25,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "deben presentar los ejecutivos de las",
            "start": 1887.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entidades federativas ante este consejo",
            "start": 1890.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional por mi parte es cuanto muchas",
            "start": 1893.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or gobernador quienes est\u00e9n a",
            "start": 1896.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "favor levantar la mano",
            "start": 1898.529,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "por unanimidad le pedir\u00eda ahora",
            "start": 1901.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda ahora al gobernador riquelme de",
            "start": 1908.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coahuila hiciera favor de leer el",
            "start": 1911.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "siguiente segmento de acuerdos",
            "start": 1913.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda a todos los estimados",
            "start": 1917.87,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "miembros del consejo nacional de",
            "start": 1920.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad a la gobernadora la jefa de",
            "start": 1921.82,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "gobierno los se\u00f1ores gobernadores ya los",
            "start": 1925.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "representantes de la sociedad civil en",
            "start": 1928.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este consejo a m\u00ed me toca presidir la",
            "start": 1931.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente de certificaci\u00f3n y",
            "start": 1933.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n en compa\u00f1\u00eda de los",
            "start": 1936.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobernadores de sinaloa e hidalgo me",
            "start": 1938.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "permito dar lectura a los dos acuerdos",
            "start": 1942.05,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el acuerdo 07 dicta el consejo nacional",
            "start": 1945.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica aprueba los",
            "start": 1950.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "criterios generales para la",
            "start": 1953.12,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y ejercicio de los",
            "start": 1954.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "recursos del fondo de aportaciones para",
            "start": 1956.179,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica de los estados y",
            "start": 1958.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del distrito federal fasp y se instruye",
            "start": 1960.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 1963.44,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 1965.03,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "publicarlos en el diario oficial de la",
            "start": 1967.429,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n como anexo del presente",
            "start": 1969.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1972.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el acuerdo 08 tiene que ver con la",
            "start": 1974.15,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga del plazo de vigencia de las",
            "start": 1977.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "evaluaciones de control y confianza se",
            "start": 1979.309,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "ratifica el acuerdo 1 trig\u00e9simo s 2019",
            "start": 1982.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n permanente de",
            "start": 1987.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n por el cual",
            "start": 1988.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se instruye al secretariado ejecutivo",
            "start": 1991.07,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de seguridad",
            "start": 1992.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que por conducto del centro",
            "start": 1994.429,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "nacional de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n",
            "start": 1996.98,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "lleve a cabo la reforma correspondiente",
            "start": 1998.98,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo tercero transitorio de los",
            "start": 2001.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "lineamientos para la emisi\u00f3n del",
            "start": 2004.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "certificado \u00fanico policial a fin de",
            "start": 2005.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "modificar el plazo establecido para que",
            "start": 2008.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las instituciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2010.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cumplan los requisitos para la",
            "start": 2012.78,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "expedici\u00f3n del certificado \u00fanico",
            "start": 2015.07,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "policial a todos sus integrantes",
            "start": 2017.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "debiendo ampliar el plazo al t\u00e9rmino a",
            "start": 2020.309,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "18 meses contados a partir del 10 de",
            "start": 2023.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "septiembre de 2019 y se publique en el",
            "start": 2025.75,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n se",
            "start": 2028.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instruye al secretariado ejecutivo del",
            "start": 2031.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2033.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "publicar la reforma a los citados",
            "start": 2034.679,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lineamientos como anexo del presente",
            "start": 2037.51,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "por mi parte es cuanto por su atenci\u00f3n",
            "start": 2040.899,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 2043.359,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 2045.129,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "favor de levantar la mano por unanimidad",
            "start": 2047.169,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2050.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2052.199,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "al gobernador de veracruz",
            "start": 2056.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "dar lectura al siguiente bloque de",
            "start": 2059.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "acuerdos",
            "start": 2061.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2067.52,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "y buenos d\u00edas",
            "start": 2071.629,
            "duration": 3.101
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2072.98,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "acuerdo 09 diagonal 44o",
            "start": 2074.73,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "19 pertinencia de reformas a la ley",
            "start": 2079.5,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nacional de ejecuci\u00f3n penal",
            "start": 2083.369,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2086.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instruye al secretariado ejecutivo del",
            "start": 2089.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sistema nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 2091.53,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "coordinarse con la conferencia nacional",
            "start": 2093.84,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "del sistema penitenciario para formular",
            "start": 2096.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un conjunto de reformas a la ley",
            "start": 2099.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nacional de ejecuci\u00f3n penal y dem\u00e1s",
            "start": 2102.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ordenamientos aplicables que permitan",
            "start": 2105.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mejorar la operaci\u00f3n en los centros",
            "start": 2108.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "penitenciarios y la reinserci\u00f3n social",
            "start": 2111.39,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de las personas privadas de la libertad",
            "start": 2113.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "adelante con el siguiente",
            "start": 2120.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2123.559,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "10 diagonal 44\u00ba diagonal 19 que tiene",
            "start": 2125.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que ver con la homologaci\u00f3n del perfil y",
            "start": 2130.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n salarial de custodios",
            "start": 2132.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "textualmente dice as\u00ed el consejo",
            "start": 2135.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica impulsa la",
            "start": 2138.4,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de un modelo homologado y",
            "start": 2141.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "actualizado del perfil del personal de",
            "start": 2143.59,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "seguridad y custodia penitenciaria",
            "start": 2145.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alineado al programa rector de",
            "start": 2148.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n as\u00ed como incentivar",
            "start": 2151.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n salarial del personal",
            "start": 2155.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "capacitado por lo que instruye al",
            "start": 2157.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 2161.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica a",
            "start": 2163.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "coordinarse con la conferencia nacional",
            "start": 2165.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del sistema penitenciario para",
            "start": 2167.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desarrollar la homologaci\u00f3n de dicho",
            "start": 2170.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "modelo y proponer las acciones que",
            "start": 2172.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "resulten adecuadas para establecer los",
            "start": 2176.11,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "incentivos al personal capacitado",
            "start": 2178.54,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "y finalmente el acuerdo el \u00faltimo",
            "start": 2182.309,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acuerdo este bloque acuerdo 11 diagonal",
            "start": 2184.499,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "44\u00ba diagonal 19 que tiene que ver con la",
            "start": 2187.819,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n de personas privadas de",
            "start": 2191.219,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 2193.979,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2194.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "consciente del derecho humano a la",
            "start": 2198.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n toma conocimiento de los",
            "start": 2200.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esfuerzos que en materia de",
            "start": 2203.88,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "alfabetizaci\u00f3n para personas privadas de",
            "start": 2205.109,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la libertad ha realizado la conferencia",
            "start": 2207.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nacional del sistema penitenciario por",
            "start": 2209.999,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "tal motivo los integrantes de este",
            "start": 2212.609,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "consejo nacional acuerdan adoptar las",
            "start": 2215.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acciones necesarias para erradicar el",
            "start": 2218.939,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "analfabetismo en todos los centros",
            "start": 2220.89,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "penitenciarios del pa\u00eds pisar bandera",
            "start": 2223.17,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "blanca el pr\u00f3ximo mes de noviembre del",
            "start": 2226.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en curso es cuanto muchas gracias",
            "start": 2229.019,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e9n de acuerdo en favor de",
            "start": 2231.779,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "levantar la mano",
            "start": 2233.369,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 2235.32,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.68,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2238.18,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2239.14,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "finalmente le pedir\u00edamos al gobernador",
            "start": 2242.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n silvano abri\u00f3 les diera",
            "start": 2245.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "lectura al \u00faltimo acuerdo",
            "start": 2247.579,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2254.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "acuerdo 12 diagonal 44\u00ba diagonal 19",
            "start": 2256.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "academias regionales en materia de",
            "start": 2261.26,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2263.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2265.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "ratifica el acuerdo de la comisi\u00f3n",
            "start": 2267.799,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "permanente de prevenci\u00f3n del delito y de",
            "start": 2271.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana por el que en el",
            "start": 2274.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marco de las acciones coordinadas",
            "start": 2277.17,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "previstas en la ley general del sistema",
            "start": 2278.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nacional de su rep\u00fablica reconoce la",
            "start": 2280.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "subrogaci\u00f3n de los contratos de comodato",
            "start": 2284.579,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que se hayan suscrito entre los estados",
            "start": 2287.43,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico nuevo le\u00f3n sinaloa michoac\u00e1n",
            "start": 2290.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "veracruz y el secretariado ejecutivo del",
            "start": 2294.589,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sistema nacional de ciudad p\u00fablica en",
            "start": 2298.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "favor del \u00f3rgano administrativo",
            "start": 2301.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desconcentrado polic\u00eda federal y se",
            "start": 2302.369,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "instruye a este \u00faltimo a efectuar los",
            "start": 2305.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites conducentes para la entrega",
            "start": 2308.43,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "formal de las academias regionales de",
            "start": 2310.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica a las entidades",
            "start": 2313.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "federativas de referencia para que a",
            "start": 2316.019,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de \u00e9stas se lleve a cabo su",
            "start": 2318.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y operaci\u00f3n y se acuerda",
            "start": 2321.839,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "considerar y trabajar de la mano de los",
            "start": 2324.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobernadores y estados miembros del",
            "start": 2327.569,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "consejo nacional sea p\u00fablica",
            "start": 2329.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para conocer los modelos capacidades e",
            "start": 2332.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "instituciones que puedan abonar y",
            "start": 2335.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fortalecer el proyecto de la puesta en",
            "start": 2338.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marcha de la universidad de seguridad",
            "start": 2340.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "p\u00fablica asimismo se instruye el",
            "start": 2343.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 2346.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional sea p\u00fablica se publique dicho",
            "start": 2347.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acuerdo en el diario oficial de la",
            "start": 2351.26,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n es cuanto muchas gracias",
            "start": 2352.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e9n de acuerdo a favor de",
            "start": 2354.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "levantar la mano",
            "start": 2356.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aprobado por unanimidad",
            "start": 2358.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2361.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tenemos dos exhortos a los que vamos a",
            "start": 2364.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dar lectura y si ustedes est\u00e1n de",
            "start": 2368.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acuerdo los votamos tambi\u00e9n adelante por",
            "start": 2370.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su punto 0 1 diagonal 44\u00aa diego nacieron",
            "start": 2372.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "09 el consejo nacional de seguridad",
            "start": 2376.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablica exhorta a las autoridades que",
            "start": 2379.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "correspondan a coordinarse en t\u00e9rminos",
            "start": 2382.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los instrumentos que establece la ley",
            "start": 2384.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "general en materia de desaparici\u00f3n",
            "start": 2386.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forzada de personas de paz desaparici\u00f3n",
            "start": 2388.74,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cometida por particulares y del sistema",
            "start": 2391.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda de personas",
            "start": 2394.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "exhorto",
            "start": 2397.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "02 diagonal 44\u00aa diagonal 2019",
            "start": 2399.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2404.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "exhorta a las dependencias que otorgan",
            "start": 2405.93,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "apoyos sociales a j\u00f3venes especialmente",
            "start": 2408.119,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de media y media superior a supervisar y",
            "start": 2410.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acotar el destino de los recursos",
            "start": 2413.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "brindados para temas relacionados con la",
            "start": 2415.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n educaci\u00f3n salud y",
            "start": 2418.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico es cuando quienes",
            "start": 2420.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "est\u00e9n a favor levantar la mano",
            "start": 2423.329,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "por unanimidad tambi\u00e9n se aprueban los",
            "start": 2426.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "exhortos",
            "start": 2429.04,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "conforme al orden del d\u00eda corresponde el",
            "start": 2430.44,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "uso de la voz al maestro luis ra\u00fal",
            "start": 2433.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez p\u00e9rez invitado permanente de la",
            "start": 2435.569,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos a",
            "start": 2438.48,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "este consejo adelante m\u00e1s",
            "start": 2440.849,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y",
            "start": 2443.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos ustedes muy distinguidas y",
            "start": 2446.51,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "distinguidos distinguidos integrantes",
            "start": 2448.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de seguridad",
            "start": 2450.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la seguridad de las personas",
            "start": 2452.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contin\u00faa enfrentando un entorno cr\u00edtico",
            "start": 2455.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds de manera conjunta con",
            "start": 2457.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "propuestas e iniciativas para reformular",
            "start": 2460.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas p\u00fablicas y estrategias en",
            "start": 2463.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este \u00e1mbito el primer semestre de 2019",
            "start": 2465.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha reflejado en lo general una tendencia",
            "start": 2468.77,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "clara de crecimiento en la mayor\u00eda de",
            "start": 2471.05,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "los delitos considerados de alto impacto",
            "start": 2472.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "si bien el gobierno de la rep\u00fablica ha",
            "start": 2474.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anunciado un combate frontal a pr\u00e1cticas",
            "start": 2477.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "il\u00edcitas que han debilitado durante a\u00f1os",
            "start": 2479.63,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los cimientos de nuestra",
            "start": 2482.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "institucionalidad democr\u00e1tica e impedido",
            "start": 2483.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que el acceso a la justicia sea una",
            "start": 2485.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "realidad como lo es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2487.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "iniciativa que compartimos en los hechos",
            "start": 2490.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "delitos tales como los homicidios",
            "start": 2493.46,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "dolosos feminicidios secuestros",
            "start": 2495.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "extorsiones entre otros han registrado",
            "start": 2498.49,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "un incremento generando incertidumbre",
            "start": 2501.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "miedo desesperanza y un sentimiento de",
            "start": 2503.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n entre la sociedad mexicana",
            "start": 2505.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de las prioridades pol\u00edtica",
            "start": 2507.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la realidad de la inseguridad y la",
            "start": 2510.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "violencia imponen prioridades pr\u00e1cticas",
            "start": 2512.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que demandan acciones inmediatas si bien",
            "start": 2514.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "existe entre las y los mexicanos la",
            "start": 2518.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "expectativa de que este estado de cosas",
            "start": 2519.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puede cambiar cosa que adem\u00e1s se anuncia",
            "start": 2521.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y reiteradamente desde los",
            "start": 2524.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "distintos niveles y \u00f3rdenes de gobierno",
            "start": 2526.49,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lo cierto es que si no se dise\u00f1an",
            "start": 2527.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "establecen y operan de manera efectiva y",
            "start": 2530.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pertinente pol\u00edticas p\u00fablicas integrales",
            "start": 2533.24,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad y justicia",
            "start": 2535.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds corre el riesgo de generar",
            "start": 2537.91,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "un nuevo periodo de propuestas y",
            "start": 2540.17,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "soluciones fallidas en esta materia",
            "start": 2541.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cuando menos durante los \u00faltimos 19 a\u00f1os",
            "start": 2543.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la seguridad se ha inventado reinventado",
            "start": 2546.46,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y redise\u00f1ado en m\u00e9jico sin que se hayan",
            "start": 2550.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obtenido los resultados esperados en",
            "start": 2552.77,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los casos entre los factores que",
            "start": 2555.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "podr\u00edan considerarse como una constante",
            "start": 2557.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encontramos la falta de una integralidad",
            "start": 2559.33,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "real en tanto se han apostado a",
            "start": 2561.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soluciones parciales y alimento y",
            "start": 2563.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eminentemente reactivas sustentadas",
            "start": 2565.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principalmente en el uso de la fuerza se",
            "start": 2568.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "han destinado m\u00faltiples recursos pero su",
            "start": 2570.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n destino y fiscalizaci\u00f3n no",
            "start": 2573.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "han sido eficaces",
            "start": 2574.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y adecuadas asimismo se ha descuidado la",
            "start": 2576.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de las autoridades",
            "start": 2579.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "federales con las locales y municipales",
            "start": 2580.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el fortalecimiento de las",
            "start": 2582.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de estos dos \u00faltimos \u00e1mbitos",
            "start": 2584.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndose la carga principal de las",
            "start": 2587.59,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad a las instancias",
            "start": 2589.85,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "federales en la presente administraci\u00f3n",
            "start": 2592.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si bien se est\u00e1n abordando algunos",
            "start": 2594.25,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aspectos sociales y estructurales la",
            "start": 2596.21,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "principal apuesta se ha hecho se ha",
            "start": 2598.73,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hecho al replanteamiento de las",
            "start": 2601.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "funciones de la guardia nacional un",
            "start": 2602.33,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuerpo creado en el siglo 19 al que las",
            "start": 2604.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales de marzo de",
            "start": 2606.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o transformaron en una",
            "start": 2608.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n policial de car\u00e1cter civil",
            "start": 2610.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "al servicio de la federaci\u00f3n el consenso",
            "start": 2612.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parlamentario de dicha reforma",
            "start": 2615.53,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional fue una muestra clara del",
            "start": 2617.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s compartido porque nuestro pa\u00eds",
            "start": 2619.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cuente con mayor y mejor seguridad as\u00ed",
            "start": 2622.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como para garantizar que la seguridad",
            "start": 2624.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica siga permaneciendo a cargo de",
            "start": 2626.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instituciones de car\u00e1cter civil la",
            "start": 2628.91,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional puede y est\u00e1 llamada a",
            "start": 2631.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ser parte de la soluci\u00f3n que nuestro",
            "start": 2633.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds requiere para sus problemas de",
            "start": 2635.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia e inseguridad pero no es ni",
            "start": 2638.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "puede ser en s\u00ed la soluci\u00f3n misma",
            "start": 2640.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por mejor capacitada que est\u00e9 una",
            "start": 2643.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "polic\u00eda pop o nada abonar\u00e1 al",
            "start": 2645.68,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "abatimiento de la impunidad si no",
            "start": 2647.45,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "contamos con 33 fiscales aut\u00f3nomas",
            "start": 2649.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eficientes con recursos y capacidades",
            "start": 2652.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suficientes para los delitos que se",
            "start": 2654.47,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "investigan y deben sancionarse en esto y",
            "start": 2657.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "otros temas los gobiernos estatales",
            "start": 2661.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tienen una gran responsabilidad el",
            "start": 2663.109,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "perfil de la guardia nacional debe ser",
            "start": 2666.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "policial y civil las polic\u00edas de estados",
            "start": 2668.089,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y municipios deben fortalecerse y el",
            "start": 2671.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito debe volver en los plazos",
            "start": 2674.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "planteados a las funciones que les son",
            "start": 2676.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "propias de igual forma es necesario que",
            "start": 2678.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la guardia nacional opere con un marco",
            "start": 2681.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "normativo adecuado que d\u00e9 certeza a sus",
            "start": 2683.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "miembros a la sociedad propicia el",
            "start": 2686.089,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "debido desarrollo de sus funciones e",
            "start": 2688.67,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "inhiba el que se presenten violaciones a",
            "start": 2691.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "los derechos humanos las leyes",
            "start": 2692.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "reglamentarias que se aprobaron en",
            "start": 2694.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de la cdh incluyen diversas",
            "start": 2696.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "disposiciones que no satisfacen del todo",
            "start": 2700.01,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estos par\u00e1metros raz\u00f3n por la cual se",
            "start": 2702.47,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "promovieron las acciones de",
            "start": 2704.569,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad correspondientes no",
            "start": 2705.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con objeto de obstaculizar",
            "start": 2708.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el desarrollo de acciones de gobierno o",
            "start": 2709.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "debilitar a las instituciones por el",
            "start": 2712.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contrario si la posibilidad de que",
            "start": 2714.62,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds logre la seguridad y la paz",
            "start": 2716.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que requiere depender\u00e1 en buena medida",
            "start": 2718.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de que la guardia nacional sea un cuerpo",
            "start": 2722.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "eficaz y exitoso no podemos permitir que",
            "start": 2723.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su operaci\u00f3n tenga algunos vicios sesgos",
            "start": 2727.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "o fallas de origen que la debiliten o la",
            "start": 2729.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hagan cuestionable en la medida que",
            "start": 2732.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunos aspectos de su integraci\u00f3n y",
            "start": 2734.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n no sean congruentes con lo",
            "start": 2736.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "previsto en la constituci\u00f3n se le se le",
            "start": 2739.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 poniendo en riesgo como",
            "start": 2741.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y colocando coloc\u00e1ndola en",
            "start": 2743.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "una posici\u00f3n vulnerable y a ellos",
            "start": 2745.94,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a sus integrantes a quienes",
            "start": 2747.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "formen parte de ella ante el inicio de",
            "start": 2749.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su despliegue y operaciones es",
            "start": 2752.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "prioritario establecer y poner en",
            "start": 2754.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica los protocolos de actuaci\u00f3n y",
            "start": 2757.01,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los mecanismos de coordinaci\u00f3n de",
            "start": 2759.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre la guardia nacional y",
            "start": 2761.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las dem\u00e1s autoridades o instancias",
            "start": 2763.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "federales con las que colabore as\u00ed como",
            "start": 2765.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "con las administraciones locales y",
            "start": 2768.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipales por citar un ejemplo",
            "start": 2770.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inmediato ser\u00eda deseable que se hicieran",
            "start": 2772.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos los protocolos",
            "start": 2775.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de coordinaci\u00f3n con los que se",
            "start": 2776.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 operando en apoyo a las autoridades",
            "start": 2778.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "migratorias en particular por lo que",
            "start": 2780.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hace a las facultades y procedimientos",
            "start": 2783.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de detenci\u00f3n de personas con una",
            "start": 2785.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n migratoria irregular en el",
            "start": 2787.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supuesto de que tales protocolos y",
            "start": 2789.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esquemas no existieran ser\u00eda urgente",
            "start": 2791.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "establecer los y publicarlos es mucho lo",
            "start": 2793.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds ha invertido en el",
            "start": 2796.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la seguridad y la justicia si",
            "start": 2798.71,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "bien los resultados globales no han sido",
            "start": 2801.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los esperados ello no es \u00f3bice para",
            "start": 2802.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "suponer que hemos que tenemos que",
            "start": 2805.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desechar todo lo existente y empezar de",
            "start": 2806.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cero en la generaci\u00f3n de recursos y",
            "start": 2809.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacidades no es posible que",
            "start": 2812.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistematiza y descalifique en lo general",
            "start": 2814.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a todas las polic\u00edas e instituciones",
            "start": 2817.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas vinculadas a la seguridad",
            "start": 2819.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 2820.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "as\u00ed como a sus miembros la capacidad",
            "start": 2822.94,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "honorabilidad y profesionalismo de los",
            "start": 2826.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "miles de mexicanas y mexicanos que han",
            "start": 2828.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comprometido su vida en estas \u00e1reas no",
            "start": 2830.63,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "depende de las \u00e9pocas o gobiernos en los",
            "start": 2832.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que ingresaron al servicio p\u00fablico ni de",
            "start": 2835.04,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sus filiaciones o preferencias pol\u00edticas",
            "start": 2837.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "o ideol\u00f3gicas por eso coincido con lo",
            "start": 2839.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "que acaba de se\u00f1alar",
            "start": 2842.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el secretario durazo es claro que es",
            "start": 2843.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesario depurar y revisar a las",
            "start": 2846.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "polic\u00edas como un paso previo a su",
            "start": 2848.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fortalecimiento pero ello debe hacerse",
            "start": 2850.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bajo esquemas y mecanismos objetivos que",
            "start": 2852.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "permitan desterrar la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 2855.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n de sus miembros con las",
            "start": 2857.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales sin que ello",
            "start": 2859.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afecte a los buenos elementos vulnera",
            "start": 2862.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sus derechos y propicia que se pierdan",
            "start": 2864.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "capacidades y recursos \u00fatiles para las",
            "start": 2866.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tareas que viene",
            "start": 2869.66,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "agradezco y reconozco al consejo",
            "start": 2871.91,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad el que de nueva",
            "start": 2874.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuenta se d\u00e9 voz a la cnh en el seno de",
            "start": 2876.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta instancia reiter\u00f3 la disposici\u00f3n",
            "start": 2879.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "institucional de colaborar como debemos",
            "start": 2881.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hacerlo todas y todos por construir un",
            "start": 2884.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s seguro pac\u00edfico apegado a la",
            "start": 2887.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "legalidad y al respeto de los derechos",
            "start": 2891.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "humanos muchas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 2893.13,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2895.46,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2897.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "maestro gonz\u00e1lez p\u00e9rez ahora a 0 el uso",
            "start": 2899.97,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de la palabra al doctor mario arroyo",
            "start": 2903.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "invitado permanente de la sociedad civil",
            "start": 2907.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en este consejo",
            "start": 2910.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias se escucha s\u00ed s\u00ed adelante",
            "start": 2913.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "doctor s\u00ed muchas gracias se\u00f1ores",
            "start": 2916.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "consejeros se\u00f1oras consejeras miembros",
            "start": 2918.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del gabinete invitados especiales",
            "start": 2921.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sociedad civil en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2923.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "en primer lugar celebro mucho el \u00e1nimo y",
            "start": 2926.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "los consensos que permitieron de aprobar",
            "start": 2929.73,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "estos acuerdos trascendentales por ello",
            "start": 2933.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y esto rectifica la importancia de este",
            "start": 2937.349,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "consejo nacional que act\u00fae como un",
            "start": 2939.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico \u00f3rgano de estado que tome",
            "start": 2942.39,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "decisiones basadas en principios",
            "start": 2945.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y no en circunstancias o",
            "start": 2947.279,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coyunturas dice un viejo proverbio donde",
            "start": 2950.519,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "no hay buen consejo el pueblo cae pero",
            "start": 2954.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "en la abundancia de consejeros y",
            "start": 2958.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consejeras est\u00e1 la victoria la sociedad",
            "start": 2960.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "debe ser corresponsable y participar",
            "start": 2963.869,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "activamente en su seguridad hay 5 temas",
            "start": 2965.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la agenda que como invitados",
            "start": 2968.72,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "permanentes queremos posicionar ante",
            "start": 2971.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este consejo los anuncios y mencion\u00f3 la",
            "start": 2974.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n que los proponen",
            "start": 2977.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hago la aclaraci\u00f3n que hablo tambi\u00e9n a",
            "start": 2980.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "nombre de mi compa\u00f1era mis otros",
            "start": 2983.43,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros en af\u00e1n de reducir el tiempo",
            "start": 2985.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de exposici\u00f3n",
            "start": 2987.989,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el primer postulado protecci\u00f3n y",
            "start": 2989.819,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas",
            "start": 2992.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presentados por alto al secuestro",
            "start": 2994.729,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas en m\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 2998.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desprotegidas por los gobiernos de todos",
            "start": 2999.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los niveles son atacadas en su dignidad",
            "start": 3002.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "denostadas y olvidadas no hay",
            "start": 3005.51,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "condiciones muchas veces ni para",
            "start": 3008.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "denunciar mucho menos para obtener",
            "start": 3010.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justicia tampoco para pedir reparaci\u00f3n",
            "start": 3012.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "integral y la no repetici\u00f3n del acto por",
            "start": 3015.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "otro lado es importante hacer un",
            "start": 3019.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento al secretario de",
            "start": 3020.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana alfonso",
            "start": 3023.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durazo monta\u00f1o por el compromiso hecho",
            "start": 3025.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por reforzar las unidades antisecuestro",
            "start": 3028.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al tiempo que exigimos a los gobiernos",
            "start": 3030.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estatales acompa\u00f1en con acciones",
            "start": 3033.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectivas este proceso y contar con",
            "start": 3036.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "capacidades humanas y t\u00e9cnicas en el",
            "start": 3039.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "combate al secuestro",
            "start": 3041.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "solicitamos tambi\u00e9n de manera urgente la",
            "start": 3044.1,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de \u00e9l o la titular de la",
            "start": 3047.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro",
            "start": 3050.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ac\u00e9fala desde hace varios meses segundo",
            "start": 3052.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n del mecanismo de alerta de",
            "start": 3057.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero contra las mujeres",
            "start": 3059.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un posicionamiento a cargo de \u00e1nimos no",
            "start": 3062.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "band y el mecanismo de la alerta",
            "start": 3065.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "constituye un reconocimiento que el",
            "start": 3068.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estado ha hecho para garantizar a las",
            "start": 3071.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujeres una vida libre de violencia",
            "start": 3072.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que las alertas no sirven que",
            "start": 3076.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "implica echar abajo un recurso de",
            "start": 3080.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y garant\u00edas en tal sentido lo",
            "start": 3081.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que se requiere es evaluar porque existe",
            "start": 3086.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ausencia de efectividad podemos se\u00f1alar",
            "start": 3089.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre otras razones que se carece de un",
            "start": 3092.24,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dise\u00f1o de pol\u00edtica p\u00fablica que no",
            "start": 3094.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "permite que se activen de forma real los",
            "start": 3097.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mecanismos de coordinaci\u00f3n entre los",
            "start": 3099.71,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno e intra",
            "start": 3101.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "institucionales es importante que desde",
            "start": 3104.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "este consejo se reval\u00fae el mecanismo de",
            "start": 3107.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alerta para que los municipios puedan",
            "start": 3111.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "responder de forma adecuada y emergente",
            "start": 3113.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es imperativo crear un mecanismo de",
            "start": 3117.61,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguimiento que permita redefinir las",
            "start": 3120.17,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estrategias de manera coordinada con el",
            "start": 3122.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fin de prevenir los feminicidios y todas",
            "start": 3125.3,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las formas de violencia en contra de las",
            "start": 3128.45,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mujeres ni\u00f1as y adolescentes tercero",
            "start": 3130.67,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la procuraci\u00f3n de",
            "start": 3136.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "justicia como prioridad de los gobiernos",
            "start": 3138.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal y estatal para reducir la",
            "start": 3141.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "impunidad y revertir la incidencia",
            "start": 3143.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "delictiva a cargo del observatorio",
            "start": 3146.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional ciudadano el observatorio",
            "start": 3148.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacional ciudadano ha subrayado vincens",
            "start": 3152.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incesantemente la necesidad de que los",
            "start": 3154.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "indicadores de desempe\u00f1o y de resultados",
            "start": 3157.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sean los que gu\u00eden el actuar cotidiano",
            "start": 3159.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de las instituciones p\u00fablicas orienten",
            "start": 3161.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la toma de decisiones y el dise\u00f1o de",
            "start": 3164.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estrategias se debe establecer como",
            "start": 3166.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "requisito el que las pol\u00edticas de",
            "start": 3169.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad deban estar basadas en",
            "start": 3172.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evidencia sin el cumplimiento de estos",
            "start": 3174.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puntos el riesgo es que se cometan",
            "start": 3177.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "errores que cuesten vidas y que",
            "start": 3179.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fragmenten a\u00fan m\u00e1s el estado de derecho",
            "start": 3182.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otro requisito de las pol\u00edticas basadas",
            "start": 3184.85,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en evidencia es que \u00e9stas cuenten con",
            "start": 3187.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para su",
            "start": 3190.44,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n cuarto punto",
            "start": 3192.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ampliar y fortalecer la red nacional de",
            "start": 3196.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "mesas de seguridad y justicia presentado",
            "start": 3199.29,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "por mexico s o s la red nacional de",
            "start": 3203.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "mesas de seguridad y justicia quiere",
            "start": 3207.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "reafirmar su voluntad y \u00e1nimo de",
            "start": 3210.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre ciudadanos y",
            "start": 3212.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "autoridades conscientes de que nuestra",
            "start": 3214.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "labor ha impulsado acciones espec\u00edficas",
            "start": 3217.53,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con las cuales se ha impactado",
            "start": 3219.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "directamente en la mejora de las",
            "start": 3221.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y seguridad de",
            "start": 3223.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muchas comunidades en 17 estados de la",
            "start": 3225.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica muchos de los cuales se",
            "start": 3228.81,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "encuentran aqu\u00ed presentes esta red",
            "start": 3231.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "permite anclar localmente los programas",
            "start": 3234.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "proyectos y pol\u00edticas p\u00fablicas desde la",
            "start": 3237.599,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n hasta los municipios como lo",
            "start": 3240.63,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "demuestra la implementaci\u00f3n de un modelo",
            "start": 3243.93,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "homologado de polic\u00eda y de la guardia",
            "start": 3245.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional con la que queremos ir de la",
            "start": 3248.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "mano desde la colaboraci\u00f3n la",
            "start": 3251.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad y la articulaci\u00f3n de",
            "start": 3253.849,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la sociedad civil con autoridades",
            "start": 3256.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "estatales y municipales",
            "start": 3258.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "este modelo probado",
            "start": 3260.839,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "muestra la f\u00f3rmula de ganar-ganar de una",
            "start": 3263.069,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "manera sencilla pero contundente",
            "start": 3266.309,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "y finalmente mi postulado es para una",
            "start": 3270.06,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguridad y participaci\u00f3n",
            "start": 3275.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3277.11,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "la principal demanda de los ciudadanos",
            "start": 3279.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "es la seguridad",
            "start": 3281.599,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "corresponde a este consejo",
            "start": 3283.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el reto hist\u00f3rico de construir un nuevo",
            "start": 3286.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "proyecto nacional de seguridad y",
            "start": 3289.56,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "justicia coincido con el presidente de",
            "start": 3292.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la republica que para detener el flagelo",
            "start": 3295.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la violencia es indispensable ir a",
            "start": 3298.95,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las causas y terminar con la pobreza la",
            "start": 3302.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desigualdad y la corrupci\u00f3n para",
            "start": 3305.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lograrlo un principio fundamental es",
            "start": 3308.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entender que no habr\u00e1 seguridad ni paz",
            "start": 3311.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si no cuidamos a quienes nos cuidan si",
            "start": 3314.3,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no respetamos sus derechos y les",
            "start": 3318.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "otorgamos condiciones dignas de trabajo",
            "start": 3320.31,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "como se\u00f1al\u00f3 el secretario del brazo a\u00fan",
            "start": 3323.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "con la guardia nacional no habr\u00e1",
            "start": 3327.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "resultados si los gobiernos estatales y",
            "start": 3330.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipales no hacen su tarea y",
            "start": 3332.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "construyen capacidades en sus polic\u00edas",
            "start": 3336.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "locales el modelo nacional de polic\u00eda y",
            "start": 3338.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "justicia c\u00edvica debe darle toda la",
            "start": 3341.82,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importancia y todo el apoyo",
            "start": 3344.67,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es importante tambi\u00e9n aprovechando la",
            "start": 3347.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presencia de la c\u00e1mara de la c\u00e1mara de",
            "start": 3350.609,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "diputados- aqu\u00ed presente",
            "start": 3354.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de la ley general de",
            "start": 3356.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seguridad privada para dar certeza y",
            "start": 3359.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "legalidad de este sector y que pueda",
            "start": 3362.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contribuir a la paz se est\u00e1n haciendo",
            "start": 3364.71,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "las modificaciones para ajustarlas a la",
            "start": 3367.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional y al sistema nacional",
            "start": 3369.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "pero tenemos all\u00ed miles de personas que",
            "start": 3372.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos pueden ayudar a este esfuerzo del",
            "start": 3375.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3377.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 3380.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar solamente que una estrategia de",
            "start": 3383.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguridad integral preventiva con un",
            "start": 3386.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "enfoque de derechos y participaci\u00f3n",
            "start": 3390.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ciudadana no va a ser posible si no",
            "start": 3391.96,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "trabajamos juntos para finalizar mi",
            "start": 3395.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a este consejo y a los",
            "start": 3398.869,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ciudadanos es a que llevemos la mirada a",
            "start": 3401.39,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "que construyamos un pa\u00eds donde se pueda",
            "start": 3405.589,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vivir sin miedo donde cada uno tengamos",
            "start": 3408.559,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "una vida digna con justicia y en paz",
            "start": 3411.829,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "para hacer historia",
            "start": 3414.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "construyamos el futuro trabajando",
            "start": 3417.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "seguros trabajando juntos muchas gracias",
            "start": 3420.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3424.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3426.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor mario arroyo",
            "start": 3429.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de suplente el inform\u00f3 que",
            "start": 3432.44,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "con esta intervenci\u00f3n cerramos la agenda",
            "start": 3435.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de seguridad",
            "start": 3437.849,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "p\u00fablico gracias a continuaci\u00f3n que den",
            "start": 3439.17,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el licenciado david",
            "start": 3442.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "le\u00f3n romero coordinador nacional de",
            "start": 3445.02,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil y secretario t\u00e9cnico",
            "start": 3446.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "del consejo nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 3449.069,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para moderar la sesi\u00f3n del consejo",
            "start": 3451.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil adelante",
            "start": 3453.27,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3455.88,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el doctor alfonso durazo secretario de",
            "start": 3456.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y",
            "start": 3459.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretario ejecutivo de este consejo",
            "start": 3461.53,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conforme al art\u00edculo 29 de la ley",
            "start": 3465.01,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "general de protecci\u00f3n civil y en",
            "start": 3467.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el art\u00edculo 39 de su propio",
            "start": 3469.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reglamento declar\u00f3 que existe qu\u00f3rum",
            "start": 3472.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "legal para iniciar con los trabajos de",
            "start": 3475.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo",
            "start": 3477.91,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional distinguidos integrantes del",
            "start": 3479.77,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "consejo nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 3483.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "invitados se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todos",
            "start": 3485.58,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos a la primera sesi\u00f3n",
            "start": 3489.37,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ordinaria del consejo nacional de",
            "start": 3491.89,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil 2019 como primer punto",
            "start": 3494.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "someto a su consideraci\u00f3n la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3499.44,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "del orden del d\u00eda solicitando a ustedes",
            "start": 3502.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su consentimiento para omitir su lectura",
            "start": 3504.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en caso de estar de acuerdo le solicito",
            "start": 3507.3,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "respetuosamente manifestarlo levantando",
            "start": 3510.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la mano",
            "start": 3513.79,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or secretario le informo que ha sido",
            "start": 3517.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aprobado el orden del d\u00eda",
            "start": 3519.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n tiene el uso de la",
            "start": 3527.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "palabra el m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez",
            "start": 3529.989,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "servi\u00e9n gobernador constitucional del",
            "start": 3533.559,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estado de quer\u00e9taro y presidente de la",
            "start": 3536.98,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n nacional de gobernadores",
            "start": 3540.309,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador si me permite",
            "start": 3544.71,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "proponerme un muy breve par\u00e9ntesis para",
            "start": 3548.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "esperar el arribo del se\u00f1or presidente",
            "start": 3555.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que estar\u00e1 aqu\u00ed en unos",
            "start": 3558.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "segundos por favor gracias",
            "start": 3560.869,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3563.11,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3599.3,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3625.73,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3632.85,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3654.36,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3793.98,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3974.51,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4033.01,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida al presidente",
            "start": 4105.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4108.359,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos y presidente de este consejo",
            "start": 4110.639,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil licenciado",
            "start": 4113.639,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4116.13,
            "duration": 13.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4119.2,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "sentados por",
            "start": 4133.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 4137.569,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4139.909,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicanos y presidente de este consejo",
            "start": 4141.829,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil a",
            "start": 4143.659,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n tiene el uso de la palabra",
            "start": 4146.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n",
            "start": 4148.25,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 4150.79,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro y presidente de la",
            "start": 4153.319,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n nacional de gobernadores",
            "start": 4155.329,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4159.69,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 4163.25,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos maestro alfonso durazo",
            "start": 4165.719,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "monta\u00f1o secretario de seguridad y",
            "start": 4169.049,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana diputado porfirio",
            "start": 4171.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa",
            "start": 4174.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "directiva de la c\u00e1mara de diputados-",
            "start": 4177.029,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "senador mart\u00edn batres guadarrama",
            "start": 4179.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva del",
            "start": 4182.48,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica",
            "start": 4185.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno de gobierno gobernadora",
            "start": 4187.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros gobernadores doctora olga",
            "start": 4190.88,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 4194.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernacion general de divisi\u00f3n",
            "start": 4196.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor",
            "start": 4198.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "dagoberto espinoza rodr\u00edguez",
            "start": 4200.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "subsecretario de la defensa nacional",
            "start": 4202.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "almirante eduardo redondo alan aramburu",
            "start": 4205.55,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "subsecretario de marina ministro javier",
            "start": 4210.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "laynez presidente de la segunda sala de",
            "start": 4213.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 4217.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4218.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 4221.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 4223.469,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los derechos humanos doctor mario arroyo",
            "start": 4225.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez director ejecutivo del sistema de",
            "start": 4229.139,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para la seguridad humana",
            "start": 4232.17,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "sc licenciado david rogel leo colmenares",
            "start": 4234.05,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "panam\u00e1 auditor superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 4237.739,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "licenciado david le\u00f3n romero coordinador",
            "start": 4242.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil gabinete",
            "start": 4244.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "legal y ampliado del gobierno de la",
            "start": 4248.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "republica integrantes del consejo",
            "start": 4250.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 4253.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "integrantes del consejo nacional de",
            "start": 4255.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 4257.88,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la seguridad lo sabemos es un bien com\u00fan",
            "start": 4260.47,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "junto a la justicia constituye la",
            "start": 4265.23,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "primera responsabilidad del staff al",
            "start": 4268.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "consejo nacional en su funci\u00f3n legal e",
            "start": 4271.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "institucional le corresponde articular",
            "start": 4276.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas para cumplir con el",
            "start": 4279.04,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s m\u00e1s alto de la sociedad mexicana",
            "start": 4281.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "su derecho a vivir en paz",
            "start": 4284.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en la conferencia nacional de",
            "start": 4288.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gobernadores hay una plena convicci\u00f3n",
            "start": 4290.449,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "para ser agentes de la nueva",
            "start": 4293.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con los",
            "start": 4296.06,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "distintos \u00f3rdenes de g\u00f3mez de gobierno",
            "start": 4298.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica con",
            "start": 4300.889,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "respecto al federalismo m\u00e9xico espera",
            "start": 4304.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que las acciones representen resultados",
            "start": 4309.139,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "alentadores por eso el acuerdo nacional",
            "start": 4312.38,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para la concordia que le hemos expuesto",
            "start": 4316.55,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al presidente de mexico es tambi\u00e9n una",
            "start": 4319.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ruta propositiva para la pacificaci\u00f3n",
            "start": 4323.929,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds parte de la necesidad de",
            "start": 4326.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reconciliar el pa\u00eds y c\u00e9sar la",
            "start": 4330.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n como precondici\u00f3n para",
            "start": 4332.69,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "superar juntos los da\u00f1os a partir de la",
            "start": 4336.17,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "concordia",
            "start": 4340.159,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "por ella y con ella propone respaldar el",
            "start": 4341.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "crecimiento de los sectores productivos",
            "start": 4345.969,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds e impulsar una nueva generaci\u00f3n",
            "start": 4347.77,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "de emprendedores para ampliar",
            "start": 4350.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oportunidades de empleo diversificar los",
            "start": 4352.239,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "mercados y generar cadenas de valor",
            "start": 4355.27,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "su visi\u00f3n es hacer del empleo un motor",
            "start": 4358.29,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "de paz y de movilidad social promoviendo",
            "start": 4362.619,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "una cultura de participaci\u00f3n y",
            "start": 4365.949,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no-violencia que sirva como pilar de",
            "start": 4369.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n social en esta ruta hacia la",
            "start": 4372.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n del pa\u00eds proponemos",
            "start": 4376.119,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "asegurar que la prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 4379.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "sea una prioridad nacional atendiendo",
            "start": 4382.59,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "las causas que lo generan y lo en cubano",
            "start": 4386.98,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "generar una agenda com\u00fan que fortalezca",
            "start": 4391.94,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "y perfecciona los tres eslabones de la",
            "start": 4394.719,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "seguridad prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y",
            "start": 4398.989,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n fortalecer el cumplimiento",
            "start": 4403.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos y el trabajo de",
            "start": 4406.58,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los organismos no gubernamentales",
            "start": 4408.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "involucrados en la materia garantizar el",
            "start": 4411.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "desarrollo de las competencias de los",
            "start": 4415.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuerpos policiales guardia nacional",
            "start": 4418.4,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y municipales",
            "start": 4420.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "unificar la atenci\u00f3n efectiva a las",
            "start": 4424.42,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y la reparaci\u00f3n del da\u00f1o en",
            "start": 4427.88,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4431.27,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "todas las instituciones aqu\u00ed",
            "start": 4433.55,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "representadas tenemos la responsabilidad",
            "start": 4434.93,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de dar certeza a los mexicanos de que su",
            "start": 4437.56,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "tranquilidad y paz est\u00e1n aseguradas",
            "start": 4442.01,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en la medida que avancemos en resultados",
            "start": 4446.389,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "en una gran coordinaci\u00f3n confirmaremos",
            "start": 4449.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la val\u00eda del estado mexicano para servir",
            "start": 4453.439,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a las familias en todo el pa\u00eds nos une",
            "start": 4456.019,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "un prop\u00f3sito",
            "start": 4460.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico- la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 4462.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estrategia del gobierno federal en",
            "start": 4465.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materia de seguridad precisa",
            "start": 4467.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n acciones permanentes y",
            "start": 4470.13,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "sobre todo voluntad pol\u00edtica la tendr\u00e1n",
            "start": 4473.37,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este consejo es la m\u00e1xima expresi\u00f3n del",
            "start": 4477.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ejercicio de gobierno con una",
            "start": 4482.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "institucionalidad horizontal de parte de",
            "start": 4484.25,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pares e iguales que supera la antigua",
            "start": 4488.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n vertical unido con la solidez",
            "start": 4491.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la ley la unidad nacional y el",
            "start": 4495.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "respeto el estado mexicano ser\u00e1 fuerte",
            "start": 4498.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "por serlo cumplir\u00e1 con las aspiraciones",
            "start": 4501.32,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de las y los mexicanos el estado debe",
            "start": 4504.26,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ser fuerte para cumplir una meta",
            "start": 4508.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "superior la garant\u00eda de la democracia",
            "start": 4511.68,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del estado de derecho de la seguridad y",
            "start": 4514.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la justicia nos obliga a un mismo",
            "start": 4518.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mandato constitucional garantizar la",
            "start": 4521.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plena vigencia del estado de derecho en",
            "start": 4525.06,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 4527.43,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del estado",
            "start": 4529.3,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mexicano de sus leyes y actores no cabe",
            "start": 4531.79,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "en maniqu\u00eds mo busquemos el equilibrio",
            "start": 4535.389,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de los extremos ni todo lo que ocurri\u00f3",
            "start": 4539.039,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es vicio ni todo lo que vendr\u00e1 es virtud",
            "start": 4542.219,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "revisemos la funcionalidad de las",
            "start": 4546.409,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "instituciones asumamos que no todas las",
            "start": 4548.429,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personas que han servido en ellas se",
            "start": 4551.909,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "embellecieron por intereses privados e",
            "start": 4554.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimos muchas vidas como ya se dijo",
            "start": 4558.179,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de valientes del ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 4561.179,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "polic\u00edas de las distancias federales",
            "start": 4565.309,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estatales y municipales han sacrificado",
            "start": 4567.649,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en su lucha por combatir a la",
            "start": 4570.719,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "delincuencia cumpliendo con su deber de",
            "start": 4573.209,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "defender a m\u00e9xico su memoria y la de sus",
            "start": 4577.109,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "familias merecen respeto y que su",
            "start": 4580.559,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida nutra nuestro coraje por el",
            "start": 4583.409,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que queremos y que merecen",
            "start": 4587.249,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 4589.349,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajemos una forma muy seria",
            "start": 4593.639,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "coordinada y responsable fomentando en",
            "start": 4596.03,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "todo momento una cr\u00edtica constructiva a",
            "start": 4599.939,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "fin de que prevalezca",
            "start": 4603.539,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s nacional de ello depende la",
            "start": 4605.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tranquilidad de la vida de nuestros",
            "start": 4610.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "compatriotas de ello depende la vigencia",
            "start": 4612.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del estado de derecho de ellos depende",
            "start": 4615.81,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el futuro de m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 4618.75,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4622.88,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n solicito muy",
            "start": 4629.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respetuosamente al se\u00f1or presidente",
            "start": 4632.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4634.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos y presidente del consejo",
            "start": 4636.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil licenciado",
            "start": 4639.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a fin de que",
            "start": 4641.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "les tome protesta de ley a los",
            "start": 4644.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "integrantes de este \u00f3rgano consultivo",
            "start": 4646.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ruego a los integrantes ponerse de pie",
            "start": 4648.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 4666.18,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "estimados integrantes de este consejo",
            "start": 4669.54,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 4672.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4675.85,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "protestan cumplir la constituci\u00f3n",
            "start": 4677.679,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 4680.03,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 4682.03,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el marco normativo del sistema",
            "start": 4685.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 4688.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y desempe\u00f1ar la responsabilidad que hoy",
            "start": 4691.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se les confiere",
            "start": 4695.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "salvaguardando en todo momento la vida",
            "start": 4697.59,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la integridad",
            "start": 4700.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y el patrimonio",
            "start": 4703.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de las y de los mexicanos",
            "start": 4705.33,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "si as\u00ed no lo hicieren",
            "start": 4712.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que la sociedad de los dem\u00e1s",
            "start": 4715.86,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4719.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "quiero agradecer la participaci\u00f3n de",
            "start": 4730.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todas estas ustedes por favor si toman",
            "start": 4734.179,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 4738.29,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 4743.13,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 4745.4,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y hacer una reflexi\u00f3n sobre este acto",
            "start": 4749.17,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "aprovechar",
            "start": 4753.19,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que estamos juntos",
            "start": 4755.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 4759.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de los tres poderes",
            "start": 4761.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y gobernadores",
            "start": 4765.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de los estados",
            "start": 4768.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 4773.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "agradecer primero por el apoyo",
            "start": 4777.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que hemos recibido",
            "start": 4782.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de los gobernadores",
            "start": 4785.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n y desde luego la colaboraci\u00f3n",
            "start": 4788.71,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 4793.27,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "del poder legislativo",
            "start": 4795.469,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y del poder judicial",
            "start": 4798.199,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir actuando",
            "start": 4801.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "juntos",
            "start": 4806.05,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4809.39,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "respecto a las autonom\u00edas",
            "start": 4812.63,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de los poderes",
            "start": 4816.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4819.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cooperando para enfrentar los grandes y",
            "start": 4821.53,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "graves problemas nacionales",
            "start": 4825.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 4830.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tenemos que cerrar filas",
            "start": 4833.81,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 4840.3,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el grave problema de la inseguridad",
            "start": 4842.61,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y de la violencia",
            "start": 4846.199,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "se necesita de la suma de voluntades",
            "start": 4850.55,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "para avanzar",
            "start": 4855.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en este prop\u00f3sito",
            "start": 4857.29,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se ha definido la estrategia a seguir",
            "start": 4860.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con atender las causas",
            "start": 4865.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que originan",
            "start": 4870.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 4872.3,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 4875.809,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 4877.53,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3 la inseguridad y la",
            "start": 4879.46,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4881.469,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 4883.429,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que se impuso a una pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 4885.61,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que favoreci\u00f3",
            "start": 4892.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "a una minor\u00eda",
            "start": 4895.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4898.69,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "le dio la espalda",
            "start": 4901.45,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 4904.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4908.789,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "un hecho",
            "start": 4910.55,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4913.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 4915.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 4918.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4919.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 4923.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4925.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4929.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4931.17,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 4932.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 4934.929,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 4937.9,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4941.83,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "estamos planteando un camino",
            "start": 4944.47,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "del todo un nuevo",
            "start": 4949.08,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no vamos a continuar",
            "start": 4952.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "con el camino trillado de siempre",
            "start": 4955.95,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "por eso hablamos",
            "start": 4960.81,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 4964.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4966.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no de cambio de gobierno",
            "start": 4968.18,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no va a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 4971.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 4976.22,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se tiene que reflejar",
            "start": 4978.03,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en todas las acciones del gobierno",
            "start": 4981.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el tema",
            "start": 4985.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 4988.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 4991.17,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 4995.08,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "solo con la aplicaci\u00f3n de medidas",
            "start": 4998.01,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 5001.309,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 5003.91,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "te ha quedado demostrado",
            "start": 5007.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que no funciona",
            "start": 5010.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5017.36,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 5019.54,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que la paz y la tranquilidad",
            "start": 5021.78,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "son frutos de la justicia",
            "start": 5024.53,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5028.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "lo primero tiene que ser",
            "start": 5030.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y mejorar las condiciones de vida y de",
            "start": 5035.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "trabajo de los mexicanos",
            "start": 5037.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 5040.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "para que de esta manera se consiga la",
            "start": 5043.999,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad",
            "start": 5047.359,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 5050.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lo prioritario",
            "start": 5052.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n",
            "start": 5057.55,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "a las necesidades del pueblo",
            "start": 5060.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5063.739,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en especial la atenci\u00f3n",
            "start": 5065.679,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "a los m\u00e1s necesitados a los pobres",
            "start": 5068.989,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a los marginados",
            "start": 5074.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes",
            "start": 5078.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "se les abandono",
            "start": 5085.13,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por completo",
            "start": 5087.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se hizo",
            "start": 5089.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fue a llamarles ninis",
            "start": 5093.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 5097.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "acu\u00f1\u00f3 esta frase ofensiva",
            "start": 5101.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "discriminatoria",
            "start": 5106.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sin que el gobierno hiciera nada",
            "start": 5108.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por atender las necesidades las demandas",
            "start": 5112.24,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes por eso",
            "start": 5115.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 5120.6,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "implementando un programa para que se",
            "start": 5123.55,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "garantice el derecho a la educaci\u00f3n a",
            "start": 5126.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 5128.599,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n",
            "start": 5131.16,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "no se vea como un privilegio",
            "start": 5134.1,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "sino como un derecho",
            "start": 5138.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 5141.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo",
            "start": 5143.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que no estamos en contra de la",
            "start": 5146.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada",
            "start": 5148.75,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y que tiene para pagar una escuela",
            "start": 5150.81,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "privada lo puede hacer",
            "start": 5152.55,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho",
            "start": 5154.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pero el gobierno est\u00e1 obligado a",
            "start": 5156.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 5158.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "y de calidad en todos los niveles",
            "start": 5162.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "escolares",
            "start": 5165.199,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "y lo mismo en cuanto a dar oportunidades",
            "start": 5168.5,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de empleo a los j\u00f3venes por eso me da",
            "start": 5172.76,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mucho gusto me llena de satisfacci\u00f3n",
            "start": 5177.05,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y poder informar que ya son 600.000",
            "start": 5180.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los que tienen trabajo en el",
            "start": 5184.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 5188.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y pronto van a hacer un mill\u00f3n y vamos a",
            "start": 5192.16,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "continuar",
            "start": 5196.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hasta que sean dos millones trescientos",
            "start": 5197.87,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mil y no quede un joven sin oportunidad",
            "start": 5201.44,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de estudio y de trabajo",
            "start": 5205.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5209.29,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5211.01,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es lo fundamental siempre se dec\u00eda que",
            "start": 5212.9,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5218.929,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "estaba bien de atender las causas",
            "start": 5220.97,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5225.36,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5227.32,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como si va a atender el problema en el",
            "start": 5229.61,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "corto plazo",
            "start": 5233.27,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5237.34,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esa argumentaci\u00f3n",
            "start": 5241.699,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "con esa excusa nunca",
            "start": 5245.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "se iba al fondo",
            "start": 5248.97,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque se pensaba que con los operativos",
            "start": 5251.78,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "con medidas",
            "start": 5256.54,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y policiacas",
            "start": 5258.829,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 el problema",
            "start": 5260.81,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "incluso con gracias",
            "start": 5264.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s acres",
            "start": 5268.59,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "violando",
            "start": 5271.5,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 5273.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5277.38,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "aunque nos lleve tiempo",
            "start": 5278.96,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5280.57,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas",
            "start": 5282.18,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el mexicano no es malo por naturaleza el",
            "start": 5285.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ser humano",
            "start": 5288.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "no es malo por naturaleza",
            "start": 5290.26,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5294.55,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "las circunstancias las que llevan a",
            "start": 5297.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "muchos a tomar el camino de las",
            "start": 5300.86,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 5303.38,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dicho esto",
            "start": 5309.179,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "si tenemos que tener",
            "start": 5311.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5317.749,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "buena atenci\u00f3n al problema de la",
            "start": 5319.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "inseguridad de la violencia",
            "start": 5325.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5327.81,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n una instituci\u00f3n",
            "start": 5332.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de seguridad profesional",
            "start": 5336.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "disciplinada",
            "start": 5340.4,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "respetuosa de los derechos humanos quiso",
            "start": 5343.28,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n se logr\u00f3 con la creaci\u00f3n de",
            "start": 5348.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 5354.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5355.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y esto es fruto de un consenso y un",
            "start": 5358.81,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "acuerdo general",
            "start": 5363.97,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en el que participamos todos",
            "start": 5366.559,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "los legisladores",
            "start": 5371.06,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que apoyaron tanto legisladores",
            "start": 5374.86,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "federales como locales por unanimidad la",
            "start": 5378.58,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 5383.11,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y las leyes secundarias para el",
            "start": 5385.59,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la guardia nacional",
            "start": 5390.06,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se cont\u00f3 con el apoyo de los",
            "start": 5393.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5397.05,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "de la gobernadora de sonora",
            "start": 5400.39,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de la jefa de gobierno",
            "start": 5403.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5408.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 5410.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en la preparaci\u00f3n",
            "start": 5412.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5415.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "integrantes el poder judicial",
            "start": 5420.76,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de modo que ya",
            "start": 5426.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "contamos con esta instituci\u00f3n",
            "start": 5428.42,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 desplegando",
            "start": 5431.36,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para atender las demandas de seguridad",
            "start": 5434.11,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds esto",
            "start": 5438.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fue muy",
            "start": 5442.91,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "logro important\u00edsimo",
            "start": 5445.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "miren lo que nos hac\u00eda falta tener una",
            "start": 5450.57,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n como la guardia nacional",
            "start": 5454.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hace poco",
            "start": 5456.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "se produjo un conflicto",
            "start": 5459.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "al interior de la polic\u00eda federal",
            "start": 5462.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y se demostr\u00f3",
            "start": 5466.71,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5469.82,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 5472.41,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n",
            "start": 5475.239,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "a la altura de las circunstancias'",
            "start": 5478.219,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5482.06,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n",
            "start": 5485.02,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5486.67,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "que debe ser ejemplo de profesionalismo",
            "start": 5487.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y de disciplina",
            "start": 5491.329,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "que se rebelan",
            "start": 5494.26,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y toma las calles",
            "start": 5497.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5501.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3",
            "start": 5503.81,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n",
            "start": 5505.9,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 era",
            "start": 5509.07,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 5512.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n",
            "start": 5514.67,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5516.72,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "y abro un par\u00e9ntesis para decir que en",
            "start": 5521.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el caso de la polic\u00eda federal no exist\u00eda",
            "start": 5524.699,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "no existe ning\u00fan motivo",
            "start": 5527.04,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "porque no se est\u00e1 despidiendo a ning\u00fan",
            "start": 5531.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "elemento",
            "start": 5535.1,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "a nadie se le est\u00e1 reduciendo su sueldo",
            "start": 5536.739,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "sus prestaciones",
            "start": 5540.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el conflicto",
            "start": 5544.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "por otros motivos",
            "start": 5548.59,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5551.36,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 5552.92,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 5555.659,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a entender el porqu\u00e9",
            "start": 5557.33,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 5561.24,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n",
            "start": 5564.82,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 5569.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5576.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5578.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5580.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la demanda de seguridad es una cadena",
            "start": 5582.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con muchos eslabones",
            "start": 5586.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya iniciamos",
            "start": 5589.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "yo espero tambi\u00e9n en este caso contar",
            "start": 5593.56,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "con el apoyo de los gobernadores de la",
            "start": 5596.26,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gobernadora del jefe de gobierno",
            "start": 5600.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n del poder",
            "start": 5603.5,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "judicial de poder legislativo ya",
            "start": 5606.11,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "iniciamos un plan para",
            "start": 5609.71,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "de tener para reducir el consumo de",
            "start": 5614.82,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 5619.11,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5620.35,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5623.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 5625.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mejor dicho no hay",
            "start": 5628.66,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "dicha estructura un sistema",
            "start": 5632.53,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n a j\u00f3venes",
            "start": 5637.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con depresi\u00f3n",
            "start": 5641.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con necesidad de ser atendidos por",
            "start": 5643.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 5647.5,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "no se cre\u00f3 nunca",
            "start": 5649.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "un sistema as\u00ed",
            "start": 5653.47,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5655.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al grado de qu\u00e9",
            "start": 5656.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pensamos que era un asunto",
            "start": 5658.96,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de concientizaci\u00f3n",
            "start": 5663.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que lo que hac\u00eda falta",
            "start": 5666.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era hacer un llamado a los j\u00f3venes",
            "start": 5669.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que no consumieran droga",
            "start": 5672.05,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y darles opciones darles alternativas no",
            "start": 5676.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nos dimos cuenta cuando ya estaba hecha",
            "start": 5680.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 5682.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como se le llama obra publicitaria",
            "start": 5687.05,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 5691.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se iba a lanzar",
            "start": 5693.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 5696.53,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y como \u00edbamos a atender a los j\u00f3venes la",
            "start": 5698.91,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 5701.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde iban a acudir los j\u00f3venes",
            "start": 5703.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "como \u00edbamos a atenderlos",
            "start": 5707.61,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "entonces estamos creando ese sistema y",
            "start": 5711.159,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo vamos a implementar la",
            "start": 5715.809,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 5720.969,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "pero que los j\u00f3venes",
            "start": 5722.3,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "sepan que van a tener apoyo van a tener",
            "start": 5726.28,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n van a tener atenci\u00f3n",
            "start": 5731.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que vamos a tener capacidad suficiente",
            "start": 5737.269,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "para atenderlos",
            "start": 5742.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 5744.929,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "esmerarnos en bajar en reducir el",
            "start": 5747.4,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 5750.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque de esto depende mucho el que",
            "start": 5752.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "podamos garantizar tambi\u00e9n la paz y la",
            "start": 5756.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tranquilidad si no bajamos el consumo",
            "start": 5760.07,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s dif\u00edcil enfrentar el problema de",
            "start": 5765.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la inseguridad y de la violencia y",
            "start": 5769.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5773.119,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 5774.63,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el que a pesar",
            "start": 5776.55,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "la crisis de m\u00e9xico",
            "start": 5781.49,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "se mantienen todav\u00eda valores",
            "start": 5785.46,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "en nuestra sociedad en nuestro pueblo",
            "start": 5790.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 5795.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 5797.65,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la familia mexicana sigue siendo la",
            "start": 5801.33,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 5805.38,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "social en el pa\u00eds",
            "start": 5809.07,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "esto con todo respeto no lo tienen en",
            "start": 5813.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 5819.01,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de modo que si fortalecemos valores y se",
            "start": 5820.71,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "atienden a los j\u00f3venes si se evita la",
            "start": 5825.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n en las familias si se",
            "start": 5828.239,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "trabaja",
            "start": 5830.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "con las familias en las comunidades en",
            "start": 5834.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los pueblos en las colonias si se",
            "start": 5839.02,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "atiende a los j\u00f3venes vamos a poder",
            "start": 5841.3,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 5846.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tienen otras cosas pero lo m\u00e1s",
            "start": 5850.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "importante es que actuemos",
            "start": 5853.8,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5858.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 5860.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "yo siempre voy a respetar",
            "start": 5862.62,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y otros poderes siempre voy a respetar",
            "start": 5866.76,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la soberan\u00eda de los estados la soberan\u00eda",
            "start": 5870.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de los gobiernos municipales",
            "start": 5873.87,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el municipio es libre",
            "start": 5877.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y cada quien en el \u00e1mbito de su",
            "start": 5880.24,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "competencia puede ayudar para que haya",
            "start": 5884.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "paz que haya tranquilidad que haya",
            "start": 5889.39,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 5891.82,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5893.42,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "celebro tambi\u00e9n el que se est\u00e9",
            "start": 5896.09,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "integrando este consejo nacional de",
            "start": 5900.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 5903.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "necesitamos actuar juntos se viene",
            "start": 5907.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5910.23,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "padecimos",
            "start": 5912.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por los incendios",
            "start": 5914.51,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y se copero",
            "start": 5917.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se trabaj\u00f3 de manera coordinada",
            "start": 5920.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5923.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales me consta- con el",
            "start": 5926.12,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5931.88,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de manera especial",
            "start": 5934.179,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5937.489,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina con la",
            "start": 5939.42,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de defensa nacional",
            "start": 5942.57,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "hubo un trabajo coordinado bien",
            "start": 5945.56,
            "duration": 8.499
        },
        {
            "text": "las temporadas de lluvias",
            "start": 5950.78,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de huracanes",
            "start": 5954.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tenemos que estar preparados evitar",
            "start": 5956.35,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "inundaciones desgracias",
            "start": 5959.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y actuar puntos",
            "start": 5963.219,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "si hay algo que el pueblo de m\u00e9xico le",
            "start": 5967.38,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "reconoce a las fuerzas armadas",
            "start": 5971.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es que son los que llegan primero",
            "start": 5975.349,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "el plan dn3",
            "start": 5978.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5982.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tenemos que mejorar",
            "start": 5984.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "toda la atenci\u00f3n",
            "start": 5987.75,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5990.67,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 5995.69,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a la gente qu\u00e9",
            "start": 5998.949,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "es afectada",
            "start": 6001.37,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por inundaciones a damnificados",
            "start": 6003.94,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6009.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 6011.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "funcione bien",
            "start": 6015.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6017.15,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n ya",
            "start": 6018.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no estamos pensando solo en declarar",
            "start": 6021.239,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "alarmas",
            "start": 6025.05,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "obtiene un nombre",
            "start": 6028.68,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "declaraciones de emergencia",
            "start": 6032.689,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "solo para poder comprar sin licitaciones",
            "start": 6035.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y hacer negocios",
            "start": 6041.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no los digo por los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 6045.11,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "para que nadie se me voy a sentir",
            "start": 6048.489,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ofendido estoy hablando",
            "start": 6050.889,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "as\u00ed en lo general",
            "start": 6053.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para todo era declarar",
            "start": 6056.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "emergencia porque as\u00ed se podr\u00edan comprar",
            "start": 6059.329,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "miles de ca 3",
            "start": 6062.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pagando 23 veces m\u00e1s lo que costaban por",
            "start": 6065.42,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "colchonetas o l\u00e1minas o despensas",
            "start": 6070.34,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ya eso no esos",
            "start": 6075.89,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "va a terminar",
            "start": 6079.55,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6081.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 6083.89,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "con eficacia y con honestidad",
            "start": 6085.66,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para que llegue la ayuda realmente",
            "start": 6089.82,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y no utilizar la ayuda como tambi\u00e9n se",
            "start": 6094.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hac\u00eda antes con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 6097.9,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se almacenaban las despensas para",
            "start": 6103.68,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esperar la \u00e9poca de elecciones y res",
            "start": 6106.47,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para repartir las despensas el frijol",
            "start": 6110.97,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con gorgojo",
            "start": 6114.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6116.08,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ten\u00eda gorgojo",
            "start": 6119.96,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y estaba duro",
            "start": 6122.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque llevaba tiempo ah\u00ed guardado",
            "start": 6124.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso se termina",
            "start": 6128.75,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ya no podemos seguir actuando de esta",
            "start": 6131.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6136.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y repito",
            "start": 6137.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no fue cambio de gobierno",
            "start": 6140.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 6143.73,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "ya veces",
            "start": 6146.97,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo que se entienda",
            "start": 6148.789,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y esto lleva a reacomodos",
            "start": 6152.88,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y protestas leg\u00edtimas",
            "start": 6158.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que siempre vamos nosotros a respetar ya",
            "start": 6161.35,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "garantizar siempre se va a respetar",
            "start": 6164.35,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir el derecho a la",
            "start": 6168.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 6172.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso es la democracia",
            "start": 6175.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este triunfo para construir una",
            "start": 6179.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica una verdadera democracia no",
            "start": 6183.47,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "para establecer una dictadura",
            "start": 6186.22,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que seamos libres hoy la ma\u00f1ana tambi\u00e9n",
            "start": 6190.199,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "exprese con toda claridad antes la regla",
            "start": 6194.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no escrita",
            "start": 6197.729,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "era el que los expresidentes no hablaran",
            "start": 6199.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6206.19,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "guardan silencio",
            "start": 6207.7,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eran otros tiempos",
            "start": 6210.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ahora los expresidentes est\u00e1n",
            "start": 6213.02,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manifestando se est\u00e1n hablando tienen",
            "start": 6216.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "todo su derecho",
            "start": 6219.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6223.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aspiramos a vivir en un pa\u00eds cada vez",
            "start": 6224.73,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "m\u00e1s libre",
            "start": 6228.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 6231.199,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "podemos discrepar ser\u00eda muy aburrida la",
            "start": 6234.12,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "vida si todos pens\u00e1bamos de la misma",
            "start": 6239.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "manera nos pasar\u00edamos el tiempo",
            "start": 6242.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y vos te santos",
            "start": 6246.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos dar\u00eda flojera",
            "start": 6249.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo mejor es la democracia",
            "start": 6251.619,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y unirnos",
            "start": 6254.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6256.61,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 6258.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poner por delante siempre el inter\u00e9s",
            "start": 6260.85,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "superior el inter\u00e9s del pueblo y el",
            "start": 6264.62,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 6268.08,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "con esta reflexi\u00f3n",
            "start": 6271.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pues ahora s\u00ed les pido que se pongan de",
            "start": 6274.449,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pie porque me toca clausurar la reuni\u00f3n",
            "start": 6276.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y de acuerdo al protocolo",
            "start": 6279.479,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tengo que decir",
            "start": 6283.82,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "diciendo 202",
            "start": 6287.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las 12 horas",
            "start": 6289.909,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "del d\u00eda 8 de julio",
            "start": 6292.78,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de 2019 declar\u00f3 formalmente clausurada",
            "start": 6296.01,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n del consejo nacional de",
            "start": 6302.55,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil muchas gracias amigas y",
            "start": 6307.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 6311.28,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6312.68,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores es as\u00ed como concluye",
            "start": 6321.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "este evento agradecemos a todos su",
            "start": 6323.87,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "amable asistencia muy buenos d\u00edas",
            "start": 6326.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6338.29,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6345.05,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6379.93,
            "duration": 5.269
        }
    ],
    "transcription_text": "el senador mart\u00ed batres guadarrama el secretario de la defensa nacional general luiz presencia stand oval gonz\u00e1lez el ministro javier laynez potisek en representaci\u00f3n del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n el secretario de marina almirante kosher rafael ojeda dur\u00e1n el presidente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez el auditor superior de la federaci\u00f3n licenciado david troje leo colmenares para m\u00ed el secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica licenciado franco fabri v\u00e1zquez [M\u00fasica] la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros el coordinador nacional de protecci\u00f3n civil y secretario t\u00e9cnico del consejo nacional de protecci\u00f3n civil licenciado david le\u00f3n romero [Aplausos] saludamos con agrado y respeto a la jefa del gobierno de la ciudad de mexico a la gobernadora del estado de sonora ya los se\u00f1ores gobernadores de los estados de baja california baja california sur campeche chiapas chihuahua coahuila colima durango guanajuato guerrero hidalgo estado de m\u00e9xico michoac\u00e1n morelos nayarit nuevo le\u00f3n oaxaca quer\u00e9taro quintana roo san luis potos\u00ed sinaloa tabasco tamaulipas tlaxcala veracruz yucat\u00e1n as\u00ed como los se\u00f1ores gobernadores electos del estado de puebla y baja california hacia ustedes bienvenidos con el mismo grado saludamos a la presidenta de la conferencia nacional de salud p\u00fablica municipal a los se\u00f1ores procuradores de justicia secretarios de ciudad p\u00fablica y presidentes municipales de las entidades del pa\u00eds a los secretarios del ejecutivo federal integrantes del consejo nacional de protecci\u00f3n civil y dem\u00e1s secretarios de estado presentes invitados permanentes de la sociedad civil as\u00ed como la totalidad de los invitados que nos acompa\u00f1an y a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean todos ustedes bienvenidos ahora para moderar la 44\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de salud p\u00fablica quede en uso de la palabra el licenciado franco fabri v\u00e1zquez secretario ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica muchas gracias por su autorizaci\u00f3n se\u00f1or presidente de suplente buenos d\u00edas jefa de gobierno de la ciudad de mexico gobernadora gobernadores de los estados miembros de el gabinete de seguridad a los secretarios ejecutivos federales integrantes del consejo nacional de protecci\u00f3n civil y dem\u00e1s secretarios de estado presentes invitados permanentes representantes de la sociedad civil medios de comunicaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores agradezco que hayan atendido a la convocatoria para esta sesi\u00f3n del consejo nacional de conformidad con el registro de asistentes se encuentran presentes la mayor\u00eda de los integrantes del consejo por lo que inform\u00f3 que existe qu\u00f3rum para celebrar la 44\u00aa sesi\u00f3n ordinaria del consejo de seguridad p\u00fablica por lo que se considera legal y debidamente constituida asimismo me so m\u00ed me permito someter a la aprobaci\u00f3n de los integrantes del consejo el orden el orden del d\u00eda de la presente sesi\u00f3n y el acta de la tercera sesi\u00f3n extraordinaria del consejo nacional de seguridad p\u00fablica celebrada el 24 de enero del 2019 misma que les fue entregada de forma previa para su aprobaci\u00f3n y que se encuentra en sus carpetas de trabajo los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvase levantar la mano por unanimidad queda aprobada a continuaci\u00f3n me permito cederle el uso de la palabra al doctor alfonso durazo para dar el mensaje de bienvenida muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes se\u00f1oras y se\u00f1ores consejeros se\u00f1oras y se\u00f1ores gobernadores se\u00f1ores representantes de los poderes y organismos aut\u00f3nomos compa\u00f1eras y compa\u00f1eros integrantes del gabinete representantes de la sociedad civil e invitados permanentes hemos sostenido una reuni\u00f3n previa a esta donde se ha sometido a consideraci\u00f3n de los integrantes de estos de este consejo y la agenda que hoy se expondr\u00e1n aqu\u00ed pero quiero resaltar primeramente y agradecer primeramente a las y los se\u00f1ores gobernadores su apoyo para la creaci\u00f3n de la guardia nacional nos apoyaron pol\u00edticamente de manera extraordinaria en su creaci\u00f3n y es en buena medida gracias a ese respaldo que la guardia nacional pudo crearse con un apoyo legislativo pr\u00e1cticamente un\u00e1nime y de manera un\u00e1nime en los congresos estatales por ello nuestro agradecimiento reiterado pero tambi\u00e9n en la sesi\u00f3n previa expresaron su disposici\u00f3n su compromiso para apoyar ahora el despliegue operativo de la guardia nacional y ese respaldo es imprescindible y consecuentemente lo agradecemos lo valoramos y registramos con el valor que tiene para el gobierno de la rep\u00fablica la agenda que hoy someteremos a su consideraci\u00f3n permitir\u00e1 atacar en un marco de coordinaci\u00f3n entre los diferentes \u00f3rdenes de gobierno el origen estructural de las vertientes m\u00e1s relevantes que ponen en riesgo la seguridad p\u00fablica como ustedes saben en seguimiento de esta estrategia se han impulsado trascendentes reformas incluso de car\u00e1cter constitucional que han dado lugar entre otras figuras a la guardia nacional sin duda este organismo es estrat\u00e9gico en el objetivo de recuperar la paz y la tranquilidad de nuestra sociedad sin embargo estamos muy lejos de una visi\u00f3n centralista en esta materia y por lo tanto de considerar que este cuerpo policial sea la panacea contra la inseguridad en el pa\u00eds como bien se estableci\u00f3 en la sesi\u00f3n es un organismo indispensable pero complementario al trabajo que deben realizar las polic\u00edas estatales y municipales consecuentemente no es as\u00ed no vemos a la guardia con una visi\u00f3n centralista la soluci\u00f3n estriba en la adecuada coordinaci\u00f3n y complementariedad de todas las instituciones de seguridad no obstante su alcance y capacidades la guardia nacional ser\u00eda insuficiente si las corporaciones de seguridad estatales y municipales no superar\u00e1n sus debilidades institucionales tenemos que hacernos cargo de que sin cuerpos policiales municipales suficientes y eficientes no llegaremos a ning\u00fan lado relevante en materia de seguridad durante los meses anteriores hemos deliberado sobre la construcci\u00f3n de un modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica que impulse precisamente el desempe\u00f1o de todos los cuerpos policiales municipales del pa\u00eds hacia est\u00e1ndares superiores homologados en la materia el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica someti\u00f3 dicho modelo a la consideraci\u00f3n de las conferencias nacionales que se integran en este consejo nacional mismas que acordaron que fuese presentado en esta sesi\u00f3n ordinaria su objetivo es que todos los agentes del orden en cualquier parte del territorio nacional observen los mismos protocolos sin importar si pertenecen a la federaci\u00f3n a alg\u00fan estado a alg\u00fan municipio sus objetivos espec\u00edficos son profesionalizar la funci\u00f3n policial promover la disciplina en las corporaciones fortalecer los programas de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y estandarizar capacitaci\u00f3n certificaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n de todos los cuerpos de seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds el modelo incluye la revisi\u00f3n de varios instrumentos y medidas relevantes para fortalecer el desempe\u00f1o de las instituciones de seguridad p\u00fablica como la simplificaci\u00f3n del informe policial homologado los procedimientos de control de confianza y la expedici\u00f3n del certificado \u00fanico policial los recursos financieros para la seguridad p\u00fablica de los estados y municipios el funcionamiento del 911 la red nacional de radiocomunicaci\u00f3n y la estad\u00edstica del incidencia delictiva entre otros consideramos que este conjunto de acciones transformar\u00e1n sustancialmente el servicio de la seguridad p\u00fablica en el pa\u00eds para bien de todas y todos los mexicanos quiero reiteran aqu\u00ed el agradecimiento a los se\u00f1ores gobernadores su apoyo ha sido definitivo para dar este gran paso ahora como pretendemos financiar este nuevo modelo estimamos que el fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica en los estados y el subsidio para el fortalecimiento del desempe\u00f1o en materia de seguridad p\u00fablica a los municipios por ptacek mismos que en este a\u00f1o en conjunto en conjunto ascienden alrededor de 11 mil millones de pesos son insuficientes por esta raz\u00f3n proponemos a este consejo que se considere revisar las reglas de operaci\u00f3n del fondo de aportaciones fortamun con el prop\u00f3sito de que los recursos que se destinan alca a cada municipio al menos el 50 por ciento se reoriente a fortalecer espec\u00edficamente a las polis y municipales de prosperar esta propuesta se podr\u00edan poner recursos por el orden de 42 mil millones de pesos al cumplimiento del fortalecimiento de las polic\u00edas municipales hoy tambi\u00e9n llevaremos a cabo aqu\u00ed la primera sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de protecci\u00f3n civil en este \u00e1mbito hemos impulsado la coordinaci\u00f3n con las unidades locales que protegen cada una de las regiones de nuestro pa\u00eds dicha coordinaci\u00f3n representa un avance en materia de protecci\u00f3n civil ya que se han definido acciones que benefician esquemas de seguridad integral para la sociedad y privilegian los ejercicios de prevenci\u00f3n y las tareas de prev\u00e9 de preparaci\u00f3n ante cualquier eventualidad que afecte a la poblaci\u00f3n esto nos permitir\u00e1 identificar con mayor certeza y oportunidad los peligros y vulnerabilidad es a nivel local haciendo \u00e9nfasis en los elementos causales del riesgo para crear estrategias y mejorar la capacidad de respuesta de las comunidades amigas y amigos la experiencia hist\u00f3rica nos ense\u00f1a que para ning\u00fan pueblo ha sido f\u00e1cil reconquistar la paz y la armon\u00eda social cuando la han perdido son m\u00faltiples las causas que explican la violencia y diversos los m\u00e9todos para remontarla pero de la experiencia hist\u00f3rica podemos extraer una ense\u00f1anza fundamental hay paz donde hay justicia nos ense\u00f1a tambi\u00e9n que las sociedades que han logrado cerrar un crisis una un ciclo de crisis de seguridad compartieron una caracter\u00edstica en com\u00fan una gran dosis de conciencia y responsabilidad hist\u00f3rica de su clase pol\u00edtica por ello reitero aqu\u00ed nuestra convocatoria permanente a hacer de la seguridad una zona de neutralidad pol\u00edtica para avanzar juntos hacia la consolidaci\u00f3n de la paz al margen de agendas pol\u00edticas personales o de partido que agregan una complejidad innecesaria a la construcci\u00f3n de la paz y la tranquilidad de los mexicanos la sociedad nos reclama la clase pol\u00edtica en su con en su conjunto un nuevo c\u00f3digo de conducta una nueva \u00e9tica nos reclama tambi\u00e9n construir un solo frente contra la violencia y avanzar juntos sin repartir culpas ni eludir responsabilidades sin echarnos la bolita unos a otros sobre la responsabilidad que cada uno de los poderes o de las instancias de gobierno tenemos en el tema la corrupci\u00f3n reinante hist\u00f3ricamente en casi todos los recovecos del sector encargado de la seguridad p\u00fablica es vertiente ineludible en la explicaci\u00f3n de la dram\u00e1tica situaci\u00f3n que hoy vivimos en materia de seguridad las redes de corrupci\u00f3n e impunidad abarcaron hist\u00f3ricamente lo mismo a los autoridades ministerios p\u00fablicos elementos policiales y jueces en detrimento de la seguridad de la poblaci\u00f3n ah\u00ed tenemos tal vez el mayor reto tenemos que dejar atr\u00e1s la corrupci\u00f3n la cultura de la muerte reconstruir el estado de derecho conseguir el bienestar y el desarrollo econ\u00f3mico y reconstruir en paralelo nuestra vida c\u00edvica las corporaciones policiales deben tener disciplina operativa absoluta sin disciplina ni mando no se puede hablar de una fusi\u00f3n de seguridad puntualiz\u00f3 aqu\u00ed que todos los buenos elementos de la polic\u00eda federal encontrar\u00e1n cabida en la guardia nacional o en las diversas opciones laborales que les hemos presentado respetando plenamente sus derechos laborales todos absolutamente es vital el uso coordinado de todos los sistemas de inteligencia del estado mexicano la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n estrat\u00e9gica es imprescindible para prevenir la comisi\u00f3n de delitos y para sustentar exitosamente casos de judicializaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos tal vez nuevamente otra de las grandes debilidades que nos involucran a todos considerando que un porcentaje importante de delitos son del fuero com\u00fan debemos vincular los c4 y c5 de todos los estados con plataforma m\u00e9xico a este esfuerzo debemos sumar el fortalecimiento de las capacidades de las fiscal\u00edas o procuradur\u00edas estatales es imprescindible fortalecer sus capacidades de investigaci\u00f3n y asegurar la judicializaci\u00f3n de los delitos de alto impacto independientemente de su origen federal o local nunca vamos a erradicar el narcotr\u00e1fico combatiendo los sol solo por la v\u00eda de la oferta tenemos que atender los or\u00edgenes de la demanda en ese sentido sres es de resaltarse el hist\u00f3rico esfuerzo que nos hemos propuesto con la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones dicho proyecto representa la transformaci\u00f3n de un modelo prohibicionista a uno de prevenci\u00f3n tratamiento y reducci\u00f3n de las adicciones a trav\u00e9s de la vinculaci\u00f3n intersecretarial estos retos definir\u00e1n el futuro de las generaciones por venir estas consignas son claves para dejar atr\u00e1s cuanto antes los a\u00f1os m\u00e1s negros de la inseguridad y aunque algunos les parezca una quimera la inseguridad en nuestro pa\u00eds tiene remedio no tengo absolutamente ninguna duda de que juntos tenemos la capacidad para controlar las consecuencias del crimen organizado sabemos que revertir tal situaci\u00f3n no ser\u00e1 sencillo pero tampoco imposible si todas las instancias involucradas hacemos nuestra parte podemos lograr esa transformaci\u00f3n imprescindible para garantizar a la poblaci\u00f3n niveles elementales de vida de seguridad y anhela encarecidamente gracias a todos por su atenci\u00f3n muchas muchas gracias se\u00f1or presidente suplente a continuaci\u00f3n y toda vez que han sido presentados los informes de actividades tanto del secretariado como de las comisiones permanentes y de las conferencias nacionales vamos a proceder a presentar los acuerdos para su votaci\u00f3n los acuerdos los van a presentar los gobernadores presidentes presidentes de cada una de las comisiones empezar\u00edamos con el primer bloque de acuerdo de acuerdos a cargo del gobernador de baja california francisco vega gracias muy buenos d\u00edas doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de salud p\u00fablica y protecci\u00f3n ciudadana [M\u00fasica] estimados legisladores gobernadora jefa de gobierno gobernadores funcionarios presentes representantes de la sociedad civil invitados y medios de comunicaci\u00f3n la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana ha llevado a cabo en este a\u00f1o 2019 varias reuniones de la mano siempre con el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a su vez tambi\u00e9n est\u00e9 representado por el licenciado francisco favre vascos y pues autoridades correspondientes quisiera agradecer tambi\u00e9n la participaci\u00f3n del gobernador juan manuel carreras l\u00f3pez y del gobernador mart\u00edn orozco de san lu\u00eds potos\u00ed y de aguascalientes por su participaci\u00f3n en estos trabajos ustedes me permiten darles lectura los acuerdos emanados de estos trabajos que se hizo con extrema responsabilidad sabiendo que las seguridades pues uno de los factores que m\u00e1s nos preocupan a nivel nacional y no se diga a nivel local acuerdo 0 1 44\u00ba 2000 19 aprobaci\u00f3n del acta el edici\u00f3n anterior el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba en sus t\u00e9rminos el acta de su tercera sesi\u00f3n extraordinaria celebrada el 24 de enero del 2019 acuerdo 02 44\u00ba 2019 presentaci\u00f3n de los informes correspondientes al primer semestre del a\u00f1o 2019 el consejo nacional de seguridad p\u00fablica tiene por presentados los informes de actividades del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica de las comisiones permanentes as\u00ed como de las conferencias nacionales de acuerdo 03 44\u00ba 2019 modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica el consejo nacional de seguridad p\u00fablica ratifica el acuerdo 01 2s o del consejo a\u00f1o 2019 de la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana que aprueba el modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica en sus t\u00e9rminos que tiene por objetivo el fortalecimiento de las polic\u00edas municipales y estatales as\u00ed como la articulaci\u00f3n efectiva entre dichos cuerpos en la guardia nacional y las propias o fiscal\u00edas generales esto para prevenir el delito fortalecer su investigaci\u00f3n disminuir la incidencia delictiva mejorar la participaci\u00f3n de la seguridad a trav\u00e9s de la sociedad misma e incrementar la confianza en las instituciones de seguridad p\u00fablica para tal efecto se emitir\u00e1n los lineamientos y protocolos necesarios por tanto se instruye el secretariado ejecutivo del sistema nacional ciudad p\u00fablica a coordinar su instrumentaci\u00f3n dentro del segundo semestre de este a\u00f1o 2019 acuerdo 04 44\u00ba 2019 incremento al porcentaje del fortamun del 50% para el fortalecimiento de las capacidades policiales el consejo nacional de seguridad p\u00fablica acuerda la revisi\u00f3n del fondo de aportaciones para el fortalecimiento de los municipios tambi\u00e9n llamado fortamun a fin de que el porcentaje que hoy contempla para tareas de seguridad se incremente a un m\u00ednimo de un 50% esto para el fortalecimiento de las polic\u00edas municipales en nuestro pa\u00eds se instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a coordinar los trabajos para promover las reformas administrativas y legales necesarias para para tal fin es cu\u00e1nto much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n quienes est\u00e9n a favor a levantar la mano por unanimidad le pido al gobernador [M\u00fasica] y le pido al gobernador corral haga favor de leer el siguiente bloque de acuerdos [M\u00fasica] gracias buenos d\u00edas a todas ya todos los integrantes de la comisi\u00f3n permanente de informaci\u00f3n del sistema nacional de seguridad p\u00fablica lo somos los gobernadores de morelos del estado de jalisco y un servidor representando a chihuahua en la comisi\u00f3n hemos impulsado un nuevo acuerdo para revisar y generar un nuevo formato del informe policial homologado como los integrantes de este consejo lo saben el informe policial homologado es una pieza fundamental para contar con un sistema de justicia penal acusatorio eficiente y en ese sentido la comisi\u00f3n permanente de informaci\u00f3n revis\u00f3 y dirigi\u00f3 los trabajos del centro nacional de informaci\u00f3n para elaborar un nuevo formato de este estrat\u00e9gico instrumento para combatir el delito y la impunidad este nuevo formato garantiza la disminuci\u00f3n del tiempo de llenado agiliza las puestas a disposici\u00f3n de quienes han infringido la ley y agiliza la captura de la informaci\u00f3n para fines judiciales operativos y estad\u00edsticos no puedo dejar pasar la oportunidad para decir que adem\u00e1s de un nuevo formato escrito se trabaja ya pr\u00e1cticamente ha concluido la para facilitar a\u00fan m\u00e1s la captura y modernizar el proceso un nuevo formato digital el secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica ha estado llevando a cabo un programa piloto de llenado del ph del informe policial homologado a trav\u00e9s de dispositivos m\u00f3viles este plan preliminar cuenta con la participaci\u00f3n de 15 municipios del pa\u00eds que fungir\u00e1n como pioneros y referentes previo a su lanzamiento a nivel nacional pero esa es la versi\u00f3n digital lo que ahora sometemos a su consideraci\u00f3n es el nuevo formato impreso del informe policial homologado en los siguientes t\u00e9rminos el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba el nuevo formato del informe policial homologado y ph mismo que tiene por objeto eficientar las puestas a disposici\u00f3n garantizar el debido proceso y fomentar el uso de la informaci\u00f3n para acciones de inteligencia para ello se actualizar\u00e1n los lineamientos instrumentos y protocolos vinculados al y ph mismos que entrar\u00e1n en vigor en 60 d\u00edas h\u00e1biles a partir de su publicaci\u00f3n en el diario oficial de la federaci\u00f3n de conformidad con el plan y el programa que para tal efecto establezca el centro nacional de informaci\u00f3n del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica \u00e9ste ser\u00eda a propuesta de acuerdo la segunda por parte de nuestra comisi\u00f3n est\u00e1 en relaci\u00f3n precisamente con el art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto por el que se cre\u00f3 la guardia nacional y que establece una estrategia de coordinaci\u00f3n de complementariedad de esta nueva instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica nacional con las actividades que realizan las entidades federativas y los municipios y en ese marco de la necesaria articulaci\u00f3n y trabajo que debemos de tener en esta materia a todos se somete a su consideraci\u00f3n el siguiente acuerdo el consejo nacional de seguridad p\u00fablica instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a coadyuvar con las entidades federativas en la integraci\u00f3n de sus diagn\u00f3sticos y programas para el fortalecimiento del estado de fuerza y capacidades institucionales de los cuerpos policiales y municipales que en t\u00e9rminos del art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto por el que se reforman adicionan y derogan diversas disposiciones de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos en materia de guardia nacional publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n el 26 de marzo de 2019 deben presentar los ejecutivos de las entidades federativas ante este consejo nacional por mi parte es cuanto muchas gracias se\u00f1or gobernador quienes est\u00e9n a favor levantar la mano por unanimidad le pedir\u00eda ahora pedir\u00eda ahora al gobernador riquelme de coahuila hiciera favor de leer el siguiente segmento de acuerdos muy buen d\u00eda a todos los estimados miembros del consejo nacional de seguridad a la gobernadora la jefa de gobierno los se\u00f1ores gobernadores ya los representantes de la sociedad civil en este consejo a m\u00ed me toca presidir la comisi\u00f3n permanente de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n en compa\u00f1\u00eda de los gobernadores de sinaloa e hidalgo me permito dar lectura a los dos acuerdos el acuerdo 07 dicta el consejo nacional de seguridad p\u00fablica aprueba los criterios generales para la administraci\u00f3n y ejercicio de los recursos del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica de los estados y del distrito federal fasp y se instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a publicarlos en el diario oficial de la federaci\u00f3n como anexo del presente acuerdo el acuerdo 08 tiene que ver con la pr\u00f3rroga del plazo de vigencia de las evaluaciones de control y confianza se ratifica el acuerdo 1 trig\u00e9simo s 2019 de la comisi\u00f3n permanente de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n por el cual se instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica que por conducto del centro nacional de certificaci\u00f3n y acreditaci\u00f3n lleve a cabo la reforma correspondiente el art\u00edculo tercero transitorio de los lineamientos para la emisi\u00f3n del certificado \u00fanico policial a fin de modificar el plazo establecido para que las instituciones de seguridad p\u00fablica cumplan los requisitos para la expedici\u00f3n del certificado \u00fanico policial a todos sus integrantes debiendo ampliar el plazo al t\u00e9rmino a 18 meses contados a partir del 10 de septiembre de 2019 y se publique en el diario oficial de la federaci\u00f3n se instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica publicar la reforma a los citados lineamientos como anexo del presente por mi parte es cuanto por su atenci\u00f3n muchas gracias gracias se\u00f1or gobernador quienes est\u00e9n de acuerdo favor de levantar la mano por unanimidad [M\u00fasica] [Aplausos] al gobernador de veracruz dar lectura al siguiente bloque de acuerdos [M\u00fasica] y buenos d\u00edas [M\u00fasica] acuerdo 09 diagonal 44o 19 pertinencia de reformas a la ley nacional de ejecuci\u00f3n penal el consejo nacional de seguridad p\u00fablica instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a coordinarse con la conferencia nacional del sistema penitenciario para formular un conjunto de reformas a la ley nacional de ejecuci\u00f3n penal y dem\u00e1s ordenamientos aplicables que permitan mejorar la operaci\u00f3n en los centros penitenciarios y la reinserci\u00f3n social de las personas privadas de la libertad adelante con el siguiente acuerdo 10 diagonal 44\u00ba diagonal 19 que tiene que ver con la homologaci\u00f3n del perfil y percepci\u00f3n salarial de custodios textualmente dice as\u00ed el consejo nacional de seguridad p\u00fablica impulsa la aprobaci\u00f3n de un modelo homologado y actualizado del perfil del personal de seguridad y custodia penitenciaria alineado al programa rector de profesionalizaci\u00f3n as\u00ed como incentivar la percepci\u00f3n salarial del personal capacitado por lo que instruye al secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica a coordinarse con la conferencia nacional del sistema penitenciario para desarrollar la homologaci\u00f3n de dicho modelo y proponer las acciones que resulten adecuadas para establecer los incentivos al personal capacitado y finalmente el acuerdo el \u00faltimo acuerdo este bloque acuerdo 11 diagonal 44\u00ba diagonal 19 que tiene que ver con la alfabetizaci\u00f3n de personas privadas de la libertad el consejo nacional de seguridad p\u00fablica consciente del derecho humano a la educaci\u00f3n toma conocimiento de los esfuerzos que en materia de alfabetizaci\u00f3n para personas privadas de la libertad ha realizado la conferencia nacional del sistema penitenciario por tal motivo los integrantes de este consejo nacional acuerdan adoptar las acciones necesarias para erradicar el analfabetismo en todos los centros penitenciarios del pa\u00eds pisar bandera blanca el pr\u00f3ximo mes de noviembre del a\u00f1o en curso es cuanto muchas gracias quienes est\u00e9n de acuerdo en favor de levantar la mano por unanimidad [M\u00fasica] siempre [M\u00fasica] finalmente le pedir\u00edamos al gobernador de michoac\u00e1n silvano abri\u00f3 les diera lectura al \u00faltimo acuerdo muchas gracias acuerdo 12 diagonal 44\u00ba diagonal 19 academias regionales en materia de seguridad p\u00fablica el consejo nacional de seguridad p\u00fablica ratifica el acuerdo de la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y de participaci\u00f3n ciudadana por el que en el marco de las acciones coordinadas previstas en la ley general del sistema nacional de su rep\u00fablica reconoce la subrogaci\u00f3n de los contratos de comodato que se hayan suscrito entre los estados de m\u00e9xico nuevo le\u00f3n sinaloa michoac\u00e1n veracruz y el secretariado ejecutivo del sistema nacional de ciudad p\u00fablica en favor del \u00f3rgano administrativo desconcentrado polic\u00eda federal y se instruye a este \u00faltimo a efectuar los tr\u00e1mites conducentes para la entrega formal de las academias regionales de ciudad p\u00fablica a las entidades federativas de referencia para que a trav\u00e9s de \u00e9stas se lleve a cabo su administraci\u00f3n y operaci\u00f3n y se acuerda considerar y trabajar de la mano de los gobernadores y estados miembros del consejo nacional sea p\u00fablica para conocer los modelos capacidades e instituciones que puedan abonar y fortalecer el proyecto de la puesta en marcha de la universidad de seguridad p\u00fablica asimismo se instruye el secretariado ejecutivo del sistema nacional sea p\u00fablica se publique dicho acuerdo en el diario oficial de la federaci\u00f3n es cuanto muchas gracias quienes est\u00e9n de acuerdo a favor de levantar la mano aprobado por unanimidad [Aplausos] tenemos dos exhortos a los que vamos a dar lectura y si ustedes est\u00e1n de acuerdo los votamos tambi\u00e9n adelante por su punto 0 1 diagonal 44\u00aa diego nacieron 09 el consejo nacional de seguridad p\u00fablica exhorta a las autoridades que correspondan a coordinarse en t\u00e9rminos de los instrumentos que establece la ley general en materia de desaparici\u00f3n forzada de personas de paz desaparici\u00f3n cometida por particulares y del sistema nacional de b\u00fasqueda de personas exhorto 02 diagonal 44\u00aa diagonal 2019 el consejo nacional de seguridad p\u00fablica exhorta a las dependencias que otorgan apoyos sociales a j\u00f3venes especialmente de media y media superior a supervisar y acotar el destino de los recursos brindados para temas relacionados con la alimentaci\u00f3n educaci\u00f3n salud y transporte p\u00fablico es cuando quienes est\u00e9n a favor levantar la mano por unanimidad tambi\u00e9n se aprueban los exhortos conforme al orden del d\u00eda corresponde el uso de la voz al maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez invitado permanente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos a este consejo adelante m\u00e1s gracias muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes muy distinguidas y distinguidos distinguidos integrantes del consejo nacional de seguridad p\u00fablica la seguridad de las personas contin\u00faa enfrentando un entorno cr\u00edtico en nuestro pa\u00eds de manera conjunta con propuestas e iniciativas para reformular las pol\u00edticas p\u00fablicas y estrategias en este \u00e1mbito el primer semestre de 2019 ha reflejado en lo general una tendencia clara de crecimiento en la mayor\u00eda de los delitos considerados de alto impacto si bien el gobierno de la rep\u00fablica ha anunciado un combate frontal a pr\u00e1cticas il\u00edcitas que han debilitado durante a\u00f1os los cimientos de nuestra institucionalidad democr\u00e1tica e impedido que el acceso a la justicia sea una realidad como lo es la corrupci\u00f3n iniciativa que compartimos en los hechos delitos tales como los homicidios dolosos feminicidios secuestros extorsiones entre otros han registrado un incremento generando incertidumbre miedo desesperanza y un sentimiento de indefensi\u00f3n entre la sociedad mexicana m\u00e1s all\u00e1 de las prioridades pol\u00edtica la realidad de la inseguridad y la violencia imponen prioridades pr\u00e1cticas que demandan acciones inmediatas si bien existe entre las y los mexicanos la expectativa de que este estado de cosas puede cambiar cosa que adem\u00e1s se anuncia p\u00fablica y reiteradamente desde los distintos niveles y \u00f3rdenes de gobierno lo cierto es que si no se dise\u00f1an establecen y operan de manera efectiva y pertinente pol\u00edticas p\u00fablicas integrales en materia de seguridad y justicia nuestro pa\u00eds corre el riesgo de generar un nuevo periodo de propuestas y soluciones fallidas en esta materia cuando menos durante los \u00faltimos 19 a\u00f1os la seguridad se ha inventado reinventado y redise\u00f1ado en m\u00e9jico sin que se hayan obtenido los resultados esperados en todos los casos entre los factores que podr\u00edan considerarse como una constante encontramos la falta de una integralidad real en tanto se han apostado a soluciones parciales y alimento y eminentemente reactivas sustentadas principalmente en el uso de la fuerza se han destinado m\u00faltiples recursos pero su asignaci\u00f3n destino y fiscalizaci\u00f3n no han sido eficaces y adecuadas asimismo se ha descuidado la coordinaci\u00f3n de las autoridades federales con las locales y municipales as\u00ed como el fortalecimiento de las polic\u00edas de estos dos \u00faltimos \u00e1mbitos dej\u00e1ndose la carga principal de las tareas de seguridad a las instancias federales en la presente administraci\u00f3n si bien se est\u00e1n abordando algunos aspectos sociales y estructurales la principal apuesta se ha hecho se ha hecho al replanteamiento de las funciones de la guardia nacional un cuerpo creado en el siglo 19 al que las reformas constitucionales de marzo de este a\u00f1o transformaron en una instituci\u00f3n policial de car\u00e1cter civil al servicio de la federaci\u00f3n el consenso parlamentario de dicha reforma constitucional fue una muestra clara del inter\u00e9s compartido porque nuestro pa\u00eds cuente con mayor y mejor seguridad as\u00ed como para garantizar que la seguridad p\u00fablica siga permaneciendo a cargo de instituciones de car\u00e1cter civil la guardia nacional puede y est\u00e1 llamada a ser parte de la soluci\u00f3n que nuestro pa\u00eds requiere para sus problemas de violencia e inseguridad pero no es ni puede ser en s\u00ed la soluci\u00f3n misma por mejor capacitada que est\u00e9 una polic\u00eda pop o nada abonar\u00e1 al abatimiento de la impunidad si no contamos con 33 fiscales aut\u00f3nomas eficientes con recursos y capacidades suficientes para los delitos que se investigan y deben sancionarse en esto y otros temas los gobiernos estatales tienen una gran responsabilidad el perfil de la guardia nacional debe ser policial y civil las polic\u00edas de estados y municipios deben fortalecerse y el ej\u00e9rcito debe volver en los plazos planteados a las funciones que les son propias de igual forma es necesario que la guardia nacional opere con un marco normativo adecuado que d\u00e9 certeza a sus miembros a la sociedad propicia el debido desarrollo de sus funciones e inhiba el que se presenten violaciones a los derechos humanos las leyes reglamentarias que se aprobaron en opini\u00f3n de la cdh incluyen diversas disposiciones que no satisfacen del todo estos par\u00e1metros raz\u00f3n por la cual se promovieron las acciones de inconstitucionalidad correspondientes no con objeto de obstaculizar el desarrollo de acciones de gobierno o debilitar a las instituciones por el contrario si la posibilidad de que nuestro pa\u00eds logre la seguridad y la paz que requiere depender\u00e1 en buena medida de que la guardia nacional sea un cuerpo eficaz y exitoso no podemos permitir que su operaci\u00f3n tenga algunos vicios sesgos o fallas de origen que la debiliten o la hagan cuestionable en la medida que algunos aspectos de su integraci\u00f3n y operaci\u00f3n no sean congruentes con lo previsto en la constituci\u00f3n se le se le estar\u00e1 poniendo en riesgo como instituci\u00f3n y colocando coloc\u00e1ndola en una posici\u00f3n vulnerable y a ellos tambi\u00e9n a sus integrantes a quienes formen parte de ella ante el inicio de su despliegue y operaciones es prioritario establecer y poner en pr\u00e1ctica los protocolos de actuaci\u00f3n y los mecanismos de coordinaci\u00f3n de coordinaci\u00f3n entre la guardia nacional y las dem\u00e1s autoridades o instancias federales con las que colabore as\u00ed como con las administraciones locales y municipales por citar un ejemplo inmediato ser\u00eda deseable que se hicieran p\u00fablicos los protocolos adem\u00e1s de coordinaci\u00f3n con los que se est\u00e1 operando en apoyo a las autoridades migratorias en particular por lo que hace a las facultades y procedimientos de detenci\u00f3n de personas con una condici\u00f3n migratoria irregular en el supuesto de que tales protocolos y esquemas no existieran ser\u00eda urgente establecer los y publicarlos es mucho lo que nuestro pa\u00eds ha invertido en el \u00e1mbito de la seguridad y la justicia si bien los resultados globales no han sido los esperados ello no es \u00f3bice para suponer que hemos que tenemos que desechar todo lo existente y empezar de cero en la generaci\u00f3n de recursos y capacidades no es posible que sistematiza y descalifique en lo general a todas las polic\u00edas e instituciones p\u00fablicas vinculadas a la seguridad procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia as\u00ed como a sus miembros la capacidad honorabilidad y profesionalismo de los miles de mexicanas y mexicanos que han comprometido su vida en estas \u00e1reas no depende de las \u00e9pocas o gobiernos en los que ingresaron al servicio p\u00fablico ni de sus filiaciones o preferencias pol\u00edticas o ideol\u00f3gicas por eso coincido con lo que acaba de se\u00f1alar el secretario durazo es claro que es necesario depurar y revisar a las polic\u00edas como un paso previo a su fortalecimiento pero ello debe hacerse bajo esquemas y mecanismos objetivos que permitan desterrar la corrupci\u00f3n y la evoluci\u00f3n de sus miembros con las organizaciones criminales sin que ello afecte a los buenos elementos vulnera sus derechos y propicia que se pierdan capacidades y recursos \u00fatiles para las tareas que viene agradezco y reconozco al consejo nacional de seguridad el que de nueva cuenta se d\u00e9 voz a la cnh en el seno de esta instancia reiter\u00f3 la disposici\u00f3n institucional de colaborar como debemos hacerlo todas y todos por construir un m\u00e9xico m\u00e1s seguro pac\u00edfico apegado a la legalidad y al respeto de los derechos humanos muchas gracias por su atenci\u00f3n gracias [M\u00fasica] maestro gonz\u00e1lez p\u00e9rez ahora a 0 el uso de la palabra al doctor mario arroyo invitado permanente de la sociedad civil en este consejo muchas gracias se escucha s\u00ed s\u00ed adelante doctor s\u00ed muchas gracias se\u00f1ores consejeros se\u00f1oras consejeras miembros del gabinete invitados especiales sociedad civil en medios de comunicaci\u00f3n en primer lugar celebro mucho el \u00e1nimo y los consensos que permitieron de aprobar estos acuerdos trascendentales por ello y esto rectifica la importancia de este consejo nacional que act\u00fae como un aut\u00e9ntico \u00f3rgano de estado que tome decisiones basadas en principios t\u00e9cnicos y no en circunstancias o coyunturas dice un viejo proverbio donde no hay buen consejo el pueblo cae pero en la abundancia de consejeros y consejeras est\u00e1 la victoria la sociedad debe ser corresponsable y participar activamente en su seguridad hay 5 temas en la agenda que como invitados permanentes queremos posicionar ante este consejo los anuncios y mencion\u00f3 la organizaci\u00f3n que los proponen hago la aclaraci\u00f3n que hablo tambi\u00e9n a nombre de mi compa\u00f1era mis otros compa\u00f1eros en af\u00e1n de reducir el tiempo de exposici\u00f3n el primer postulado protecci\u00f3n y reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas presentados por alto al secuestro las v\u00edctimas en m\u00e9xico est\u00e1n desprotegidas por los gobiernos de todos los niveles son atacadas en su dignidad denostadas y olvidadas no hay condiciones muchas veces ni para denunciar mucho menos para obtener justicia tampoco para pedir reparaci\u00f3n integral y la no repetici\u00f3n del acto por otro lado es importante hacer un reconocimiento al secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana alfonso durazo monta\u00f1o por el compromiso hecho por reforzar las unidades antisecuestro al tiempo que exigimos a los gobiernos estatales acompa\u00f1en con acciones efectivas este proceso y contar con capacidades humanas y t\u00e9cnicas en el combate al secuestro solicitamos tambi\u00e9n de manera urgente la designaci\u00f3n de \u00e9l o la titular de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro ac\u00e9fala desde hace varios meses segundo evaluaci\u00f3n del mecanismo de alerta de violencia de g\u00e9nero contra las mujeres un posicionamiento a cargo de \u00e1nimos no band y el mecanismo de la alerta constituye un reconocimiento que el estado ha hecho para garantizar a las mujeres una vida libre de violencia se\u00f1alar que las alertas no sirven que implica echar abajo un recurso de protecci\u00f3n y garant\u00edas en tal sentido lo que se requiere es evaluar porque existe ausencia de efectividad podemos se\u00f1alar entre otras razones que se carece de un dise\u00f1o de pol\u00edtica p\u00fablica que no permite que se activen de forma real los mecanismos de coordinaci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de gobierno e intra institucionales es importante que desde este consejo se reval\u00fae el mecanismo de alerta para que los municipios puedan responder de forma adecuada y emergente es imperativo crear un mecanismo de seguimiento que permita redefinir las estrategias de manera coordinada con el fin de prevenir los feminicidios y todas las formas de violencia en contra de las mujeres ni\u00f1as y adolescentes tercero fortalecimiento de la procuraci\u00f3n de justicia como prioridad de los gobiernos federal y estatal para reducir la impunidad y revertir la incidencia delictiva a cargo del observatorio nacional ciudadano el observatorio nacional ciudadano ha subrayado vincens incesantemente la necesidad de que los indicadores de desempe\u00f1o y de resultados sean los que gu\u00eden el actuar cotidiano de las instituciones p\u00fablicas orienten la toma de decisiones y el dise\u00f1o de estrategias se debe establecer como requisito el que las pol\u00edticas de seguridad deban estar basadas en evidencia sin el cumplimiento de estos puntos el riesgo es que se cometan errores que cuesten vidas y que fragmenten a\u00fan m\u00e1s el estado de derecho otro requisito de las pol\u00edticas basadas en evidencia es que \u00e9stas cuenten con los recursos necesarios para su implementaci\u00f3n cuarto punto ampliar y fortalecer la red nacional de mesas de seguridad y justicia presentado por mexico s o s la red nacional de mesas de seguridad y justicia quiere reafirmar su voluntad y \u00e1nimo de colaboraci\u00f3n entre ciudadanos y autoridades conscientes de que nuestra labor ha impulsado acciones espec\u00edficas con las cuales se ha impactado directamente en la mejora de las condiciones de vida y seguridad de muchas comunidades en 17 estados de la rep\u00fablica muchos de los cuales se encuentran aqu\u00ed presentes esta red permite anclar localmente los programas proyectos y pol\u00edticas p\u00fablicas desde la federaci\u00f3n hasta los municipios como lo demuestra la implementaci\u00f3n de un modelo homologado de polic\u00eda y de la guardia nacional con la que queremos ir de la mano desde la colaboraci\u00f3n la corresponsabilidad y la articulaci\u00f3n de la sociedad civil con autoridades estatales y municipales este modelo probado muestra la f\u00f3rmula de ganar-ganar de una manera sencilla pero contundente y finalmente mi postulado es para una pol\u00edtica de seguridad y participaci\u00f3n ciudadana la principal demanda de los ciudadanos es la seguridad corresponde a este consejo el reto hist\u00f3rico de construir un nuevo proyecto nacional de seguridad y justicia coincido con el presidente de la republica que para detener el flagelo de la violencia es indispensable ir a las causas y terminar con la pobreza la desigualdad y la corrupci\u00f3n para lograrlo un principio fundamental es entender que no habr\u00e1 seguridad ni paz si no cuidamos a quienes nos cuidan si no respetamos sus derechos y les otorgamos condiciones dignas de trabajo como se\u00f1al\u00f3 el secretario del brazo a\u00fan con la guardia nacional no habr\u00e1 resultados si los gobiernos estatales y municipales no hacen su tarea y construyen capacidades en sus polic\u00edas locales el modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica debe darle toda la importancia y todo el apoyo es importante tambi\u00e9n aprovechando la presencia de la c\u00e1mara de la c\u00e1mara de diputados- aqu\u00ed presente la aprobaci\u00f3n de la ley general de seguridad privada para dar certeza y legalidad de este sector y que pueda contribuir a la paz se est\u00e1n haciendo las modificaciones para ajustarlas a la guardia nacional y al sistema nacional pero tenemos all\u00ed miles de personas que nos pueden ayudar a este esfuerzo del gobierno de mexico finalmente se\u00f1alar solamente que una estrategia de seguridad integral preventiva con un enfoque de derechos y participaci\u00f3n ciudadana no va a ser posible si no trabajamos juntos para finalizar mi invitaci\u00f3n a este consejo y a los ciudadanos es a que llevemos la mirada a que construyamos un pa\u00eds donde se pueda vivir sin miedo donde cada uno tengamos una vida digna con justicia y en paz para hacer historia construyamos el futuro trabajando seguros trabajando juntos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] muchas gracias doctor mario arroyo presidente de suplente el inform\u00f3 que con esta intervenci\u00f3n cerramos la agenda del consejo nacional de seguridad p\u00fablico gracias a continuaci\u00f3n que den uso de la palabra el licenciado david le\u00f3n romero coordinador nacional de protecci\u00f3n civil y secretario t\u00e9cnico del consejo nacional de protecci\u00f3n civil para moderar la sesi\u00f3n del consejo nacional de protecci\u00f3n civil adelante por favor el doctor alfonso durazo secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y secretario ejecutivo de este consejo conforme al art\u00edculo 29 de la ley general de protecci\u00f3n civil y en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 39 de su propio reglamento declar\u00f3 que existe qu\u00f3rum legal para iniciar con los trabajos de esta sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional distinguidos integrantes del consejo nacional de protecci\u00f3n civil invitados se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todos ustedes bienvenidos a la primera sesi\u00f3n ordinaria del consejo nacional de protecci\u00f3n civil 2019 como primer punto someto a su consideraci\u00f3n la aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda solicitando a ustedes su consentimiento para omitir su lectura en caso de estar de acuerdo le solicito respetuosamente manifestarlo levantando la mano se\u00f1or secretario le informo que ha sido aprobado el orden del d\u00eda a continuaci\u00f3n tiene el uso de la palabra el m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro y presidente de la confederaci\u00f3n nacional de gobernadores se\u00f1or gobernador si me permite proponerme un muy breve par\u00e9ntesis para esperar el arribo del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica que estar\u00e1 aqu\u00ed en unos segundos por favor gracias [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y presidente de este consejo nacional de protecci\u00f3n civil licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] sentados por con su permiso se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y presidente de este consejo nacional de protecci\u00f3n civil a continuaci\u00f3n tiene el uso de la palabra el m\u00e9dico francisco dom\u00ednguez servi\u00e9n gobernador constitucional del estado de quer\u00e9taro y presidente de la confederaci\u00f3n nacional de gobernadores licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos maestro alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana diputado porfirio mu\u00f1oz ledo presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados- senador mart\u00edn batres guadarrama presidente de la mesa directiva del senado de la rep\u00fablica jefa de gobierno de gobierno gobernadora compa\u00f1eros gobernadores doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor dagoberto espinoza rodr\u00edguez subsecretario de la defensa nacional almirante eduardo redondo alan aramburu subsecretario de marina ministro javier laynez presidente de la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos doctor mario arroyo ju\u00e1rez director ejecutivo del sistema de informaci\u00f3n para la seguridad humana sc licenciado david rogel leo colmenares panam\u00e1 auditor superior de la federaci\u00f3n licenciado david le\u00f3n romero coordinador nacional de protecci\u00f3n civil gabinete legal y ampliado del gobierno de la republica integrantes del consejo nacional de seguridad p\u00fablica integrantes del consejo nacional de protecci\u00f3n civil la seguridad lo sabemos es un bien com\u00fan junto a la justicia constituye la primera responsabilidad del staff al consejo nacional en su funci\u00f3n legal e institucional le corresponde articular las pol\u00edticas para cumplir con el inter\u00e9s m\u00e1s alto de la sociedad mexicana su derecho a vivir en paz en la conferencia nacional de gobernadores hay una plena convicci\u00f3n para ser agentes de la nueva coordinaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n con los distintos \u00f3rdenes de g\u00f3mez de gobierno en materia de seguridad p\u00fablica con respecto al federalismo m\u00e9xico espera que las acciones representen resultados alentadores por eso el acuerdo nacional para la concordia que le hemos expuesto al presidente de mexico es tambi\u00e9n una ruta propositiva para la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds parte de la necesidad de reconciliar el pa\u00eds y c\u00e9sar la polarizaci\u00f3n como precondici\u00f3n para superar juntos los da\u00f1os a partir de la concordia por ella y con ella propone respaldar el crecimiento de los sectores productivos del pa\u00eds e impulsar una nueva generaci\u00f3n de emprendedores para ampliar oportunidades de empleo diversificar los mercados y generar cadenas de valor su visi\u00f3n es hacer del empleo un motor de paz y de movilidad social promoviendo una cultura de participaci\u00f3n y no-violencia que sirva como pilar de cohesi\u00f3n social en esta ruta hacia la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds proponemos asegurar que la prevenci\u00f3n del delito sea una prioridad nacional atendiendo las causas que lo generan y lo en cubano generar una agenda com\u00fan que fortalezca y perfecciona los tres eslabones de la seguridad prevenci\u00f3n persecuci\u00f3n y readaptaci\u00f3n fortalecer el cumplimiento de los derechos humanos y el trabajo de los organismos no gubernamentales involucrados en la materia garantizar el desarrollo de las competencias de los cuerpos policiales guardia nacional polic\u00edas estatales y municipales unificar la atenci\u00f3n efectiva a las v\u00edctimas y la reparaci\u00f3n del da\u00f1o en todo el pa\u00eds todas las instituciones aqu\u00ed representadas tenemos la responsabilidad de dar certeza a los mexicanos de que su tranquilidad y paz est\u00e1n aseguradas en la medida que avancemos en resultados en una gran coordinaci\u00f3n confirmaremos la val\u00eda del estado mexicano para servir a las familias en todo el pa\u00eds nos une un prop\u00f3sito m\u00e9xico- la implementaci\u00f3n de la estrategia del gobierno federal en materia de seguridad precisa coordinaci\u00f3n acciones permanentes y sobre todo voluntad pol\u00edtica la tendr\u00e1n este consejo es la m\u00e1xima expresi\u00f3n del ejercicio de gobierno con una institucionalidad horizontal de parte de pares e iguales que supera la antigua concepci\u00f3n vertical unido con la solidez de la ley la unidad nacional y el respeto el estado mexicano ser\u00e1 fuerte por serlo cumplir\u00e1 con las aspiraciones de las y los mexicanos el estado debe ser fuerte para cumplir una meta superior la garant\u00eda de la democracia del estado de derecho de la seguridad y la justicia nos obliga a un mismo mandato constitucional garantizar la plena vigencia del estado de derecho en todo el en la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica del estado mexicano de sus leyes y actores no cabe en maniqu\u00eds mo busquemos el equilibrio de los extremos ni todo lo que ocurri\u00f3 es vicio ni todo lo que vendr\u00e1 es virtud revisemos la funcionalidad de las instituciones asumamos que no todas las personas que han servido en ellas se embellecieron por intereses privados e ileg\u00edtimos muchas vidas como ya se dijo aqu\u00ed de valientes del ej\u00e9rcito la marina polic\u00edas de las distancias federales estatales y municipales han sacrificado en su lucha por combatir a la delincuencia cumpliendo con su deber de defender a m\u00e9xico su memoria y la de sus familias merecen respeto y que su p\u00e9rdida nutra nuestro coraje por el m\u00e9xico que queremos y que merecen nuestros j\u00f3venes ni\u00f1as y ni\u00f1os trabajemos una forma muy seria coordinada y responsable fomentando en todo momento una cr\u00edtica constructiva a fin de que prevalezca el inter\u00e9s nacional de ello depende la tranquilidad de la vida de nuestros compatriotas de ello depende la vigencia del estado de derecho de ellos depende el futuro de m\u00e9xico muchas gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n solicito muy respetuosamente al se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y presidente del consejo nacional de protecci\u00f3n civil licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a fin de que les tome protesta de ley a los integrantes de este \u00f3rgano consultivo ruego a los integrantes ponerse de pie amigas amigos estimados integrantes de este consejo nacional de protecci\u00f3n civil [M\u00fasica] protestan cumplir la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos as\u00ed como el marco normativo del sistema nacional de protecci\u00f3n civil y desempe\u00f1ar la responsabilidad que hoy se les confiere salvaguardando en todo momento la vida la integridad y el patrimonio de las y de los mexicanos si as\u00ed no lo hicieren que la sociedad de los dem\u00e1s muchas gracias quiero agradecer la participaci\u00f3n de todas estas ustedes por favor si toman asiento creo que es importante y hacer una reflexi\u00f3n sobre este acto aprovechar que estamos juntos representantes de los tres poderes y gobernadores de los estados quiero agradecer primero por el apoyo que hemos recibido de los gobernadores y tambi\u00e9n y desde luego la colaboraci\u00f3n respetuosa del poder legislativo y del poder judicial tenemos que seguir actuando juntos con respecto a las autonom\u00edas de los poderes pero cooperando para enfrentar los grandes y graves problemas nacionales en este caso tenemos que cerrar filas enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia se necesita de la suma de voluntades para avanzar en este prop\u00f3sito se ha definido la estrategia a seguir qu\u00e9 tiene que ver con atender las causas que originan la violencia todos sabemos que se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia al mismo tiempo que se impuso a una pol\u00edtica econ\u00f3mica que favoreci\u00f3 a una minor\u00eda y qu\u00e9 le dio la espalda a la mayor\u00eda de los mexicanos es un hecho qu\u00e9 aumento creci\u00f3 la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds como nunca en los \u00faltimos tiempos y tambi\u00e9n [M\u00fasica] creci\u00f3 la pobreza la inseguridad y la violencia por eso estamos planteando un camino del todo un nuevo ya no vamos a continuar con el camino trillado de siempre por eso hablamos de cambio de r\u00e9gimen [M\u00fasica] no de cambio de gobierno no va a ser m\u00e1s de lo mismo y esto se tiene que reflejar en todas las acciones del gobierno en el tema de la seguridad p\u00fablica no vamos continuar solo con la aplicaci\u00f3n de medidas coercitivas con el uso de la fuerza te ha quedado demostrado que no funciona ahora pensamos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia por eso lo primero tiene que ser y mejorar las condiciones de vida y de trabajo de los mexicanos el bienestar para que de esta manera se consiga la paz y la tranquilidad eso es lo prioritario la tensi\u00f3n a las necesidades del pueblo y en especial la atenci\u00f3n a los m\u00e1s necesitados a los pobres a los marginados tambi\u00e9n atenci\u00f3n especial a los j\u00f3venes se les abandono por completo lo \u00fanico que se hizo fue a llamarles ninis que ni estudian ni trabajan acu\u00f1\u00f3 esta frase ofensiva discriminatoria sin que el gobierno hiciera nada por atender las necesidades las demandas de los j\u00f3venes por eso se est\u00e1 implementando un programa para que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n a los j\u00f3venes que la educaci\u00f3n no se vea como un privilegio sino como un derecho del pueblo hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de que no estamos en contra de la educaci\u00f3n privada y que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares y lo mismo en cuanto a dar oportunidades de empleo a los j\u00f3venes por eso me da mucho gusto me llena de satisfacci\u00f3n y poder informar que ya son 600.000 j\u00f3venes los que tienen trabajo en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y pronto van a hacer un mill\u00f3n y vamos a continuar hasta que sean dos millones trescientos mil y no quede un joven sin oportunidad de estudio y de trabajo esto repito es lo fundamental siempre se dec\u00eda que s\u00ed estaba bien de atender las causas pero qu\u00e9 como si va a atender el problema en el corto plazo con esa argumentaci\u00f3n con esa excusa nunca se iba al fondo porque se pensaba que con los operativos con medidas y policiacas se resolvi\u00f3 el problema incluso con gracias con m\u00e1s acres violando derechos humanos entonces aunque nos lleve tiempo [M\u00fasica] tenemos que atender las causas el mexicano no es malo por naturaleza el ser humano no es malo por naturaleza son las circunstancias las que llevan a muchos a tomar el camino de las conductas antisociales dicho esto si tenemos que tener una buena atenci\u00f3n al problema de la inseguridad de la violencia con una organizaci\u00f3n una instituci\u00f3n de seguridad profesional disciplinada respetuosa de los derechos humanos quiso ya tambi\u00e9n se logr\u00f3 con la creaci\u00f3n de la guardia nacional y esto es fruto de un consenso y un acuerdo general en el que participamos todos los legisladores que apoyaron tanto legisladores federales como locales por unanimidad la reforma constitucional y las leyes secundarias para el funcionamiento de la guardia nacional se cont\u00f3 con el apoyo de los gobernadores de la gobernadora de sonora de la jefa de gobierno nos ayudaron en la preparaci\u00f3n de la guardia nacional integrantes el poder judicial de modo que ya contamos con esta instituci\u00f3n que se est\u00e1 desplegando para atender las demandas de seguridad en todo el pa\u00eds esto fue muy logro important\u00edsimo miren lo que nos hac\u00eda falta tener una instituci\u00f3n como la guardia nacional que hace poco se produjo un conflicto al interior de la polic\u00eda federal y se demostr\u00f3 de qu\u00e9 no estaba esta corporaci\u00f3n a la altura de las circunstancias' imag\u00ednense una instituci\u00f3n [M\u00fasica] que debe ser ejemplo de profesionalismo y de disciplina que se rebelan y toma las calles esto reafirm\u00f3 nuestra convicci\u00f3n de qu\u00e9 era necesaria la creaci\u00f3n de la guardia nacional y abro un par\u00e9ntesis para decir que en el caso de la polic\u00eda federal no exist\u00eda no existe ning\u00fan motivo porque no se est\u00e1 despidiendo a ning\u00fan elemento a nadie se le est\u00e1 reduciendo su sueldo sus prestaciones surgi\u00f3 el conflicto por otros motivos [M\u00fasica] pero al mismo tiempo ayuda a entender el porqu\u00e9 de la guardia nacional la creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n importante para la seguridad p\u00fablica tambi\u00e9n por qu\u00e9 atender la demanda de seguridad es una cadena con muchos eslabones tambi\u00e9n ya iniciamos yo espero tambi\u00e9n en este caso contar con el apoyo de los gobernadores de la gobernadora del jefe de gobierno y tambi\u00e9n del poder judicial de poder legislativo ya iniciamos un plan para de tener para reducir el consumo de drogas y atender a los j\u00f3venes no hab\u00eda mejor dicho no hay dicha estructura un sistema de atenci\u00f3n a j\u00f3venes con depresi\u00f3n con necesidad de ser atendidos por adicciones no se cre\u00f3 nunca un sistema as\u00ed [M\u00fasica] al grado de qu\u00e9 pensamos que era un asunto nada m\u00e1s de concientizaci\u00f3n que lo que hac\u00eda falta era hacer un llamado a los j\u00f3venes para que no consumieran droga y darles opciones darles alternativas no nos dimos cuenta cuando ya estaba hecha la campa\u00f1a como se le llama obra publicitaria de qu\u00e9 se iba a lanzar la campa\u00f1a y como \u00edbamos a atender a los j\u00f3venes la demanda a d\u00f3nde iban a acudir los j\u00f3venes como \u00edbamos a atenderlos entonces estamos creando ese sistema y al mismo tiempo vamos a implementar la campa\u00f1a pero que los j\u00f3venes sepan que van a tener apoyo van a tener protecci\u00f3n van a tener atenci\u00f3n que vamos a tener capacidad suficiente para atenderlos debemos de esmerarnos en bajar en reducir el consumo porque de esto depende mucho el que podamos garantizar tambi\u00e9n la paz y la tranquilidad si no bajamos el consumo es m\u00e1s dif\u00edcil enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia y tenemos a favor el que a pesar la crisis de m\u00e9xico se mantienen todav\u00eda valores en nuestra sociedad en nuestro pueblo hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales la familia mexicana sigue siendo la principal instituci\u00f3n de seguridad social en el pa\u00eds esto con todo respeto no lo tienen en otros pa\u00edses de modo que si fortalecemos valores y se atienden a los j\u00f3venes si se evita la desintegraci\u00f3n en las familias si se trabaja con las familias en las comunidades en los pueblos en las colonias si se atiende a los j\u00f3venes vamos a poder y garantizar la paz y la tranquilidad tienen otras cosas pero lo m\u00e1s importante es que actuemos [M\u00fasica] unidos yo siempre voy a respetar y otros poderes siempre voy a respetar la soberan\u00eda de los estados la soberan\u00eda de los gobiernos municipales el municipio es libre y cada quien en el \u00e1mbito de su competencia puede ayudar para que haya paz que haya tranquilidad que haya felicidad en nuestro pa\u00eds celebro tambi\u00e9n el que se est\u00e9 integrando este consejo nacional de protecci\u00f3n civil necesitamos actuar juntos se viene haciendo padecimos por los incendios y se copero se trabaj\u00f3 de manera coordinada [M\u00fasica] gobiernos estatales me consta- con el gobierno federal de manera especial con la secretaria de marina con la secretar\u00eda de defensa nacional hubo un trabajo coordinado bien las temporadas de lluvias de huracanes tenemos que estar preparados evitar inundaciones desgracias y actuar puntos si hay algo que el pueblo de m\u00e9xico le reconoce a las fuerzas armadas es que son los que llegan primero el plan dn3 ahora tenemos que mejorar toda la atenci\u00f3n d el apoyo a la gente qu\u00e9 es afectada por inundaciones a damnificados qu\u00e9 el consejo nacional de protecci\u00f3n civil funcione bien [M\u00fasica] que tambi\u00e9n ya no estamos pensando solo en declarar alarmas obtiene un nombre declaraciones de emergencia solo para poder comprar sin licitaciones y hacer negocios no los digo por los que est\u00e1n aqu\u00ed para que nadie se me voy a sentir ofendido estoy hablando as\u00ed en lo general para todo era declarar emergencia porque as\u00ed se podr\u00edan comprar miles de ca 3 pagando 23 veces m\u00e1s lo que costaban por colchonetas o l\u00e1minas o despensas ya eso no esos va a terminar entonces actuar con eficacia y con honestidad para que llegue la ayuda realmente y no utilizar la ayuda como tambi\u00e9n se hac\u00eda antes con prop\u00f3sitos electorales se almacenaban las despensas para esperar la \u00e9poca de elecciones y res para repartir las despensas el frijol con gorgojo por eso ten\u00eda gorgojo y estaba duro porque llevaba tiempo ah\u00ed guardado eso se termina ya no podemos seguir actuando de esta manera y repito no fue cambio de gobierno es cambio de r\u00e9gimen ya veces cuesta trabajo que se entienda y esto lleva a reacomodos y protestas leg\u00edtimas que siempre vamos nosotros a respetar ya garantizar siempre se va a respetar el derecho a disentir el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas eso es la democracia este triunfo para construir una aut\u00e9ntica una verdadera democracia no para establecer una dictadura que seamos libres hoy la ma\u00f1ana tambi\u00e9n exprese con toda claridad antes la regla no escrita era el que los expresidentes no hablaran qu\u00e9 guardan silencio eran otros tiempos ahora los expresidentes est\u00e1n manifestando se est\u00e1n hablando tienen todo su derecho por qu\u00e9 aspiramos a vivir en un pa\u00eds cada vez m\u00e1s libre y m\u00e1s democr\u00e1tico podemos discrepar ser\u00eda muy aburrida la vida si todos pens\u00e1bamos de la misma manera nos pasar\u00edamos el tiempo y vos te santos nos dar\u00eda flojera lo mejor es la democracia y unirnos [M\u00fasica] lo fundamental poner por delante siempre el inter\u00e9s superior el inter\u00e9s del pueblo y el inter\u00e9s de la naci\u00f3n con esta reflexi\u00f3n pues ahora s\u00ed les pido que se pongan de pie porque me toca clausurar la reuni\u00f3n y de acuerdo al protocolo tengo que decir diciendo 202 las 12 horas del d\u00eda 8 de julio de 2019 declar\u00f3 formalmente clausurada esta reuni\u00f3n del consejo nacional de protecci\u00f3n civil muchas gracias amigas y amigos [M\u00fasica] se\u00f1oras y se\u00f1ores es as\u00ed como concluye este evento agradecemos a todos su amable asistencia muy buenos d\u00edas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:45.464302"
}