{
    "video_id": "uFoigyr9avI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uFoigyr9avI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB1DIzus-DFKJjtfVAiV-nZfiBsag",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uFoigyr9avI",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Ixtepec",
    "video_length_seconds": 4787,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 0.34,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 17.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 19.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 21.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 24.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 27.91,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "licenciado miguel barbosa huerta",
            "start": 35.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 37.85,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 40.56,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 45.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 48.649,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo director general",
            "start": 54.81,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 57.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "doctora estela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 64.769,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y bienestar",
            "start": 68.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 71.01,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "doctora rosal\u00eda luis cuevas directora",
            "start": 75.51,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del hospital rural ixtepec",
            "start": 79.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio aguilar titular del",
            "start": 85.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "instituto nacional de salud para el",
            "start": 89.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 91.36,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 94.89,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 97.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de mexico",
            "start": 99.009,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 cano v\u00e1zquez presidente municipal",
            "start": 106.45,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de jiutepec",
            "start": 109.719,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 115.78,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 118.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipales a la sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 121.479,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a representantes de los medios de",
            "start": 124.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 126.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 129.88,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 131.83,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 133.95,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador de puebla",
            "start": 137.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "licenciado miguel barbosa huerta",
            "start": 139.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 144.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saludo al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 154.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 156.189,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "que viene en un recorrido por todo el",
            "start": 160.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds visitando dan corroborando",
            "start": 162.16,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "el estado de las cl\u00ednicas del bienestar",
            "start": 166.49,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "y ahora es un esfuerzo muy fuerte que",
            "start": 171.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "corrobora",
            "start": 175.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "su convicci\u00f3n y el compromiso de estar",
            "start": 177.85,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en contacto con las necesidades de los",
            "start": 181.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del pa\u00eds saludo al director",
            "start": 185.65,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "del inss soy robledo gracias hoy",
            "start": 190.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nuevamente por tu presencia en este",
            "start": 193.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estado saludo al secretario de salud del",
            "start": 196.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gobierno federal gracias secretario y a",
            "start": 200.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos que acompa\u00f1an esta comitiva del",
            "start": 203.62,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 206.98,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "como gobernador del estado no tengo m\u00e1s",
            "start": 208.79,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "que agradecer este despliegue de",
            "start": 211.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y de solidaridad con la gente",
            "start": 215.239,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de pueblo estamos en un municipio de",
            "start": 218.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n un municipio que est\u00e1",
            "start": 221.989,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "situado en la parte m\u00e1s rec\u00f3ndita de la",
            "start": 225.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sierra norte en el distrito de acatl\u00e1n",
            "start": 228.98,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "de zacatl\u00e1n perd\u00f3n y donde necesita",
            "start": 232.22,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "mucha ayuda gubernamental mucha",
            "start": 236.209,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presencia gubernamental y el gobierno",
            "start": 239.269,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "federal y el gobierno del estado van a",
            "start": 242.269,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajar junto con ustedes para temas de",
            "start": 244.939,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "salud asuntos de educaci\u00f3n asuntos de",
            "start": 247.879,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "justicia asuntos que tengan que",
            "start": 251.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "rodearlos de condiciones de una vida",
            "start": 254.65,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "digna",
            "start": 257.78,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos",
            "start": 258.709,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "los gobiernos federal y estatales con",
            "start": 261.75,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "las condiciones para sacarlos adelante",
            "start": 265.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de los que menos tienen",
            "start": 268.58,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "queremos escuchar al presidente de",
            "start": 270.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero le agradecemos yo como",
            "start": 273.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobernador de los poblanos en nombre de",
            "start": 276.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ustedes en nombre de las autoridades",
            "start": 279.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "municipales su presencia y deber",
            "start": 282.15,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "felicito a quienes han hecho posible el",
            "start": 285.3,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "funcionamiento de este hospital tan",
            "start": 289.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "digno tan funcional y escucho los",
            "start": 292.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aplazos aplausos de las trabajadoras y",
            "start": 295.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores del hospital por su",
            "start": 299.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directora que habla del buen \u00e1nimo con",
            "start": 301.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el que se trabaja ac\u00e1 bienvenido se\u00f1or",
            "start": 304.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente gracias",
            "start": 307.75,
            "duration": 12.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 308.98,
            "duration": 14.719
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra la",
            "start": 320.37,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "doctora rosal\u00eda luis cuevas directora",
            "start": 323.699,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "del hospital rural ixtepec",
            "start": 326.669,
            "duration": 10.951
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 329.67,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crates dijo donde quiera que sean el",
            "start": 337.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "arte de la medicina se ama la humanidad",
            "start": 340.71,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "palabras sabias de las cuales yo soy",
            "start": 343.55,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "testigo al ver d\u00eda a d\u00eda a mis",
            "start": 346.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros dando su mejor esfuerzo a",
            "start": 349.889,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "favor de la salud de nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 352.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes sean bienvenidos",
            "start": 355.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nuevamente al estado de puebla a fin de",
            "start": 358.71,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "completar su gira por los cuatro",
            "start": 361.66,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hospitales restantes de nuestro programa",
            "start": 364.06,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 367.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 369.95,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos es un honor que nos",
            "start": 372.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e en este alejado rinc\u00f3n de",
            "start": 375.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestra patria distinguidas",
            "start": 377.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personalidades compa\u00f1eros todos se\u00f1oras",
            "start": 379.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores sean todos bienvenidos",
            "start": 383.46,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y se pegue en su bote nagua significa",
            "start": 386.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre lo m\u00e1s alto del cerro y sobre",
            "start": 389.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "estos cerros hace nueve a\u00f1os en",
            "start": 392.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienestar construy\u00f3 este magn\u00edfico",
            "start": 395.389,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hospital a fin de atender a la poblaci\u00f3n",
            "start": 397.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "totonaca y n\u00e1huat de esta regi\u00f3n",
            "start": 400.479,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "cafetalera de la sierra norte del estado",
            "start": 403.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de puebla",
            "start": 405.979,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "soy poblana m\u00e9dico anestesi\u00f3logo",
            "start": 407.419,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "graduado por la universidad veracruzana",
            "start": 409.93,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "inici\u00e9 mi trayectoria en el bienestar",
            "start": 412.75,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "hace nueve a\u00f1os cuando comet\u00ed el error",
            "start": 415.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acertado de mi vida elegir esta",
            "start": 418.639,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "plaza pensando que se trataba de una",
            "start": 421.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "game r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 424.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ese error cambio mi vida porque quiz\u00e1s",
            "start": 430.49,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "hoy trabajar\u00eda como una m\u00e9dica",
            "start": 433.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica en uno de los hospitales de",
            "start": 435.259,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nuestro instituto en cambio este hermoso",
            "start": 437.419,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "programa me ha dado la oportunidad de ir",
            "start": 440.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ascendiendo primero como gestora de",
            "start": 443.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "calidad y ahora tengo el orgullo de ser",
            "start": 446.66,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la directora de este hospital desde hace",
            "start": 449.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os este hospital rural se ha",
            "start": 451.789,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "convertido en nuestro segundo hogar y",
            "start": 455.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para todo mi equipo integrado por 171",
            "start": 457.819,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "personas conformamos una gran familia",
            "start": 460.91,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed hemos aprendido crecido y",
            "start": 466.009,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compartido experiencias profesionales y",
            "start": 468.949,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "personales y en mi caso hizo uno de mis",
            "start": 471.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os m\u00e1s grandes posibles porque hace",
            "start": 475.099,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os me convert\u00ed en madre de la",
            "start": 478.039,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a gabriela por lo que hoy puedo",
            "start": 480.379,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decir que en este lugar he crecido como",
            "start": 482.809,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "profesionista pero sobre todo como jefa",
            "start": 485.539,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de familia en el hospital rural de este",
            "start": 488.539,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pp atiende a casi 73.000 personas de 13",
            "start": 491.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "municipios como huehuetla caxhuac\u00e1n",
            "start": 495.169,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hueytlalpan olimpia y algunos aleda\u00f1os",
            "start": 498.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz poblaci\u00f3n",
            "start": 502.009,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mayoritariamente totonaca las cuales son",
            "start": 504.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "atendidas a trav\u00e9s de 18 unidades",
            "start": 508.37,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y 2 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 510.319,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles adem\u00e1s del apoyo de m\u00e1s de 2.300",
            "start": 513.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "voluntarios de la organizaci\u00f3n",
            "start": 517.94,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "comunitaria de la regi\u00f3n",
            "start": 519.38,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "los servicios que otorgamos son muy",
            "start": 524.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "apreciados por nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 526.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "contando a la fecha con una alta demanda",
            "start": 528.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y aceptaci\u00f3n de nuestros usuarios",
            "start": 531.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muestra de ello es que al corte de",
            "start": 533.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "agosto hemos otorgado m\u00e1s de 23 mil",
            "start": 535.95,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "consultas 3.600 de urgencias 1300",
            "start": 539.1,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ingresos hospitalarios 511 cirug\u00edas y",
            "start": 543.24,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "599 partos pero en materia de calidad",
            "start": 546.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiero destacar que hemos obtenido",
            "start": 551.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "logros muy significativos en el premio",
            "start": 552.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en calidad logrando a la fecha tres",
            "start": 555.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distintivos nacionales el premio a la",
            "start": 558.54,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "competitividad 2016 el \u00e1guila de oro",
            "start": 561.18,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "2017 el \u00e1guila doble oro 2018 y nos",
            "start": 564.92,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "complace anunciar que en septiembre del",
            "start": 569.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1o del presente a\u00f1o",
            "start": 572.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fuimos evaluados para obtener el",
            "start": 574.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "distintivo \u00e1guila triple oro que no",
            "start": 576.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tenemos duda que nos ser\u00e1 otorgado",
            "start": 579.78,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gracias al esfuerzo y trabajo de todos",
            "start": 582.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros por los cuales aprovecho",
            "start": 584.73,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "este momento para brindarles un",
            "start": 587.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "he sido reconocimiento",
            "start": 590.279,
            "duration": 13.431
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 592.56,
            "duration": 15.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sabemos que usted ya ha",
            "start": 603.71,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "recorrido muchos de nuestros hospitales",
            "start": 607.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conoce de sobra sus fortalezas y",
            "start": 609.82,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "debilidades pero quiero decirle que del",
            "start": 612.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospital de este p",
            "start": 615.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "tenemos requerimientos la",
            "start": 616.64,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "impermeabilizaci\u00f3n general del hospital",
            "start": 619.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la sustituci\u00f3n de equipos m\u00e9dicos y",
            "start": 621.31,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos que han sido da\u00f1ados",
            "start": 624.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por las variaciones frecuentes del",
            "start": 626.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "voltaje la ampliaci\u00f3n del sub almac\u00e9n y",
            "start": 628.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las residencias m\u00e9dicas la cobertura de",
            "start": 631.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personal de distintas \u00e1reas para los",
            "start": 634.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "turnos hospitalarios",
            "start": 637.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y finalmente la renovaci\u00f3n de la",
            "start": 641.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ambulancia ya que por las malas",
            "start": 644.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "condiciones de los caminos entra y sale",
            "start": 646.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del taller continuamente y no podemos",
            "start": 649.079,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prescindir de ella porque es fundamental",
            "start": 651.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para mantener uno de nuestros",
            "start": 654.089,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principales objetivos cero casos de",
            "start": 656.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mortalidad materna para lo cual toco",
            "start": 658.709,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "madera para que no corre ocurre ninguno",
            "start": 662.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pero no todo es faltante se\u00f1or",
            "start": 664.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "presidente y quiero agradecer que en",
            "start": 667.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "octubre del 2018 fuimos beneficiados con",
            "start": 669.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "un nuevo albergue comunitario el cual",
            "start": 672.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este hermoso tiene 30 camas y ser\u00e1 de",
            "start": 675.089,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "gran apoyo porque ah\u00ed las embarazadas",
            "start": 678.69,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que acuden de comunidades muy alejadas",
            "start": 681.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son alojadas y asistidas para evitar",
            "start": 683.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "riesgos",
            "start": 686.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "debo reconocer se\u00f1or presidente que",
            "start": 688.019,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos esperanzados",
            "start": 690.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "porque ya sabemos que usted ha tenido a",
            "start": 692.79,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bien destinar un mayor presupuesto para",
            "start": 695.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el sector salud lo cual nos llena de",
            "start": 698.16,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda a todos los trabajadores de la",
            "start": 700.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "salud pero en especial por todas las",
            "start": 702.779,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "familias totonacas que",
            "start": 705.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a d\u00eda reciben beneficios de este noble",
            "start": 707.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "programa se\u00f1or presidente estamos",
            "start": 711.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "orgullosos de pertenecer al instituto",
            "start": 714.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social y al programa",
            "start": 717.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y bienestar porque hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 720.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que la salud es y",
            "start": 722.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 un bienestar para todos muchas",
            "start": 725.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 728.73,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 729.51,
            "duration": 14.7
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro sobre robledo",
            "start": 746.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 749.089,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija un mensaje",
            "start": 751.579,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas amigas amigos de este",
            "start": 759.85,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "pec gusto saludarlos a todas ya todos",
            "start": 763.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente quiero",
            "start": 766.839,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "iniciar el d\u00eda de hoy saludando y",
            "start": 770.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "reconociendo y felicitando el gran",
            "start": 774.3,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "trabajo que ha hecho y que han hecho",
            "start": 776.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "durante tantos a\u00f1os los m\u00e9dicos los",
            "start": 779.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "residentes los pasantes en nuestras",
            "start": 781.899,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "enfermeras de este hospital pero tambi\u00e9n",
            "start": 785.199,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todos aquellos y aquellas que trabajan",
            "start": 788.11,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "en algunas de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 789.699,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "rurales de los municipios de la sierra",
            "start": 791.889,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la sierra norte el personal",
            "start": 795.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "administrativo los de servicios",
            "start": 797.529,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "generales a la gente de conservaci\u00f3n que",
            "start": 799.18,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se nota que han hecho un extraordinario",
            "start": 801.459,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajo aqu\u00ed en el laboratorio de rayos",
            "start": 803.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "x los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 806.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los voluntarios y las voluntarias de",
            "start": 809.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 811.81,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes del cara los jubilados del",
            "start": 812.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguro social tambi\u00e9n y todos quienes se",
            "start": 815.769,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "atienden en este hospital para quienes",
            "start": 819.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este lugar significa la esperanza y",
            "start": 822.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 825.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la posibilidad de vivir hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 826.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente hemos regresado",
            "start": 831.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a puebla tambi\u00e9n con \u00e9l",
            "start": 834.76,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con el gobernador miguel barbosa huerta",
            "start": 836.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a visitar los hospitales de bienestar de",
            "start": 838.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "los siete hospitales que hay en en",
            "start": 843.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "puebla ya estuvimos entre este es el",
            "start": 845.59,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este es el cuarto estaremos tambi\u00e9n",
            "start": 847.33,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en los en esas tres jornadas en el",
            "start": 851.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado vecino de oaxaca vamos a recorrer",
            "start": 854.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mil 314 kil\u00f3metros para cumplir un",
            "start": 857.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "principio de este nuevo momento pol\u00edtico",
            "start": 860.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n y este es",
            "start": 863.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acudir a los lugares ir a donde est\u00e1n",
            "start": 866.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los problemas y las necesidades creemos",
            "start": 868.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y estamos convencidos que la \u00fanica forma",
            "start": 872.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como se puede actuar actuar cuando se",
            "start": 873.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quieren transformar una realidad en ese",
            "start": 877.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sentido es importante tambi\u00e9n hacer una",
            "start": 881.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n reflexiones sobre c\u00f3mo estaba",
            "start": 884.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el sistema de salud en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 888.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "solamente en el seguro social c\u00f3mo",
            "start": 890.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estaban la atenci\u00f3n p\u00fablica a la salud",
            "start": 893.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de las mexicanas y de los mexicanos",
            "start": 897.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fueron 40 a\u00f1os pr\u00e1cticamente en las que",
            "start": 899.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "desde el nacimiento de james bienestar",
            "start": 904.14,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hubo momentos dif\u00edciles oscuros en donde",
            "start": 906.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "la salud se empez\u00f3 a fragmentar se",
            "start": 911.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a deshumanizar se empez\u00f3 a alejar",
            "start": 914.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo de la gente y de sus",
            "start": 916.98,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesidades y creemos nosotros que la",
            "start": 920.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "buena noticia es que el lynx coplamar",
            "start": 922.41,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "desde su nacimiento y hoy como ins",
            "start": 924.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienestar mantuvo principios valores una",
            "start": 926.459,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "\u00e9tica de trabajo y de servicio p\u00fablico",
            "start": 930.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "diferente que lo hace hoy uno de los",
            "start": 933.11,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mejores si no es que el mejor sistema de",
            "start": 935.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "salud que tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 937.949,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "particularmente para los que menos",
            "start": 939.779,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tienen para los m\u00e1s desfavorecidos hubo",
            "start": 942.3,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "momentos en donde se pensaba que la",
            "start": 946.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "realidad se pod\u00eda conocer desde las",
            "start": 949.529,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "oficinas all\u00e1 del paso de la reforma",
            "start": 951.779,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "viendo una computadora las estad\u00edsticas",
            "start": 954.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el famoso dato duro hoy creemos que hay",
            "start": 957.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que ir como ustedes fueron a rancher\u00eda 6",
            "start": 960.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y 2 a pueblos muy lejanos de sus lugares",
            "start": 963.149,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de origen a atender ya cumplir la",
            "start": 967.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de servicio que los llev\u00f3 en",
            "start": 970.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento a tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 971.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dedicarse a la salud a la salud p\u00fablica",
            "start": 973.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "enfrentar la dura la dura realidad",
            "start": 976.74,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que durante muchos a\u00f1os se",
            "start": 978.93,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "dijo y se sosten\u00eda",
            "start": 982.319,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la salud p\u00fablica solo ten\u00eda que ver con",
            "start": 984.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atender enfermedades la salud como",
            "start": 986.209,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de ausencia de enfermedad y que",
            "start": 988.699,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda que esperar a que ya",
            "start": 991.249,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 la gente muy enferma para",
            "start": 992.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "empezar a atender la eligen estar desde",
            "start": 994.369,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "su origen sostuvo un modelo diferente",
            "start": 997.279,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "preventivo en donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1001.019,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 acompa\u00f1ada todo el tiempo de la",
            "start": 1003.819,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria yo insisto siempre",
            "start": 1006.249,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "portar este chaleco de acci\u00f3n",
            "start": 1008.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comunitaria es un orgullo para m\u00ed lo que",
            "start": 1010.149,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hace acci\u00f3n comunitaria es de verdad",
            "start": 1013.869,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destacable frente a una posibilidad de",
            "start": 1016.079,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "acercarnos a las comunidades y entonces",
            "start": 1019.869,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entender mejor sus problemas tambi\u00e9n de",
            "start": 1022.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa misma manera destacar que el trabajo",
            "start": 1026.709,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "voluntario es indispensable para",
            "start": 1029.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed quiero saludar a ascensi\u00f3n",
            "start": 1031.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "v\u00e1squez santiago no s\u00e9 si est\u00e1 por aqu\u00ed",
            "start": 1034.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se ponga de pie do\u00f1a atenci\u00f3n",
            "start": 1037.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "muchas gracias ella lleva 27 a\u00f1os junto",
            "start": 1039.819,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "con mar\u00eda rosal\u00eda espinosa cano y mar\u00eda",
            "start": 1043.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "rosalina g\u00f3mez espinoza",
            "start": 1046.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "llevan 27 22 a\u00f1os trabajando con",
            "start": 1049.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros y lo hacen de manera voluntaria",
            "start": 1052.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo hacen de manera desinteresada con un",
            "start": 1054.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "solo objetivo cumplirle a su comunidad",
            "start": 1058.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hacer que la se que formar parte de un",
            "start": 1062.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo tenga un significado diferente",
            "start": 1066.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solidario emp\u00e1tico y por eso hay que",
            "start": 1068.25,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reconocerlas hoy y todos los d\u00edas muchas",
            "start": 1070.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "gracias por su trabajo y tambi\u00e9n decir",
            "start": 1073.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algo que aqu\u00ed es muy pertinente nosotros",
            "start": 1076.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hemos visto no como se hac\u00eda en otros",
            "start": 1079.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "momentos en este momento terrible del",
            "start": 1081.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "neoliberalismo a la ra\u00edz ind\u00edgena a los",
            "start": 1084.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "usos y costumbres como una gran ventaja",
            "start": 1086.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "un eslab\u00f3n que fortalece la cadena de",
            "start": 1088.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "salud con las parteras con los m\u00e9dicos",
            "start": 1091.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tradicionales en este caso nuestra ra\u00edz",
            "start": 1093.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "totonaca y n\u00e1huat hace que entendamos de",
            "start": 1097.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde venimos y c\u00f3mo podemos",
            "start": 1101.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "fortalecernos y tener una mayor",
            "start": 1103.27,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "identidad aqu\u00ed d\u00e9jenme decir se los yo",
            "start": 1105.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "me siento como en mi casa porque pas\u00e9",
            "start": 1109.09,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "por tuxtla",
            "start": 1110.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "yo soy de tuxtla guti\u00e9rrez \u00e9ste es otro",
            "start": 1112.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "turista pero tambi\u00e9n es un valle de",
            "start": 1114.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conejos al que me hizo recordar mi",
            "start": 1115.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pueblo y as\u00ed como ustedes estar",
            "start": 1117.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "orgulloso de donde venimos estar",
            "start": 1120.0,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "orgullosos es la \u00fanica forma que nos",
            "start": 1121.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "permite trabajar por nuestra comunidad",
            "start": 1123.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "defenderla atenderla y entender todos en",
            "start": 1125.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conjunto que no estamos solos que no",
            "start": 1129.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "somos islas sino que somos parte de una",
            "start": 1131.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gran historia y de un y de un gran",
            "start": 1135.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueblo y el \u00faltimo elemento que yo",
            "start": 1137.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quiero destacar es la polivalencia ser",
            "start": 1139.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "polivalente es muy importante no pensar",
            "start": 1142.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en \u00e9l no me toca esta no es mi chamba",
            "start": 1144.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay aqu\u00ed no es la ventanilla entrarle a",
            "start": 1146.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los problemas buscar soluciones de la",
            "start": 1149.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mano de la gente que mejor ejemplo",
            "start": 1152.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tienen ustedes que su directora",
            "start": 1154.92,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "rosal\u00eda ella al a\u00f1o que lleg\u00f3 como bien",
            "start": 1156.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dijo ya hab\u00eda ganado el premio y mischa",
            "start": 1160.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la competitividad en sus diferentes",
            "start": 1162.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "categor\u00edas demuestra que nuestras 15",
            "start": 1164.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "directoras de los 80 hospitales hay 15",
            "start": 1167.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que son mujeres de verdad hacen un gran",
            "start": 1170.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajo esperamos que sean cada vez",
            "start": 1173.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas muchas m\u00e1s rosal t\u00edas",
            "start": 1175.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en todo el inicio donde est\u00e1",
            "start": 1178.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "le falt\u00f3 decir que al \u00e1guila al \u00e1guila",
            "start": 1186.26,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tripleoro ahora se sume el \u00e1guila 4t",
            "start": 1188.6,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque ha venido el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1190.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "obrador a su hospital a conocerlo ya",
            "start": 1192.62,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "recorrer",
            "start": 1195.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo amigas amigos decirles que",
            "start": 1198.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas como dice barbosa aqu\u00ed son de",
            "start": 1202.98,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "hacer historia y hacer futuro y siempre",
            "start": 1207.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hay que recordar d\u00f3nde estamos y cuando",
            "start": 1210.929,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estamos estamos aqu\u00ed en este pack este",
            "start": 1213.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda que estamos cumpliendo 195 a\u00f1os de",
            "start": 1216.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra primera constituci\u00f3n la",
            "start": 1218.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1824 fue el primer",
            "start": 1220.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "documento que nos defini\u00f3 como pa\u00eds y",
            "start": 1223.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos dio independencia hoy hay que",
            "start": 1226.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pensar en que muchos de sus preceptos",
            "start": 1228.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "siguen vigentes pero algunas cosas",
            "start": 1231.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siguen pendientes somos independientes",
            "start": 1233.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero para ser libres realmente hay que",
            "start": 1235.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estar sanos y tambi\u00e9n ser felices esos",
            "start": 1238.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "son los prop\u00f3sitos de la cuarta",
            "start": 1240.99,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en materia de salud",
            "start": 1242.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cumplir con el mandato de la",
            "start": 1244.169,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y que el acceso y el",
            "start": 1245.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "derecho a la salud de la constituci\u00f3n",
            "start": 1247.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sea por un simple hecho por el",
            "start": 1250.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "privilegio y el gran honor de nacer",
            "start": 1252.78,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "mexicana o mexicano enhorabuena y muchas",
            "start": 1255.539,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 1258.539,
            "duration": 11.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1259.23,
            "duration": 14.019
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1269.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1273.249,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1275.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1277.179,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1280.84,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1283.03,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de este pp de comunidades",
            "start": 1286.909,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eleg\u00ed dos pueblos municipios de esta",
            "start": 1291.03,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de la sierra norte del estado de",
            "start": 1294.27,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "puebla me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 1299.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en este p ya conoc\u00eda",
            "start": 1303.77,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "tengo la dicha enorme de conocer todos",
            "start": 1307.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los municipios de puebla",
            "start": 1312.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todos los municipios de mexico y los he",
            "start": 1315.33,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 1319.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed",
            "start": 1323.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "he pasado muchas veces",
            "start": 1325.43,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "destaca por ser la casa catal\u00e1n",
            "start": 1329.02,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "visitando pueblo por pueblo",
            "start": 1333.34,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1337.049,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos",
            "start": 1339.35,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "informando orientando concientizando",
            "start": 1342.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "habl\u00e1ndole a la gente",
            "start": 1346.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la necesidad",
            "start": 1348.79,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de un cambio verdadero de una",
            "start": 1352.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1356.26,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 1359.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "triunfar despu\u00e9s de muchos a\u00f1os",
            "start": 1361.6,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1366.5,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "no desistir la perseverancia",
            "start": 1369.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y seguir luchando a pesar de fraudes",
            "start": 1374.71,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "electorales de todo",
            "start": 1379.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "lo que enfrentamos",
            "start": 1382.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1385.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos varias veces y nos levantamos y",
            "start": 1387.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguimos caminando",
            "start": 1391.38,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 1393.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "triunfar",
            "start": 1395.98,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por eso estamos",
            "start": 1398.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "muy comprometidos",
            "start": 1402.59,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y no vamos a fallarle al pueblo",
            "start": 1405.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como venimos luchando de abajo",
            "start": 1409.69,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "no tenemos complejos",
            "start": 1415.22,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y no nos interesa",
            "start": 1418.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el de centrar el poder",
            "start": 1423.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es buscar",
            "start": 1427.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la fama la",
            "start": 1432.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "frivolidad",
            "start": 1435.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sentirnos",
            "start": 1440.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con vanidad por detentar un kart",
            "start": 1445.02,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 1449.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nunca nos ha importado el cargo",
            "start": 1451.539,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "luchamos por",
            "start": 1455.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 1457.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ideales por principios",
            "start": 1461.779,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de qu\u00e9",
            "start": 1465.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "no va a ser m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 1468.21,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1471.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "maquillaje",
            "start": 1474.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o lo que se llama gatopardismo eso que",
            "start": 1477.98,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "consiste en que las cosas en apariencia",
            "start": 1481.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cambian para seguir igual",
            "start": 1483.309,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1487.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "llegamos para llevar a cabo un cambio de",
            "start": 1488.99,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 1492.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "vamos a arrancar de ra\u00edz",
            "start": 1495.7,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de",
            "start": 1499.389,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 1503.349,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds han habido",
            "start": 1505.37,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tres transformaciones",
            "start": 1507.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 1510.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a",
            "start": 1513.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1516.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1519.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 1522.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 1524.99,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1529.21,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1531.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 1532.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1536.82,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "tenemos que desterrar ese mal acabar con",
            "start": 1539.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ese c\u00e1ncer",
            "start": 1545.649,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que m\u00e1s da\u00f1o le ha causado a",
            "start": 1547.49,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1551.15,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 1552.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando porque",
            "start": 1553.929,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no se da",
            "start": 1558.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba",
            "start": 1561.04,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "no se quisieron enga\u00f1ar con eso",
            "start": 1564.74,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era",
            "start": 1570.22,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "parte de la cultura del pueblo de mexico",
            "start": 1573.46,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y eso es falso",
            "start": 1577.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo",
            "start": 1579.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este p",
            "start": 1583.33,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "todas las comunidades totonacas na watts",
            "start": 1586.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 1590.78,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 1593.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hasta arriba",
            "start": 1600.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por eso si hay voluntad de acabar con la",
            "start": 1603.51,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n arriba se puede",
            "start": 1607.35,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "eliminar por completo la corrupci\u00f3n y",
            "start": 1612.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos haciendo barriendo",
            "start": 1616.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n de arriba para abajo como",
            "start": 1618.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se barren las escaleras",
            "start": 1623.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y eso no s\u00f3lo ayuda a moralizar la vida",
            "start": 1627.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1632.1,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "no mejora solo la fama",
            "start": 1633.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la imagen de m\u00e9xico en el extranjero",
            "start": 1637.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1641.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "una forma de liberar fondos para el",
            "start": 1649.46,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "desarrollo de ahorrar porque imag\u00ednense",
            "start": 1653.84,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cuando hay corrupci\u00f3n pues se roban",
            "start": 1658.36,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 1662.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1668.49,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "al c\u00e1ncer presupuestos",
            "start": 1671.17,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de manera",
            "start": 1673.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita",
            "start": 1680.029,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera c\u00ednica se atrev\u00edan a aumentar",
            "start": 1684.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 1687.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se robaban el presupuesto",
            "start": 1690.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "dec\u00edan no alcanza al presupuesto",
            "start": 1696.37,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ni modo tenemos que apretarnos m\u00e1s el",
            "start": 1700.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n",
            "start": 1704.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van los aumentos de impuestos y",
            "start": 1706.13,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los gasolinazos",
            "start": 1709.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y el endeudamiento del pa\u00eds",
            "start": 1711.62,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cuando termino foxx dej\u00f3 una deuda de",
            "start": 1714.96,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "1.7 billones",
            "start": 1721.1,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pero ya con calder\u00f3n esa deuda pas\u00f3 a",
            "start": 1725.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "5.2 billones",
            "start": 1729.84,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 por ciento de nosotros",
            "start": 1733.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibimos el gobierno con una deuda de",
            "start": 1736.86,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "10 billones",
            "start": 1740.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1744.84,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "le hacemos",
            "start": 1746.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y darle respuesta a las necesidades de",
            "start": 1750.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 1753.159,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "aumentamos los impuestos creamos",
            "start": 1754.69,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos",
            "start": 1757.93,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "decidimos que aumente el precio de las",
            "start": 1760.93,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 1763.06,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "del gas de la luz",
            "start": 1765.42,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para as\u00ed tener m\u00e1s dinero el gobierno",
            "start": 1768.429,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "contratamos m\u00e1s deuda",
            "start": 1772.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 1776.02,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hemos decidido cortar de tajo con la",
            "start": 1778.85,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y as\u00ed todo lo que se iba por",
            "start": 1782.63,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el ca\u00f1o a la corrupci\u00f3n utilizarlo para",
            "start": 1786.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1790.19,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "no estamos aumentando impuestos no",
            "start": 1794.35,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "estamos creando impuestos nuevos no",
            "start": 1796.809,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aumentando las gasolinas",
            "start": 1798.789,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos reales",
            "start": 1802.41,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "no estamos endeudando al pa\u00eds",
            "start": 1805.309,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "tenemos presupuestos porque ya se",
            "start": 1810.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acabaron",
            "start": 1814.309,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los jugosos negocios que se hac\u00edan",
            "start": 1815.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "desde arriba con el visto bueno",
            "start": 1820.029,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1ximas autoridades porque",
            "start": 1824.0,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos enga\u00f1aban diciendo es que el",
            "start": 1828.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "presidente no sabe",
            "start": 1831.59,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "lo que hacen sus funcionarios el",
            "start": 1834.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente tiene buenas intenciones pero",
            "start": 1837.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sus funcionarios no le ayudan",
            "start": 1839.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "el presidente no se entera",
            "start": 1843.18,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "lo enga\u00f1a",
            "start": 1846.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 1848.269,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "presidente de mexico es informado de",
            "start": 1851.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1853.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "cualquier negocio",
            "start": 1856.45,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "jugoso",
            "start": 1862.39,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "cualquier tranza pues claro que lleve el",
            "start": 1864.419,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "visto bueno del presidente es como en",
            "start": 1868.139,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "puebla o en cualquier estado ni modo que",
            "start": 1871.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 pero ver nador",
            "start": 1874.47,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no es el secretario de salud es el",
            "start": 1876.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretario de obra p\u00fablica",
            "start": 1879.61,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "es el secretario de seguridad p\u00fablica no",
            "start": 1882.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es la autoridad m\u00e1xima",
            "start": 1888.47,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la que lo permite",
            "start": 1892.07,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "por eso si se acaba",
            "start": 1895.389,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n arriba pues se pueden",
            "start": 1899.779,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "liberar muchos fondos para el desarrollo",
            "start": 1904.219,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo est\u00e1bamos haciendo imag\u00ednense",
            "start": 1907.53,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se robaban 800 pipas diarias de gasolina",
            "start": 1910.83,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "con el famoso washi col",
            "start": 1916.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "no es que no lo supieran ten\u00edan hasta",
            "start": 1921.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistemas",
            "start": 1925.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "de monitoreo en los ductos",
            "start": 1927.74,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "sab\u00edan",
            "start": 1932.179,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde la torre de pemex",
            "start": 1935.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda c\u00f3mo bajaba la presi\u00f3n en los",
            "start": 1939.22,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "ductos y c\u00f3mo estaban orde\u00f1ando un ducto",
            "start": 1943.179,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con una toma clandestina y sonaba la",
            "start": 1947.61,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "alarma",
            "start": 1952.059,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero podr\u00eda sonar d\u00eda y noche",
            "start": 1954.45,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "y nadie hac\u00eda nada estaba tolerando",
            "start": 1958.15,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "el robo de combustible el guachi cold",
            "start": 1963.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dijimos se acab\u00f3",
            "start": 1966.16,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil todav\u00eda no terminamos",
            "start": 1968.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acabar con ese robo pero ya no son las",
            "start": 1974.59,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias",
            "start": 1979.659,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ayer se robaron 40",
            "start": 1982.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de 800 a 40",
            "start": 1985.7,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1988.679,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "robaron dinero por el guachi con 65 mil",
            "start": 1992.63,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1998.09,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed",
            "start": 2001.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sin permitir el guachi con cu\u00e1nto nos",
            "start": 2003.89,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar este a\u00f1o 50 mil millones",
            "start": 2007.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a beneficio del pueblo",
            "start": 2013.33,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "les pongo otro ejemplo",
            "start": 2016.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegamos y nos enteramos de que los de",
            "start": 2019.58,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mero arriba no pagaban impuestos",
            "start": 2022.7,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "imaginen una empresa un banco famoso",
            "start": 2026.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues esa empresa ese banco que est\u00e1n",
            "start": 2031.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 2033.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no pagaba",
            "start": 2034.88,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2036.679,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "se les condona va el pago de impuestos",
            "start": 2038.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "una gran injusticia si paga impuestos el",
            "start": 2041.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "campesino porque compra una mercanc\u00eda y",
            "start": 2045.42,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ah\u00ed va incluido un impuesto el obrero",
            "start": 2047.49,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 2050.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 2053.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios porque",
            "start": 2055.27,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los de menos arriba los potentados",
            "start": 2058.28,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tienen estos privilegios fiscales pues",
            "start": 2063.57,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos",
            "start": 2066.72,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y ahora pues tenemos m\u00e1s ingresos porque",
            "start": 2071.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en dos extremos anteriores saben cu\u00e1nto",
            "start": 2075.43,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "se condon\u00f3 de impuestos a los",
            "start": 2079.12,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "potentados que eran los due\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 2083.4,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "400.000 millones de pesos",
            "start": 2087.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3",
            "start": 2091.94,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la salud",
            "start": 2094.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "hab\u00eda medicinas y sigue escaseando en",
            "start": 2099.43,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "centros de salud en unidades m\u00e9dicas en",
            "start": 2104.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2107.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero son en cuanto se destin\u00f3 el a\u00f1o",
            "start": 2109.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pasado a la compra de medicinas y de",
            "start": 2111.7,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones",
            "start": 2115.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2118.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 2124.75,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 2126.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos vendiendo medicinas",
            "start": 2128.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tres empresas",
            "start": 2132.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "abastec\u00eda en el gobierno de medicina",
            "start": 2136.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y les compraba el gobierno el 70 por",
            "start": 2140.77,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ciento de esos 90 mil millones 3",
            "start": 2144.76,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "empresas por eso \u00faltimamente",
            "start": 2149.73,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces seguramente est\u00e1n enterados",
            "start": 2153.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ha habido una campa\u00f1a de que nos vamos a",
            "start": 2157.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quedar sin medicinas hicieron \u00e9ste como",
            "start": 2159.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los washi coleros tambi\u00e9n jugar a las",
            "start": 2163.76,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vencidas",
            "start": 2166.85,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "hoy vamos a tener la medicina para curar",
            "start": 2169.15,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os de el c\u00e1ncer",
            "start": 2172.029,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 2178.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pues se compr\u00f3 la medicina para curar a",
            "start": 2179.569,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os del c\u00e1ncer en francia",
            "start": 2183.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo vamos a hacer",
            "start": 2185.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no nos vamos a dejar chantajear por",
            "start": 2188.869,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2191.18,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y todo esto",
            "start": 2199.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "significa ahorros",
            "start": 2201.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 2205.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en todo",
            "start": 2210.17,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no hay los lujos que hab\u00edan antes como",
            "start": 2214.309,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a este pp como he venido siempre",
            "start": 2219.319,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por carretera",
            "start": 2222.38,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ya no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2225.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2229.05,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en california un avi\u00f3n de lujo que",
            "start": 2232.25,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "compraron en 7 mil millones de pesos",
            "start": 2237.3,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed va a pagar",
            "start": 2242.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "incluidos los intereses o el",
            "start": 2245.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "financiamiento siete mil millones de",
            "start": 2248.87,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "pesos imag\u00ednense",
            "start": 2251.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 2254.94,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tendr\u00e1n este p de presupuesto a",
            "start": 2258.54,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "line",
            "start": 2261.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 2264.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "me dio 800 ya niza con la cuenta porque",
            "start": 2265.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2270.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2272.32,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no cientos miles de siglos",
            "start": 2275.76,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "del presupuesto dice pec",
            "start": 2279.559,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 2285.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "siete mil millones y se tiene un mill\u00f3n",
            "start": 2287.85,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ochocientos pone dedos",
            "start": 2292.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y hagan la cuenta",
            "start": 2297.27,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a ver si antes de que yo termine",
            "start": 2299.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "alguien me ayud\u00f3 soy bueno para hacer",
            "start": 2303.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las cuentas",
            "start": 2307.109,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "quiero saber cu\u00e1nto",
            "start": 2308.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tres mil quinientos a\u00f1os",
            "start": 2310.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del presupuesto diste pec el costo del",
            "start": 2313.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2317.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "verdad que no se miden o no se med\u00edan",
            "start": 2321.16,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "pues sea ese avi\u00f3n est\u00e9 en venta claro",
            "start": 2327.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n de lujo que no lo tienen y",
            "start": 2330.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 2333.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con restaurante con",
            "start": 2336.94,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alcoba para ir a europa en 10 horas sin",
            "start": 2340.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recarga de combustible pero no s\u00f3lo ese",
            "start": 2344.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n",
            "start": 2347.14,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo toda la flotilla de",
            "start": 2348.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "aviones y de helic\u00f3pteros el gobierno 73",
            "start": 2351.38,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "aeronaves imag\u00ednense si vengo istepeque",
            "start": 2354.97,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar",
            "start": 2360.11,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca",
            "start": 2362.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces ya eso",
            "start": 2374.35,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "se ha hecho a un lado",
            "start": 2377.67,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo mismo saben cuantos cuidaban al",
            "start": 2380.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2382.4,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "8000 elementos del estado mayor",
            "start": 2383.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2387.22,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los",
            "start": 2391.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "marinos m\u00e1s que los polic\u00edas el cuerpo",
            "start": 2395.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de \u00e9lite tambi\u00e9n no cuidan tantos",
            "start": 2397.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "elementos no tiene el presidente de",
            "start": 2402.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 2405.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tantos este guardaespaldas",
            "start": 2406.73,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos ya est\u00e1n ahora en la",
            "start": 2410.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa para cuidar al",
            "start": 2415.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueblo ya se constituy\u00f3 la guardia",
            "start": 2417.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "nacional al presidente lo cuida la gente",
            "start": 2420.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 2429.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada que temer entonces todo esto es",
            "start": 2431.769,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "ahorros",
            "start": 2434.859,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y nos permite por eso",
            "start": 2437.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ayudar y cumplir con nuestros",
            "start": 2440.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "compromisos ya 15 p",
            "start": 2445.29,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "puedo traer el informe ya todos los",
            "start": 2448.97,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "adultos mayores de este p",
            "start": 2454.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los adultos mayores 662",
            "start": 2458.45,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2464.619,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n en el llano",
            "start": 2467.03,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mil 160 pesos como era antes dos mil 550",
            "start": 2471.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2476.0,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay un icp 54 ni\u00f1as ni\u00f1os solo en",
            "start": 2482.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el municipio",
            "start": 2488.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "con pensi\u00f3n porque tienen discapacidades",
            "start": 2490.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "54",
            "start": 2494.82,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2496.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sp",
            "start": 2498.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2500.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3",
            "start": 2502.0,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "el programa de becas",
            "start": 2505.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "lo que es el nivel b\u00e1sico para",
            "start": 2509.319,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os que estudian primaria",
            "start": 2515.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2519.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "902 becas aqu\u00ed en este efecto",
            "start": 2521.85,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os de familias pobres",
            "start": 2526.95,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los que estudian aqu\u00ed en \u00e9ste pec",
            "start": 2531.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la preparatoria en el nivel medio",
            "start": 2533.94,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "superior todos 235 tienen becas",
            "start": 2536.28,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 2543.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya hay un programa a quien que se est\u00e1",
            "start": 2551.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicando en este p para los j\u00f3venes que",
            "start": 2553.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "no estudian que no tienen empleo que se",
            "start": 2557.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "llama j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2560.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a estos j\u00f3venes se les est\u00e1",
            "start": 2564.7,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "y capacitando se les est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 2568.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como aprendices",
            "start": 2570.869,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n ganando 3600 pesos mensuales",
            "start": 2574.02,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "mientras se van capacitando hoy por la",
            "start": 2578.58,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en puebla iniciamos un nuevo",
            "start": 2585.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "programa que se va a aplicar a nivel",
            "start": 2589.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional pero comenz\u00f3 aqu\u00ed en puebla",
            "start": 2591.06,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "se llama la escuela es nuestra",
            "start": 2596.22,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque se va a entregar",
            "start": 2599.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 2603.579,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "de cada escuela",
            "start": 2606.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2607.79,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres de familia",
            "start": 2610.599,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "o sea ya no va a pasar el presupuesto",
            "start": 2613.839,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno federal del",
            "start": 2618.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno estatal para llegar a la",
            "start": 2620.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2623.78,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de este pp las siete escuelas que seg\u00fan",
            "start": 2625.05,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "el reporte existen en el municipio va a",
            "start": 2630.91,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "llegar directo el apoyo desde la",
            "start": 2634.48,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su",
            "start": 2639.579,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "presupuesto a cada escuela para que los",
            "start": 2641.829,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "padres de familia en asamblea decidan",
            "start": 2646.799,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacer con ese dinero si es una",
            "start": 2649.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "escuela peque\u00f1a",
            "start": 2652.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de las que se llaman de multi grado",
            "start": 2655.69,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "donde un maestro dos maestros dan clases",
            "start": 2659.91,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "a 50 ni\u00f1as ni\u00f1os que cursan que estudian",
            "start": 2664.079,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "del primero al sexto grado que son",
            "start": 2670.74,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comunidades peque\u00f1as ah\u00ed hasta 50",
            "start": 2674.039,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "alumnos les va a llegar cada a\u00f1o 150 mil",
            "start": 2678.45,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2681.869,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s alumnado",
            "start": 2685.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "150 alumnos 200.000 y si es una escuela",
            "start": 2690.91,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "de 150 alumnos hacia adelante de",
            "start": 2697.13,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n completa 500 mil al a\u00f1o",
            "start": 2700.73,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "todos los apoyos",
            "start": 2708.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "van a llegar ya est\u00e1n llegando de manera",
            "start": 2711.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "directa no se va a entregar nada a",
            "start": 2714.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 2717.36,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "nada de que soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 2719.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "campesina independiente emiliano zapata",
            "start": 2721.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a",
            "start": 2724.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 2726.86,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 2730.34,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed en la cosa no es as\u00ed el azul",
            "start": 2731.79,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "si ese adulto mayor directo 10 para",
            "start": 2738.99,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a ni\u00f1o con discapacidad al que lo",
            "start": 2744.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "representa y des becas directas a la",
            "start": 2747.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "mam\u00e1 al pap\u00e1",
            "start": 2751.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso",
            "start": 2754.26,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra hay 170.000",
            "start": 2757.73,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "escuelas primarias en mexico",
            "start": 2762.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y comenzamos hoy este programa en",
            "start": 2765.98,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "103.000",
            "start": 2770.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de escuelas",
            "start": 2772.559,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s pobreza porque vamos a",
            "start": 2774.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atender a todos vamos a escuchar a todos",
            "start": 2777.95,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero se le va a dar preferencia a los",
            "start": 2779.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "humildes por el bien de todos primero",
            "start": 2782.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los pobres entonces vamos",
            "start": 2784.13,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "aprender primero las escuelas",
            "start": 2788.57,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de zonas marginadas es un presupuesto de",
            "start": 2792.58,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "20 mil millones de pesos",
            "start": 2797.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo que sepan ustedes que",
            "start": 2801.37,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "empezamos aqu\u00ed en puebla porque hay",
            "start": 2804.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "voluntad y hubo disposici\u00f3n del",
            "start": 2809.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "gobernador miguel barbosa que est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 2812.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 2816.04,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos definiendo ya",
            "start": 2822.47,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y poner en pr\u00e1ctica el programa que lo",
            "start": 2826.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traemos pensado desde hace alg\u00fan tiempo",
            "start": 2828.93,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y hemos venido",
            "start": 2831.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "analizando reflexionando c\u00f3mo hacerle",
            "start": 2834.51,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "convenciendo tambi\u00e9n porque imag\u00ednense",
            "start": 2837.87,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas resistencias hay al interior del",
            "start": 2840.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 2845.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque el que se hac\u00eda cargo de la",
            "start": 2847.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las aulas o el que",
            "start": 2850.39,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "manejaba el dinero el presupuesto del",
            "start": 2853.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2856.18,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y las empresas constructoras",
            "start": 2858.23,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "como van a ver bien de que el",
            "start": 2862.89,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "presupuesto llegue directo a la sociedad",
            "start": 2866.069,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de padres de familia que alegan",
            "start": 2870.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no tiene capacidad t\u00e9cnica la gente",
            "start": 2873.45,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "hace falta asesor\u00eda t\u00e9cnica como es muy",
            "start": 2877.08,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil hacer un aula y reparar una",
            "start": 2882.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "escuela que haya mobiliario que est\u00e9n",
            "start": 2886.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien los ba\u00f1os que est\u00e9 bien el techo",
            "start": 2889.26,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 pintada la escuela",
            "start": 2892.53,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una",
            "start": 2898.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gran cultura en todo lo que tiene que",
            "start": 2900.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ver con la construcci\u00f3n",
            "start": 2903.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay ingenieros hay maestros",
            "start": 2904.8,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alba\u00f1iles hay gente",
            "start": 2909.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "extraordinaria en cuanto a la",
            "start": 2913.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 2917.05,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no es mucha ciencia mejorar una escuela",
            "start": 2919.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y as\u00ed nos aseguramos de que el dinero",
            "start": 2924.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llegue",
            "start": 2927.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque el problema es ese",
            "start": 2929.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de que se puede destinar un presupuesto",
            "start": 2931.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vengo a decirles aqu\u00ed 20 mil millones",
            "start": 2934.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "para mejorar las escuelas y nunca llega",
            "start": 2937.58,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "a nada",
            "start": 2940.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque se queda en el camino o llega",
            "start": 2942.03,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "incompleto con moche con piquete de ojos",
            "start": 2946.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2952.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cuando ya ten\u00edamos esto definido le",
            "start": 2954.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hable por tel\u00e9fono a miguel barbosa le",
            "start": 2959.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dije oye podemos empezar en puebla pero",
            "start": 2961.7,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "significa comenzar con 6000",
            "start": 2965.54,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "escuelas de puebla en una primera etapa",
            "start": 2970.27,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "te tocan como 200 millones de pesos y",
            "start": 2973.98,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "nosotros aportamos 200 m\u00e1s mientras dice",
            "start": 2978.22,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed y por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 2983.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n aqu\u00ed en icp pues se est\u00e1n",
            "start": 2993.08,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "apoyando a productores",
            "start": 2999.4,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a continuar lo que era el procampo se va",
            "start": 3002.71,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a seguir dando el apoyo a campesinos de",
            "start": 3007.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manera directa ahora se llama producci\u00f3n",
            "start": 3011.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para el bienestar y hay un programa que",
            "start": 3014.56,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando",
            "start": 3018.13,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed que se llama sembrando vida se",
            "start": 3020.57,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando aqu\u00ed en este pec y en",
            "start": 3025.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "otros municipios y se va a ampliar",
            "start": 3027.68,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "consiste en",
            "start": 3031.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hacer viveros como este que est\u00e1 aqu\u00ed a",
            "start": 3035.33,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la entrada",
            "start": 3038.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en algunas regiones del pa\u00eds sobre todo",
            "start": 3040.03,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el sureste hay grandes viveros de la",
            "start": 3045.44,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3048.95,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se est\u00e1n produciendo las plantas",
            "start": 3051.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para sembrar \u00e1rboles maderables o",
            "start": 3053.34,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "frutales de acuerdo a lo que se da en",
            "start": 3057.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cada regi\u00f3n entonces no s\u00f3lo se produce",
            "start": 3060.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la planta no solo se entrega la planta",
            "start": 3064.48,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "sino se le paga a un jornal",
            "start": 3067.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los campesinos sean comuneros o",
            "start": 3073.52,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ejidatarios",
            "start": 3076.94,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "se les pagan cinco mil pesos mensuales",
            "start": 3078.63,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "de jornal van dejando de ahorros 500",
            "start": 3082.319,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "esto lo aclaro porque no vaya a pensar",
            "start": 3088.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de que son 5000 y que aqu\u00ed nada m\u00e1s les",
            "start": 3091.9,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "llegan 4500",
            "start": 3094.69,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 que 500 van a una caja de",
            "start": 3097.52,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "ahorros se paga 4500 el jornal para que",
            "start": 3102.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "siembren",
            "start": 3108.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en su propia parcela",
            "start": 3110.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 3113.67,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "se pueda cultivar la tierra",
            "start": 3118.64,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "yo siempre he pensado que el campo es la",
            "start": 3122.779,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mejor f\u00e1brica de m\u00e9xico es la mejor",
            "start": 3126.229,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "f\u00e1brica de nuestro pa\u00eds porque tenemos",
            "start": 3130.969,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3133.309,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3135.15,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tierras f\u00e9rtiles",
            "start": 3136.97,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "miren esto",
            "start": 3139.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ustedes porque ya est\u00e1n acostumbrados a",
            "start": 3142.45,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ver es una belleza y adem\u00e1s",
            "start": 3145.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hay fertilidad hay agua pero sobre todo",
            "start": 3149.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la experiencia el conocimiento que viene",
            "start": 3152.71,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de siglos d",
            "start": 3156.76,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo cultivar la tierra cu\u00e1ndo sembrar",
            "start": 3160.58,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cultivos incluso aqu\u00ed en puebla y en",
            "start": 3165.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "otras partes solo dec\u00eda en la ma\u00f1ana",
            "start": 3170.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "hasta saben vender",
            "start": 3172.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que produce",
            "start": 3177.119,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "son comerciantes los poblanos",
            "start": 3179.97,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "extraordinarios",
            "start": 3183.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por ejemplo el pan de feria el plan",
            "start": 3186.109,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se produce entre la escala que se",
            "start": 3190.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede en puebla est\u00e1 en todas partes uno",
            "start": 3192.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "va a la ciudad de m\u00e9xico por la",
            "start": 3195.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "carretera de ah\u00ed van ah\u00ed van las",
            "start": 3197.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "camionetas llenas",
            "start": 3201.599,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "y verduras de hortalizas a la central de",
            "start": 3204.78,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "abasto entonces",
            "start": 3209.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se dedican a las artesan\u00edas en fin es un",
            "start": 3213.78,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "pueblo muy trabajador",
            "start": 3218.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "el pueblo totonaca el pueblo nahua",
            "start": 3221.6,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "el pueblo del estado de puebla entonces",
            "start": 3225.46,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "se aprovecha todo eso este programa",
            "start": 3231.39,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "sembrando vida tiene ese prop\u00f3sito por",
            "start": 3234.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed hay 50 productores en este",
            "start": 3238.289,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "p",
            "start": 3241.769,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n sembrando se les est\u00e1 pagando",
            "start": 3243.95,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "para eso no es empleo temporal es",
            "start": 3248.57,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "permanente mientras estemos en el",
            "start": 3253.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "gobierno este programa se va a mantener",
            "start": 3256.49,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya se est\u00e1n sembrando 500 mil",
            "start": 3259.22,
            "duration": 13.17
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos 200.000",
            "start": 3266.99,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 3272.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sembrando las 500 mil hect\u00e1reas el a\u00f1o",
            "start": 3274.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que viene aumenta 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 3277.79,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds 400.000 empleos",
            "start": 3280.46,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n porque lo hacemos porque",
            "start": 3284.68,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador se produce",
            "start": 3288.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos comprando ma\u00edz",
            "start": 3293.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 3296.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "paj\u00edn es el ma\u00edz es originario de m\u00e9xico",
            "start": 3298.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esa plata bendita que se da en todos",
            "start": 3301.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lados",
            "start": 3304.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y ahora estamos comprando ma\u00edz es el",
            "start": 3305.25,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3307.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que m\u00e1s ma\u00edz compra en el",
            "start": 3310.66,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "extranjero en el mundo el que m\u00e1s",
            "start": 3314.56,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "importa ma\u00edz siendo originario el ma\u00edz",
            "start": 3317.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3321.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque se abandon\u00f3 por completo el campo",
            "start": 3323.15,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos producir lo que",
            "start": 3327.34,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "consumimos no comprar en el extranjero",
            "start": 3331.25,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo que consumimos ser autosuficientes",
            "start": 3334.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "entonces se produce se siembran \u00e1rboles",
            "start": 3338.47,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "maderables para cuidar",
            "start": 3341.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la naturaleza para",
            "start": 3345.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cuidar el medio ambiente lo que le vamos",
            "start": 3349.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a dejar de herencia a las nuevas",
            "start": 3352.28,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "generaciones no destruir nuestro",
            "start": 3354.5,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "territorio no nada m\u00e1s echar abajo",
            "start": 3356.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3362.63,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el bosque la selva",
            "start": 3364.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que todo se vuelva piedra",
            "start": 3368.57,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "se acabe la capa org\u00e1nica se acaban los",
            "start": 3373.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "suelos",
            "start": 3377.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que todo se vuelva pedregoso no tenemos",
            "start": 3379.52,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que tener \u00e1rboles",
            "start": 3383.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s estamos comprando madera el 50%",
            "start": 3385.54,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "de la madera que consumimos en m\u00e9xico",
            "start": 3390.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "50%",
            "start": 3392.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "central del extranjero",
            "start": 3394.87,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y nosotros podr\u00edamos producir la madera",
            "start": 3398.19,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "entonces con esto adem\u00e1s se arraiga a la",
            "start": 3402.35,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "gente en sus comunidades de origen",
            "start": 3408.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "que el que se quiera ir a trabajar a",
            "start": 3412.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otras partes lo haga por gusto no por",
            "start": 3414.45,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "necesidad que el poblando en mexicano",
            "start": 3418.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n",
            "start": 3421.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 3423.99,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "culturas para eso es este programa",
            "start": 3426.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3430.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ustedes y aprovecho pues para",
            "start": 3434.64,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "informarles sobre todo esto y desde",
            "start": 3437.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "luego para decirles que vamos a apoyar",
            "start": 3441.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo lo que es el programa de salud",
            "start": 3445.01,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ya estamos apoyando el programa",
            "start": 3448.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "educativo como les dec\u00eda y vamos a",
            "start": 3453.44,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "atender de manera especial",
            "start": 3456.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud p\u00fablica conozco",
            "start": 3459.34,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "bien este programa porque surgi\u00f3 hace 40",
            "start": 3464.38,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3470.23,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "1979 se inici\u00f3 este programa",
            "start": 3472.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y en ese entonces yo era director del",
            "start": 3477.029,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista en",
            "start": 3480.15,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tabasco en mi estado natal estaba yo",
            "start": 3483.209,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "jovencito chamaco",
            "start": 3487.13,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os saliendo de la escuela",
            "start": 3490.75,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "fue mi primer trabajo fui director de el",
            "start": 3494.53,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "instituto indigenista en tabasco seis",
            "start": 3499.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os all\u00ed trabaj\u00e9 en las comunidades y",
            "start": 3501.58,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed a trabajar con la gente humilde",
            "start": 3504.13,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con la gente pobre",
            "start": 3507.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en ese entonces tambi\u00e9n era yo delegado",
            "start": 3511.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de coplamar en el estado de tabasco y",
            "start": 3514.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fue cuando comenz\u00f3 este programa que se",
            "start": 3517.24,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llam\u00f3",
            "start": 3520.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inicialmente ins coplamar se crearon",
            "start": 3521.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y hospitales",
            "start": 3525.01,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "yo creo que el primer hospital que se",
            "start": 3528.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 de ese tipo en esta regi\u00f3n puede",
            "start": 3531.869,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "sacar",
            "start": 3535.5,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "s como no alcanzaba a atender",
            "start": 3537.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la tierra",
            "start": 3541.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las comunidades pues luego se",
            "start": 3543.61,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 muy bien hacer este para atender",
            "start": 3547.06,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y m\u00e9dicas rurales",
            "start": 3551.31,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y ha venido cambiando este programa de",
            "start": 3555.3,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nombre primero bains coplamar luego",
            "start": 3557.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "en solidaridad",
            "start": 3561.88,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y progresa y progresa",
            "start": 3564.13,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "y mis oportunidades y es pr\u00f3spera y",
            "start": 3568.67,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ahora es bienestar",
            "start": 3573.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero lo importante es que ahora va a ser",
            "start": 3575.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su mejor \u00e9poca desde que se cre\u00f3 este",
            "start": 3579.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3583.25,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer cuatro acciones",
            "start": 3589.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "primero que nos faltan las medicinas",
            "start": 3593.65,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es important\u00edsimo",
            "start": 3597.63,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "para eso ya tenemos responsables aqu\u00ed",
            "start": 3601.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3606.069,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "lippi que se los present\u00f3 \u00e9l es el que",
            "start": 3607.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se va a hacer cargo",
            "start": 3611.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de que nos faltan las medicinas",
            "start": 3614.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e9dicas rurales en",
            "start": 3617.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3619.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como este te limpian estar y tambi\u00e9n en",
            "start": 3622.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "centros de salud y en hospitales de la",
            "start": 3625.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud que nos falten los",
            "start": 3627.11,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "medicamentos y que se distribuyan los",
            "start": 3630.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "medicamentos hasta las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3634.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y centros de salud m\u00e1s apartados nada de",
            "start": 3636.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que no se puede como distribuyen la",
            "start": 3640.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "coca-cola y la f\u00e1brica no vamos nosotros",
            "start": 3644.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a poder distribuir las medicinas me",
            "start": 3648.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 3650.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo segundo que nos falten enfermeras que",
            "start": 3661.18,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nos falten los m\u00e9dicos",
            "start": 3665.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los especialistas tenemos un problema",
            "start": 3668.23,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "serie",
            "start": 3673.119,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de falta de enfermeras de m\u00e9dicos de",
            "start": 3674.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "especialistas hay hasta vacantes",
            "start": 3677.059,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed pregunt\u00e9 que si le dije a la",
            "start": 3683.109,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "directora que se hab\u00eda pediatra porque",
            "start": 3685.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tuvimos en yucat\u00e1n",
            "start": 3689.039,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "cuatro hospitales de yucat\u00e1n y s\u00f3lo en",
            "start": 3692.859,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 3697.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de los cuatro ten\u00edan perdidas",
            "start": 3698.84,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "por ponerles un ejemplo",
            "start": 3702.34,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y estamos hablando de",
            "start": 3706.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para ning\u00fan turno",
            "start": 3709.54,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ya llevaban tiempo ya est\u00e1 la vacante",
            "start": 3713.05,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e9",
            "start": 3716.08,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y han podido ocupar la",
            "start": 3719.45,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hay un problema de fondo que eso tambi\u00e9n",
            "start": 3722.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se los dej\u00f3 de reflexi\u00f3n porque si no me",
            "start": 3725.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda mucho tiempo yo tengo el",
            "start": 3728.48,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "problema que no hablo de corrido",
            "start": 3730.43,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tardo mucho",
            "start": 3733.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hablando pero nada m\u00e1s el enunciado",
            "start": 3735.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "decirles de que estos corruptos",
            "start": 3739.14,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "neoliberales se dedicaron a rechazar a",
            "start": 3743.04,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar",
            "start": 3746.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaba en el",
            "start": 3748.69,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 3750.97,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y rechazaban y rechazaban si quer\u00edan",
            "start": 3753.2,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "estudiar medicina me entraban 100 900",
            "start": 3756.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "afuera y no es que no pasar\u00e1n el examen",
            "start": 3762.49,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de acci\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda",
            "start": 3764.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espacio no hab\u00eda presupuesto porque lo",
            "start": 3767.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan era que estudiara el que",
            "start": 3769.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tuviese para pagar colegiatura la",
            "start": 3772.49,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 3775.43,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 3777.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "yo no estoy en contra de eso el que",
            "start": 3779.62,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tiene para pagar una escuela privada lo",
            "start": 3781.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el",
            "start": 3783.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estado el gobierno est\u00e1 obligado a",
            "start": 3785.49,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 3788.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de calidad en todos los niveles",
            "start": 3790.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "escolares qu\u00e9 fue lo que hicieron",
            "start": 3792.94,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "al principio empezaron a aplicar este",
            "start": 3798.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "modelo",
            "start": 3802.56,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "porque hasta reformaron el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 3804.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 3806.5,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 establecido que la educaci\u00f3n era",
            "start": 3809.87,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "gratuita nada m\u00e1s en el nivel b\u00e1sico",
            "start": 3812.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "preescolar ya primal medio preescolar",
            "start": 3816.339,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria y dejaron al",
            "start": 3818.89,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 3822.849,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior al inicio pues",
            "start": 3825.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas",
            "start": 3828.069,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 3829.93,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para estudiar medicina o cualquier",
            "start": 3832.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carrera pero despu\u00e9s se estanc\u00f3 porque",
            "start": 3834.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde saca la gente dinero para pagar",
            "start": 3838.5,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 3842.67,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "que vigila aqu\u00ed",
            "start": 3844.67,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que trabaja aqu\u00ed de vigilante",
            "start": 3847.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cuatro mil pesos al mes",
            "start": 3850.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a sacar para pagar una",
            "start": 3853.79,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "colegiatura",
            "start": 3855.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "por muy barata de tres mil pesos cuatro",
            "start": 3857.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mil pesos y eso que tiene que ir a ser",
            "start": 3860.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "capaz o tiene que ir hasta catal\u00e1n oa",
            "start": 3862.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 3865.74,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3867.569,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 3869.43,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 ahora tenemos menos m\u00e9dicos",
            "start": 3871.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "menos especialistas de los que necesita",
            "start": 3875.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds fue un retroceso con esa",
            "start": 3879.72,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica absurda y responsable sectaria",
            "start": 3883.62,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "clasista",
            "start": 3887.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora tenemos que remediar este asunto",
            "start": 3891.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tengamos las enfermeras tengamos los",
            "start": 3896.22,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3900.0,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "estamos resolviendo tambi\u00e9n el que ganen",
            "start": 3902.309,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los que trabajen en hospitales",
            "start": 3905.969,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 3910.17,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el que quiera quedarse en puebla",
            "start": 3914.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es un derecho que se queda all\u00e1 pero que",
            "start": 3918.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el que est\u00e9 triste pec gane m\u00e1s que el",
            "start": 3921.22,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en puebla entonces va a ver",
            "start": 3924.34,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tabuladores",
            "start": 3927.9,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "para mejorar la situaci\u00f3n salarial de",
            "start": 3930.619,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud lo tercero",
            "start": 3935.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es mejorar la infraestructura esto que",
            "start": 3937.97,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "dec\u00eda la doctora qu\u00e9",
            "start": 3942.2,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "llueve el hospital el darle el",
            "start": 3946.599,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mantenimiento tenemos que mejorar",
            "start": 3949.45,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales que dejaron",
            "start": 3953.259,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "inconclusos terminarlos entonces para",
            "start": 3955.799,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3959.47,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n un programa un plan especial",
            "start": 3961.94,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en el caso de que los m\u00e9dicos no falten",
            "start": 3965.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "las enfermeras no falten el responsable",
            "start": 3969.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el doctor alejandro schwartz que est\u00e1",
            "start": 3972.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros entonces los presentes",
            "start": 3975.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento el arquitecto",
            "start": 3980.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez menezes me acompa\u00f1a",
            "start": 3983.99,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3986.82,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "el punto 4 del programa es regularizar a",
            "start": 3991.97,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la salud pacificar a",
            "start": 3996.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud poco",
            "start": 3999.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a poco porque hay miles de trabajadores",
            "start": 4002.83,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "del sector salud trabajando como",
            "start": 4007.15,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "eventuales por contrato",
            "start": 4011.49,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "vamos a basificar son m\u00e1s de 80.000",
            "start": 4015.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s",
            "start": 4018.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad ese es mi compromiso le estoy",
            "start": 4021.22,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 4025.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 aqu\u00ed el doctor v\u00edctor",
            "start": 4027.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manuel la moya y bocanegra que es el",
            "start": 4030.53,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 4032.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya me ofreci\u00f3",
            "start": 4035.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que se vamos a empezar con 6000",
            "start": 4037.75,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trabajadores que van a ser basificados y",
            "start": 4042.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed antes de que termine el gobierno",
            "start": 4046.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a tener basificados a todos los",
            "start": 4049.33,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud esos son los",
            "start": 4052.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "cuatro programas b\u00e1sicos para mejorar el",
            "start": 4055.97,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4060.5,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "estamos haciendo estos recorridos por",
            "start": 4062.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los hospitales me acompa\u00f1a el secretario",
            "start": 4065.369,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "de salud del gobierno federal el doctor",
            "start": 4067.83,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4072.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4077.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 4079.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico cualquier profesional es pues una",
            "start": 4081.79,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "gente con mucho prestigio en lo que es",
            "start": 4086.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la medicina p\u00fablica",
            "start": 4090.7,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 4092.94,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencia doctor jorge",
            "start": 4097.029,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "alcocer no es para presumir pero",
            "start": 4100.69,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4106.359,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "ya escucharon ustedes a robledo que es",
            "start": 4108.42,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el director del seguro y vienen todos ya",
            "start": 4111.33,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "conocen ustedes a la doctora gisela que",
            "start": 4115.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "siempre ha estado",
            "start": 4119.31,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "atendiendo a este programa",
            "start": 4121.52,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y agradecemos mucho al ciudadano",
            "start": 4125.19,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "gobernador miguel barbosa",
            "start": 4129.359,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "muchas gracias miguel porque apoyo y",
            "start": 4132.97,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "decir aqu\u00ed en este pez que no vamos a",
            "start": 4137.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dejar solo a miguel barbosa lo va a",
            "start": 4140.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apoyar el gobierno federal con todo lo",
            "start": 4143.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que se necesite",
            "start": 4146.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "con eso y m\u00e1s miguel",
            "start": 4150.52,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y muchas gracias al ciudadano presidente",
            "start": 4154.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "municipal tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 4156.51,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y yo voy a seguir recorriendo los",
            "start": 4162.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pueblos nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 4166.859,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "les pido que nos ayuden porque tenemos",
            "start": 4170.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 4174.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 4176.63,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "porque nos dejaron un elefante echado",
            "start": 4178.88,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico",
            "start": 4185.37,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso",
            "start": 4187.719,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y hay que ponerlo de pie ya nos pusimos",
            "start": 4190.069,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de pie pero hay que empezar a empujarlo",
            "start": 4193.549,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para que camine es un cuerpo de avance",
            "start": 4196.67,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lento pero entre todos tenemos que",
            "start": 4200.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudar para sacar adelante a nuestro",
            "start": 4203.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico ese es el objetivo",
            "start": 4206.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "principal sacar de la pobreza a nuestro",
            "start": 4209.21,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "pueblo y que m\u00e9xico vuelva a tener fama",
            "start": 4212.449,
            "duration": 12.031
        },
        {
            "text": "por ser un pa\u00eds justo por ser un pa\u00eds",
            "start": 4220.9,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "honesto por eso por ser un pa\u00eds",
            "start": 4224.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humanitario fraterno",
            "start": 4227.949,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "entonces por eso me da mucho gusto estar",
            "start": 4230.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir",
            "start": 4232.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encontrando voy a seguir viniendo la",
            "start": 4235.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "democracia es gobierno del pueblo para",
            "start": 4238.48,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el pueblo y con el pueblo y adem\u00e1s",
            "start": 4241.72,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "qu\u00e9dense",
            "start": 4245.22,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "con la seguridad de que yo no les voy a",
            "start": 4247.739,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "fallar",
            "start": 4252.329,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "yo no voy a traicionar al pueblo de",
            "start": 4253.89,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "mexico no",
            "start": 4257.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "me voy a marear",
            "start": 4259.739,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "les dije no estoy acomplejado dicen que",
            "start": 4263.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el poder atenta a los inteligentes ya",
            "start": 4266.59,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "los tontos",
            "start": 4271.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "los vuelven locos",
            "start": 4274.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero cuando hay principios hay ideales",
            "start": 4278.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no sucede nada adem\u00e1s tenemos la dicha",
            "start": 4280.5,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "enorme de estar viviendo en tiempos",
            "start": 4284.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "interesantes cuando",
            "start": 4288.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda visto esto",
            "start": 4292.97,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entonces nos va a volver a presentar una",
            "start": 4295.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "oportunidad as\u00ed",
            "start": 4298.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 de que solo han habido tres",
            "start": 4300.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transformaciones hay veces que pasan",
            "start": 4302.15,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas buenos siglos no sucede nada",
            "start": 4305.63,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "y ahora estamos en la cresta de una ola",
            "start": 4311.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "de transformaci\u00f3n imag\u00ednense",
            "start": 4316.469,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "el orgullo de estar viviendo estos",
            "start": 4321.03,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "momentos tiempos interesantes",
            "start": 4324.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en asia cuando nacen los ni\u00f1os",
            "start": 4328.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les dicen eso",
            "start": 4332.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nosotros podemos decir por la cultura",
            "start": 4334.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones",
            "start": 4338.54,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "tenga buen camino",
            "start": 4342.51,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4346.05,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "siempre lleve la bendici\u00f3n del creador",
            "start": 4349.599,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "podemos decir cualquier cosa",
            "start": 4354.01,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cuando nace un ni\u00f1o que aqu\u00ed debe nacer",
            "start": 4357.239,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "como tres o cuatro diarios aqu\u00ed en el",
            "start": 4361.289,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hospital saben como dicen en china en",
            "start": 4365.969,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "asia dice que viva tiempos interesantes",
            "start": 4369.119,
            "duration": 9.251
        },
        {
            "text": "eso es lo que le desea",
            "start": 4376.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al reci\u00e9n nacido entonces nosotros",
            "start": 4378.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estamos viviendo tiempos interesantes",
            "start": 4381.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "somos dichosos por eso",
            "start": 4385.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nos aprovechemos esta oportunidad",
            "start": 4389.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que vamos a decirle a",
            "start": 4392.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos",
            "start": 4394.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 4398.42,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 a pesar de las riquezas de",
            "start": 4403.019,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el saqueo",
            "start": 4406.469,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la gente viv\u00eda en la pobreza",
            "start": 4409.62,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y nos pusimos de acuerdo todos",
            "start": 4413.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "echamos a andar una transformaci\u00f3n un",
            "start": 4418.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cambio y las cosas mejoraron las cosas",
            "start": 4420.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cambiaron y tenemos ahora una sociedad",
            "start": 4423.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mejor nos va a dar mucho orgullo poder",
            "start": 4426.41,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "decir eso a las nuevas generaciones",
            "start": 4430.25,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "entregar esas cuentas a las nuevas",
            "start": 4433.63,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "generaciones por eso muchas gracias por",
            "start": 4436.219,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed y por venir muchos de lejos a",
            "start": 4439.699,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "escucharnos de puebla y de veracruz",
            "start": 4444.02,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste nos trajeron sus peticiones",
            "start": 4448.09,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "vamos a atender todas sus peticiones",
            "start": 4451.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no se van a ir",
            "start": 4455.909,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "al sexto de la basura si les digo que",
            "start": 4458.38,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "vamos poco a poco son muchas las",
            "start": 4463.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "demandas cuando madero enfrent\u00f3 a",
            "start": 4466.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz us\u00f3 una frase b\u00edblica dijo",
            "start": 4469.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el pueblo de mexico tiene hambre y sed",
            "start": 4472.98,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 4476.1,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y as\u00ed estamos ahora entonces para saciar",
            "start": 4478.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa hambre esa sed de justicia nos va a",
            "start": 4481.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevar alg\u00fan tiempo por eso estamos",
            "start": 4484.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4487.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en lo que consideramos fundamental",
            "start": 4490.489,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "en el caso de adultos mayores",
            "start": 4494.79,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no es un programa para un mill\u00f3n de",
            "start": 4497.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 4501.82,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "es para todos para 8 millones de adultos",
            "start": 4503.53,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "mayores su solo programa",
            "start": 4508.329,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4513.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "esto de la escuela es nuestra",
            "start": 4515.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pues no es para mil escuelas 2000",
            "start": 4518.159,
            "duration": 10.491
        },
        {
            "text": "escuelas no es para las 170.000 escuelas",
            "start": 4521.639,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 4529.679,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "discapacidad es para todos los ni\u00f1os",
            "start": 4534.179,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pobres con discapacidad el programa de",
            "start": 4536.61,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las becas para los que estudian",
            "start": 4541.07,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "preparatoria para 3.500.000 estudiantes",
            "start": 4544.05,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4548.729,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4551.73,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vamos primero a eso y luego vamos",
            "start": 4553.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "atendiendo otras peticiones otras",
            "start": 4557.65,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "demandas todas las demandas que podamos",
            "start": 4560.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atender dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 4563.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ustedes en este p y nos vamos a seguir",
            "start": 4566.6,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "encontrando que vive este p",
            "start": 4569.81,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "que viva la cultura totonaca",
            "start": 4574.349,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y viva la cultura en agua",
            "start": 4577.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de vida puebla",
            "start": 4580.63,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4583.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 4591.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 4593.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 4596.7,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4609.0,
            "duration": 96.75
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4701.94,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4705.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4707.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4709.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4712.8,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4714.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4716.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4719.25,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4725.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4727.6,
            "duration": 11.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4730.38,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "tierra bendita de dios",
            "start": 4740.04,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4744.22,
            "duration": 10.929
        }
    ],
    "transcription_text": "sean tan amables de ocupar sus lugares la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado miguel barbosa huerta gobernador constitucional del estado de puebla doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social doctora estela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar [Aplausos] doctora rosal\u00eda luis cuevas directora del hospital rural ixtepec maestro juan antonio aguilar titular del instituto nacional de salud para el bienestar licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de mexico jos\u00e9 cano v\u00e1zquez presidente municipal de jiutepec asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales a la sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador de puebla licenciado miguel barbosa huerta [Aplausos] saludo al presidente de m\u00e9xico licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que viene en un recorrido por todo el pa\u00eds visitando dan corroborando el estado de las cl\u00ednicas del bienestar y ahora es un esfuerzo muy fuerte que corrobora su convicci\u00f3n y el compromiso de estar en contacto con las necesidades de los m\u00e1s pobres del pa\u00eds saludo al director del inss soy robledo gracias hoy nuevamente por tu presencia en este estado saludo al secretario de salud del gobierno federal gracias secretario y a todos que acompa\u00f1an esta comitiva del presidente de mexico como gobernador del estado no tengo m\u00e1s que agradecer este despliegue de atenci\u00f3n y de solidaridad con la gente de pueblo estamos en un municipio de alta marginaci\u00f3n un municipio que est\u00e1 situado en la parte m\u00e1s rec\u00f3ndita de la sierra norte en el distrito de acatl\u00e1n de zacatl\u00e1n perd\u00f3n y donde necesita mucha ayuda gubernamental mucha presencia gubernamental y el gobierno federal y el gobierno del estado van a trabajar junto con ustedes para temas de salud asuntos de educaci\u00f3n asuntos de justicia asuntos que tengan que rodearlos de condiciones de una vida digna estamos comprometidos los gobiernos federal y estatales con las condiciones para sacarlos adelante de los que menos tienen queremos escuchar al presidente de m\u00e9xico pero le agradecemos yo como gobernador de los poblanos en nombre de ustedes en nombre de las autoridades municipales su presencia y deber felicito a quienes han hecho posible el funcionamiento de este hospital tan digno tan funcional y escucho los aplazos aplausos de las trabajadoras y trabajadores del hospital por su directora que habla del buen \u00e1nimo con el que se trabaja ac\u00e1 bienvenido se\u00f1or presidente gracias [Aplausos] en seguida hace uso de la palabra la doctora rosal\u00eda luis cuevas directora del hospital rural ixtepec [Aplausos] hip\u00f3crates dijo donde quiera que sean el arte de la medicina se ama la humanidad palabras sabias de las cuales yo soy testigo al ver d\u00eda a d\u00eda a mis compa\u00f1eros dando su mejor esfuerzo a favor de la salud de nuestra poblaci\u00f3n muy buenas tardes sean bienvenidos nuevamente al estado de puebla a fin de completar su gira por los cuatro hospitales restantes de nuestro programa licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos es un honor que nos acompa\u00f1e en este alejado rinc\u00f3n de nuestra patria distinguidas personalidades compa\u00f1eros todos se\u00f1oras y se\u00f1ores sean todos bienvenidos y se pegue en su bote nagua significa sobre lo m\u00e1s alto del cerro y sobre estos cerros hace nueve a\u00f1os en bienestar construy\u00f3 este magn\u00edfico hospital a fin de atender a la poblaci\u00f3n totonaca y n\u00e1huat de esta regi\u00f3n cafetalera de la sierra norte del estado de puebla soy poblana m\u00e9dico anestesi\u00f3logo graduado por la universidad veracruzana inici\u00e9 mi trayectoria en el bienestar hace nueve a\u00f1os cuando comet\u00ed el error m\u00e1s acertado de mi vida elegir esta plaza pensando que se trataba de una game r\u00e9gimen ordinario ese error cambio mi vida porque quiz\u00e1s hoy trabajar\u00eda como una m\u00e9dica quir\u00fargica en uno de los hospitales de nuestro instituto en cambio este hermoso programa me ha dado la oportunidad de ir ascendiendo primero como gestora de calidad y ahora tengo el orgullo de ser la directora de este hospital desde hace cuatro a\u00f1os este hospital rural se ha convertido en nuestro segundo hogar y para todo mi equipo integrado por 171 personas conformamos una gran familia y aqu\u00ed hemos aprendido crecido y compartido experiencias profesionales y personales y en mi caso hizo uno de mis sue\u00f1os m\u00e1s grandes posibles porque hace seis a\u00f1os me convert\u00ed en madre de la peque\u00f1a gabriela por lo que hoy puedo decir que en este lugar he crecido como profesionista pero sobre todo como jefa de familia en el hospital rural de este pp atiende a casi 73.000 personas de 13 municipios como huehuetla caxhuac\u00e1n hueytlalpan olimpia y algunos aleda\u00f1os del estado de veracruz poblaci\u00f3n mayoritariamente totonaca las cuales son atendidas a trav\u00e9s de 18 unidades m\u00e9dicas rurales y 2 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles adem\u00e1s del apoyo de m\u00e1s de 2.300 voluntarios de la organizaci\u00f3n comunitaria de la regi\u00f3n los servicios que otorgamos son muy apreciados por nuestra poblaci\u00f3n contando a la fecha con una alta demanda y aceptaci\u00f3n de nuestros usuarios muestra de ello es que al corte de agosto hemos otorgado m\u00e1s de 23 mil consultas 3.600 de urgencias 1300 ingresos hospitalarios 511 cirug\u00edas y 599 partos pero en materia de calidad quiero destacar que hemos obtenido logros muy significativos en el premio en calidad logrando a la fecha tres distintivos nacionales el premio a la competitividad 2016 el \u00e1guila de oro 2017 el \u00e1guila doble oro 2018 y nos complace anunciar que en septiembre del a\u00f1o del presente a\u00f1o fuimos evaluados para obtener el distintivo \u00e1guila triple oro que no tenemos duda que nos ser\u00e1 otorgado gracias al esfuerzo y trabajo de todos mis compa\u00f1eros por los cuales aprovecho este momento para brindarles un he sido reconocimiento [Aplausos] se\u00f1or presidente sabemos que usted ya ha recorrido muchos de nuestros hospitales conoce de sobra sus fortalezas y debilidades pero quiero decirle que del hospital de este p tenemos requerimientos la impermeabilizaci\u00f3n general del hospital la sustituci\u00f3n de equipos m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos que han sido da\u00f1ados por las variaciones frecuentes del voltaje la ampliaci\u00f3n del sub almac\u00e9n y las residencias m\u00e9dicas la cobertura de personal de distintas \u00e1reas para los turnos hospitalarios y finalmente la renovaci\u00f3n de la ambulancia ya que por las malas condiciones de los caminos entra y sale del taller continuamente y no podemos prescindir de ella porque es fundamental para mantener uno de nuestros principales objetivos cero casos de mortalidad materna para lo cual toco madera para que no corre ocurre ninguno pero no todo es faltante se\u00f1or presidente y quiero agradecer que en octubre del 2018 fuimos beneficiados con un nuevo albergue comunitario el cual este hermoso tiene 30 camas y ser\u00e1 de gran apoyo porque ah\u00ed las embarazadas que acuden de comunidades muy alejadas son alojadas y asistidas para evitar riesgos debo reconocer se\u00f1or presidente que estamos muy contentos esperanzados porque ya sabemos que usted ha tenido a bien destinar un mayor presupuesto para el sector salud lo cual nos llena de alegr\u00eda a todos los trabajadores de la salud pero en especial por todas las familias totonacas que a d\u00eda reciben beneficios de este noble programa se\u00f1or presidente estamos orgullosos de pertenecer al instituto mexicano del seguro social y al programa y bienestar porque hoy m\u00e1s que nunca estamos seguros de que la salud es y ser\u00e1 un bienestar para todos muchas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro sobre robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija un mensaje muy buenos d\u00edas amigas amigos de este pec gusto saludarlos a todas ya todos con su permiso se\u00f1or presidente quiero iniciar el d\u00eda de hoy saludando y reconociendo y felicitando el gran trabajo que ha hecho y que han hecho durante tantos a\u00f1os los m\u00e9dicos los residentes los pasantes en nuestras enfermeras de este hospital pero tambi\u00e9n todos aquellos y aquellas que trabajan en algunas de las unidades m\u00e9dicas rurales de los municipios de la sierra de la sierra norte el personal administrativo los de servicios generales a la gente de conservaci\u00f3n que se nota que han hecho un extraordinario trabajo aqu\u00ed en el laboratorio de rayos x los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria los voluntarios y las voluntarias de salud los j\u00f3venes del cara los jubilados del seguro social tambi\u00e9n y todos quienes se atienden en este hospital para quienes este lugar significa la esperanza y muchas veces la posibilidad de vivir hoy estamos aqu\u00ed con el se\u00f1or presidente hemos regresado a puebla tambi\u00e9n con \u00e9l con el gobernador miguel barbosa huerta a visitar los hospitales de bienestar de los siete hospitales que hay en en puebla ya estuvimos entre este es el este es el cuarto estaremos tambi\u00e9n en los en esas tres jornadas en el estado vecino de oaxaca vamos a recorrer mil 314 kil\u00f3metros para cumplir un principio de este nuevo momento pol\u00edtico de la cuarta transformaci\u00f3n y este es acudir a los lugares ir a donde est\u00e1n los problemas y las necesidades creemos y estamos convencidos que la \u00fanica forma como se puede actuar actuar cuando se quieren transformar una realidad en ese sentido es importante tambi\u00e9n hacer una reflexi\u00f3n reflexiones sobre c\u00f3mo estaba el sistema de salud en nuestro pa\u00eds no solamente en el seguro social c\u00f3mo estaban la atenci\u00f3n p\u00fablica a la salud de las mexicanas y de los mexicanos fueron 40 a\u00f1os pr\u00e1cticamente en las que desde el nacimiento de james bienestar hubo momentos dif\u00edciles oscuros en donde la salud se empez\u00f3 a fragmentar se empez\u00f3 a deshumanizar se empez\u00f3 a alejar much\u00edsimo de la gente y de sus necesidades y creemos nosotros que la buena noticia es que el lynx coplamar desde su nacimiento y hoy como ins bienestar mantuvo principios valores una \u00e9tica de trabajo y de servicio p\u00fablico diferente que lo hace hoy uno de los mejores si no es que el mejor sistema de salud que tiene nuestro pa\u00eds particularmente para los que menos tienen para los m\u00e1s desfavorecidos hubo momentos en donde se pensaba que la realidad se pod\u00eda conocer desde las oficinas all\u00e1 del paso de la reforma viendo una computadora las estad\u00edsticas el famoso dato duro hoy creemos que hay que ir como ustedes fueron a rancher\u00eda 6 y 2 a pueblos muy lejanos de sus lugares de origen a atender ya cumplir la vocaci\u00f3n de servicio que los llev\u00f3 en alg\u00fan momento a tomar la decisi\u00f3n de dedicarse a la salud a la salud p\u00fablica enfrentar la dura la dura realidad tambi\u00e9n decir que durante muchos a\u00f1os se dijo y se sosten\u00eda la salud p\u00fablica solo ten\u00eda que ver con atender enfermedades la salud como sin\u00f3nimo de ausencia de enfermedad y que entonces hab\u00eda que esperar a que ya llegar\u00e1 la gente muy enferma para empezar a atender la eligen estar desde su origen sostuvo un modelo diferente preventivo en donde la atenci\u00f3n m\u00e9dica est\u00e1 acompa\u00f1ada todo el tiempo de la acci\u00f3n comunitaria yo insisto siempre portar este chaleco de acci\u00f3n comunitaria es un orgullo para m\u00ed lo que hace acci\u00f3n comunitaria es de verdad destacable frente a una posibilidad de acercarnos a las comunidades y entonces entender mejor sus problemas tambi\u00e9n de esa misma manera destacar que el trabajo voluntario es indispensable para nosotros aqu\u00ed quiero saludar a ascensi\u00f3n v\u00e1squez santiago no s\u00e9 si est\u00e1 por aqu\u00ed que se ponga de pie do\u00f1a atenci\u00f3n muchas gracias ella lleva 27 a\u00f1os junto con mar\u00eda rosal\u00eda espinosa cano y mar\u00eda rosalina g\u00f3mez espinoza llevan 27 22 a\u00f1os trabajando con nosotros y lo hacen de manera voluntaria lo hacen de manera desinteresada con un solo objetivo cumplirle a su comunidad hacer que la se que formar parte de un pueblo tenga un significado diferente solidario emp\u00e1tico y por eso hay que reconocerlas hoy y todos los d\u00edas muchas gracias por su trabajo y tambi\u00e9n decir algo que aqu\u00ed es muy pertinente nosotros hemos visto no como se hac\u00eda en otros momentos en este momento terrible del neoliberalismo a la ra\u00edz ind\u00edgena a los usos y costumbres como una gran ventaja un eslab\u00f3n que fortalece la cadena de salud con las parteras con los m\u00e9dicos tradicionales en este caso nuestra ra\u00edz totonaca y n\u00e1huat hace que entendamos de d\u00f3nde venimos y c\u00f3mo podemos fortalecernos y tener una mayor identidad aqu\u00ed d\u00e9jenme decir se los yo me siento como en mi casa porque pas\u00e9 por tuxtla yo soy de tuxtla guti\u00e9rrez \u00e9ste es otro turista pero tambi\u00e9n es un valle de conejos al que me hizo recordar mi pueblo y as\u00ed como ustedes estar orgulloso de donde venimos estar orgullosos es la \u00fanica forma que nos permite trabajar por nuestra comunidad defenderla atenderla y entender todos en conjunto que no estamos solos que no somos islas sino que somos parte de una gran historia y de un y de un gran pueblo y el \u00faltimo elemento que yo quiero destacar es la polivalencia ser polivalente es muy importante no pensar en \u00e9l no me toca esta no es mi chamba hay aqu\u00ed no es la ventanilla entrarle a los problemas buscar soluciones de la mano de la gente que mejor ejemplo tienen ustedes que su directora rosal\u00eda ella al a\u00f1o que lleg\u00f3 como bien dijo ya hab\u00eda ganado el premio y mischa la competitividad en sus diferentes categor\u00edas demuestra que nuestras 15 directoras de los 80 hospitales hay 15 que son mujeres de verdad hacen un gran trabajo esperamos que sean cada vez muchas muchas m\u00e1s rosal t\u00edas el pa\u00eds y en todo el inicio donde est\u00e1 le falt\u00f3 decir que al \u00e1guila al \u00e1guila tripleoro ahora se sume el \u00e1guila 4t porque ha venido el presidente de l\u00f3pez obrador a su hospital a conocerlo ya recorrer y por \u00faltimo amigas amigos decirles que estos d\u00edas como dice barbosa aqu\u00ed son de hacer historia y hacer futuro y siempre hay que recordar d\u00f3nde estamos y cuando estamos estamos aqu\u00ed en este pack este d\u00eda que estamos cumpliendo 195 a\u00f1os de nuestra primera constituci\u00f3n la constituci\u00f3n de 1824 fue el primer documento que nos defini\u00f3 como pa\u00eds y que nos dio independencia hoy hay que pensar en que muchos de sus preceptos siguen vigentes pero algunas cosas siguen pendientes somos independientes pero para ser libres realmente hay que estar sanos y tambi\u00e9n ser felices esos son los prop\u00f3sitos de la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud cumplir con el mandato de la constituci\u00f3n y que el acceso y el derecho a la salud de la constituci\u00f3n sea por un simple hecho por el privilegio y el gran honor de nacer mexicana o mexicano enhorabuena y muchas felicidades [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de este pp de comunidades eleg\u00ed dos pueblos municipios de esta regi\u00f3n de la sierra norte del estado de puebla me da mucho gusto estar de nuevo en este p ya conoc\u00eda tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de puebla todos los municipios de mexico y los he visitado m\u00e1s de una vez por aqu\u00ed he pasado muchas veces destaca por ser la casa catal\u00e1n visitando pueblo por pueblo cu\u00e1ndo est\u00e1bamos informando orientando concientizando habl\u00e1ndole a la gente de la necesidad de un cambio verdadero de una transformaci\u00f3n y se logr\u00f3 triunfar despu\u00e9s de muchos a\u00f1os muy importante no desistir la perseverancia y seguir luchando a pesar de fraudes electorales de todo lo que enfrentamos 2 ca\u00edmos varias veces y nos levantamos y seguimos caminando y se logr\u00f3 triunfar por eso estamos muy comprometidos y no vamos a fallarle al pueblo como venimos luchando de abajo no tenemos complejos y no nos interesa el de centrar el poder es buscar la fama la frivolidad sentirnos con vanidad por detentar un kart lo cierto es que nunca nos ha importado el cargo luchamos por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico ideales por principios por eso hablamos de qu\u00e9 no va a ser m\u00e1s de lo mismo no es maquillaje o lo que se llama gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no llegamos para llevar a cabo un cambio de r\u00e9gimen vamos a arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegios la historia de nuestro pa\u00eds han habido tres transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros queremos llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y ese es el prop\u00f3sito transformar seguir igual tenemos que acabar con la corrupci\u00f3n tenemos que desterrar ese mal acabar con ese c\u00e1ncer qu\u00e9 es lo que m\u00e1s da\u00f1o le ha causado a m\u00e9xico y ya se est\u00e1 avanzando porque la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba no se quisieron enga\u00f1ar con eso se lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico y eso es falso la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo aqu\u00ed en este p todas las comunidades totonacas na watts hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales hasta arriba por eso si hay voluntad de acabar con la corrupci\u00f3n arriba se puede eliminar por completo la corrupci\u00f3n y eso es lo que estamos haciendo barriendo de corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se barren las escaleras y eso no s\u00f3lo ayuda a moralizar la vida p\u00fablica no mejora solo la fama la imagen de m\u00e9xico en el extranjero tambi\u00e9n una forma de liberar fondos para el desarrollo de ahorrar porque imag\u00ednense cuando hay corrupci\u00f3n pues se roban el presupuesto que es dinero del pueblo no al c\u00e1ncer presupuestos todav\u00eda de manera hip\u00f3crita de manera c\u00ednica se atrev\u00edan a aumentar los impuestos se robaban el presupuesto dec\u00edan no alcanza al presupuesto ni modo tenemos que apretarnos m\u00e1s el cintur\u00f3n y ah\u00ed van los aumentos de impuestos y los gasolinazos y el endeudamiento del pa\u00eds cuando termino foxx dej\u00f3 una deuda de 1.7 billones pero ya con calder\u00f3n esa deuda pas\u00f3 a 5.2 billones m\u00e1s de 200 por ciento de nosotros recibimos el gobierno con una deuda de 10 billones entonces le hacemos y darle respuesta a las necesidades de la gente aumentamos los impuestos creamos impuestos nuevos decidimos que aumente el precio de las gasolinas del gas de la luz para as\u00ed tener m\u00e1s dinero el gobierno contratamos m\u00e1s deuda nada de eso hemos decidido cortar de tajo con la corrupci\u00f3n y as\u00ed todo lo que se iba por el ca\u00f1o a la corrupci\u00f3n utilizarlo para el desarrollo de nuestro pa\u00eds no estamos aumentando impuestos no estamos creando impuestos nuevos no est\u00e1n aumentando las gasolinas en t\u00e9rminos reales no estamos endeudando al pa\u00eds tenemos presupuestos porque ya se acabaron los jugosos negocios que se hac\u00edan desde arriba con el visto bueno de las m\u00e1ximas autoridades porque tambi\u00e9n nos enga\u00f1aban diciendo es que el presidente no sabe lo que hacen sus funcionarios el presidente tiene buenas intenciones pero sus funcionarios no le ayudan el presidente no se entera lo enga\u00f1a mentira presidente de mexico es informado de todo cualquier negocio jugoso cualquier tranza pues claro que lleve el visto bueno del presidente es como en puebla o en cualquier estado ni modo que no s\u00e9 pero ver nador no es el secretario de salud es el secretario de obra p\u00fablica es el secretario de seguridad p\u00fablica no es la autoridad m\u00e1xima la que lo permite por eso si se acaba y la corrupci\u00f3n arriba pues se pueden liberar muchos fondos para el desarrollo y as\u00ed lo est\u00e1bamos haciendo imag\u00ednense se robaban 800 pipas diarias de gasolina con el famoso washi col no es que no lo supieran ten\u00edan hasta sistemas de monitoreo en los ductos sab\u00edan desde la torre de pemex se sab\u00eda c\u00f3mo bajaba la presi\u00f3n en los ductos y c\u00f3mo estaban orde\u00f1ando un ducto con una toma clandestina y sonaba la alarma pero podr\u00eda sonar d\u00eda y noche y nadie hac\u00eda nada estaba tolerando el robo de combustible el guachi cold dijimos se acab\u00f3 no fue f\u00e1cil todav\u00eda no terminamos acabar con ese robo pero ya no son las 800 pipas diarias ayer se robaron 40 de 800 a 40 el a\u00f1o pasado robaron dinero por el guachi con 65 mil millones de pesos si seguimos as\u00ed sin permitir el guachi con cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar este a\u00f1o 50 mil millones a beneficio del pueblo les pongo otro ejemplo llegamos y nos enteramos de que los de mero arriba no pagaban impuestos imaginen una empresa un banco famoso pues esa empresa ese banco que est\u00e1n pensando no pagaba impuestos se les condona va el pago de impuestos una gran injusticia si paga impuestos el campesino porque compra una mercanc\u00eda y ah\u00ed va incluido un impuesto el obrero ustedes las enfermeras los m\u00e9dicos comerciantes peque\u00f1os empresarios porque los de menos arriba los potentados tienen estos privilegios fiscales pues se acab\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos y ahora pues tenemos m\u00e1s ingresos porque en dos extremos anteriores saben cu\u00e1nto se condon\u00f3 de impuestos a los potentados que eran los due\u00f1os de m\u00e9xico 400.000 millones de pesos se termin\u00f3 en lo que tiene que ver con la salud hab\u00eda medicinas y sigue escaseando en centros de salud en unidades m\u00e9dicas en hospitales pero son en cuanto se destin\u00f3 el a\u00f1o pasado a la compra de medicinas y de materiales de curaci\u00f3n 90 mil millones de pesos se robaban hasta el dinero de las medicinas pol\u00edticos vendiendo medicinas tres empresas abastec\u00eda en el gobierno de medicina y les compraba el gobierno el 70 por ciento de esos 90 mil millones 3 empresas por eso \u00faltimamente entonces seguramente est\u00e1n enterados ha habido una campa\u00f1a de que nos vamos a quedar sin medicinas hicieron \u00e9ste como los washi coleros tambi\u00e9n jugar a las vencidas hoy vamos a tener la medicina para curar a los ni\u00f1os de el c\u00e1ncer que hicimos pues se compr\u00f3 la medicina para curar a los ni\u00f1os del c\u00e1ncer en francia y as\u00ed lo vamos a hacer no nos vamos a dejar chantajear por corruptos y todo esto significa ahorros mejorar el sistema de salud p\u00fablica y as\u00ed en todo no hay los lujos que hab\u00edan antes como lleg\u00f3 a este pp como he venido siempre por carretera ya no hay avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial en california un avi\u00f3n de lujo que compraron en 7 mil millones de pesos eso s\u00ed va a pagar incluidos los intereses o el financiamiento siete mil millones de pesos imag\u00ednense un avi\u00f3n cu\u00e1nto tendr\u00e1n este p de presupuesto a line cu\u00e1nto me dio 800 ya niza con la cuenta porque son e no cientos miles de siglos del presupuesto dice pec ah\u00ed se los dejo de tarea siete mil millones y se tiene un mill\u00f3n ochocientos pone dedos y hagan la cuenta a ver si antes de que yo termine alguien me ayud\u00f3 soy bueno para hacer las cuentas quiero saber cu\u00e1nto tres mil quinientos a\u00f1os del presupuesto diste pec el costo del avi\u00f3n presidencial verdad que no se miden o no se med\u00edan pues sea ese avi\u00f3n est\u00e9 en venta claro es un avi\u00f3n de lujo que no lo tienen y donald trump para 280 pasajeros con restaurante con alcoba para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible pero no s\u00f3lo ese avi\u00f3n estamos vendiendo toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros el gobierno 73 aeronaves imag\u00ednense si vengo istepeque un helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca entonces ya eso se ha hecho a un lado lo mismo saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que los polic\u00edas el cuerpo de \u00e9lite tambi\u00e9n no cuidan tantos elementos no tiene el presidente de trump tantos este guardaespaldas ocho mil elementos ya est\u00e1n ahora en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo ya se constituy\u00f3 la guardia nacional al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer entonces todo esto es ahorros y nos permite por eso ayudar y cumplir con nuestros compromisos ya 15 p puedo traer el informe ya todos los adultos mayores de este p la mayor\u00eda de los adultos mayores 662 adultos mayores est\u00e1n recibiendo su pensi\u00f3n en el llano mil 160 pesos como era antes dos mil 550 pesos aqu\u00ed hay un icp 54 ni\u00f1as ni\u00f1os solo en el municipio con pensi\u00f3n porque tienen discapacidades 54 aqu\u00ed sp ya se inici\u00f3 el programa de becas lo que es el nivel b\u00e1sico para ni\u00f1as ni\u00f1os que estudian primaria secundaria 902 becas aqu\u00ed en este efecto ni\u00f1as ni\u00f1os de familias pobres los que estudian aqu\u00ed en \u00e9ste pec en la preparatoria en el nivel medio superior todos 235 tienen becas 1600 pesos bimestrales ya hay un programa a quien que se est\u00e1 aplicando en este p para los j\u00f3venes que no estudian que no tienen empleo que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro a estos j\u00f3venes se les est\u00e1 y capacitando se les est\u00e1 dando trabajo como aprendices y est\u00e1n ganando 3600 pesos mensuales mientras se van capacitando hoy por la ma\u00f1ana en puebla iniciamos un nuevo programa que se va a aplicar a nivel nacional pero comenz\u00f3 aqu\u00ed en puebla se llama la escuela es nuestra porque se va a entregar el presupuesto de cada escuela [Aplausos] la sociedad de padres de familia o sea ya no va a pasar el presupuesto instancias del gobierno federal del gobierno estatal para llegar a la escuela de este pp las siete escuelas que seg\u00fan el reporte existen en el municipio va a llegar directo el apoyo desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n su presupuesto a cada escuela para que los padres de familia en asamblea decidan qu\u00e9 hacer con ese dinero si es una escuela peque\u00f1a de las que se llaman de multi grado donde un maestro dos maestros dan clases a 50 ni\u00f1as ni\u00f1os que cursan que estudian del primero al sexto grado que son comunidades peque\u00f1as ah\u00ed hasta 50 alumnos les va a llegar cada a\u00f1o 150 mil pesos es m\u00e1s alumnado 150 alumnos 200.000 y si es una escuela de 150 alumnos hacia adelante de organizaci\u00f3n completa 500 mil al a\u00f1o todos los apoyos van a llegar ya est\u00e1n llegando de manera directa no se va a entregar nada a intermediarios nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 no es as\u00ed en la cosa no es as\u00ed el azul si ese adulto mayor directo 10 para ni\u00f1a ni\u00f1o con discapacidad al que lo representa y des becas directas a la mam\u00e1 al pap\u00e1 y lo mismo en el caso la escuela es nuestra hay 170.000 escuelas primarias en mexico y comenzamos hoy este programa en 103.000 de escuelas donde hay m\u00e1s pobreza porque vamos a atender a todos vamos a escuchar a todos pero se le va a dar preferencia a los humildes por el bien de todos primero los pobres entonces vamos aprender primero las escuelas de zonas marginadas es un presupuesto de 20 mil millones de pesos es important\u00edsimo que sepan ustedes que empezamos aqu\u00ed en puebla porque hay voluntad y hubo disposici\u00f3n del gobernador miguel barbosa que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros est\u00e1bamos definiendo ya y poner en pr\u00e1ctica el programa que lo traemos pensado desde hace alg\u00fan tiempo y hemos venido analizando reflexionando c\u00f3mo hacerle convenciendo tambi\u00e9n porque imag\u00ednense cu\u00e1ntas resistencias hay al interior del mismo gobierno porque el que se hac\u00eda cargo de la construcci\u00f3n de las aulas o el que manejaba el dinero el presupuesto del mantenimiento y las empresas constructoras como van a ver bien de que el presupuesto llegue directo a la sociedad de padres de familia que alegan no tiene capacidad t\u00e9cnica la gente hace falta asesor\u00eda t\u00e9cnica como es muy dif\u00edcil hacer un aula y reparar una escuela que haya mobiliario que est\u00e9n bien los ba\u00f1os que est\u00e9 bien el techo que est\u00e9 pintada la escuela aqu\u00ed hay una gran cultura en todo lo que tiene que ver con la construcci\u00f3n aqu\u00ed hay ingenieros hay maestros alba\u00f1iles hay gente extraordinaria en cuanto a la construcci\u00f3n adem\u00e1s no es mucha ciencia mejorar una escuela y as\u00ed nos aseguramos de que el dinero llegue porque el problema es ese de que se puede destinar un presupuesto vengo a decirles aqu\u00ed 20 mil millones para mejorar las escuelas y nunca llega a nada porque se queda en el camino o llega incompleto con moche con piquete de ojos entonces cuando ya ten\u00edamos esto definido le hable por tel\u00e9fono a miguel barbosa le dije oye podemos empezar en puebla pero significa comenzar con 6000 escuelas de puebla en una primera etapa te tocan como 200 millones de pesos y nosotros aportamos 200 m\u00e1s mientras dice claro que s\u00ed y por eso estamos aqu\u00ed y tambi\u00e9n aqu\u00ed en icp pues se est\u00e1n apoyando a productores a continuar lo que era el procampo se va a seguir dando el apoyo a campesinos de manera directa ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar y hay un programa que se est\u00e1 aplicando y aqu\u00ed que se llama sembrando vida se est\u00e1 aplicando aqu\u00ed en este pec y en otros municipios y se va a ampliar consiste en hacer viveros como este que est\u00e1 aqu\u00ed a la entrada en algunas regiones del pa\u00eds sobre todo el sureste hay grandes viveros de la secretar\u00eda de la defensa y ah\u00ed se est\u00e1n produciendo las plantas para sembrar \u00e1rboles maderables o frutales de acuerdo a lo que se da en cada regi\u00f3n entonces no s\u00f3lo se produce la planta no solo se entrega la planta sino se le paga a un jornal los campesinos sean comuneros o ejidatarios se les pagan cinco mil pesos mensuales de jornal van dejando de ahorros 500 esto lo aclaro porque no vaya a pensar de que son 5000 y que aqu\u00ed nada m\u00e1s les llegan 4500 se decidi\u00f3 que 500 van a una caja de ahorros se paga 4500 el jornal para que siembren en su propia parcela lo que queremos se pueda cultivar la tierra yo siempre he pensado que el campo es la mejor f\u00e1brica de m\u00e9xico es la mejor f\u00e1brica de nuestro pa\u00eds porque tenemos todo tenemos tierras f\u00e9rtiles miren esto ustedes porque ya est\u00e1n acostumbrados a ver es una belleza y adem\u00e1s hay fertilidad hay agua pero sobre todo la experiencia el conocimiento que viene de siglos d c\u00f3mo cultivar la tierra cu\u00e1ndo sembrar qu\u00e9 cultivos incluso aqu\u00ed en puebla y en otras partes solo dec\u00eda en la ma\u00f1ana hasta saben vender lo que produce son comerciantes los poblanos extraordinarios por ejemplo el pan de feria el plan qu\u00e9 se produce entre la escala que se puede en puebla est\u00e1 en todas partes uno va a la ciudad de m\u00e9xico por la carretera de ah\u00ed van ah\u00ed van las camionetas llenas y verduras de hortalizas a la central de abasto entonces se dedican a las artesan\u00edas en fin es un pueblo muy trabajador el pueblo totonaca el pueblo nahua el pueblo del estado de puebla entonces se aprovecha todo eso este programa sembrando vida tiene ese prop\u00f3sito por ejemplo aqu\u00ed hay 50 productores en este p y est\u00e1n sembrando se les est\u00e1 pagando para eso no es empleo temporal es permanente mientras estemos en el gobierno este programa se va a mantener este a\u00f1o ya se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas saben cu\u00e1ntos empleos 200.000 empleos sembrando las 500 mil hect\u00e1reas el a\u00f1o que viene aumenta 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s en el pa\u00eds 400.000 empleos esto tambi\u00e9n porque lo hacemos porque tiene un efecto multiplicador se produce estamos comprando ma\u00edz en el extranjero paj\u00edn es el ma\u00edz es originario de m\u00e9xico esa plata bendita que se da en todos lados y ahora estamos comprando ma\u00edz es el pa\u00eds m\u00e9xico que m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero en el mundo el que m\u00e1s importa ma\u00edz siendo originario el ma\u00edz de m\u00e9xico porque se abandon\u00f3 por completo el campo entonces necesitamos producir lo que consumimos no comprar en el extranjero lo que consumimos ser autosuficientes entonces se produce se siembran \u00e1rboles maderables para cuidar la naturaleza para cuidar el medio ambiente lo que le vamos a dejar de herencia a las nuevas generaciones no destruir nuestro territorio no nada m\u00e1s echar abajo [M\u00fasica] el bosque la selva que todo se vuelva piedra se acabe la capa org\u00e1nica se acaban los suelos que todo se vuelva pedregoso no tenemos que tener \u00e1rboles y adem\u00e1s estamos comprando madera el 50% de la madera que consumimos en m\u00e9xico 50% central del extranjero y nosotros podr\u00edamos producir la madera entonces con esto adem\u00e1s se arraiga a la gente en sus comunidades de origen que el que se quiera ir a trabajar a otras partes lo haga por gusto no por necesidad que el poblando en mexicano pueda ser feliz donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas para eso es este programa por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y aprovecho pues para informarles sobre todo esto y desde luego para decirles que vamos a apoyar todo lo que es el programa de salud p\u00fablica ya estamos apoyando el programa educativo como les dec\u00eda y vamos a atender de manera especial todo el sistema de salud p\u00fablica conozco bien este programa porque surgi\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979 se inici\u00f3 este programa y en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco en mi estado natal estaba yo jovencito chamaco hace 40 a\u00f1os saliendo de la escuela fue mi primer trabajo fui director de el instituto indigenista en tabasco seis a\u00f1os all\u00ed trabaj\u00e9 en las comunidades y aprend\u00ed a trabajar con la gente humilde con la gente pobre en ese entonces tambi\u00e9n era yo delegado de coplamar en el estado de tabasco y fue cuando comenz\u00f3 este programa que se llam\u00f3 inicialmente ins coplamar se crearon unidades m\u00e9dicas rurales y hospitales yo creo que el primer hospital que se cre\u00f3 de ese tipo en esta regi\u00f3n puede sacar s como no alcanzaba a atender toda la tierra todas las comunidades pues luego se decidi\u00f3 muy bien hacer este para atender y m\u00e9dicas rurales y ha venido cambiando este programa de nombre primero bains coplamar luego en solidaridad y progresa y progresa y mis oportunidades y es pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero lo importante es que ahora va a ser su mejor \u00e9poca desde que se cre\u00f3 este programa vamos a fortalecer cuatro acciones primero que nos faltan las medicinas qu\u00e9 es important\u00edsimo para eso ya tenemos responsables aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que se los present\u00f3 \u00e9l es el que se va a hacer cargo de que nos faltan las medicinas comunidades m\u00e9dicas rurales en hospitales como este te limpian estar y tambi\u00e9n en centros de salud y en hospitales de la secretar\u00eda de salud que nos falten los medicamentos y que se distribuyan los medicamentos hasta las unidades m\u00e9dicas y centros de salud m\u00e1s apartados nada de que no se puede como distribuyen la coca-cola y la f\u00e1brica no vamos nosotros a poder distribuir las medicinas me canso ganso lo segundo que nos falten enfermeras que nos falten los m\u00e9dicos los especialistas tenemos un problema serie de falta de enfermeras de m\u00e9dicos de especialistas hay hasta vacantes aqu\u00ed pregunt\u00e9 que si le dije a la directora que se hab\u00eda pediatra porque tuvimos en yucat\u00e1n cuatro hospitales de yucat\u00e1n y s\u00f3lo en uno de los cuatro ten\u00edan perdidas por ponerles un ejemplo y estamos hablando de para ning\u00fan turno ya llevaban tiempo ya est\u00e1 la vacante pero no est\u00e9 y han podido ocupar la hay un problema de fondo que eso tambi\u00e9n se los dej\u00f3 de reflexi\u00f3n porque si no me llevar\u00eda mucho tiempo yo tengo el problema que no hablo de corrido tardo mucho hablando pero nada m\u00e1s el enunciado decirles de que estos corruptos neoliberales se dedicaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar con la mentira de que no pasaba en el examen de admisi\u00f3n y rechazaban y rechazaban si quer\u00edan estudiar medicina me entraban 100 900 afuera y no es que no pasar\u00e1n el examen de acci\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto porque lo que quer\u00edan era que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n yo no estoy en contra de eso el que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el estado el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares qu\u00e9 fue lo que hicieron al principio empezaron a aplicar este modelo porque hasta reformaron el art\u00edculo 3\u00ba de la constituci\u00f3n para qu\u00e9 quedar\u00e1 establecido que la educaci\u00f3n era gratuita nada m\u00e1s en el nivel b\u00e1sico preescolar ya primal medio preescolar primaria y secundaria y dejaron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior al inicio pues aument\u00f3 la matr\u00edcula de las escuelas privadas para estudiar medicina o cualquier carrera pero despu\u00e9s se estanc\u00f3 porque de d\u00f3nde saca la gente dinero para pagar colegiatura que vigila aqu\u00ed que trabaja aqu\u00ed de vigilante cuatro mil pesos al mes de d\u00f3nde va a sacar para pagar una colegiatura por muy barata de tres mil pesos cuatro mil pesos y eso que tiene que ir a ser capaz o tiene que ir hasta catal\u00e1n oa puebla entonces qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 ahora tenemos menos m\u00e9dicos menos especialistas de los que necesita el pa\u00eds fue un retroceso con esa pol\u00edtica absurda y responsable sectaria clasista ahora tenemos que remediar este asunto tengamos las enfermeras tengamos los m\u00e9dicos estamos resolviendo tambi\u00e9n el que ganen m\u00e1s los que trabajen en hospitales rurales el que quiera quedarse en puebla es un derecho que se queda all\u00e1 pero que el que est\u00e9 triste pec gane m\u00e1s que el que est\u00e9 en puebla entonces va a ver tabuladores para mejorar la situaci\u00f3n salarial de los trabajadores de la salud lo tercero es mejorar la infraestructura esto que dec\u00eda la doctora qu\u00e9 llueve el hospital el darle el mantenimiento tenemos que mejorar centros de salud hospitales que dejaron inconclusos terminarlos entonces para eso hay tambi\u00e9n un programa un plan especial en el caso de que los m\u00e9dicos no falten las enfermeras no falten el responsable es el doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros entonces los presentes para el mantenimiento el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes me acompa\u00f1a [Aplausos] el punto 4 del programa es regularizar a los trabajadores de la salud pacificar a todos los trabajadores de la salud poco a poco porque hay miles de trabajadores del sector salud trabajando como eventuales por contrato vamos a basificar son m\u00e1s de 80.000 vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad ese es mi compromiso le estoy haciendo para eso est\u00e1 aqu\u00ed el doctor v\u00edctor manuel la moya y bocanegra que es el encargado ya me ofreci\u00f3 que se vamos a empezar con 6000 trabajadores que van a ser basificados y as\u00ed antes de que termine el gobierno vamos a tener basificados a todos los trabajadores de la salud esos son los cuatro programas b\u00e1sicos para mejorar el sistema de salud estamos haciendo estos recorridos por los hospitales me acompa\u00f1a el secretario de salud del gobierno federal el doctor jorge alcocer est\u00e1 aqu\u00ed no es cualquier m\u00e9dico cualquier profesional es pues una gente con mucho prestigio en lo que es la medicina p\u00fablica investigador del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencia doctor jorge alcocer no es para presumir pero y ya escucharon ustedes a robledo que es el director del seguro y vienen todos ya conocen ustedes a la doctora gisela que siempre ha estado atendiendo a este programa y agradecemos mucho al ciudadano gobernador miguel barbosa muchas gracias miguel porque apoyo y decir aqu\u00ed en este pez que no vamos a dejar solo a miguel barbosa lo va a apoyar el gobierno federal con todo lo que se necesite con eso y m\u00e1s miguel y muchas gracias al ciudadano presidente municipal tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y yo voy a seguir recorriendo los pueblos nos vamos a seguir encontrando les pido que nos ayuden porque tenemos entre todos empujar el elefante porque nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que ponerlo de pie ya nos pusimos de pie pero hay que empezar a empujarlo para que camine es un cuerpo de avance lento pero entre todos tenemos que ayudar para sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico ese es el objetivo principal sacar de la pobreza a nuestro pueblo y que m\u00e9xico vuelva a tener fama por ser un pa\u00eds justo por ser un pa\u00eds honesto por eso por ser un pa\u00eds humanitario fraterno entonces por eso me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir encontrando voy a seguir viniendo la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y adem\u00e1s qu\u00e9dense con la seguridad de que yo no les voy a fallar yo no voy a traicionar al pueblo de mexico no me voy a marear les dije no estoy acomplejado dicen que el poder atenta a los inteligentes ya los tontos los vuelven locos pero cuando hay principios hay ideales no sucede nada adem\u00e1s tenemos la dicha enorme de estar viviendo en tiempos interesantes cuando se hab\u00eda visto esto entonces nos va a volver a presentar una oportunidad as\u00ed y habl\u00e9 de que solo han habido tres transformaciones hay veces que pasan d\u00e9cadas buenos siglos no sucede nada y ahora estamos en la cresta de una ola de transformaci\u00f3n imag\u00ednense el orgullo de estar viviendo estos momentos tiempos interesantes en asia cuando nacen los ni\u00f1os les dicen eso nosotros podemos decir por la cultura nuestras tradiciones tenga buen camino qu\u00e9 siempre lleve la bendici\u00f3n del creador podemos decir cualquier cosa cuando nace un ni\u00f1o que aqu\u00ed debe nacer como tres o cuatro diarios aqu\u00ed en el hospital saben como dicen en china en asia dice que viva tiempos interesantes eso es lo que le desea al reci\u00e9n nacido entonces nosotros estamos viviendo tiempos interesantes somos dichosos por eso nos aprovechemos esta oportunidad imag\u00ednense lo que vamos a decirle a nuestros hijos nuestros nietos hab\u00eda un r\u00e9gimen corrupto donde est\u00e9 a pesar de las riquezas de m\u00e9xico por el saqueo la gente viv\u00eda en la pobreza y nos pusimos de acuerdo todos echamos a andar una transformaci\u00f3n un cambio y las cosas mejoraron las cosas cambiaron y tenemos ahora una sociedad mejor nos va a dar mucho orgullo poder decir eso a las nuevas generaciones entregar esas cuentas a las nuevas generaciones por eso muchas gracias por estar aqu\u00ed y por venir muchos de lejos a escucharnos de puebla y de veracruz que \u00e9ste nos trajeron sus peticiones vamos a atender todas sus peticiones no se van a ir al sexto de la basura si les digo que vamos poco a poco son muchas las demandas cuando madero enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz us\u00f3 una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia y as\u00ed estamos ahora entonces para saciar esa hambre esa sed de justicia nos va a llevar alg\u00fan tiempo por eso estamos trabajando en lo que consideramos fundamental en el caso de adultos mayores no es un programa para un mill\u00f3n de adultos mayores es para todos para 8 millones de adultos mayores su solo programa general esto de la escuela es nuestra pues no es para mil escuelas 2000 escuelas no es para las 170.000 escuelas el programa de apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad es para todos los ni\u00f1os pobres con discapacidad el programa de las becas para los que estudian preparatoria para 3.500.000 estudiantes en general entonces vamos primero a eso y luego vamos atendiendo otras peticiones otras demandas todas las demandas que podamos atender dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este p y nos vamos a seguir encontrando que vive este p que viva la cultura totonaca y viva la cultura en agua de vida puebla viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] tierra bendita de dios [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:18:54.143727"
}