{
    "video_id": "uhroM4m_mV4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uhroM4m_mV4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGq9ZTyAVkAtS_JD8J0htzySb6JA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uhroM4m_mV4",
    "video_title": "Fragmento del mensaje a la Naci\u00f3n del Presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador l Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 67,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.11,
            "duration": 15.9
        },
        {
            "text": "panamericanos",
            "start": 16.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 21.9,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico",
            "start": 24.26,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "principal plaza p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 27.97,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "luego de recibir el bast\u00f3n de mando de",
            "start": 32.93,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios de nuestra gran",
            "start": 38.15,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 41.54,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "reafirm\u00f3 el compromiso",
            "start": 43.95,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de no mentir no robar y no traicionar al",
            "start": 48.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 54.31,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 55.7,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "hoy hable",
            "start": 63.53,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] panamericanos aqu\u00ed en el z\u00f3calo de la ciudad de mexico principal plaza p\u00fablica del pa\u00eds luego de recibir el bast\u00f3n de mando de los pueblos originarios de nuestra gran naci\u00f3n reafirm\u00f3 el compromiso de no mentir no robar y no traicionar al pueblo de mexico [Aplausos] hoy hable",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:24.180483"
}