{
    "video_id": "UJ4nAYsM4bA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UJ4nAYsM4bA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAF6Nw5Qt7MFyi0u68gsKjD5jBuZA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UJ4nAYsM4bA",
    "video_title": "El #GobiernoDeM\u00e9xico trabajar\u00e1 con EEUU para recuperar activos de Joaqu\u00edn 'El Chapo' Guzm\u00e1n.",
    "video_length_seconds": 87,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "otro tema que planteamos tiene que ver",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con la recuperaci\u00f3n de los activos de la",
            "start": 2.19,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "remisi\u00f3n criminal que dirigi\u00f3 el chapo",
            "start": 4.89,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "guzm\u00e1n",
            "start": 7.919,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lo que hemos propuesto que se",
            "start": 10.3,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "organice se integre un grupo binacional",
            "start": 12.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el caso de m\u00e9xico estar\u00eda compuesto",
            "start": 17.1,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la secretaria de relaciones",
            "start": 19.17,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "exteriores por la unidad de inteligencia",
            "start": 20.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "financiera de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 23.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y cr\u00e9dito p\u00fablico por ser dario de su",
            "start": 25.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "competencia as\u00ed como por la fiscal\u00eda",
            "start": 26.7,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "general de la republica respetando su",
            "start": 29.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y otras dependencias que deban",
            "start": 30.93,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 34.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito",
            "start": 35.56,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de que los activos de esa organizaci\u00f3n",
            "start": 38.12,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "criminal",
            "start": 40.969,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sean recuperados por el estado mexicano",
            "start": 42.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y puestos a disposici\u00f3n para otros fines",
            "start": 47.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de poco servir\u00eda una detenci\u00f3n y",
            "start": 53.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "procesamiento de un personaje como el",
            "start": 56.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "chapo guzm\u00e1n si los activos no se",
            "start": 58.96,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "recuperan",
            "start": 61.84,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "esto es algo que nos ha subrayado el",
            "start": 63.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que",
            "start": 66.03,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le fue planteado el d\u00eda de ayer al",
            "start": 68.46,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario pompeo quien lo vio con suma",
            "start": 70.47,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda de suerte que en los pr\u00f3ximos",
            "start": 72.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas seguramente estaremos avanzando muy",
            "start": 75.479,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente en este objetivo estrategia",
            "start": 78.33,
            "duration": 4.1
        }
    ],
    "transcription_text": "otro tema que planteamos tiene que ver con la recuperaci\u00f3n de los activos de la remisi\u00f3n criminal que dirigi\u00f3 el chapo guzm\u00e1n y ah\u00ed lo que hemos propuesto que se organice se integre un grupo binacional en el caso de m\u00e9xico estar\u00eda compuesto adem\u00e1s de la secretaria de relaciones exteriores por la unidad de inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico por ser dario de su competencia as\u00ed como por la fiscal\u00eda general de la republica respetando su autonom\u00eda y otras dependencias que deban participar con el prop\u00f3sito de que los activos de esa organizaci\u00f3n criminal sean recuperados por el estado mexicano y puestos a disposici\u00f3n para otros fines de poco servir\u00eda una detenci\u00f3n y procesamiento de un personaje como el chapo guzm\u00e1n si los activos no se recuperan esto es algo que nos ha subrayado el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y que le fue planteado el d\u00eda de ayer al secretario pompeo quien lo vio con suma simpat\u00eda de suerte que en los pr\u00f3ximos d\u00edas seguramente estaremos avanzando muy r\u00e1pidamente en este objetivo estrategia",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:48.423208"
}