{
    "video_id": "uwZ3Uup2paA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uwZ3Uup2paA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAEqu61jtx7ivRSFmZSAcscMH6aqA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uwZ3Uup2paA",
    "video_title": "#M\u00e9xicoUnido hace frente al #CoronavirusMX a trav\u00e9s de la #SanaDistancia | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1644,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "empiezo primero present\u00e1ndoles como en",
            "start": 0.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento se solicit\u00f3 al equipo de",
            "start": 4.08,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos y cient\u00edficas que han estado",
            "start": 7.32,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "involucradas involucrados en el proceso",
            "start": 10.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de reflexi\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 13.889,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no puedo por razones de tiempo detallar",
            "start": 16.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a cada una de ellas pero como se puede",
            "start": 18.81,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ilustrar al frente de nuestro secretario",
            "start": 21.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de salud el doctor jorge carlos alcocer",
            "start": 24.689,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "varela hemos estado trabajando distintos",
            "start": 26.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "procesos de reflexi\u00f3n de planeaci\u00f3n de",
            "start": 30.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de preparaci\u00f3n para",
            "start": 34.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "finalmente entrar en la respuesta que",
            "start": 36.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "formalmente dimos por iniciada el 27 de",
            "start": 39.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "febrero de 2020 cuando detectamos el",
            "start": 42.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primer caso cuando llegamos a ese punto",
            "start": 46.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos encontr\u00e1bamos c\u00f3modamente preparados",
            "start": 48.33,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "por un proceso que hab\u00eda iniciado desde",
            "start": 51.3,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el 3 de enero y que se hab\u00eda disparado",
            "start": 53.699,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "porque el 31 de diciembre de 2019",
            "start": 58.08,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "nuestros sistemas de monitoreo y",
            "start": 61.19,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "alertamiento temprano nos hab\u00edan",
            "start": 63.989,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "permitido identificar la ocurrencia de",
            "start": 66.229,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o brote de 44 casos de neumon\u00eda",
            "start": 69.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en wuhan china",
            "start": 72.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y las distintas fases de preparaci\u00f3n",
            "start": 74.15,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este grupo cient\u00edfico conformado por",
            "start": 75.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 80.14,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "infectolog\u00eda en virolog\u00eda en inmunolog\u00eda",
            "start": 82.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como el propio secretario de salud en",
            "start": 86.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda tanto de enfermedades",
            "start": 89.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "infecciosas como de enfermedades",
            "start": 91.82,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicas y epidemiolog\u00eda ambiental en",
            "start": 93.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de la salud en salud mental y",
            "start": 96.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "otros campos del conocimiento m\u00e9dico nos",
            "start": 99.29,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "permitieron no solamente la",
            "start": 102.53,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de retos sino en la",
            "start": 104.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n cr\u00edtica en todo momento de",
            "start": 106.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los elementos que estaban",
            "start": 109.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentes y los que podr\u00edan ser falta en",
            "start": 111.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el plan de preparaci\u00f3n",
            "start": 114.65,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como consecuencia de ello pudimos",
            "start": 116.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construir un repertorio muy amplio de",
            "start": 118.0,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "documentos gu\u00eda de lineamientos t\u00e9cnicos",
            "start": 120.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que se sintetizan o se convergen en tres",
            "start": 122.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "documentos fundamentales el lineamiento",
            "start": 126.56,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "de vigilancia epidemiol\u00f3gica y",
            "start": 128.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico por laboratorio que ha",
            "start": 130.729,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tenido ya cinco revisiones de acuerdo al",
            "start": 132.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "proceso de evoluci\u00f3n de esta epidemia el",
            "start": 135.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "lineamiento de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 138.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para todos los niveles de atenci\u00f3n y en",
            "start": 140.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda de los procesos de control de",
            "start": 144.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infecciones que aplican no solamente",
            "start": 147.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para el \u00e1mbito concreto de salud sino",
            "start": 149.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para todos los espacios p\u00fablicos y",
            "start": 151.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privados que pueden existir en el pa\u00eds a",
            "start": 153.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "partir de ello este grupo se vincul\u00f3",
            "start": 157.58,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las m\u00faltiples instituciones",
            "start": 159.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fuera del sector salud que nos",
            "start": 161.59,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "permitieron una visi\u00f3n amplia con un",
            "start": 164.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "horizonte de mediano plazo para la",
            "start": 166.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n y unos horizontes de mediano",
            "start": 169.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y largo plazo para la recuperaci\u00f3n en",
            "start": 171.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las distintas consecuencias que esta",
            "start": 173.87,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "epidemia puede tener",
            "start": 175.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esto ha sido el proceso de construcci\u00f3n",
            "start": 177.9,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "de el aprovechamiento de las capacidades",
            "start": 180.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "institucionales que m\u00e9xico tiene y ha",
            "start": 184.709,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "construido en varios a\u00f1os pero tambi\u00e9n",
            "start": 186.599,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la disposici\u00f3n de trabajar unidos y",
            "start": 189.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muy coordinados en todo el gobierno con",
            "start": 192.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todos los \u00f3rdenes de gobierno y con toda",
            "start": 195.12,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 197.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hemos tenido innumerables encuentros y",
            "start": 198.599,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acuerdos no solamente en el interior del",
            "start": 201.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobierno y con los gobiernos estatales y",
            "start": 204.299,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los municipales sino tambi\u00e9n",
            "start": 206.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "involucrando actores privados y sociales",
            "start": 208.519,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que han sido part\u00edcipes de este proceso",
            "start": 211.5,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de preparaci\u00f3n esto involucra la",
            "start": 214.709,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "continuidad de operaciones la respuesta",
            "start": 217.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospitalaria el diagn\u00f3stico por",
            "start": 219.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "laboratorio y varios otros elementos que",
            "start": 221.34,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy largo de detallar la siguiente",
            "start": 224.099,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "en el mapa global que presentamos todos",
            "start": 229.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los d\u00edas y que elabora la organizaci\u00f3n",
            "start": 231.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mundial de la salud con la informaci\u00f3n",
            "start": 234.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que proviene de los pa\u00edses tanto de sus",
            "start": 236.04,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "gobiernos como la constataci\u00f3n por",
            "start": 239.25,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "fuentes indirectas de acuerdo a lo",
            "start": 240.989,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "dispuesto por el reglamento sanitario",
            "start": 242.609,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "internacional podemos ver o hemos podido",
            "start": 244.019,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ver la propagaci\u00f3n de este virus y esto",
            "start": 247.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "fue lo que justific\u00f3 que tempranamente",
            "start": 250.319,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 252.54,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "declarara \u00e9sta como una emergencia de",
            "start": 254.099,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional y",
            "start": 256.259,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posteriormente anunciara el car\u00e1cter de",
            "start": 258.72,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pandemia que no tiene otro significado",
            "start": 261.509,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico m\u00e1s que la propagaci\u00f3n por una",
            "start": 263.789,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "extensa porci\u00f3n del mundo actualmente",
            "start": 267.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los estados",
            "start": 270.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacionales tienen al menos un caso y hay",
            "start": 272.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "zonas donde destacadamente existe la",
            "start": 276.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mayor transmisi\u00f3n es un momento en los",
            "start": 279.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "primeros semanas en enero y hasta la",
            "start": 281.58,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "mitad de febrero la regi\u00f3n asi\u00e1tica",
            "start": 284.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente china y el sureste",
            "start": 286.849,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "asi\u00e1tico fueron el motor de la",
            "start": 289.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n posteriormente la zona",
            "start": 290.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "europea ha sido y lo es todo",
            "start": 293.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el motor principal de la propagaci\u00f3n",
            "start": 295.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero en los \u00faltimos 3 a 4 d\u00edas la regi\u00f3n",
            "start": 298.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica es tambi\u00e9n ya un motor",
            "start": 301.86,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "importante de propagaci\u00f3n",
            "start": 304.44,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "a partir de ayer la organizaci\u00f3n mundial",
            "start": 307.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la salud reconoci\u00f3 lo que nosotros",
            "start": 310.069,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hemos estado anunciando por lo menos en",
            "start": 312.319,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 8 d\u00edas que es la existencia",
            "start": 314.149,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n comunitaria en mexico eso",
            "start": 316.729,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "lo hemos explicado para nosotros es la",
            "start": 320.899,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primera generaci\u00f3n de transmisi\u00f3n que",
            "start": 322.909,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos permite ver que los contagios de",
            "start": 325.669,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "personas que provienen de otras partes",
            "start": 327.709,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del mundo pueden propagarse al interior",
            "start": 329.299,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y al conservar la trazabilidad",
            "start": 331.939,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de estos casos seguimos utilizando como",
            "start": 334.879,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho desde el inicio la",
            "start": 338.059,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estrategia de contenci\u00f3n centrada en las",
            "start": 339.949,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 343.459,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "esta estrategia de contenci\u00f3n nos ha",
            "start": 344.479,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "permitido prolongar el tiempo antes de",
            "start": 346.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que pas\u00e1ramos a la fase 2 y ha sido \u00fatil",
            "start": 348.709,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "durante esa fase continuar\u00e1 durante",
            "start": 351.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "algunas semanas en la medida en que",
            "start": 354.229,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tengamos la capacidad de identificar a",
            "start": 356.029,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los casos podremos ponerlos en",
            "start": 358.819,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "aislamiento estudiar a sus contactos y",
            "start": 360.619,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguir con ese mecanismo sin embargo",
            "start": 363.11,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "como comentar\u00e9 en los pr\u00f3ximos pocos",
            "start": 365.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "minutos ha llegado el momento donde",
            "start": 367.219,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "podemos tener una mayor contribuci\u00f3n con",
            "start": 369.799,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "estrategias colectivas",
            "start": 372.649,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "estrategias masivas que corresponden al",
            "start": 374.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo t\u00e9cnico de mitigaci\u00f3n",
            "start": 376.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunitaria y nos van a permitir ser a\u00fan",
            "start": 379.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficientes en reducir la velocidad",
            "start": 382.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de propagaci\u00f3n contribuyendo al esfuerzo",
            "start": 384.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inicial centrado particularmente en la",
            "start": 387.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en el siguiente diapositiva",
            "start": 390.96,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n el informe espec\u00edfico del",
            "start": 394.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo que podemos ver son algunas",
            "start": 397.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que me gustar\u00eda destacar",
            "start": 399.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo primero los n\u00fameros tenemos hasta",
            "start": 401.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ayer por la tarde 367 casos acumulados",
            "start": 404.46,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que han sido confirmados asimismo mil",
            "start": 407.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "865 fueron en su momento estudiados como",
            "start": 411.44,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "casos sospechosos se contribuy\u00f3 a la",
            "start": 414.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n en la medida que se",
            "start": 418.14,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instrumentaron las medidas de",
            "start": 419.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aislamiento pero tambi\u00e9n hoy sabemos que",
            "start": 421.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "esos mil 865 han sido descartados",
            "start": 424.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contin\u00faan en estudio y esta es una cifra",
            "start": 427.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "variable de d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 429.51,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "826",
            "start": 431.7,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "son estudiados cada d\u00eda con la",
            "start": 433.729,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "posibilidad de que pudieran ser casos",
            "start": 437.569,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "confirmados y el resultado de que lo",
            "start": 440.259,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sean o sean en su momento descartados",
            "start": 442.999,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero destacar que en la",
            "start": 446.199,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los casos como lo hemos",
            "start": 448.55,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "explicado y como ha ocurrido en otros",
            "start": 450.05,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pa\u00edses afortunadamente se trata de una",
            "start": 451.789,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "enfermedad que se autocontrola por la",
            "start": 454.939,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "respuesta inmune del organismo y en un",
            "start": 458.21,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "periodo de aproximadamente 7 a 10 d\u00edas",
            "start": 461.029,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo 14 d\u00edas desaparece",
            "start": 463.419,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neamente esto ocurre en casi 90",
            "start": 466.129,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por ciento de los casos nueve de cada",
            "start": 468.439,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diez no van a necesitar ninguna atenci\u00f3n",
            "start": 470.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "avanzada no van a necesitar",
            "start": 473.539,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y su riesgo de",
            "start": 475.52,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "complicaciones es significativamente",
            "start": 477.469,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "bajo desafortunadamente hasta ocho de",
            "start": 479.539,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cada diez pero hasta uno de cada diez no",
            "start": 483.83,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pueden tener o dos de cada diez pueden",
            "start": 488.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tener una enfermedad que se prolongue y",
            "start": 491.509,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que requiera otro tipo de atenci\u00f3n con",
            "start": 494.029,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n y en algunos grupos de",
            "start": 496.099,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 498.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "puede haber incluso la necesidad de",
            "start": 499.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medicina cr\u00edtica de atenci\u00f3n cr\u00edtica en",
            "start": 502.04,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terapias intensivas estas son las",
            "start": 504.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas que reiteradamente hemos",
            "start": 506.54,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "destacado como de mayor vulnerabilidad",
            "start": 509.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de salud que requieren la",
            "start": 512.419,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayor atenci\u00f3n de el sistema nacional de",
            "start": 514.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "salud pero tambi\u00e9n de la sociedad para",
            "start": 517.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "poder prevenir que se compliquen y en",
            "start": 520.52,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "caso de que presenten alguna",
            "start": 523.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "complicaci\u00f3n directamente o",
            "start": 524.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "indirectamente relacionada con la",
            "start": 526.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "enfermedad kovic puedan recibir atenci\u00f3n",
            "start": 528.59,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oportuna y puedan restablecerse a la",
            "start": 530.48,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mayor posibilidad",
            "start": 533.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y el \u00faltimo elemento que se\u00f1alo respecto",
            "start": 536.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a este informe es el mapa que hemos",
            "start": 539.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "identificado desde el principio esto es",
            "start": 542.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "predecible por los m\u00e9todos",
            "start": 544.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicos que esta epidemia no se",
            "start": 546.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comporta en forma homog\u00e9nea a lo largo",
            "start": 548.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del territorio nacional esto tiene que",
            "start": 550.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "ver con much\u00edsimas razones pero",
            "start": 552.42,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con la manera en que",
            "start": 554.13,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 agregada a la poblaci\u00f3n en la",
            "start": 556.11,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n metropolitana del valle de m\u00e9xico",
            "start": 558.089,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tenemos la mayor concentraci\u00f3n de",
            "start": 559.92,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y esperable mente vamos a",
            "start": 562.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tener no solamente la mayor n\u00famero de",
            "start": 564.149,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casos sino la mayor velocidad de",
            "start": 566.25,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n seguida de las otras zonas",
            "start": 568.589,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "urbanas y periurbanas en la regi\u00f3n de",
            "start": 571.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "guadalajara en la regi\u00f3n de monterrey y",
            "start": 575.149,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las zonas tur\u00edsticas donde",
            "start": 577.68,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ingres\u00f3 el virus en quintana roo",
            "start": 580.589,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "esto lleva por lo tanto a que las",
            "start": 585.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "medidas de salud p\u00fablica necesarias para",
            "start": 588.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el control de la epidemia tengan que ser",
            "start": 591.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "en todo momento racionalizadas",
            "start": 594.94,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "racionalizadas quiere decir",
            "start": 597.0,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "adecuadamente fundamentadas en la",
            "start": 598.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "evidencia cient\u00edfica en los m\u00e9todos",
            "start": 601.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente demostrados y que puedan",
            "start": 603.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "aplicarse en donde corresponde y hemos",
            "start": 606.25,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "destacado y los acaba de se\u00f1alar el",
            "start": 608.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "presidente que las medidas que no se",
            "start": 610.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amparan en ciencia empiezan a generar",
            "start": 613.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n caos y corren el riesgo de",
            "start": 616.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "afectar no solamente la posibilidad de",
            "start": 619.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "controlar efectivamente la epidemia sino",
            "start": 622.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aspectos fundamentales de la sociedad de",
            "start": 625.24,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda p\u00fablica y tambi\u00e9n incluso de",
            "start": 628.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "los derechos humanos la restricci\u00f3n de",
            "start": 632.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "movilidad puede ser una medida de salud",
            "start": 634.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pero no debe utilizarse como una",
            "start": 637.24,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primera herramienta esta es una",
            "start": 640.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "herramienta extrema que se reserva a las",
            "start": 642.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "situaciones hipot\u00e9ticas de que se",
            "start": 645.67,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "perdiera la capacidad de control lejos",
            "start": 648.43,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estamos de ello",
            "start": 651.07,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "y hemos podido seguir esta epidemia en",
            "start": 651.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cada una de sus fases y esto nos ha",
            "start": 654.579,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "permitido trazar horizontes claros",
            "start": 657.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "horizontes claros que nos han permitido",
            "start": 659.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que con una antelaci\u00f3n de varias semanas",
            "start": 662.05,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "podamos poner en pr\u00e1ctica los recursos",
            "start": 664.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "las herramientas y el personal y los",
            "start": 667.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9todos necesarios para la contenci\u00f3n y",
            "start": 671.079,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "la mitigaci\u00f3n declar\u00f3 y reitero las",
            "start": 674.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medidas extremas son parte del",
            "start": 677.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "repertorio de salud p\u00fablica pero lejos",
            "start": 680.17,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estamos de necesitar medidas que",
            "start": 682.36,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "vulneren la vida p\u00fablica o que afecten a",
            "start": 684.819,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "las garant\u00edas individuales",
            "start": 688.779,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva quiero",
            "start": 692.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destacar dos elementos y estos los",
            "start": 694.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quiero destacar con un sentido de",
            "start": 697.22,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confianza y de optimismo en la enorme",
            "start": 699.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidad que m\u00e9xico ha tenido por no",
            "start": 702.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ser el pa\u00eds de origen de esta epidemia",
            "start": 705.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "como todos sabemos esta epidemia empez\u00f3",
            "start": 707.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con el a\u00f1o en la regi\u00f3n asi\u00e1tica",
            "start": 710.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en china y como era",
            "start": 713.71,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esperable se propag\u00f3 a varios otros",
            "start": 716.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pa\u00edses el aprendizaje cient\u00edfico t\u00e9cnico",
            "start": 718.07,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que ha podido tener m\u00e9xico por la",
            "start": 721.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "experiencia vivida y la extensa",
            "start": 724.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n cient\u00edfica sobre el",
            "start": 726.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comportamiento de este virus en el resto",
            "start": 729.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del mundo nos da una ventaja respecto a",
            "start": 730.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "otros territorios y la ventaja es poder",
            "start": 733.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "programar adecuadamente el momento de",
            "start": 736.72,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "cambio de las distintas fases y de las",
            "start": 740.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medidas de salud p\u00fablica lo que vemos en",
            "start": 744.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la diapositiva es una caracter\u00edstica que",
            "start": 746.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos recientemente que es",
            "start": 749.03,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n de casos de acuerdo a su",
            "start": 751.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 755.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tenemos que 80% de los casos han venido",
            "start": 756.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del exterior ya sea por connacionales",
            "start": 759.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que viajaron o por ciudadanos de otras",
            "start": 762.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nacionalidades que llegaron a m\u00e9xico sin",
            "start": 764.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "embargo el hasta casi el 20 por ciento",
            "start": 768.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son casos que derivan de este proceso de",
            "start": 770.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n y son los contagios directos",
            "start": 773.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por personas que viajaron hacia personas",
            "start": 776.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que no han viajado y lo que tenemos como",
            "start": 779.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "una se\u00f1al muy temprana es la existencia",
            "start": 782.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de casos en donde no existe un",
            "start": 785.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antecedente de contacto ni con personas",
            "start": 788.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que viajaron y se infectaron ni con",
            "start": 792.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alguien en el territorio nacional aunque",
            "start": 794.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apenas es el 1% 5 casos lo consideramos",
            "start": 796.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "una se\u00f1al temprana que debe ser tomada",
            "start": 799.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en cuenta porque esto precisamente es el",
            "start": 803.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elemento clave que empieza a distinguir",
            "start": 805.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la fase 1 de la fase 2 esta",
            "start": 807.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica no el n\u00famero de casos",
            "start": 810.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esta caracter\u00edstica la p\u00e9rdida de",
            "start": 813.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "trazabilidad",
            "start": 816.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y los contagios y este dato este",
            "start": 817.43,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "elemento es crucial porque define",
            "start": 820.76,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n d\u00f3nde se empieza a agotar la",
            "start": 823.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "utilidad de las medidas de contenci\u00f3n",
            "start": 826.55,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "centradas en los casos y la necesidad de",
            "start": 829.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "anticipar las medidas poblacionales de",
            "start": 833.089,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n ahora en la siguiente",
            "start": 836.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diapositiva y esto me gustar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 838.73,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que lo tengan muy en cuenta por eso lo",
            "start": 840.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hemos querido explicar cuando solamente",
            "start": 843.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en un elemento te\u00f3rico un elemento de",
            "start": 845.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n cient\u00edfica a cuando empez\u00f3 a",
            "start": 848.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser un elemento de datos reales en la",
            "start": 851.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica lo que se muestran son curvas",
            "start": 854.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "epid\u00e9micas de algunos de los pa\u00edses que",
            "start": 856.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al momento han sido m\u00e1s afectados espa\u00f1a",
            "start": 858.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "italia francia alemania y estados unidos",
            "start": 861.68,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica lo que vemos en todos esos",
            "start": 865.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pa\u00edses es lo que se puede esperar de una",
            "start": 867.589,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "epidemia de r\u00e1pida propagaci\u00f3n es decir",
            "start": 871.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "durante un periodo que aproximadamente",
            "start": 873.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es de 30 d\u00edas en promedio tenemos una",
            "start": 875.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n francamente lenta a partir",
            "start": 879.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "del primer caso empieza a contarse este",
            "start": 882.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y hasta durante 30 d\u00edas se va",
            "start": 885.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "encontrando que la suma de casos pero",
            "start": 888.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "particularmente los casos que se agregan",
            "start": 890.46,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda se cuentan en menos de decenas",
            "start": 893.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en muy pocos casos hasta que se llega a",
            "start": 896.279,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "un punto que t\u00e9cnicamente le llamamos",
            "start": 899.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "punto de inflexi\u00f3n pero que gr\u00e1ficamente",
            "start": 901.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "visualmente todas y todos lo podemos",
            "start": 904.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificar como este punto en donde se",
            "start": 906.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dobla la curva epid\u00e9mica la curva",
            "start": 909.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de los",
            "start": 911.46,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "casos diarios que se pueden documentar",
            "start": 913.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se puede ver en todos esos pa\u00edses y en",
            "start": 915.71,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "cualquier otro pa\u00eds del mundo que se",
            "start": 918.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "llega a ese punto importante de",
            "start": 920.339,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n finalmente en la parte baja de",
            "start": 922.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la diapositiva apenas visible est\u00e1 una",
            "start": 925.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de puntos gruesos que corresponde",
            "start": 928.47,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a lo que est\u00e1 ocurriendo en m\u00e9xico",
            "start": 931.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no hemos llegado al punto de",
            "start": 932.87,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n todav\u00eda no hemos llegado al",
            "start": 934.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "punto en donde cambiamos de una",
            "start": 937.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n lenta a una propagaci\u00f3n muy",
            "start": 938.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy acelerada y esta es la oportunidad",
            "start": 941.97,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la oportunidad de m\u00e9xico es",
            "start": 944.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "haber actuado oportunamente en reconocer",
            "start": 947.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que esto pod\u00eda darse y haber planeado el",
            "start": 951.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "momento correcto de la implantaci\u00f3n de",
            "start": 953.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las medidas comunitarias el momento es",
            "start": 955.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este y por lo tanto queremos declarar",
            "start": 958.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "formalmente el inicio de la fase 2 el",
            "start": 962.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inicio de la fase 2 lo que nos permite",
            "start": 966.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es trazar el horizonte para los",
            "start": 968.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "siguientes 30 a 40 d\u00edas en donde",
            "start": 971.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "empezaremos a visualizar que gm\u00e9xico por",
            "start": 974.51,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "haber anticipado dos semanas antes las",
            "start": 978.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medidas generales las medidas masivas",
            "start": 982.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tienen los mayores impactos tanto en",
            "start": 984.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reducir la transmisi\u00f3n y",
            "start": 987.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desafortunadamente tambi\u00e9n en las",
            "start": 989.52,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "consecuencias sociales vamos a poder",
            "start": 991.35,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doblar la curva vamos a poder tener",
            "start": 993.83,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menor transmisi\u00f3n quiero ser muy claro",
            "start": 996.51,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "seguiremos teniendo transmisi\u00f3n la",
            "start": 999.68,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "expectativa no es terminar con la",
            "start": 1002.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "epidemia de un momento a otro tambi\u00e9n",
            "start": 1004.43,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "quiero ser claro que el \u00e9xito en la",
            "start": 1006.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n en vez de",
            "start": 1009.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llevarnos a una epidemia corta nos va a",
            "start": 1011.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llevar a una epidemia m\u00e1s larga",
            "start": 1013.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero esto es importante porque lo que",
            "start": 1015.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos lleve a administrar el riesgo",
            "start": 1018.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrar el riesgo en t\u00e9rminos llanos",
            "start": 1020.08,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "lo que quiere decir es lograr tener que",
            "start": 1022.49,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda haya menos casos de los que se",
            "start": 1025.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pueden atender en la infraestructura de",
            "start": 1028.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "salud del sistema nacional de salud de",
            "start": 1031.01,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mexico y por eso es importante que estas",
            "start": 1033.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria sean",
            "start": 1036.439,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tomadas en cuenta destac\u00f3 que en",
            "start": 1039.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de mortalidad mientras que muy",
            "start": 1041.27,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "triste y desafortunadamente algunos",
            "start": 1043.429,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pa\u00edses ya tienen decenas centenas o",
            "start": 1045.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "millares nosotros apenas tenemos cuatro",
            "start": 1048.319,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "muy desafortunadas pero s\u00f3lo cuatro",
            "start": 1051.41,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "muertes",
            "start": 1054.02,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "italia tiene cinco mil 476 muertes en",
            "start": 1055.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a han muerto mil 720 personas en",
            "start": 1058.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "francia las defunciones ya se suman en",
            "start": 1061.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "674 mientras que en eeuu hay",
            "start": 1064.24,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cuatrocientos siete decesos atribuibles",
            "start": 1067.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a cubrir y por su parte alemania tiene",
            "start": 1070.25,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "ya casi 100 tiene 94 personas fallecidas",
            "start": 1073.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "relacionadas con la epidemia m\u00e9xico",
            "start": 1077.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene cuatro m\u00e9xico encuentra por lo",
            "start": 1079.34,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1081.919,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de oportunidad la aprovecha y la",
            "start": 1082.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usa con base en ciencia y con base en",
            "start": 1085.4,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los m\u00e9todos de la salud p\u00fablica vamos a",
            "start": 1088.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 elementos se definen formalmente",
            "start": 1091.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a partir del d\u00eda de hoy y en t\u00e9rminos de",
            "start": 1094.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "su soporte legal en la siguiente",
            "start": 1097.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diapositiva lo que vemos es a la",
            "start": 1099.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "personaje clave que nos ha permitido",
            "start": 1101.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "comunicar a toda la ciudadan\u00eda a toda la",
            "start": 1104.3,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n adultos j\u00f3venes ni\u00f1os adultos",
            "start": 1107.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mayores que vamos a hacer la personaje",
            "start": 1109.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es susana distancia susana distancia lo",
            "start": 1112.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que nos permite es trazar un c\u00edrculo un",
            "start": 1115.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "radio de m\u00e1s de 1.5 metros que es la",
            "start": 1118.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "distancia necesaria para evitar el",
            "start": 1121.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "contagio en forma individual si nos",
            "start": 1123.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantenemos en una sana distancia vamos a",
            "start": 1125.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder alejarnos de la fuente de",
            "start": 1128.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "propagaci\u00f3n que es la v\u00eda respiratoria",
            "start": 1130.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de aquellas personas infectadas esto lo",
            "start": 1132.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va podemos hacer y lo debemos hacer en",
            "start": 1135.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "forma individual qued\u00e1ndonos en casa",
            "start": 1138.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "manteni\u00e9ndonos a sana distancia pero",
            "start": 1140.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos la jornada nacional de",
            "start": 1143.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sana distancia en la siguiente",
            "start": 1146.3,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "diapositiva",
            "start": 1147.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vimos las intervenciones masivas que la",
            "start": 1149.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sociedad puede y debe tener para lograr",
            "start": 1152.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n de este",
            "start": 1155.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "virus en primer lugar proteger y cuidar",
            "start": 1158.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a las personas adultas mayores y otros",
            "start": 1161.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grupos de mayor riesgo como ya hemos",
            "start": 1163.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dicho las personas mayores a 65 a\u00f1os",
            "start": 1165.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tienen un riesgo cada vez m\u00e1s grande",
            "start": 1168.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conforme tienen mayor edad para",
            "start": 1171.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complicarse o incluso para morir hay que",
            "start": 1174.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar muy al pendiente no solamente",
            "start": 1177.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ellas mismas sino tambi\u00e9n su familia su",
            "start": 1179.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comunidad la sociedad en su conjunto y",
            "start": 1182.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde luego el gobierno tenemos que",
            "start": 1185.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuidar a nuestros adultos mayores son la",
            "start": 1187.88,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica de nuestra patria y no",
            "start": 1190.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos permitirnos que por omisiones",
            "start": 1194.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "les dejemos caer en una situaci\u00f3n de",
            "start": 1196.49,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "adversidad",
            "start": 1198.8,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "lo segundo es suspender las clases en",
            "start": 1200.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todo el sistema educativo nacional esto",
            "start": 1202.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya desde ayer 23 de marzo y hasta el 19",
            "start": 1204.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de abril aprovechando las dos semanas de",
            "start": 1209.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vacaciones ya programadas agregamos",
            "start": 1211.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otras dos",
            "start": 1214.85,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un mes completo de sana distancia en",
            "start": 1215.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el sistema educativo nacional",
            "start": 1218.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asimismo hemos definido suspender",
            "start": 1220.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "temporalmente por las mismas fechas",
            "start": 1224.35,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "eventos y reuniones de concentraci\u00f3n de",
            "start": 1227.47,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "100 personas o m\u00e1s hemos puesto un",
            "start": 1230.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "l\u00edmite razonablemente bajo para este",
            "start": 1233.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "l\u00edmite cr\u00edtico de concentraci\u00f3n todas",
            "start": 1237.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "las reuniones privadas p\u00fablicas sociales",
            "start": 1241.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "o gubernamentales deben ser evitadas",
            "start": 1244.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "durante todo ese mes para que se reduzca",
            "start": 1246.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la propagaci\u00f3n este es un mecanismo",
            "start": 1249.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "efectivo de prevenci\u00f3n para qui\u00e9nes",
            "start": 1251.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "participar\u00edan en esas reuniones pero",
            "start": 1254.39,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para toda la colectividad",
            "start": 1256.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "asimismo suspender temporalmente",
            "start": 1259.51,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "actividades laborales",
            "start": 1262.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1les aquellas que impliquen la",
            "start": 1263.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "movilizaci\u00f3n de personas de sus",
            "start": 1266.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "domicilios al trabajo y de regreso o que",
            "start": 1268.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e9n llevando a la movilizaci\u00f3n en el",
            "start": 1270.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico esto en todos los",
            "start": 1274.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sectores de la sociedad el p\u00fablico el",
            "start": 1276.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "privado y el social ahora aqu\u00ed es muy",
            "start": 1278.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1281.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las instituciones las organizaciones",
            "start": 1282.32,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "privadas y sociales no pueden parar",
            "start": 1284.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque de ellas depende mos todos y",
            "start": 1287.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todas en este pa\u00eds la producci\u00f3n de",
            "start": 1290.75,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "alimentos la log\u00edstica b\u00e1sica los",
            "start": 1293.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "servicios dependen de todas estas",
            "start": 1295.519,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 1298.34,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entonces conjuntamente con esta medida",
            "start": 1299.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de suspender las actividades laborales",
            "start": 1301.759,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que impliquen la movilizaci\u00f3n o reuni\u00f3n",
            "start": 1304.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de personas se ha solicitado que todas",
            "start": 1306.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las organizaciones dependencias y",
            "start": 1309.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entidades pongan en pr\u00e1ctica sus planes",
            "start": 1311.57,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de continuidad de operaciones para",
            "start": 1314.779,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "garantizar el funcionamiento y el logro",
            "start": 1316.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la misi\u00f3n fundamental de ellas y",
            "start": 1319.789,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los derechos tanto de los",
            "start": 1322.37,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trabajadores y las trabajadoras como de",
            "start": 1324.649,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las personas usuarias de sus servicios",
            "start": 1327.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo pero no menos importante",
            "start": 1329.929,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "continuar en una acci\u00f3n m\u00e1s intensiva y",
            "start": 1332.86,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "dedicada las distintas medidas de",
            "start": 1337.21,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "higiene b\u00e1sica higiene p\u00fablica e higiene",
            "start": 1340.399,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "individual el lavado continuo de manos",
            "start": 1343.789,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con agua y jab\u00f3n y si no hay agua jab\u00f3n",
            "start": 1346.149,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con sustancias antis\u00e9pticas el proteger",
            "start": 1349.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el estornudo con tapando nariz y boca",
            "start": 1352.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "con el antebrazo hecho y tambi\u00e9n que",
            "start": 1355.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "quien est\u00e9 con s\u00edntomas se quede en casa",
            "start": 1358.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se quede en casa se quede en casa toda",
            "start": 1360.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "persona que pudiera tener s\u00edntomas y que",
            "start": 1363.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no tenga riesgo de complicarse que es la",
            "start": 1366.2,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda que se quede en casa por 15",
            "start": 1368.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00edas para que no transmita a otros",
            "start": 1370.909,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ahora bien enfatizamos si se es un",
            "start": 1373.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adulto mayor una mujer embarazada o una",
            "start": 1375.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "persona con enfermedades cr\u00f3nicas en",
            "start": 1378.679,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "particular diabetes hipertensi\u00f3n",
            "start": 1380.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "obesidad y enfermedad pulmonar o",
            "start": 1382.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cardiaca as\u00ed como enfermedad renal o",
            "start": 1385.19,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "cualquier causa de supresi\u00f3n del sistema",
            "start": 1387.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "inmune no esperar hay que acudir a",
            "start": 1390.259,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n m\u00e9dica para prevenir las",
            "start": 1393.679,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "complicaciones por \u00faltimo y",
            "start": 1396.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "anticip\u00e1ndonos a la siguiente fase que",
            "start": 1399.379,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vendr\u00e1 que es la fase 3 en donde",
            "start": 1401.69,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pudiera existir transmisi\u00f3n generalizada",
            "start": 1404.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es la fase en donde nuestro sistema",
            "start": 1407.23,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "nacional de salud va a tener retos",
            "start": 1410.21,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "importantes pero esos retos se pueden",
            "start": 1412.999,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "solventar si el sistema est\u00e1 organizado",
            "start": 1415.459,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "si el sistema mantiene alta la moral y",
            "start": 1417.649,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero aprovechar para agradecer a",
            "start": 1420.349,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "nombre de todas y todos",
            "start": 1422.779,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "dedicado trabajo de todo el personal de",
            "start": 1425.78,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "salud m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 1428.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfermeros psic\u00f3logas psic\u00f3logos el",
            "start": 1431.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "personal de apoyo trabajadoras sociales",
            "start": 1434.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "todo el personal que representa el",
            "start": 1436.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud es una",
            "start": 1438.81,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "comunidad valiente es una comunidad",
            "start": 1440.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "heroica que ha solventado much\u00edsimas",
            "start": 1443.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "adversidades en el d\u00eda a d\u00eda y tambi\u00e9n",
            "start": 1446.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en etapas cr\u00edticas como esta la",
            "start": 1449.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "solidaridad el compromiso la",
            "start": 1451.62,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsabilidad profesional de todo el",
            "start": 1454.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal de salud en este momento es",
            "start": 1456.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fundamental no podemos entrar en ninguna",
            "start": 1458.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "clase de discordia o en alguna clase de",
            "start": 1462.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "distanciamiento emocional y",
            "start": 1466.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "distanciamiento de comunicaci\u00f3n todo el",
            "start": 1469.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sistema nacional de salud tiene que",
            "start": 1472.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estar presto y atento para responder a",
            "start": 1474.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este reto cuanto tenemos en",
            "start": 1476.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "infraestructura tenemos lo que se ve en",
            "start": 1479.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta diapositiva tenemos una capacidad",
            "start": 1481.14,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida tenemos una capacidad amplia",
            "start": 1484.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "organiz\u00e1ndonos de una manera solidaria y",
            "start": 1487.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "generosa entre todas las instituciones",
            "start": 1489.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "del sector",
            "start": 1492.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "las dependencias civiles y militares",
            "start": 1493.159,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "podemos tener una capacidad suficiente",
            "start": 1495.799,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solamente la infraestructura dedicada",
            "start": 1498.849,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a kobe que no es toda la",
            "start": 1501.649,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "infraestructura nos permite tener",
            "start": 1504.259,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "unidades de terapia intensiva camas",
            "start": 1506.259,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hospitalarias ventiladores mec\u00e1nicos",
            "start": 1508.489,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monitores ox\u00edmetros varios x port\u00e1tiles",
            "start": 1510.429,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera todo el equipamiento",
            "start": 1514.129,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que cuidadosamente fue seleccionado como",
            "start": 1516.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "relevante para enfrentar a cubir esta es",
            "start": 1519.049,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo la capacidad b\u00e1sica instalada",
            "start": 1522.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apropiadamente puesta al servicio de la",
            "start": 1525.789,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "respuesta a esta epidemia en pocos",
            "start": 1528.83,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "minutos presentar\u00e1n las instituciones",
            "start": 1531.409,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "militares de nuestro pa\u00eds por supuesto",
            "start": 1534.349,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n heroicas el plan de apoyo a la",
            "start": 1536.539,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 1539.269,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "cierro diciendo",
            "start": 1540.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos personal de salud en",
            "start": 1542.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1545.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "han sido considerados como no solamente",
            "start": 1546.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "indispensables sino tambi\u00e9n como una",
            "start": 1549.31,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "comunidad a la que se le abren las",
            "start": 1552.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "puertas para robustecer nuestro sistema",
            "start": 1554.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde que se estableci\u00f3 el instituto de",
            "start": 1556.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar se estableci\u00f3",
            "start": 1559.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una convocatoria para contratar a",
            "start": 1561.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "personal de salud general y",
            "start": 1563.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "especializado hoy reiteramos que la",
            "start": 1566.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "convocatoria sigue abierta ya de los 43",
            "start": 1568.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mil personas contempladas por contratar",
            "start": 1571.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya hemos completado m\u00e1s de 1200 personas",
            "start": 1573.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sin embargo en este momento necesitamos",
            "start": 1576.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acelerar el proceso de reclutamiento por",
            "start": 1579.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo que invitamos a personal de salud de",
            "start": 1582.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "las distintas especialidades se\u00f1aladas",
            "start": 1584.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "en la imagen a que atienda la",
            "start": 1586.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convocatoria y se comprometa con el",
            "start": 1588.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "futuro de este pa\u00eds siendo una persona",
            "start": 1591.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que ayude a enfrentar la epidemia la",
            "start": 1594.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convocatoria est\u00e1 abierta los datos son",
            "start": 1598.13,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "disponibles termin\u00f3 diciendo",
            "start": 1600.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la unidad de prop\u00f3sito la unidad",
            "start": 1604.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional en t\u00e9rminos de la respuesta de",
            "start": 1607.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un problema complejo nos va a robustecer",
            "start": 1610.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no solamente para lograr solventarlo",
            "start": 1612.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sino para encontrar que las mejores",
            "start": 1615.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "capacidades del pa\u00eds est\u00e1n en su gente",
            "start": 1617.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su coraz\u00f3n est\u00e1n en su cerebro",
            "start": 1619.92,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en todos nosotros por ahora nos",
            "start": 1622.17,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distanciamos por ahora establecemos una",
            "start": 1624.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sana distancia pero es f\u00edsica no es",
            "start": 1627.39,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "moral no es emocional y no es por",
            "start": 1630.75,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "supuesto en la solidaridad del pueblo",
            "start": 1633.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1635.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1638.46,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "empiezo primero present\u00e1ndoles como en alg\u00fan momento se solicit\u00f3 al equipo de cient\u00edficos y cient\u00edficas que han estado involucradas involucrados en el proceso de reflexi\u00f3n t\u00e9cnica no puedo por razones de tiempo detallar a cada una de ellas pero como se puede ilustrar al frente de nuestro secretario de salud el doctor jorge carlos alcocer varela hemos estado trabajando distintos procesos de reflexi\u00f3n de planeaci\u00f3n de evaluaci\u00f3n de preparaci\u00f3n para finalmente entrar en la respuesta que formalmente dimos por iniciada el 27 de febrero de 2020 cuando detectamos el primer caso cuando llegamos a ese punto nos encontr\u00e1bamos c\u00f3modamente preparados por un proceso que hab\u00eda iniciado desde el 3 de enero y que se hab\u00eda disparado porque el 31 de diciembre de 2019 nuestros sistemas de monitoreo y alertamiento temprano nos hab\u00edan permitido identificar la ocurrencia de un peque\u00f1o brote de 44 casos de neumon\u00eda en wuhan china y las distintas fases de preparaci\u00f3n este grupo cient\u00edfico conformado por m\u00e9dicas m\u00e9dicos especialistas en infectolog\u00eda en virolog\u00eda en inmunolog\u00eda como el propio secretario de salud en epidemiolog\u00eda tanto de enfermedades infecciosas como de enfermedades cr\u00f3nicas y epidemiolog\u00eda ambiental en promoci\u00f3n de la salud en salud mental y otros campos del conocimiento m\u00e9dico nos permitieron no solamente la identificaci\u00f3n de retos sino en la evaluaci\u00f3n cr\u00edtica en todo momento de cu\u00e1les son los elementos que estaban presentes y los que podr\u00edan ser falta en el plan de preparaci\u00f3n como consecuencia de ello pudimos construir un repertorio muy amplio de documentos gu\u00eda de lineamientos t\u00e9cnicos que se sintetizan o se convergen en tres documentos fundamentales el lineamiento de vigilancia epidemiol\u00f3gica y diagn\u00f3stico por laboratorio que ha tenido ya cinco revisiones de acuerdo al proceso de evoluci\u00f3n de esta epidemia el lineamiento de atenci\u00f3n m\u00e9dica para todos los niveles de atenci\u00f3n y en la gu\u00eda de los procesos de control de infecciones que aplican no solamente para el \u00e1mbito concreto de salud sino para todos los espacios p\u00fablicos y privados que pueden existir en el pa\u00eds a partir de ello este grupo se vincul\u00f3 tambi\u00e9n con las m\u00faltiples instituciones fuera del sector salud que nos permitieron una visi\u00f3n amplia con un horizonte de mediano plazo para la preparaci\u00f3n y unos horizontes de mediano y largo plazo para la recuperaci\u00f3n en las distintas consecuencias que esta epidemia puede tener esto ha sido el proceso de construcci\u00f3n de el aprovechamiento de las capacidades institucionales que m\u00e9xico tiene y ha construido en varios a\u00f1os pero tambi\u00e9n de la disposici\u00f3n de trabajar unidos y muy coordinados en todo el gobierno con todos los \u00f3rdenes de gobierno y con toda la sociedad hemos tenido innumerables encuentros y acuerdos no solamente en el interior del gobierno y con los gobiernos estatales y los municipales sino tambi\u00e9n involucrando actores privados y sociales que han sido part\u00edcipes de este proceso de preparaci\u00f3n esto involucra la continuidad de operaciones la respuesta hospitalaria el diagn\u00f3stico por laboratorio y varios otros elementos que ser\u00eda muy largo de detallar la siguiente en el mapa global que presentamos todos los d\u00edas y que elabora la organizaci\u00f3n mundial de la salud con la informaci\u00f3n que proviene de los pa\u00edses tanto de sus gobiernos como la constataci\u00f3n por fuentes indirectas de acuerdo a lo dispuesto por el reglamento sanitario internacional podemos ver o hemos podido ver la propagaci\u00f3n de este virus y esto fue lo que justific\u00f3 que tempranamente la organizaci\u00f3n mundial de la salud declarara \u00e9sta como una emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s internacional y posteriormente anunciara el car\u00e1cter de pandemia que no tiene otro significado t\u00e9cnico m\u00e1s que la propagaci\u00f3n por una extensa porci\u00f3n del mundo actualmente pr\u00e1cticamente todos los estados nacionales tienen al menos un caso y hay zonas donde destacadamente existe la mayor transmisi\u00f3n es un momento en los primeros semanas en enero y hasta la mitad de febrero la regi\u00f3n asi\u00e1tica espec\u00edficamente china y el sureste asi\u00e1tico fueron el motor de la propagaci\u00f3n posteriormente la zona europea ha sido y lo es todo el motor principal de la propagaci\u00f3n pero en los \u00faltimos 3 a 4 d\u00edas la regi\u00f3n de am\u00e9rica es tambi\u00e9n ya un motor importante de propagaci\u00f3n a partir de ayer la organizaci\u00f3n mundial de la salud reconoci\u00f3 lo que nosotros hemos estado anunciando por lo menos en los \u00faltimos 8 d\u00edas que es la existencia de transmisi\u00f3n comunitaria en mexico eso lo hemos explicado para nosotros es la primera generaci\u00f3n de transmisi\u00f3n que nos permite ver que los contagios de personas que provienen de otras partes del mundo pueden propagarse al interior del pa\u00eds y al conservar la trazabilidad de estos casos seguimos utilizando como lo hemos hecho desde el inicio la estrategia de contenci\u00f3n centrada en las personas esta estrategia de contenci\u00f3n nos ha permitido prolongar el tiempo antes de que pas\u00e1ramos a la fase 2 y ha sido \u00fatil durante esa fase continuar\u00e1 durante algunas semanas en la medida en que tengamos la capacidad de identificar a los casos podremos ponerlos en aislamiento estudiar a sus contactos y seguir con ese mecanismo sin embargo como comentar\u00e9 en los pr\u00f3ximos pocos minutos ha llegado el momento donde podemos tener una mayor contribuci\u00f3n con estrategias colectivas estrategias masivas que corresponden al cap\u00edtulo t\u00e9cnico de mitigaci\u00f3n comunitaria y nos van a permitir ser a\u00fan m\u00e1s eficientes en reducir la velocidad de propagaci\u00f3n contribuyendo al esfuerzo inicial centrado particularmente en la contenci\u00f3n en el siguiente diapositiva es tambi\u00e9n el informe espec\u00edfico del pa\u00eds y lo que podemos ver son algunas caracter\u00edsticas que me gustar\u00eda destacar lo primero los n\u00fameros tenemos hasta ayer por la tarde 367 casos acumulados que han sido confirmados asimismo mil 865 fueron en su momento estudiados como casos sospechosos se contribuy\u00f3 a la contenci\u00f3n en la medida que se instrumentaron las medidas de aislamiento pero tambi\u00e9n hoy sabemos que esos mil 865 han sido descartados contin\u00faan en estudio y esta es una cifra variable de d\u00eda a d\u00eda 826 son estudiados cada d\u00eda con la posibilidad de que pudieran ser casos confirmados y el resultado de que lo sean o sean en su momento descartados tambi\u00e9n quiero destacar que en la mayor\u00eda de los casos como lo hemos explicado y como ha ocurrido en otros pa\u00edses afortunadamente se trata de una enfermedad que se autocontrola por la respuesta inmune del organismo y en un periodo de aproximadamente 7 a 10 d\u00edas m\u00e1ximo 14 d\u00edas desaparece espont\u00e1neamente esto ocurre en casi 90 por ciento de los casos nueve de cada diez no van a necesitar ninguna atenci\u00f3n avanzada no van a necesitar hospitalizaci\u00f3n y su riesgo de complicaciones es significativamente bajo desafortunadamente hasta ocho de cada diez pero hasta uno de cada diez no pueden tener o dos de cada diez pueden tener una enfermedad que se prolongue y que requiera otro tipo de atenci\u00f3n con hospitalizaci\u00f3n y en algunos grupos de la poblaci\u00f3n puede haber incluso la necesidad de medicina cr\u00edtica de atenci\u00f3n cr\u00edtica en terapias intensivas estas son las personas que reiteradamente hemos destacado como de mayor vulnerabilidad en t\u00e9rminos de salud que requieren la mayor atenci\u00f3n de el sistema nacional de salud pero tambi\u00e9n de la sociedad para poder prevenir que se compliquen y en caso de que presenten alguna complicaci\u00f3n directamente o indirectamente relacionada con la enfermedad kovic puedan recibir atenci\u00f3n oportuna y puedan restablecerse a la mayor posibilidad y el \u00faltimo elemento que se\u00f1alo respecto a este informe es el mapa que hemos identificado desde el principio esto es predecible por los m\u00e9todos epidemiol\u00f3gicos que esta epidemia no se comporta en forma homog\u00e9nea a lo largo del territorio nacional esto tiene que ver con much\u00edsimas razones pero fundamentalmente con la manera en que est\u00e1 agregada a la poblaci\u00f3n en la regi\u00f3n metropolitana del valle de m\u00e9xico tenemos la mayor concentraci\u00f3n de poblaci\u00f3n y esperable mente vamos a tener no solamente la mayor n\u00famero de casos sino la mayor velocidad de propagaci\u00f3n seguida de las otras zonas urbanas y periurbanas en la regi\u00f3n de guadalajara en la regi\u00f3n de monterrey y tambi\u00e9n en las zonas tur\u00edsticas donde ingres\u00f3 el virus en quintana roo esto lleva por lo tanto a que las medidas de salud p\u00fablica necesarias para el control de la epidemia tengan que ser en todo momento racionalizadas racionalizadas quiere decir adecuadamente fundamentadas en la evidencia cient\u00edfica en los m\u00e9todos t\u00e9cnicamente demostrados y que puedan aplicarse en donde corresponde y hemos destacado y los acaba de se\u00f1alar el presidente que las medidas que no se amparan en ciencia empiezan a generar preocupaci\u00f3n caos y corren el riesgo de afectar no solamente la posibilidad de controlar efectivamente la epidemia sino aspectos fundamentales de la sociedad de la econom\u00eda p\u00fablica y tambi\u00e9n incluso de los derechos humanos la restricci\u00f3n de movilidad puede ser una medida de salud p\u00fablica pero no debe utilizarse como una primera herramienta esta es una herramienta extrema que se reserva a las situaciones hipot\u00e9ticas de que se perdiera la capacidad de control lejos estamos de ello y hemos podido seguir esta epidemia en cada una de sus fases y esto nos ha permitido trazar horizontes claros horizontes claros que nos han permitido que con una antelaci\u00f3n de varias semanas podamos poner en pr\u00e1ctica los recursos las herramientas y el personal y los m\u00e9todos necesarios para la contenci\u00f3n y la mitigaci\u00f3n declar\u00f3 y reitero las medidas extremas son parte del repertorio de salud p\u00fablica pero lejos estamos de necesitar medidas que vulneren la vida p\u00fablica o que afecten a las garant\u00edas individuales en la siguiente diapositiva quiero destacar dos elementos y estos los quiero destacar con un sentido de confianza y de optimismo en la enorme oportunidad que m\u00e9xico ha tenido por no ser el pa\u00eds de origen de esta epidemia como todos sabemos esta epidemia empez\u00f3 con el a\u00f1o en la regi\u00f3n asi\u00e1tica espec\u00edficamente en china y como era esperable se propag\u00f3 a varios otros pa\u00edses el aprendizaje cient\u00edfico t\u00e9cnico que ha podido tener m\u00e9xico por la experiencia vivida y la extensa documentaci\u00f3n cient\u00edfica sobre el comportamiento de este virus en el resto del mundo nos da una ventaja respecto a otros territorios y la ventaja es poder programar adecuadamente el momento de cambio de las distintas fases y de las medidas de salud p\u00fablica lo que vemos en la diapositiva es una caracter\u00edstica que se\u00f1alamos recientemente que es la distribuci\u00f3n de casos de acuerdo a su origen tenemos que 80% de los casos han venido del exterior ya sea por connacionales que viajaron o por ciudadanos de otras nacionalidades que llegaron a m\u00e9xico sin embargo el hasta casi el 20 por ciento son casos que derivan de este proceso de importaci\u00f3n y son los contagios directos por personas que viajaron hacia personas que no han viajado y lo que tenemos como una se\u00f1al muy temprana es la existencia de casos en donde no existe un antecedente de contacto ni con personas que viajaron y se infectaron ni con alguien en el territorio nacional aunque apenas es el 1% 5 casos lo consideramos una se\u00f1al temprana que debe ser tomada en cuenta porque esto precisamente es el elemento clave que empieza a distinguir la fase 1 de la fase 2 esta caracter\u00edstica no el n\u00famero de casos esta caracter\u00edstica la p\u00e9rdida de trazabilidad y los contagios y este dato este elemento es crucial porque define tambi\u00e9n d\u00f3nde se empieza a agotar la utilidad de las medidas de contenci\u00f3n centradas en los casos y la necesidad de anticipar las medidas poblacionales de mitigaci\u00f3n ahora en la siguiente diapositiva y esto me gustar\u00eda tambi\u00e9n que lo tengan muy en cuenta por eso lo hemos querido explicar cuando solamente en un elemento te\u00f3rico un elemento de proyecci\u00f3n cient\u00edfica a cuando empez\u00f3 a ser un elemento de datos reales en la gr\u00e1fica lo que se muestran son curvas epid\u00e9micas de algunos de los pa\u00edses que al momento han sido m\u00e1s afectados espa\u00f1a italia francia alemania y estados unidos de am\u00e9rica lo que vemos en todos esos pa\u00edses es lo que se puede esperar de una epidemia de r\u00e1pida propagaci\u00f3n es decir durante un periodo que aproximadamente es de 30 d\u00edas en promedio tenemos una transmisi\u00f3n francamente lenta a partir del primer caso empieza a contarse este y hasta durante 30 d\u00edas se va encontrando que la suma de casos pero particularmente los casos que se agregan cada d\u00eda se cuentan en menos de decenas en muy pocos casos hasta que se llega a un punto que t\u00e9cnicamente le llamamos punto de inflexi\u00f3n pero que gr\u00e1ficamente visualmente todas y todos lo podemos identificar como este punto en donde se dobla la curva epid\u00e9mica la curva epid\u00e9mica es la representaci\u00f3n de los casos diarios que se pueden documentar se puede ver en todos esos pa\u00edses y en cualquier otro pa\u00eds del mundo que se llega a ese punto importante de inflexi\u00f3n finalmente en la parte baja de la diapositiva apenas visible est\u00e1 una l\u00ednea de puntos gruesos que corresponde a lo que est\u00e1 ocurriendo en m\u00e9xico todav\u00eda no hemos llegado al punto de inflexi\u00f3n todav\u00eda no hemos llegado al punto en donde cambiamos de una propagaci\u00f3n lenta a una propagaci\u00f3n muy muy acelerada y esta es la oportunidad de m\u00e9xico la oportunidad de m\u00e9xico es haber actuado oportunamente en reconocer que esto pod\u00eda darse y haber planeado el momento correcto de la implantaci\u00f3n de las medidas comunitarias el momento es este y por lo tanto queremos declarar formalmente el inicio de la fase 2 el inicio de la fase 2 lo que nos permite es trazar el horizonte para los siguientes 30 a 40 d\u00edas en donde empezaremos a visualizar que gm\u00e9xico por haber anticipado dos semanas antes las medidas generales las medidas masivas que tienen los mayores impactos tanto en reducir la transmisi\u00f3n y desafortunadamente tambi\u00e9n en las consecuencias sociales vamos a poder doblar la curva vamos a poder tener menor transmisi\u00f3n quiero ser muy claro seguiremos teniendo transmisi\u00f3n la expectativa no es terminar con la epidemia de un momento a otro tambi\u00e9n quiero ser claro que el \u00e9xito en la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n en vez de llevarnos a una epidemia corta nos va a llevar a una epidemia m\u00e1s larga pero esto es importante porque lo que nos lleve a administrar el riesgo administrar el riesgo en t\u00e9rminos llanos lo que quiere decir es lograr tener que cada d\u00eda haya menos casos de los que se pueden atender en la infraestructura de salud del sistema nacional de salud de mexico y por eso es importante que estas medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria sean tomadas en cuenta destac\u00f3 que en t\u00e9rminos de mortalidad mientras que muy triste y desafortunadamente algunos pa\u00edses ya tienen decenas centenas o millares nosotros apenas tenemos cuatro muy desafortunadas pero s\u00f3lo cuatro muertes italia tiene cinco mil 476 muertes en espa\u00f1a han muerto mil 720 personas en francia las defunciones ya se suman en 674 mientras que en eeuu hay cuatrocientos siete decesos atribuibles a cubrir y por su parte alemania tiene ya casi 100 tiene 94 personas fallecidas relacionadas con la epidemia m\u00e9xico tiene cuatro m\u00e9xico encuentra por lo tanto el \u00e1rea de oportunidad la aprovecha y la usa con base en ciencia y con base en los m\u00e9todos de la salud p\u00fablica vamos a ver qu\u00e9 elementos se definen formalmente a partir del d\u00eda de hoy y en t\u00e9rminos de su soporte legal en la siguiente diapositiva lo que vemos es a la personaje clave que nos ha permitido comunicar a toda la ciudadan\u00eda a toda la poblaci\u00f3n adultos j\u00f3venes ni\u00f1os adultos mayores que vamos a hacer la personaje es susana distancia susana distancia lo que nos permite es trazar un c\u00edrculo un radio de m\u00e1s de 1.5 metros que es la distancia necesaria para evitar el contagio en forma individual si nos mantenemos en una sana distancia vamos a poder alejarnos de la fuente de propagaci\u00f3n que es la v\u00eda respiratoria de aquellas personas infectadas esto lo va podemos hacer y lo debemos hacer en forma individual qued\u00e1ndonos en casa manteni\u00e9ndonos a sana distancia pero tambi\u00e9n tenemos la jornada nacional de sana distancia en la siguiente diapositiva vimos las intervenciones masivas que la sociedad puede y debe tener para lograr la reducci\u00f3n de la transmisi\u00f3n de este virus en primer lugar proteger y cuidar a las personas adultas mayores y otros grupos de mayor riesgo como ya hemos dicho las personas mayores a 65 a\u00f1os tienen un riesgo cada vez m\u00e1s grande conforme tienen mayor edad para complicarse o incluso para morir hay que estar muy al pendiente no solamente ellas mismas sino tambi\u00e9n su familia su comunidad la sociedad en su conjunto y desde luego el gobierno tenemos que cuidar a nuestros adultos mayores son la memoria hist\u00f3rica de nuestra patria y no podemos permitirnos que por omisiones les dejemos caer en una situaci\u00f3n de adversidad lo segundo es suspender las clases en todo el sistema educativo nacional esto ya desde ayer 23 de marzo y hasta el 19 de abril aprovechando las dos semanas de vacaciones ya programadas agregamos otras dos un mes completo de sana distancia en todo el sistema educativo nacional asimismo hemos definido suspender temporalmente por las mismas fechas eventos y reuniones de concentraci\u00f3n de 100 personas o m\u00e1s hemos puesto un l\u00edmite razonablemente bajo para este l\u00edmite cr\u00edtico de concentraci\u00f3n todas las reuniones privadas p\u00fablicas sociales o gubernamentales deben ser evitadas durante todo ese mes para que se reduzca la propagaci\u00f3n este es un mecanismo efectivo de prevenci\u00f3n para qui\u00e9nes participar\u00edan en esas reuniones pero tambi\u00e9n para toda la colectividad asimismo suspender temporalmente actividades laborales pero cu\u00e1les aquellas que impliquen la movilizaci\u00f3n de personas de sus domicilios al trabajo y de regreso o que est\u00e9n llevando a la movilizaci\u00f3n en el espacio p\u00fablico esto en todos los sectores de la sociedad el p\u00fablico el privado y el social ahora aqu\u00ed es muy importante las instituciones las organizaciones privadas y sociales no pueden parar porque de ellas depende mos todos y todas en este pa\u00eds la producci\u00f3n de alimentos la log\u00edstica b\u00e1sica los servicios dependen de todas estas organizaciones entonces conjuntamente con esta medida de suspender las actividades laborales que impliquen la movilizaci\u00f3n o reuni\u00f3n de personas se ha solicitado que todas las organizaciones dependencias y entidades pongan en pr\u00e1ctica sus planes de continuidad de operaciones para garantizar el funcionamiento y el logro de la misi\u00f3n fundamental de ellas y adem\u00e1s los derechos tanto de los trabajadores y las trabajadoras como de las personas usuarias de sus servicios por \u00faltimo pero no menos importante continuar en una acci\u00f3n m\u00e1s intensiva y dedicada las distintas medidas de higiene b\u00e1sica higiene p\u00fablica e higiene individual el lavado continuo de manos con agua y jab\u00f3n y si no hay agua jab\u00f3n con sustancias antis\u00e9pticas el proteger el estornudo con tapando nariz y boca con el antebrazo hecho y tambi\u00e9n que quien est\u00e9 con s\u00edntomas se quede en casa se quede en casa se quede en casa toda persona que pudiera tener s\u00edntomas y que no tenga riesgo de complicarse que es la gran mayor\u00eda que se quede en casa por 15 d\u00edas para que no transmita a otros ahora bien enfatizamos si se es un adulto mayor una mujer embarazada o una persona con enfermedades cr\u00f3nicas en particular diabetes hipertensi\u00f3n obesidad y enfermedad pulmonar o cardiaca as\u00ed como enfermedad renal o cualquier causa de supresi\u00f3n del sistema inmune no esperar hay que acudir a evaluaci\u00f3n m\u00e9dica para prevenir las complicaciones por \u00faltimo y anticip\u00e1ndonos a la siguiente fase que tambi\u00e9n vendr\u00e1 que es la fase 3 en donde pudiera existir transmisi\u00f3n generalizada es la fase en donde nuestro sistema nacional de salud va a tener retos importantes pero esos retos se pueden solventar si el sistema est\u00e1 organizado si el sistema mantiene alta la moral y aqu\u00ed quiero aprovechar para agradecer a nombre de todas y todos dedicado trabajo de todo el personal de salud m\u00e9dicas m\u00e9dicos enfermeras enfermeros psic\u00f3logas psic\u00f3logos el personal de apoyo trabajadoras sociales todo el personal que representa el sistema nacional de salud es una comunidad valiente es una comunidad heroica que ha solventado much\u00edsimas adversidades en el d\u00eda a d\u00eda y tambi\u00e9n en etapas cr\u00edticas como esta la solidaridad el compromiso la responsabilidad profesional de todo el personal de salud en este momento es fundamental no podemos entrar en ninguna clase de discordia o en alguna clase de distanciamiento emocional y distanciamiento de comunicaci\u00f3n todo el sistema nacional de salud tiene que estar presto y atento para responder a este reto cuanto tenemos en infraestructura tenemos lo que se ve en esta diapositiva tenemos una capacidad s\u00f3lida tenemos una capacidad amplia organiz\u00e1ndonos de una manera solidaria y generosa entre todas las instituciones del sector las dependencias civiles y militares podemos tener una capacidad suficiente solamente la infraestructura dedicada espec\u00edficamente a kobe que no es toda la infraestructura nos permite tener unidades de terapia intensiva camas hospitalarias ventiladores mec\u00e1nicos monitores ox\u00edmetros varios x port\u00e1tiles etc\u00e9tera etc\u00e9tera todo el equipamiento que cuidadosamente fue seleccionado como relevante para enfrentar a cubir esta es s\u00f3lo la capacidad b\u00e1sica instalada apropiadamente puesta al servicio de la respuesta a esta epidemia en pocos minutos presentar\u00e1n las instituciones militares de nuestro pa\u00eds por supuesto tambi\u00e9n heroicas el plan de apoyo a la poblaci\u00f3n civil cierro diciendo m\u00e9dicas m\u00e9dicos personal de salud en general han sido considerados como no solamente indispensables sino tambi\u00e9n como una comunidad a la que se le abren las puertas para robustecer nuestro sistema desde que se estableci\u00f3 el instituto de salud para el bienestar se estableci\u00f3 una convocatoria para contratar a personal de salud general y especializado hoy reiteramos que la convocatoria sigue abierta ya de los 43 mil personas contempladas por contratar ya hemos completado m\u00e1s de 1200 personas sin embargo en este momento necesitamos acelerar el proceso de reclutamiento por lo que invitamos a personal de salud de las distintas especialidades se\u00f1aladas en la imagen a que atienda la convocatoria y se comprometa con el futuro de este pa\u00eds siendo una persona que ayude a enfrentar la epidemia la convocatoria est\u00e1 abierta los datos son disponibles termin\u00f3 diciendo la unidad de prop\u00f3sito la unidad nacional en t\u00e9rminos de la respuesta de un problema complejo nos va a robustecer no solamente para lograr solventarlo sino para encontrar que las mejores capacidades del pa\u00eds est\u00e1n en su gente est\u00e1n en su coraz\u00f3n est\u00e1n en su cerebro est\u00e1n en todos nosotros por ahora nos distanciamos por ahora establecemos una sana distancia pero es f\u00edsica no es moral no es emocional y no es por supuesto en la solidaridad del pueblo gracias gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:08.989304"
}