{
    "video_id": "UXgQUkolm94",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UXgQUkolm94/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA2DrfxpR9_TdFDImjXLeAKg-WBLQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UXgQUkolm94",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Jueves 12 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 12323,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1246.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1248.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno vamos a",
            "start": 1253.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "informar sobre El",
            "start": 1256.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Avance en el plan de",
            "start": 1259.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud lo hacemos los martes",
            "start": 1264.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero en esta",
            "start": 1269.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n se pospuso para el d\u00eda de hoy",
            "start": 1271.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "jueves por la agenda",
            "start": 1277.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 1280.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a presentar el informe vamos",
            "start": 1283.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bastante bien",
            "start": 1286.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito de garantizar a los",
            "start": 1289.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicanos el derecho a todo nuestro",
            "start": 1292.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pueblo el derecho a la salud como se",
            "start": 1295.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "establece ya en el art\u00edculo cuarto de la",
            "start": 1298.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 1304.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y Es sobre",
            "start": 1306.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todo garantizar el derecho a la salud a",
            "start": 1308.96,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "quienes no tienen seguridad social",
            "start": 1313.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 1317.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n en el Iste en el",
            "start": 1318.919,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "seguro quienes e no tienen posibilidad",
            "start": 1324.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de tener un",
            "start": 1327.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1330.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privado y estamos hablando",
            "start": 1333.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de la mitad de nuestra",
            "start": 1336.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no",
            "start": 1341.679,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "tiene seguridad social y para ellos",
            "start": 1343.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh es para todos pero de manera especial",
            "start": 1349.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para los que no tienen la seguridad",
            "start": 1353.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1355.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh es que se",
            "start": 1357.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "garantiza el derecho a la salud Qu\u00e9",
            "start": 1360.52,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "significa ir a un centro de salud a un",
            "start": 1364.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hospital ser",
            "start": 1369.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "atendido por un m\u00e9dico general por un",
            "start": 1371.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialista",
            "start": 1374.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh poder",
            "start": 1376.799,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1379.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 1380.919,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "eh si es necesario un tratamiento Hasta",
            "start": 1383.76,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 1390.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda",
            "start": 1395.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entregar todos los",
            "start": 1398.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "medicamentos de manera",
            "start": 1401.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gratuita eso es lo que significa el IMS",
            "start": 1406.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bienestar y vamos avanzando en ese",
            "start": 1410.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sentido eh",
            "start": 1413.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "A representado este",
            "start": 1415.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esfuerzo contratar a",
            "start": 1418.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "miles de m\u00e9dicos generales",
            "start": 1421.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 1425.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 1427.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rehabilitar centros de",
            "start": 1429.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "salud equipar centros de salud",
            "start": 1431.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hospitales destinar",
            "start": 1436.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "muchos recursos con ese prop\u00f3sito por la",
            "start": 1439.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "importancia que tiene la salud",
            "start": 1442.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 1447.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todos creo",
            "start": 1449.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que es una de las necesidades m\u00e1s",
            "start": 1451.88,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "sentidas el que se pueda tener acceso a",
            "start": 1456.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "la salud entonces eh a la atenci\u00f3n",
            "start": 1461.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica vamos a escuchar aqu\u00ed al doctor",
            "start": 1465.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1471.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1473.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y",
            "start": 1475.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "todos ustedes este jueves 12 de",
            "start": 1478.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "septiembre como ustedes ya escucharon al",
            "start": 1482.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estamos muy cerca muy",
            "start": 1484.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cerca de hacer realidad un ideal el que",
            "start": 1487.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin seguridad social sea",
            "start": 1491.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "atendida en su salud en forma gratuita",
            "start": 1494.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "universal con los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 1498.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "especialistas y que cuenten con",
            "start": 1502.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "medicamentos y y adem\u00e1s sin olvidar la",
            "start": 1504.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "calidad de la atenci\u00f3n esto es desde",
            "start": 1508.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "luego mediante el INS bienestar y hoy el",
            "start": 1511.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "maestro suer Robledo",
            "start": 1514.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 los avances que se han logrado",
            "start": 1516.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en los 23 estados que han sido",
            "start": 1519.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "federalizados con los temas son tres",
            "start": 1523.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "solo tres temas estado por estado el",
            "start": 1526.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primero es los avances en la",
            "start": 1529.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n del personal de 2019 al d\u00eda",
            "start": 1532.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de hoy m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos",
            "start": 1536.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "generales enfermeras eh Y y trabajadores",
            "start": 1539.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la salud el segundo centros de salud",
            "start": 1544.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con cobertura de lunes a Domingo Este es",
            "start": 1546.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un hito en el el poder hacerlo y",
            "start": 1550.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "finalmente la cl\u00ednica es nuestra que",
            "start": 1553.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiene un gran significado en la",
            "start": 1556.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n so",
            "start": 1558.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "porv Muchas gracias con su permiso",
            "start": 1563.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente doctor alcoser dror ruy Muy",
            "start": 1566.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos como se ha",
            "start": 1569.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "comentado el IMS bienestar es una nueva",
            "start": 1571.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las",
            "start": 1575.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social y",
            "start": 1578.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "justamente hace algunos d\u00edas el 30 de",
            "start": 1582.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "septiembre incluso trajimos aqu\u00ed una",
            "start": 1586.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda porque se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 1588.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n aqu\u00ed en Palacio Nacional en el",
            "start": 1591.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n Embajadores con el presidente",
            "start": 1594.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n con la presidenta",
            "start": 1598.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "electa la doctora Claudia sham y con el",
            "start": 1600.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gabinete de salud tambi\u00e9n con el",
            "start": 1603.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gabinete de salud entrante pero",
            "start": 1605.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con los 23 gobernadoras",
            "start": 1608.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y gobernadores que han tomado esta",
            "start": 1610.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de transferir lo que antes se",
            "start": 1614.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "operaba desde las secretar\u00edas de salud",
            "start": 1616.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "salud y financiaba eh parcialmente el",
            "start": 1618.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "seguro popular para hacer una evaluaci\u00f3n",
            "start": 1621.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos en esta en este proceso y",
            "start": 1625.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en esta nueva instituci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1628.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estuvieron gobernadores y gobernadoras",
            "start": 1631.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "electas de los estados ya federalizados",
            "start": 1633.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del gobernador de Yucat\u00e1n que",
            "start": 1635.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el estado n\u00famero 24 que se suma a",
            "start": 1637.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito de dotarle a nuestra a",
            "start": 1641.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y al pueblo de M\u00e9xico una",
            "start": 1644.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica y ah\u00ed en",
            "start": 1648.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese sentido en la siguiente eh ha habido",
            "start": 1652.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un debate interesante eh sobre Por qu\u00e9",
            "start": 1655.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nosotros planteamos que es un modelo",
            "start": 1658.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mejor y mejor que el de Dinamarca y y es",
            "start": 1661.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante hablar hablar de esto primero",
            "start": 1664.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque consideramos que es mejor que sea",
            "start": 1667.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico A que sea privado habr\u00e1 quienes",
            "start": 1669.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "crean que es mejor que sea privado y que",
            "start": 1672.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los trabajadores Entonces se se vayan a",
            "start": 1673.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "la calle y que dejen de ser funcionarios",
            "start": 1676.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en el in bienestar la enfermera",
            "start": 1678.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el enfermero el m\u00e9dico en el quir\u00f3fano",
            "start": 1681.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es un servidor p\u00fablico hay quienes creen",
            "start": 1683.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda de privatizarse por eso",
            "start": 1686.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "creemos que es mejor que es mejor que",
            "start": 1688.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "sea p\u00fablico A que sea privado la",
            "start": 1690.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tendencia en el mundo ha sido esa de",
            "start": 1692.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "privatizar lo que debe de ser",
            "start": 1695.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "garantizado por los estados eh Y no por",
            "start": 1697.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh empresas privadas en ese sentido eh",
            "start": 1699.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "solo quedan ocho pa\u00edses en el mundo que",
            "start": 1704.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mantienen redes hospitalarias completas",
            "start": 1707.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que opera eh el estado en otros lados es",
            "start": 1710.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "100% privado en otros lados es mixto en",
            "start": 1713.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds sigue siendo un tema eh p\u00fablico",
            "start": 1715.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por eso es que creemos que es mejor que",
            "start": 1719.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los hospitales sigan siendo p\u00fablicos y",
            "start": 1721.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el personal sigan siendo trabajadores eh",
            "start": 1722.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de de gobierno trabajadores p\u00fablicos en",
            "start": 1726.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "segundo lugar porque creemos que es",
            "start": 1728.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mejor que sea gratuito a que sea",
            "start": 1730.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contributivo es decir que sea gratuito a",
            "start": 1732.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que se paguen cuotas a que se paguen",
            "start": 1734.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "como ocurre en otras partes de del mundo",
            "start": 1736.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se tienen que eh pagar cuotas primas",
            "start": 1738.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o que hay impuestos especiales para la",
            "start": 1742.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud el in bienestar es",
            "start": 1744.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "gratuito Es decir una persona que se",
            "start": 1746.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "atiende ah\u00ed para recibir sus",
            "start": 1748.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamentos una consulta un estudio de",
            "start": 1750.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "laboratorio un estudio de imagen una",
            "start": 1753.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda un traslado en helic\u00f3ptero para",
            "start": 1756.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llevarlo a un a un hospital de mayor",
            "start": 1758.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "resolutividad es gratuito y esto lo",
            "start": 1761.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decimos aqu\u00ed en M\u00e9xico como si fuera",
            "start": 1764.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "algo com\u00fan no no lo es en muchas partes",
            "start": 1766.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del mundo hay una cobertura m\u00ednima y si",
            "start": 1768.84,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "uno se empieza a enfermar de otros",
            "start": 1771.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "padecimientos de alto costo tiene que",
            "start": 1772.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empezar a pagar es cierto hay pa\u00edses",
            "start": 1775.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestros vecinos quiz\u00e1 que se dice",
            "start": 1778.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tienen la mejor medicina del mundo puede",
            "start": 1779.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ser para el que tiene para pagarla para",
            "start": 1782.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos los dem\u00e1s Hay una barrera hay un",
            "start": 1784.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo aqu\u00ed lo que se pretende es que",
            "start": 1786.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 1789.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "100% gratuito el otro tema es porque",
            "start": 1790.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "tiende a la universalidad y Qu\u00e9",
            "start": 1794.399,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "significa este asunto de la",
            "start": 1796.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "universalidad que el cat\u00e1logo de",
            "start": 1798.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "servicios es decir el tipo de",
            "start": 1799.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "intervenciones las enfermedades que se",
            "start": 1801.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "atienden en ns bienestar es el mismo en",
            "start": 1804.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los 23 estados y uno podr\u00eda decir pues",
            "start": 1807.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que no que\u00e9 no era as\u00ed antes no lo era",
            "start": 1810.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed cada estado ten\u00eda un cat\u00e1logo",
            "start": 1812.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "distinto cada estado ten\u00eda incluso eh",
            "start": 1815.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "formas de tratar la misma enfermedad",
            "start": 1818.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "entonces uno pod\u00eda cruzar de un estado a",
            "start": 1821.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "otro y si ten\u00eda la mala suerte de",
            "start": 1823.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enfermarse puede ser que en el en el el",
            "start": 1825.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "estado al que hab\u00eda cruzado ya la",
            "start": 1828.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "enfermedad no estaba cubierta por el",
            "start": 1830.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "seguro popular o por la secretar\u00eda de",
            "start": 1832.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "salud de ese estado en el in bienestar",
            "start": 1834.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "lo que se pretende es que es una red",
            "start": 1836.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Nacional de hospitales de centros de",
            "start": 1839.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "salud que con un buen sistema de",
            "start": 1842.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "referencia y contrarreferencia permite",
            "start": 1843.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "acceder a toda la red en todo el pa\u00eds es",
            "start": 1845.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "decir si un estado degen Star no tiene",
            "start": 1848.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alguna un aparato un servicio que se ha",
            "start": 1851.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ido creciendo para que todos tengan",
            "start": 1854.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "hasta los las m\u00e1s altas especialidad",
            "start": 1856.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "radioterapia para el c\u00e1ncer hemodinamia",
            "start": 1858.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "para el tema de los de los infartos",
            "start": 1860.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "puede acceder a la red que tiene todo el",
            "start": 1863.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y el otro Porque adem\u00e1s esto",
            "start": 1866.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "generaba terribles desigualdades entre",
            "start": 1868.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social entre cada",
            "start": 1870.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "uno de los estados del pa\u00eds curiosamente",
            "start": 1873.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "seguro popular le dio m\u00e1s dinero a los",
            "start": 1875.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Estados m\u00e1s ricos que a los Estados m\u00e1s",
            "start": 1878.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pobres de M\u00e9xico en ese terrible periodo",
            "start": 1880.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde estuvo operando y el otro asunto",
            "start": 1882.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es porque creemos que es mejor que sea",
            "start": 1884.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "preventivo a que sea curativo por eso",
            "start": 1888.519,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "decimos que es mejor y algunos dir\u00e1n no",
            "start": 1891.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "es que hay que tener muchos hospitales y",
            "start": 1893.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y grandes hospitales para nosotros tener",
            "start": 1896.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh Hay que tener hospitales hospitales",
            "start": 1898.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "equipados hospitales con plantilla pero",
            "start": 1900.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con un enfoque preventivo en el centro",
            "start": 1903.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de salud en donde se puede evitar la",
            "start": 1906.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegada de la enfermedad y no",
            "start": 1908.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh dinamitar ese primer nivel esos",
            "start": 1911.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centros de salud para que entonces todas",
            "start": 1915.12,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "las enfermedades",
            "start": 1917.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se atiendan ya en el momento tard\u00edo",
            "start": 1918.399,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n eh en estado en estado",
            "start": 1921.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzado hay una herencia eh de salud de",
            "start": 1923.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todo el periodo neoliberal porque son",
            "start": 1926.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "exactamente los a\u00f1os en donde M\u00e9xico",
            "start": 1928.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "empieza a escalar en enfermedades",
            "start": 1931.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nico regenerativas enfermedades no",
            "start": 1933.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transmisibles Cu\u00e1les son diabetes",
            "start": 1936.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n dislipidemia colesterol",
            "start": 1939.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "alto y tambi\u00e9n el tema de la obesidad",
            "start": 1942.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "somos n\u00famero uno en diabetes cu\u00e1ndo nos",
            "start": 1944.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "convertimos en n\u00famero uno en esa etapa",
            "start": 1947.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "neoliberal en donde el negocio",
            "start": 1949.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hospitalario siempre m\u00e1s jugoso siempre",
            "start": 1951.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atractivo para ellos eh era donde se",
            "start": 1953.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concentraban y abandonaron los centros",
            "start": 1957.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de salud los centros de salud en donde",
            "start": 1959.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se puede procurar la salud No solamente",
            "start": 1962.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atender atender la enfermedad y adem\u00e1s",
            "start": 1964.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "un elemento adicional porque tiene una",
            "start": 1967.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n nacional no una no es una",
            "start": 1969.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estados de la rep\u00fablica es",
            "start": 1972.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica del estado mexicano para",
            "start": 1974.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Ender a todo el pueblo de M\u00e9xico en ese",
            "start": 1977.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sentido vamos ahora s\u00ed c\u00f3mo vamos en en",
            "start": 1981.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algunos de los prop\u00f3sitos en la",
            "start": 1984.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "siguiente uno de los primeros problemas",
            "start": 1986.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que nos enfrentamos es que no hab\u00eda",
            "start": 1988.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas hab\u00eda",
            "start": 1990.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una baja eh formaci\u00f3n Pero adem\u00e1s hab\u00eda",
            "start": 1993.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "muchos hospitales sobre todo los b\u00e1sicos",
            "start": 1997.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comunitarios Rurales hospitales de 18",
            "start": 2000.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "camas son peque\u00f1as instalaciones pero",
            "start": 2003.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no contaban con m\u00e9dicos eh y m\u00e9dicas",
            "start": 2005.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "especialistas eh suficientes en el 2019",
            "start": 2008.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 2012.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "16177 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en",
            "start": 2013.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos 23 estados para la atenci\u00f3n de",
            "start": 2016.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad eh Social es",
            "start": 2019.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir en",
            "start": 2022.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "669 hospitales hab\u00eda este n\u00famero de de",
            "start": 2023.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas pero el",
            "start": 2027.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "problema es que tambi\u00e9n estaban muy mal",
            "start": 2029.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "distribuidos hab\u00eda 282 hospitales que",
            "start": 2031.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ten\u00edan en promedio 1.7",
            "start": 2034.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para la",
            "start": 2037.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de todos los turnos de todas",
            "start": 2040.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "las especialidades Pues eso dif\u00edcilmente",
            "start": 2041.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "se le pod\u00eda Llamar realmente eh hospital",
            "start": 2043.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hab\u00eda 38 hospitales de de los que se",
            "start": 2046.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "financiaban con seguro popular y que",
            "start": 2049.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ten\u00edan operaci\u00f3n por gobiernos estatales",
            "start": 2051.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan m\u00e9dico especialista el",
            "start": 2054.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hospital era operado por m\u00e9dicos",
            "start": 2055.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "generales hac\u00edan un enorme esfuerzo pero",
            "start": 2057.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda pediatra no ten\u00eda ginec\u00f3logo no",
            "start": 2059.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ten\u00eda cirujano en ese sentido ha sido el",
            "start": 2061.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y",
            "start": 2063.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas en diferentes",
            "start": 2066.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "procesos convocatorias se han ofrecido",
            "start": 2068.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bonos el tema de los m\u00e9dicos",
            "start": 2071.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "especialistas eh de Cuba que hemos",
            "start": 2073.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contratado hemos ya alcanzado un n\u00famero",
            "start": 2076.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de 10,067 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos adicionales",
            "start": 2079.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contratados para llegar a",
            "start": 2082.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "26244 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 2085.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algo muy importante es que estamos",
            "start": 2087.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndonos en estos hospitales eh",
            "start": 2090.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Rurales comunitarios que eran los que",
            "start": 2093.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mayor necesidad Las",
            "start": 2095.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "especialidades troncales que son Las",
            "start": 2098.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "especialidades m\u00e1s m\u00e1s comunes por eso",
            "start": 2099.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy podemos decirlo tenemos",
            "start": 2102.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "4,379 anestesi\u00f3logos",
            "start": 2104.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "2987 cirujanos",
            "start": 2107.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "3653 ginec\u00f3logos",
            "start": 2110.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2104 m\u00e9dicos eh internistas medicina",
            "start": 2112.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interna eh",
            "start": 2116.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "4,743 pediatras",
            "start": 2118.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "1469 urgenci\u00f3logos eh entre otras el el",
            "start": 2121.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "resto de las de Las especialidades",
            "start": 2124.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nuestra meta es llegar a",
            "start": 2126.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "27729 ahora El Avance por los estados en",
            "start": 2129.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh El Avance general para este prop\u00f3sito",
            "start": 2132.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "va al 95 eh Por como lo ven aqu\u00ed ya hay",
            "start": 2135.72,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "algunos eh estados 10 que est\u00e1n arriba",
            "start": 2140.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del 96 por arriba digamos del promedio",
            "start": 2143.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el estado de M\u00e9xico Colima",
            "start": 2146.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Chiapas Tabasco Sinaloa tlascala",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Baja California Sur Nayarit y",
            "start": 2151.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "baja California hay 12 que est\u00e1n entre",
            "start": 2154.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "90 y 95 5% Sonora Campeche San Luis",
            "start": 2156.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Zacatecas Veracruz Puebla la",
            "start": 2159.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Morelos Tamaulipas",
            "start": 2162.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "quintanar Oaxaca y Guerrero y un estado",
            "start": 2164.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con 82 por que es el estado de de",
            "start": 2166.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Hidalgo el prop\u00f3sito Es llegar al \u00faltimo",
            "start": 2169.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de este mes de septiembre con la",
            "start": 2172.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cobertura al 100% en la siguiente",
            "start": 2174.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos una una situaci\u00f3n eh que",
            "start": 2176.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que lo describimos de esta manera cada",
            "start": 2180.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "punto que se ve ah\u00ed cada punto verde es",
            "start": 2182.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un centro de salud que est\u00e1 atendiendo",
            "start": 2185.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de lunes a domingo como lo ven al inicio",
            "start": 2187.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o en marzo ten\u00edamos solamente",
            "start": 2191.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "452 centros de salud operando en fin de",
            "start": 2194.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "semana hacia agosto ya eran",
            "start": 2197.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "4600 18 operando de lunes eh a domingo y",
            "start": 2201.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hoy tenemos ya",
            "start": 2206.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "5110 es decir obviamente los estados en",
            "start": 2209.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "donde no aparece son estados no",
            "start": 2211.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "federalizados son estados donde estos",
            "start": 2213.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "centros de salud no son de imen ST son",
            "start": 2215.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de los gobiernos de los estados Por qu\u00e9",
            "start": 2217.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es esto importante porque necesitamos",
            "start": 2220.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "regresar a la a la poblaci\u00f3n a la",
            "start": 2222.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "confianza en el centro de salud Ah\u00ed en",
            "start": 2225.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "donde los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas generales",
            "start": 2228.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que hemos estado contratando est\u00e1n",
            "start": 2231.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "atendiendo los fines eh de semana y",
            "start": 2233.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese sentido de lo que se",
            "start": 2236.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hered\u00f3 hab\u00eda centros de salud sin un",
            "start": 2239.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "solo m\u00e9dico general que eran atendidos",
            "start": 2242.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por personal de de de enfermer\u00eda la el",
            "start": 2244.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito Es que todos los centros de",
            "start": 2247.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "salud pero pero con un \u00e9nfasis en los",
            "start": 2249.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s peque\u00f1os en los de uno y dos",
            "start": 2252.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consultorios que adem\u00e1s son los m\u00e1s los",
            "start": 2254.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartados puedan contar con eh",
            "start": 2256.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de lunes eh De lunes a domingo",
            "start": 2259.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh En ese sentido tambi\u00e9n si lo vemos la",
            "start": 2263.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siguiente vemos como los estados hay",
            "start": 2266.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estados que ya han ido llegando eh a la",
            "start": 2269.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a la a la meta El Avance general es de",
            "start": 2272.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "93 estados a han llegado tambi\u00e9n Perd\u00f3n",
            "start": 2275.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "este es enfermer\u00eda pero que tambi\u00e9n es",
            "start": 2279.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "un tema importante",
            "start": 2281.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh Ah pero creo que no est\u00e1 este esa",
            "start": 2283.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica una disculpa la siguiente bueno",
            "start": 2286.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y de les comentaba ha estos que ya",
            "start": 2289.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "llegaron al 100 en m\u00e9dicos generales eh",
            "start": 2292.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Como Hidalgo Colima la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2294.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Campeche baja California sur y tlascal y",
            "start": 2297.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed en la siguiente hab\u00eda otra",
            "start": 2299.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "brecha importante en personal de",
            "start": 2301.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y aqu\u00ed s\u00ed la enfermer\u00eda tanto",
            "start": 2303.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las enfermeras enfermeros especialistas",
            "start": 2306.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfermeros generales y las auxiliares eh",
            "start": 2308.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda est\u00e1n en los tres niveles",
            "start": 2312.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de de atenci\u00f3n las enfermas",
            "start": 2314.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "especialistas eh sobre todo son las que",
            "start": 2317.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atienden en los hospitales son las",
            "start": 2320.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros que podemos ver en",
            "start": 2321.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "una sala de urgencias en una unidad de",
            "start": 2324.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos en una unidad de",
            "start": 2326.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos para para ni\u00f1os son",
            "start": 2328.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "las enfermeras especialistas que entran",
            "start": 2330.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "a los quir\u00f3fanos y que asisten a los a",
            "start": 2332.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los cirujanos ah\u00ed en 2019 hab\u00eda",
            "start": 2335.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "70.859 enfermeras y enfermeros en los 23",
            "start": 2340.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estados para la atenci\u00f3n de personas sin",
            "start": 2343.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguridad social se han contratado a",
            "start": 2345.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "36,000 insisto entre especialistas",
            "start": 2347.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "enfermeras eh cl\u00ednicas y auxiliares de",
            "start": 2350.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda eh Hay un avance ya de 98 por",
            "start": 2352.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y estamos terminando de contratar a 1789",
            "start": 2357.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros m\u00e1s y finalmente",
            "start": 2360.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh Como lo mencion\u00e1bamos as\u00ed como la eh",
            "start": 2363.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presencia de los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas",
            "start": 2367.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generales en los centros de salud de",
            "start": 2369.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lunes a domingo otro de los grandes",
            "start": 2371.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "programas para el fortalecimiento del",
            "start": 2374.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n y para que",
            "start": 2375.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seamos un modelo preventivo eh hemos se",
            "start": 2377.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hizo se dise\u00f1\u00f3 el el programa de la",
            "start": 2382.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra un programa en donde",
            "start": 2384.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "es la poblaci\u00f3n la que ehh hace la",
            "start": 2387.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de las necesidades del",
            "start": 2391.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "centro de salud ya sea en",
            "start": 2393.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "infraestructura en equipamiento en",
            "start": 2395.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mobiliario y ellos y ellas convertidos",
            "start": 2397.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2401.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ejercen estos recursos nunca se hab\u00eda",
            "start": 2403.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "invertido tanto nunca se hab\u00eda invertido",
            "start": 2405.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tanto en tan poco tiempo porque de abril",
            "start": 2407.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a la fecha se han dispersado 11",
            "start": 2410.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "11777 tarjetas del banco del bienestar",
            "start": 2414.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al mismo n\u00famero de comit\u00e9s por un monto",
            "start": 2417.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2420.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "6,324 millones de pesos a la fecha han",
            "start": 2421.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sido ejercidos",
            "start": 2424.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "5659 millones de pesos es decir se ha",
            "start": 2426.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ejercido el 89 del total del programa Y",
            "start": 2428.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empezamos ya a tener los reportes de las",
            "start": 2432.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "intervenciones que se han hecho en",
            "start": 2435.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "diferentes aspectos para mejorar la",
            "start": 2437.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica por cierto recientemente una",
            "start": 2439.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "nota del Banco Mundial que a muchos les",
            "start": 2442.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gusta citarlo hablando de c\u00f3mo estos",
            "start": 2443.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mecanismos de participaci\u00f3n y de",
            "start": 2446.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ejercicio de recursos son los mejores",
            "start": 2448.16,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuando hay una alta dispersi\u00f3n de",
            "start": 2450.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "unidades Qu\u00e9 significa esto teniendo m\u00e1s",
            "start": 2452.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de 11,000 centros de salud hacerlo de",
            "start": 2454.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera burocr\u00e1tica o hacerlo desde una",
            "start": 2457.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n eh desde una desde la ciudad",
            "start": 2460.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o incluso desde la ciudad capital de un",
            "start": 2463.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado no es lo mismo jam\u00e1s que la gente",
            "start": 2465.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "identificando el problema y ejerciendo",
            "start": 2469.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ejerciendo los los los recursos eh del",
            "start": 2471.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "total de los comit\u00e9s hay 11690 que ya",
            "start": 2475.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "han realizado alg\u00fan",
            "start": 2478.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh retiro ya hay 15 estados que ya en la",
            "start": 2480.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "siguiente Perd\u00f3n es que esta era la es",
            "start": 2484.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "la de la cl\u00ednica es nuestra de los",
            "start": 2487.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "centros de salud en t\u00e9rminos del monto",
            "start": 2489.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de los 6,000 millones de pesos ya se han",
            "start": 2491.2,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ejercido",
            "start": 2493.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "5659 y en t\u00e9rminos del n\u00famero de comit\u00e9s",
            "start": 2495.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que ya han hecho alg\u00fan retiro No",
            "start": 2498.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "necesariamente de toda la cantidad",
            "start": 2500.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque van eh retirando en funci\u00f3n de lo",
            "start": 2501.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que van eh haciendo es el 99.3 por de",
            "start": 2503.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s que ya han hecho alg\u00fan",
            "start": 2507.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ejercicio los que no lo han hecho en",
            "start": 2509.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "algunos casos es porque siguen",
            "start": 2511.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "identificando y poni\u00e9ndose de acuerdo de",
            "start": 2513.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la inter intervenci\u00f3n que van a",
            "start": 2516.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer eh Por \u00faltimo eh se\u00f1or presidente",
            "start": 2517.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh y a todas y y a todos eh tenemos hoy",
            "start": 2520.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "un un peque\u00f1o video que es un testimonio",
            "start": 2524.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de los centros de salud Porque insisto",
            "start": 2528.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "muchas veces desde aqu\u00ed de la Ciudad de",
            "start": 2531.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se cree que la salud es un tema",
            "start": 2532.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de hospitales nada m\u00e1s de repente pensar",
            "start": 2534.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eso es como pensar que los problemas de",
            "start": 2537.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la seguridad se resuelve construyendo",
            "start": 2538.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "muchas c\u00e1rceles que es la etapa final de",
            "start": 2540.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un problema los centros de salud es el",
            "start": 2543.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "modelo preventivo que queremos eh que",
            "start": 2546.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "crezca en el en el INS bienestar por eso",
            "start": 2549.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trajimos eh estos testimonios de centros",
            "start": 2551.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de salud que ya tienen cobertura de",
            "start": 2555.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "lunes a domingo que ya tienen",
            "start": 2557.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 2558.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para que todas y todos que nos est\u00e1n",
            "start": 2560.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "viendo los puedan conocer son uno en",
            "start": 2562.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eljido Rub\u00e9n Jaramillo all\u00e1 en en San",
            "start": 2564.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn en Baja California es un Ejido",
            "start": 2567.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a 48 minutos todav\u00eda de de San",
            "start": 2570.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Quint\u00edn eh otro de la localidad de San",
            "start": 2573.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Miguel comundu en com all en Baja",
            "start": 2575.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "California Sur El otro es un centro de",
            "start": 2578.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "salud eh en llamado Santa In\u00e9s aqu\u00ed en",
            "start": 2580.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n hay otro",
            "start": 2583.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "llamado Salvador Allende con cl\u00ednica de",
            "start": 2585.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "especialidades aqu\u00ed en la Ciudad de",
            "start": 2587.8,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque tambi\u00e9n hay centros de",
            "start": 2589.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salud m\u00e1s grandes y y m\u00e1s resolutivos y",
            "start": 2590.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n traemos dos ejemplos del sur uno",
            "start": 2593.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del centro de salud de bacabch\u00e9n en el",
            "start": 2595.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nuevo Municipio de Sit balche all\u00e1 en",
            "start": 2597.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Campeche y el centro de salud de Vicente",
            "start": 2600.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Guerrero en jiquipilas en el estado de",
            "start": 2602.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Chiapas Entonces si podemos pasar el el",
            "start": 2604.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "video",
            "start": 2606.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas mi nombre es",
            "start": 2613.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Manuel Castro L\u00f3pez soy el m\u00e9dico",
            "start": 2615.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de fines de semana de la unidad de",
            "start": 2617.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "saluds bienestar de elegido Rub\u00e9n",
            "start": 2619.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Jaramillo mi compa\u00f1era Hola buen d\u00eda Soy",
            "start": 2621.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la doctora Brenda eliset Herrera",
            "start": 2624.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Guerrero m\u00e9dico general tambi\u00e9n de fin",
            "start": 2626.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 2628.92,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2631.64,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2648.0,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 tal Buen d\u00eda yo soy la doctora",
            "start": 2656.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Teresa de Jes\u00fas soy la m\u00e9dico",
            "start": 2658.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "responsable de la unidad m\u00e9dica de San",
            "start": 2660.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Miguel de Comond\u00fa de la Baja California",
            "start": 2662.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 2664.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2675.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agradezco aqu\u00ed el servicio de m\u00e9dico de",
            "start": 2681.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed esta localidad de San Miguel de",
            "start": 2684.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Comond\u00fa porque ha sido un beneficio para",
            "start": 2686.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nosotros este para la comunidad y hemos",
            "start": 2689.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "venido con otras personas de caruche",
            "start": 2693.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pur\u00edsima San Juanico Y pues la gente muy",
            "start": 2697.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "contenta ha sido atendido muy bien",
            "start": 2700.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Excelente servicio agradecemos y les",
            "start": 2702.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "felicitamos por esta",
            "start": 2705.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2706.87,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "labor soy el Dr Jos\u00e9 Adolfo Cruz bello",
            "start": 2710.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "yo soy aqu\u00ed encargado en el turno",
            "start": 2713.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "especial o jornada acumulada s\u00e1bados",
            "start": 2716.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "domingos y estamos de 8 de la ma\u00f1ana a 8",
            "start": 2718.359,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de la noche",
            "start": 2722.0,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2723.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la verdad es que agradezco demasiado que",
            "start": 2737.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos hayan abierto el horario de fines de",
            "start": 2739.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "semana porque no es como nosotras pero",
            "start": 2742.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo que soy mam\u00e1 y tambi\u00e9n",
            "start": 2744.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "trabajo al mismo tiempo utilizo toda la",
            "start": 2746.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "semana para pues para ser mam\u00e1 y para",
            "start": 2749.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trabajar fines de semana es el d\u00eda que",
            "start": 2751.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tengo como oportunidad para hacer mis",
            "start": 2753.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "chequeos tanto para como para mi hijo",
            "start": 2755.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecemos demasiado la la oportunidad",
            "start": 2758.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de de tener este horario",
            "start": 2760.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "abierto Este es el \u00e1rea de somatometr\u00eda",
            "start": 2766.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed le tomamos sus signos vitales",
            "start": 2770.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y y su entrevista para antes de que",
            "start": 2773.079,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "pasen al m\u00e9dico",
            "start": 2775.76,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2777.47,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2778.27,
            "duration": 13.049
        },
        {
            "text": "buen d\u00ed y el",
            "start": 2789.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "doctor m\u00e9dico general es centro de salud",
            "start": 2791.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2795.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2799.95,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2807.88,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "Campeche atendendo",
            "start": 2809.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2811.89,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "atendiendo bien en es centro",
            "start": 2813.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Yo soy el doctor Manuel Alejandro",
            "start": 2820.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cancino Arias m\u00e9dico general del centro",
            "start": 2822.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de salud de Vicente",
            "start": 2825.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Guerrero en el municipio de jiquipilas",
            "start": 2827.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el estado de Chiapas",
            "start": 2830.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2844.11,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico que atiende los fines de",
            "start": 2873.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "semana atiende muy",
            "start": 2876.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bien da muy buena medicina eh con el",
            "start": 2878.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mismo presupuesto se compr\u00f3 eh",
            "start": 2882.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "equipamiento Para eh mejor\u00edas Como m\u00e1s",
            "start": 2885.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otra camilla eh se pidieron tambi\u00e9n",
            "start": 2889.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mesas de curaci\u00f3n",
            "start": 2893.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh algunas l\u00e1mparas equipamiento en",
            "start": 2895.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "general ya que los que tenemos son",
            "start": 2899.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "servibles pero ya son antiguos y",
            "start": 2901.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ameritan cambios eh Por partes todos Que",
            "start": 2903.24,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tengan lindo d\u00eda gobierno de M\u00e9xico es",
            "start": 2907.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuanto presidente estamos trabajando con",
            "start": 2911.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos m\u00e9dicas generales de fin de",
            "start": 2913.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "semana esto que se le llama jornada",
            "start": 2916.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acumulada son m\u00e9dicos que trabajan",
            "start": 2918.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "s\u00e1bados y y domingos en algunos casos y",
            "start": 2921.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les hemos pedido justamente que nos",
            "start": 2923.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vayan haciendo reportes para tener este",
            "start": 2925.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "repositorio que vamos a publicar para",
            "start": 2927.8,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que cualquier persona pueda ver las los",
            "start": 2929.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajos de la cl\u00ednica es nuestra y",
            "start": 2932.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "verificar d\u00f3nde est\u00e1n y para muchos",
            "start": 2933.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "conocer C\u00f3mo es un centro de salud en",
            "start": 2935.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "una comunidad rural que pues muchas",
            "start": 2938.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "veces se tiene alg\u00fan desconocimiento al",
            "start": 2940.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "respecto Muchas gracias presidente",
            "start": 2943.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "descuento Bueno todav\u00eda vamos a tener",
            "start": 2948.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 2951.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de otro informe",
            "start": 2953.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y esperemos",
            "start": 2957.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "que en 15 d\u00edas",
            "start": 2959.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "e o antes va a ser el martes",
            "start": 2962.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hay un 24",
            "start": 2969.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "24 ya podamos",
            "start": 2971.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2974.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh isar la bandera blanca de decir ya",
            "start": 2976.559,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tenemos todos los m\u00e9dicos",
            "start": 2981.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "generales el personal de",
            "start": 2985.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda los especialistas",
            "start": 2988.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s Avance en",
            "start": 2992.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el programa de la cl\u00ednica es",
            "start": 2998.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nuestra hacer un recuento de",
            "start": 3002.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3006.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de los equipos de los",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospitales lo que se ha adquirido",
            "start": 3013.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3016.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 3017.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "infartos la hemodi\u00e1lisis",
            "start": 3020.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el abasto de",
            "start": 3027.359,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "medicamentos todo",
            "start": 3031.16,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Incluso un informe sobre lo que se ha",
            "start": 3034.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "invertido porque no es gasto es",
            "start": 3039.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n un informe final y agradecer",
            "start": 3044.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3049.04,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "a Pues",
            "start": 3050.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "todo el personal a todos los",
            "start": 3051.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud",
            "start": 3054.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "agradecer a las gobernadoras a los",
            "start": 3057.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobernadores que aceptaron la",
            "start": 3061.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n porque cuando",
            "start": 3064.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "llegamos el sistema de salud estaba",
            "start": 3067.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "descentralizado la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3072.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pues era una",
            "start": 3075.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "oficina un",
            "start": 3077.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cascar\u00f3n que se",
            "start": 3080.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dedicaba a transferir fondos",
            "start": 3082.799,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "recursos a los",
            "start": 3088.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Estados y",
            "start": 3091.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3092.62,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "la salud estaba en manos de los",
            "start": 3097.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales todav\u00eda hay algunos",
            "start": 3100.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3104.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que no aceptaron la federalizaci\u00f3n",
            "start": 3106.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 3109.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "voluntario por eso hablamos de 24 no",
            "start": 3112.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ahora con Yucat\u00e1n pero son 23 23 y va",
            "start": 3116.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este a entrar",
            "start": 3121.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Y esto signific\u00f3",
            "start": 3125.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "federalizar es decir que existe un",
            "start": 3128.48,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "sistema como muy bien lo plante\u00f3 sue no",
            "start": 3133.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3138.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Estados sino de",
            "start": 3139.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estado que el",
            "start": 3141.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 3144.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser a cargo de la",
            "start": 3147.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "salud porque en algunos",
            "start": 3150.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "casos no en todos desde luego se",
            "start": 3155.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "transfer\u00edan los fondos a los",
            "start": 3158.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Estados y el dinero no se usaba con ese",
            "start": 3161.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito se",
            "start": 3168.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "desviaba y no",
            "start": 3170.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hab\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica para la mayor\u00eda de",
            "start": 3173.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3177.92,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "gente ahora es",
            "start": 3180.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "distinto tambi\u00e9n ser\u00eda importante que",
            "start": 3184.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo informe",
            "start": 3188.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "se hablara sobre la",
            "start": 3191.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n de trabajadores de la salud",
            "start": 3195.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porque cumplimos ese",
            "start": 3198.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "compromiso hab\u00edan miles de trabajadores",
            "start": 3200.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3204.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3205.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "eh por",
            "start": 3207.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "contrato",
            "start": 3209.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eventuales y llevaban a\u00f1os y ahora en",
            "start": 3211.559,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales en todo lo que es el",
            "start": 3217.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 3220.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "salud A cu\u00e1nto se ha",
            "start": 3222.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "basificado de todo el sector como 76000",
            "start": 3225.319,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "76000 trabajadores de la salud",
            "start": 3230.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "basificado y aprovecho tambi\u00e9n para",
            "start": 3233.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comentar que en el caso",
            "start": 3237.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de los trabajadores de la educaci\u00f3n ya",
            "start": 3240.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos muy cerca de un",
            "start": 3244.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de trabajadores administrativos",
            "start": 3247.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "maestras maestros",
            "start": 3251.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "basificados estamos",
            "start": 3254.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "terminando nuestro mandato nuestro",
            "start": 3257.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "gobierno y cumplimos con esos",
            "start": 3260.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "compromisos de basificar a",
            "start": 3263.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de salud y basificar a",
            "start": 3267.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n Bueno pues",
            "start": 3270.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3274.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a a contestar preguntas qued\u00f3 pendiente",
            "start": 3275.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s el compa\u00f1ero Alberto",
            "start": 3279.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "marroqu\u00ed Ah muy bien Bueno lo que me",
            "start": 3285.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comenta aqu\u00ed Jes\u00fas es que",
            "start": 3289.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "ya en todos estos estados",
            "start": 3292.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 3297.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 la reforma al poder judicial los",
            "start": 3298.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "congresos",
            "start": 3302.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "locales una reforma constitucional",
            "start": 3304.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "requiere de la aprobaci\u00f3n de la c\u00e1mara",
            "start": 3307.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3311.079,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "diputados la c\u00e1mara de",
            "start": 3311.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "senadores con mayor\u00eda",
            "start": 3314.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "calificada m\u00e1s",
            "start": 3318.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 3323.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los estados de las entidades",
            "start": 3326.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "federativas es decir se requieren",
            "start": 3329.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "17 y ya de esa",
            "start": 3333.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "manera ya se legaliza el proceso falta",
            "start": 3336.64,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s la publicaci\u00f3n que eso",
            "start": 3341.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "corresponde al titular del",
            "start": 3344.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ejecutivo Pues ser\u00eda bueno pensar en que",
            "start": 3348.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se publique el 15",
            "start": 3353.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3357.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "septiembre porque es",
            "start": 3359.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 3362.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "important\u00edsima es",
            "start": 3365.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reafirmar que en M\u00e9xico hay una",
            "start": 3368.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 3371.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "democracia que el",
            "start": 3373.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3376.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Elige a sus",
            "start": 3377.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3381.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representantes que el pueblo Elige a los",
            "start": 3383.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 3385.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de los tres",
            "start": 3387.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "poderes que esa es la democracia no las",
            "start": 3390.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "\u00e9lites no la llamada clase pol\u00edtica no",
            "start": 3394.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3399.079,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda",
            "start": 3401.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "todos Cada",
            "start": 3403.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadano de acuerdo a la Constituci\u00f3n",
            "start": 3406.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tiene derecho a votar y a ser",
            "start": 3409.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "votado Y esa es la democracia",
            "start": 3412.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "representativa y al mismo tiempo",
            "start": 3418.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3422.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "participativa",
            "start": 3423.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a esperar a que",
            "start": 3425.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "termine todo el proceso Porque se est\u00e1n",
            "start": 3429.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "haciendo reuniones en todos los",
            "start": 3433.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estados se",
            "start": 3438.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3440.03,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 3442.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sesiones en los congresos",
            "start": 3446.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "locales en algunos",
            "start": 3450.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estados las",
            "start": 3454.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "constituciones establecen las",
            "start": 3457.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "instituciones locales las instituciones",
            "start": 3460.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de los estados que se requiere mayor\u00eda",
            "start": 3463.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "calificada en",
            "start": 3468.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3470.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "no es mayor\u00eda simple",
            "start": 3471.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero ya aprobados 18 o sea que",
            "start": 3477.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya Es",
            "start": 3481.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 3483.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3486.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo son",
            "start": 3488.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "17 Pero todav\u00eda en el transcurso del d\u00eda",
            "start": 3491.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de hoy me imagino Y ma\u00f1ana van a haber",
            "start": 3494.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "otros muy bien Vamos",
            "start": 3498.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y esa",
            "start": 3506.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hora am Desde Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente",
            "start": 3508.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el lunes este lunes pasado comentaba",
            "start": 3512.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "usted sobre que los medios",
            "start": 3514.64,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "internacionales hablaban que M\u00e9xico ya",
            "start": 3516.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que estaban dejando de invertir las",
            "start": 3518.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras en M\u00e9xico no y le",
            "start": 3520.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comento que el s\u00e1bado estuvo el informe",
            "start": 3522.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de gobierno el informe del gobernador de",
            "start": 3525.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Mauricio curi y \u00e9l informaba",
            "start": 3527.079,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en Quer\u00e9taro",
            "start": 3529.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de 6,500 millones de pesos como un",
            "start": 3531.039,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejemplo de que se siguen siguen las",
            "start": 3533.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inversiones extranjeras en el pa\u00eds y",
            "start": 3535.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bueno eh a lo largo de estos 6 a\u00f1os",
            "start": 3537.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le expuse temas de de",
            "start": 3540.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro lugar donde resido tambi\u00e9n de",
            "start": 3542.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "temas de Quintana roc tambi\u00e9n que",
            "start": 3545.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "represento a a a jf informa desde Canc\u00fan",
            "start": 3546.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y temas en general de nacionales y a",
            "start": 3550.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesar de este gran esfuerzo de su",
            "start": 3554.039,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "gobierno a\u00fan A\u00fan existen instituciones",
            "start": 3555.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "como el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo",
            "start": 3557.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que en el caso de los de los sindicatos",
            "start": 3560.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no no no como que se se se se",
            "start": 3562.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "niegan un poquito a tratar de de atender",
            "start": 3566.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los sindicatos minoritarios",
            "start": 3569.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Entonces eso ha ocurrido que usted ya ya",
            "start": 3571.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se lo he comentado aqu\u00ed pero bueno es",
            "start": 3573.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "parte de lo que ha estado ocurriendo y",
            "start": 3575.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n uno de los primeros temas",
            "start": 3577.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que yo le se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en",
            "start": 3578.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el 2019 fue el tema de de la los litros",
            "start": 3581.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de litros de no a litros de en en las",
            "start": 3584.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gasolineras que hab\u00eda un rastrillo que",
            "start": 3587.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "les pon\u00edan a las gasolineras a las",
            "start": 3588.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Bombas para no dar litros de litros no y",
            "start": 3590.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a ra\u00edz de esa de esa cuestionamiento que",
            "start": 3592.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "le hice en 2019 pues se reforman las",
            "start": 3594.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "normas oficiales mexicanas las las 05",
            "start": 3597.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "las 185 que regulan este el Hardware y",
            "start": 3599.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "el software de las bombas y eso Ha",
            "start": 3602.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "logrado pues incidir o o que tenga m\u00e1s",
            "start": 3604.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este atribuciones la Profeco pues para",
            "start": 3607.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "poder inspeccionar esa parte no tambi\u00e9n",
            "start": 3610.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "he se\u00f1alado temas como los jueces los",
            "start": 3613.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "abusos de los jueces alguna vez le",
            "start": 3615.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9 en quer\u00e9tero que hab\u00eda llegaron a",
            "start": 3617.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casa la casa de un se\u00f1or le dijeron Pues",
            "start": 3618.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "esa no es tu casa \u00c9l presentea y",
            "start": 3620.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "acredita su casa de m\u00e1s de 30 a\u00f1os y",
            "start": 3623.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues al final de d\u00eda Pues el juez aval\u00f3",
            "start": 3625.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al que en contu con con otros abogados y",
            "start": 3628.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "personas ajenas y le quitaron su casa",
            "start": 3631.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son cosas que que suceden a veces en",
            "start": 3634.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esas en esos temas de judiciales no",
            "start": 3636.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le coment\u00e9 que seg\u00fan se hab\u00edan",
            "start": 3639.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan concursado direcciones",
            "start": 3641.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "generales adjuntas y y se y se logr\u00f3",
            "start": 3642.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quitar esa parte que ya no se",
            "start": 3645.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "concursen las direcciones generales",
            "start": 3646.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "adjuntas en En aquel momento no bueno en",
            "start": 3647.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales tambi\u00e9n le he",
            "start": 3651.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "expuesto temas de injusticia salarial",
            "start": 3653.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sal de salarios de Mando de mandos",
            "start": 3656.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "medios del Gobierno Federal tambi\u00e9n",
            "start": 3659.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "incluso despidos injustificados apegados",
            "start": 3661.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al servicio profesional de carrera hace",
            "start": 3664.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "falta mucho por todav\u00eda por avanzar en",
            "start": 3665.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es tema hacen falta reformas a a la ley",
            "start": 3667.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y y reglamento de servicio profesional",
            "start": 3671.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de carrera pero bueno se ha ido",
            "start": 3673.2,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "avanzando poco a poco pero son los temas",
            "start": 3674.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que yo le he estado se\u00f1alando y de",
            "start": 3676.559,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro de Quer\u00e9taro le he se\u00f1alado",
            "start": 3678.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n incluso la urgencia de declarar",
            "start": 3679.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "\u00e1reas naturales protegidas como Pe\u00f1a",
            "start": 3682.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "colorada que gracias a su inter menci\u00f3n",
            "start": 3684.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 esa declaraci\u00f3n despu\u00e9s de m\u00e1s",
            "start": 3686.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de 20 a\u00f1os que pues las los",
            "start": 3688.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inmobiliarios siempre estaban buscando",
            "start": 3691.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo apropiarse de esos terrenos no y se",
            "start": 3693.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 esa declarator que para Quer\u00e9taro",
            "start": 3696.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ha sido un tema muy importante no la",
            "start": 3699.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "insistencia tambi\u00e9n Que le toqu\u00e9 aqu\u00ed",
            "start": 3700.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "siempre del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro Bueno",
            "start": 3702.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues ya ya vimos lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 3704.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ahorita el pago de derechos agatar en el",
            "start": 3706.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parque nacional simatario tambi\u00e9n que es",
            "start": 3709.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "otro tema que les he estado tocando el",
            "start": 3711.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "huachicol en San Juan del R\u00edo la tala",
            "start": 3713.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ilegal en ame",
            "start": 3715.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "proyectos de agua y acueductos tambi\u00e9n",
            "start": 3716.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "que le estado se\u00f1alando aqu\u00ed en la",
            "start": 3718.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y evitar incluso poner una",
            "start": 3719.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gasolinera en la capital de Quer\u00e9taro",
            "start": 3722.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "porque era est una zona habitacional y",
            "start": 3724.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gracias a su intervenci\u00f3n tambi\u00e9n se",
            "start": 3726.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 que ya se esa gasol no estuviera",
            "start": 3728.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en un lugar alrededor de hospitales de",
            "start": 3730.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "escuelas y todo se logr\u00f3 ah\u00ed en el en la",
            "start": 3733.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Colonia del Porvenir en la capital",
            "start": 3735.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "queretana y bueno por todo esto por lo",
            "start": 3737.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "anterior que expuesto presidente Me",
            "start": 3739.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su balance para",
            "start": 3741.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el Estado de Quer\u00e9taro en su sexenio Que",
            "start": 3744.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a 17 d\u00edas de de su",
            "start": 3746.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n Cu\u00e1l es su balance hacia",
            "start": 3748.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hacia Quer\u00e9taro digo ha sido un estado",
            "start": 3750.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "complicado hoy hoy en d\u00eda sabemos que es",
            "start": 3752.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el \u00fanico estado que no que no aprob\u00f3",
            "start": 3754.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "esta reforma eh Cu\u00e1l ser\u00e1 su balance",
            "start": 3756.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "para Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente Pues muy",
            "start": 3758.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien y este primero",
            "start": 3761.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh todo el resumen que haces de tu",
            "start": 3766.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 3771.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh es muy importante",
            "start": 3773.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "como la participaci\u00f3n de todas de todos",
            "start": 3777.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Eh Esto justifica el porqu\u00e9 de las",
            "start": 3781.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras entre otras",
            "start": 3786.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cosas porque",
            "start": 3788.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se hacen",
            "start": 3791.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 3793.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3796.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plantean necesidades de las comunidades",
            "start": 3797.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3802.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "se hacen",
            "start": 3804.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "propuestas todo esto que est\u00e1s hablando",
            "start": 3806.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3811.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no",
            "start": 3812.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "eh entregaban litros",
            "start": 3815.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "completos como este enga\u00f1aban a los",
            "start": 3820.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "consumidores y aqu\u00ed se hace la denuncia",
            "start": 3825.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y se reforman las normas y la",
            "start": 3828.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Procuradur\u00eda del consumidor interviene Y",
            "start": 3831.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3835.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se va controlando y muchas otras cosas",
            "start": 3836.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no entre",
            "start": 3839.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todos por eso es",
            "start": 3841.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acertado celebro que la",
            "start": 3844.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta electa",
            "start": 3847.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 3851.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con estas",
            "start": 3853.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "conferencias",
            "start": 3857.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "seguramente con otro formato pero van a",
            "start": 3859.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tener ustedes los",
            "start": 3862.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representantes de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3866.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3869.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "posibilidad de",
            "start": 3870.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "plantear con",
            "start": 3874.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertad sus",
            "start": 3876.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "asuntos Y ustedes",
            "start": 3878.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "representan a los ciudadanos entonces",
            "start": 3881.799,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "eh yo al contrario les felicito a ti en",
            "start": 3886.24,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "especial por todas tus contribuciones y",
            "start": 3891.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "efecto hemos avanzado",
            "start": 3895.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh creando como",
            "start": 3899.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nunca reservas",
            "start": 3903.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "naturales en el",
            "start": 3905.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Creo yo que ya somos el gobierno",
            "start": 3909.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3915.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3917.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "resoluciones",
            "start": 3920.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de reservas",
            "start": 3922.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh hemos hecho en la historia del pa\u00eds",
            "start": 3927.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 3930.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas era el que ten\u00eda el primer",
            "start": 3932.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lugar en las",
            "start": 3936.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "declaratorias de reservas naturales en",
            "start": 3939.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el caso de Nosotros hemos avanzado mucho",
            "start": 3941.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "e lo que est\u00e1s mencionando de Quer\u00e9taro",
            "start": 3946.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me",
            "start": 3950.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acuerdo de la Sierra de San Miguelito en",
            "start": 3952.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed y as\u00ed otros sitios en",
            "start": 3955.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds la",
            "start": 3960.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "giganta all\u00e1 en Baja California Sur que",
            "start": 3963.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "era un terreno de fonatur",
            "start": 3967.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3972.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 se decidi\u00f3 que se convirtiera en",
            "start": 3974.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "una reserva natural protegida eso se",
            "start": 3977.559,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en todo el pa\u00eds acerca de",
            "start": 3981.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro",
            "start": 3988.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "yo he tenido buena relaci\u00f3n con los dos",
            "start": 3989.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "gobernadores con el anterior gobernador",
            "start": 3994.279,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Francisco y ahora con el gobernador curi",
            "start": 3999.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "y no hemos tenido problemas desde luego",
            "start": 4003.119,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "ellos tienen una postura pol\u00edtica As\u00ed es",
            "start": 4007.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4012.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "democracia pero hemos",
            "start": 4013.279,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajado de manera conjunta y Quer\u00e9taro",
            "start": 4017.599,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ha recibido en efecto mucha inversi\u00f3n",
            "start": 4021.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "extranjera y el",
            "start": 4026.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4029.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No es",
            "start": 4032.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cierto que por la reforma",
            "start": 4034.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "judicial estaba saliendo capital del",
            "start": 4039.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds o no estaba llegando inversi\u00f3n",
            "start": 4044.039,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "extranjera puro cuento nada m\u00e1s para",
            "start": 4046.44,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tener una idea un",
            "start": 4052.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 4056.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "duro el a\u00f1o",
            "start": 4057.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pasado logramos r\u00e9cord en inversi\u00f3n",
            "start": 4059.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 4065.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "35,000 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord en",
            "start": 4067.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "toda la historia de",
            "start": 4071.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 35000 millones de d\u00f3lares y lo",
            "start": 4073.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que va de este a\u00f1o en el primer semestre",
            "start": 4077.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya 30,000",
            "start": 4081.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n Claro",
            "start": 4083.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o",
            "start": 4087.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este se va a superar va a ser el",
            "start": 4089.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera en la",
            "start": 4093.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "historia de",
            "start": 4096.0,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y en el caso de queretaro pues es",
            "start": 4100.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "cierto",
            "start": 4105.08,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4106.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "creciendo la inversi\u00f3n extranjera est\u00e1",
            "start": 4107.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "llegando m\u00e1s inversi\u00f3n",
            "start": 4111.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "forania",
            "start": 4114.799,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 4116.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "industria en",
            "start": 4118.359,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y es muy buena la relaci\u00f3n con",
            "start": 4120.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 4124.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "curi y el estado",
            "start": 4125.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tiene muchas posibilidades de desarrollo",
            "start": 4128.64,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "es un estado que tiene mucho pocial",
            "start": 4132.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4137.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "que tiene eh comunidades",
            "start": 4138.839,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh con mucha",
            "start": 4144.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n",
            "start": 4147.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 4148.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "municipios de la Sierra Gorda conozco",
            "start": 4150.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todo Quer\u00e9taro los l\u00edmites con Hidalgo",
            "start": 4154.279,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites con San",
            "start": 4158.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Luis gente muy buena muy trabajadora",
            "start": 4161.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y luego eh el \u00e1rea",
            "start": 4166.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "metropolitana que ha crecido mucho por",
            "start": 4169.719,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eso era necesario el",
            "start": 4175.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ordenamiento",
            "start": 4178.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "territorial el plan de desarrollo urbano",
            "start": 4180.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la declaratoria de reserva de \u00e1rea",
            "start": 4184.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4187.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "protegida y ha llegado tambi\u00e9n mucha",
            "start": 4188.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gente a vivir a Quer\u00e9taro hay mucha",
            "start": 4192.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gente de la Ciudad de M\u00e9xico y de otros",
            "start": 4196.56,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "estados y tiene finanzas p\u00fablicas",
            "start": 4201.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "sanas es el segundo",
            "start": 4208.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado con mejor manejo de",
            "start": 4211.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deuda el",
            "start": 4214.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "primero es",
            "start": 4217.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trascala porque",
            "start": 4220.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh de tiempo atr\u00e1s y ojal\u00e1 y ese ejemplo",
            "start": 4223.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "se siguiera en otros",
            "start": 4228.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estados Cuando era",
            "start": 4232.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobernador Antonio \u00c1lvarez de Lima se",
            "start": 4235.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hizo una",
            "start": 4239.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reforma para que los",
            "start": 4240.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gobernadores no",
            "start": 4245.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4248.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "solicitaran",
            "start": 4251.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos y no",
            "start": 4252.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pudieran",
            "start": 4256.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "endeudar al",
            "start": 4258.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "estado y es el \u00fanico estado del pa\u00eds en",
            "start": 4260.159,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "donde es cero",
            "start": 4265.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "deuda no",
            "start": 4269.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueden la extraordinaria gobernadora que",
            "start": 4275.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tienen ahora es buen\u00edsima",
            "start": 4278.4,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "Lorena no puede Ni ior este dejar",
            "start": 4282.36,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "deuda cero",
            "start": 4289.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deuda est\u00e1 en la constituci\u00f3n en la ley",
            "start": 4293.12,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "en trascala y en el caso de",
            "start": 4298.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro aunque no est\u00e1 en la",
            "start": 4302.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es de los estados con menos",
            "start": 4305.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "deuda del pa\u00eds el segundo o sea s\u00ed tiene",
            "start": 4308.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "pero muy poco para su capacidad de",
            "start": 4313.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ingreso y su",
            "start": 4317.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "fortaleza financiera eso es lo que puedo",
            "start": 4320.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "comentarte Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 4323.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente s\u00e9 que a\u00fan faltan seis largos",
            "start": 4324.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para una nueva elecci\u00f3n",
            "start": 4327.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "presidencial pero ya no lo vamos a poder",
            "start": 4328.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "preguntar pero de los de las de las de",
            "start": 4330.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "los gobernadores y gobernadoras del pa\u00eds",
            "start": 4332.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de morena a qui\u00e9n le ve posibilidades",
            "start": 4335.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que pueda suceder a o a la doctora",
            "start": 4337.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "clud",
            "start": 4340.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no no yo ya",
            "start": 4342.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este si el creador me lo permite",
            "start": 4345.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pues este voy a seguir no con vida para",
            "start": 4349.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4354.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 4356.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "completamente alejado de la",
            "start": 4360.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "actividad pol\u00edtica ya me",
            "start": 4363.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quedan",
            "start": 4366.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "d\u00edas para mi",
            "start": 4369.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "retiro ya estoy",
            "start": 4373.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este eh",
            "start": 4376.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Gozando de que me voy a",
            "start": 4380.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "jubilar as\u00ed como cuando los",
            "start": 4383.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajadores los maestros cualquier",
            "start": 4386.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trabajador ya est\u00e1 contando los",
            "start": 4390.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas de que",
            "start": 4393.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya estoy acostumbrado a levantarme muy",
            "start": 4399.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "temprano a ver c\u00f3mo le",
            "start": 4402.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hago para desacostumbrar me este poco a",
            "start": 4404.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "poco y",
            "start": 4410.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh tener una",
            "start": 4412.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "rutina",
            "start": 4416.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 4418.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "probado de que cuando algunos se jubilan",
            "start": 4421.08,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4427.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4428.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "dejan",
            "start": 4430.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh se deprimen",
            "start": 4432.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 4436.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "resisten hay muchos este que no quieren",
            "start": 4438.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "jubilarse",
            "start": 4445.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Esto me consta sucede en el caso de los",
            "start": 4447.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 4452.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pemex que ya tienen su edad se pueden",
            "start": 4454.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "jubilar y como pues no deja de ser una",
            "start": 4459.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hermandad todo M\u00e9xico es",
            "start": 4463.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mandad Entonces se conocen entre todos",
            "start": 4465.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y hay una",
            "start": 4470.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estad\u00edstica donde se jubilan",
            "start": 4473.12,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y se deprimen y les va",
            "start": 4477.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mal entonces porque est\u00e1n acostumbrados",
            "start": 4482.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a la actividad al",
            "start": 4485.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "trabajo es algo que requiere de",
            "start": 4489.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pararse",
            "start": 4495.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gicamente y al mismo",
            "start": 4497.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4499.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4501.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4502.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "actividades No",
            "start": 4504.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dejarse Entonces yo ya",
            "start": 4506.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tengo definida mi rutina",
            "start": 4510.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este mis",
            "start": 4514.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ejercicios mi",
            "start": 4518.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "trabajo de escritura",
            "start": 4522.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4526.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "lectura",
            "start": 4528.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4530.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar recorriendo en la quinta las",
            "start": 4532.239,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "plantas estar viendo como va creciendo",
            "start": 4537.76,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "la ceiva o las ceivas porque tengo",
            "start": 4542.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como 30",
            "start": 4548.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4551.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y la se",
            "start": 4552.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que es un \u00e1rbol sagrado de los",
            "start": 4555.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mayas que",
            "start": 4558.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "significa la",
            "start": 4562.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fertilidad del",
            "start": 4564.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "suelo y el sost\u00e9n del",
            "start": 4566.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cielo es el",
            "start": 4570.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol nacional de",
            "start": 4573.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Guatemala la ceiva entre otras cosas",
            "start": 4579.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de su belleza",
            "start": 4582.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "crece",
            "start": 4586.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "mucho en muy poco",
            "start": 4588.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tiempo yo he",
            "start": 4592.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "sembrado seivas y en 10 a\u00f1os ya est\u00e1n",
            "start": 4595.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en 10",
            "start": 4602.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1os crece mucho entonces cuando uno",
            "start": 4604.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "viene a darse cuenta ya est\u00e1n",
            "start": 4608.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "arriba lo mismo pasa con la Palma",
            "start": 4612.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Real que esa",
            "start": 4617.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s",
            "start": 4620.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "este originaria",
            "start": 4622.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4625.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es el \u00e1rbol nacional de",
            "start": 4627.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cuba La Palma Real",
            "start": 4633.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "igual se va r\u00e1pido hacia",
            "start": 4636.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "arriba cuesta",
            "start": 4641.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuesta m\u00e1s por ejemplo el Guayac\u00e1n",
            "start": 4643.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s delicado Pero eso s\u00ed ya cuando",
            "start": 4647.48,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "crece ya es un \u00e1rbol",
            "start": 4653.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "flor",
            "start": 4658.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tarda nada m\u00e1s dos",
            "start": 4661.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "semanas pero es un amarillo a ver si no",
            "start": 4664.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tienes un Guayac\u00e1n",
            "start": 4669.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es todo un espect\u00e1culo",
            "start": 4671.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el maculi tambi\u00e9n ese es un",
            "start": 4676.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol de de flores",
            "start": 4680.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4686.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "moradas",
            "start": 4689.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lilas C\u00f3mo se llama el \u00e1rbol del",
            "start": 4692.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "altiplano que tiene origen",
            "start": 4696.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "asi\u00e1tico la",
            "start": 4698.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "jacaranda como",
            "start": 4700.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jacaranda este y luego est\u00e1 el flamboy\u00e1n",
            "start": 4703.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 4707.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "rojo ese",
            "start": 4709.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh es Tropical miren",
            "start": 4711.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "esto nada m\u00e1s es 15",
            "start": 4717.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "d\u00edas es febrero",
            "start": 4720.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "marzo pero",
            "start": 4724.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "son un algaja esos",
            "start": 4728.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles entonces",
            "start": 4732.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "voy a tener tiempo para",
            "start": 4735.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est y luego los",
            "start": 4737.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros hay un poema de",
            "start": 4740.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Neruda sobre los p\u00e1jaros que es",
            "start": 4743.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo donde hace la descripci\u00f3n de",
            "start": 4748.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4752.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaros es",
            "start": 4757.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pajarero eso s\u00ed y luego a veces llegan",
            "start": 4761.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "saraguatos",
            "start": 4765.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4769.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "familias y vuelan",
            "start": 4771.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "guacamayas que eso tambi\u00e9n es una",
            "start": 4775.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "belleza",
            "start": 4782.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ver partidos de b\u00e9isbol",
            "start": 4785.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y ya no hablar de",
            "start": 4795.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ya no",
            "start": 4799.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este nada",
            "start": 4803.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s desear que todo vaya muy bien porque",
            "start": 4806.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y su pueblo",
            "start": 4811.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "merecen un mejor destino siempre y para",
            "start": 4814.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "terminar se\u00f1or presidente el pasado 27",
            "start": 4818.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de mayo yo sufr\u00ed un accidente en moto",
            "start": 4820.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en Quer\u00e9taro este y fue fui yo",
            "start": 4822.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "atendido en el hospital general dos de",
            "start": 4825.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la pradera en el Marqu\u00e9s ah\u00ed en",
            "start": 4827.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro y ah\u00ed pue Eh Tuve fractura en",
            "start": 4828.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "el pie y en y en la mu\u00f1eca bueno y a",
            "start": 4832.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de eso observ\u00e9 lo que ocurr\u00eda en el",
            "start": 4835.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hospital C\u00f3mo opera el hospital y pues",
            "start": 4837.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "le mando primero un saludo y un Gracias",
            "start": 4840.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a todos los este internistas a a los",
            "start": 4842.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "doctores a las enfermeras a los",
            "start": 4845.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "camilleros que que la atenci\u00f3n es muy",
            "start": 4847.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "buena pero no deja de de ser uno Mir\u00f3n",
            "start": 4849.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "profesional como usted dice no y y uno",
            "start": 4852.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se da cuenta de lo que en esa condici\u00f3n",
            "start": 4854.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de dolor que est\u00e1 uno pasando ocurren",
            "start": 4856.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cosas no por ejemplo el hecho de que uno",
            "start": 4859.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cuando llegas est\u00e1 uno en camilla no",
            "start": 4862.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llega uno a una cama porque est\u00e1",
            "start": 4864.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saturado al hospital y dice buo Pero por",
            "start": 4867.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 saturado No pero en ese Inter",
            "start": 4870.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 est\u00e1 uno en camilla en la",
            "start": 4872.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sala de urgencias un d\u00eda dos d\u00edas Este",
            "start": 4874.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en los pasillos en lo que te asignan una",
            "start": 4877.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cama que se desocupe Pues observas",
            "start": 4879.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "muchas cosas de lo que ocurre no como la",
            "start": 4881.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n de los enfermeros de los doctores",
            "start": 4883.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuando viene un accidente cuando saben",
            "start": 4885.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que que hubo un accidente muy grave y",
            "start": 4887.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todos se preparan pero tambi\u00e9n te das",
            "start": 4888.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "cuenta que a un lado tienes a un se\u00f1or",
            "start": 4891.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que le dice el doctor que le va a",
            "start": 4893.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "amputar la pierna pues son temas muy",
            "start": 4895.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fuertes que a veces uno se da cuenta no",
            "start": 4897.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "lo que ocurre ah\u00ed y y aqu\u00ed donde yo me",
            "start": 4899.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cuenta la urgente necesidad de",
            "start": 4902.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "priorizar la reparaci\u00f3n de equipos la",
            "start": 4904.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "este contar con los materiales",
            "start": 4907.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicos necesarios para las",
            "start": 4909.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "operaciones ya que eso es lo que provoca",
            "start": 4910.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ese embudo porque a veces quedan yo lo",
            "start": 4912.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Yo me di cuenta yo yo fui operado el 30",
            "start": 4915.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de de mayo el 27 fui este el accidente",
            "start": 4917.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del 30 de mayo fui operado pero en ese",
            "start": 4921.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "inter que estoy en la cama pues uno se",
            "start": 4923.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "da cuenta que tienes a una se\u00f1ora vecina",
            "start": 4925.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que lleva en el hospital",
            "start": 4927.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este un mes por ejemplo porque no hay el",
            "start": 4929.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "material o o o se descompuso tal equipo",
            "start": 4932.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces por eso no no ha sido operada y",
            "start": 4936.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 ocupando un lugar y",
            "start": 4938.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "abajo hay m\u00e1s gente que quiere ocupar",
            "start": 4940.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esas es esos esas mesas no digo sabemos",
            "start": 4941.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que quer pues no se adhiri\u00f3 al lims",
            "start": 4943.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bienestar pero es lo que uno se va dando",
            "start": 4946.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuenta que va ocurriendo dentro",
            "start": 4948.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de de dentro de un hospital no y y y",
            "start": 4950.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "obviamente pues eso es lo que esas",
            "start": 4954.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "carencias que ve uno en el hospital pues",
            "start": 4956.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "es la que lo que uno pide que que se",
            "start": 4958.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "priorice no O sea eh le pongo por",
            "start": 4960.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejemplo otro ejemplo en el Instituto",
            "start": 4962.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Nacional de neurolog\u00eda por ejemplo el",
            "start": 4964.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ner para resonancia magn\u00e9tica ya",
            "start": 4966.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pero ahora no hay medio de",
            "start": 4968.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contraste y los tratamientos de",
            "start": 4970.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esclerosis Pues siempre son temas que",
            "start": 4972.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "van continuando m\u00e1s r\u00e1pido No s era",
            "start": 4975.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parte lo que quer\u00eda comentarle con ahora",
            "start": 4978.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que yo estuve hospitalizado y bueno a",
            "start": 4980.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nombre de jf informa desde Canc\u00fan Y de",
            "start": 4983.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esa hora am desde quer\u00e9tero le le damos",
            "start": 4985.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las gracias por aguantarnos estos a\u00f1os",
            "start": 4988.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y que le vaya muy bien en su pr\u00f3xima",
            "start": 4991.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vida gracias Muy bien s\u00ed estamos",
            "start": 4994.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "avanzando bastante por ejemplo",
            "start": 4998.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh ser\u00eda",
            "start": 5001.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "conveniente que ya sea Zoe o el doctor",
            "start": 5005.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "explicaran sobre las urgencias lo que se",
            "start": 5008.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo nada m\u00e1s la adquisici\u00f3n de",
            "start": 5013.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los carros rojos a ver qui\u00e9n puede",
            "start": 5017.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 5019.84,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed eh Muchas gracias s\u00ed",
            "start": 5026.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "efectivamente uno de los temas m\u00e1s",
            "start": 5030.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importantes en en para un sistema de de",
            "start": 5033.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica eh p\u00fablico es los son",
            "start": 5036.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los tiempos de de espera no los cuando",
            "start": 5040.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "llega uno usted lo acaba de vivir hay",
            "start": 5043.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "colores en en el triage de urgencias",
            "start": 5046.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque hay urgencias que los minutos son",
            "start": 5049.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la diferencia hay otras urgencias que no",
            "start": 5053.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "significa que deban de esperar mucho",
            "start": 5057.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempo pero se tiene que priorizar",
            "start": 5059.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "justamente por por nivel de urgencia una",
            "start": 5061.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de las cosas que hac\u00edan m\u00e1s falta eh en",
            "start": 5063.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las salas de urgencia de cualquier",
            "start": 5066.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hospital no y en particular en los de de",
            "start": 5068.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar de los que atienden a personas",
            "start": 5072.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sin seguridad Social es eh justamente",
            "start": 5073.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este equipo el carro rojo es un equipo",
            "start": 5076.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "bastante peque\u00f1o en donde est\u00e1n todos",
            "start": 5081.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los utensilios las herramientas los los",
            "start": 5083.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "equipos para una sala de de choque para",
            "start": 5086.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que una persona al entrar pueda ser",
            "start": 5089.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "atendido y en ese momento referirlo si",
            "start": 5093.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesita una eh intervenci\u00f3n incluso",
            "start": 5096.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica o si necesita ser encamado",
            "start": 5099.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para recibir alg\u00fan Alg\u00fan medicamento",
            "start": 5102.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Esos carros rojos hemos eh comprado m\u00e1s",
            "start": 5105.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de 5,000 eh para las los 23 estados de",
            "start": 5108.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la federalizaci\u00f3n porque no hab\u00eda as\u00ed de",
            "start": 5112.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "simple o hab\u00eda algunos pero",
            "start": 5114.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "verdaderamente este ya de de hace muchos",
            "start": 5116.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y lo que usted Comenta es muy",
            "start": 5119.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cierto muchas veces los m\u00e9dicos las",
            "start": 5121.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas la el personal de enfermer\u00eda",
            "start": 5123.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hace maravillas por por lograr atender",
            "start": 5125.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pero tampoco se las tenemos que poner",
            "start": 5128.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tan dif\u00edcil pero en esos hospitales",
            "start": 5130.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Generalmente el carro rojo era algo que",
            "start": 5132.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no se pon\u00eda con mucho \u00e9nfasis y la otra",
            "start": 5135.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el tema de los urgenci\u00f3logos hay un una",
            "start": 5138.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "especialidad de m\u00e9dico de de urgencias",
            "start": 5142.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eh que est\u00e1n en estas en estas \u00e1reas",
            "start": 5144.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas tambi\u00e9n es algo muy com\u00fan verlo",
            "start": 5148.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "una sala de urgencias si uno va por la",
            "start": 5151.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana",
            "start": 5153.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Generalmente es un lugar bastante",
            "start": 5154.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tranquilo en la tarde va increment\u00e1ndose",
            "start": 5157.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero la noche es Generalmente el",
            "start": 5159.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principal problema entre otras cosas Por",
            "start": 5162.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cierto por los accidentes viales por por",
            "start": 5164.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los accidentes en v\u00eda eh p\u00fablica por eso",
            "start": 5167.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "insistimos tanto en el cuidado sobre",
            "start": 5170.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "todo de los conductores de motocicleta",
            "start": 5173.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de usar casco de no llevar ni\u00f1os y y",
            "start": 5174.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s porque all\u00ed hay muchas veces Ah\u00ed",
            "start": 5177.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa saturaci\u00f3n entonces una fue los",
            "start": 5179.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "carros rojos y la otra la formaci\u00f3n de",
            "start": 5182.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "urgencia soci\u00f3logos y la contrataci\u00f3n",
            "start": 5183.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por eso nosotros lo ponemos ahora lo",
            "start": 5186.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ponemos como uno de los eh principales",
            "start": 5188.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh eh de las principales especialidades",
            "start": 5190.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se deben de de cubrir en algunos",
            "start": 5194.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "casos por ejemplo eh con el el convenio",
            "start": 5197.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tenemos con el gobierno de Cuba son",
            "start": 5199.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "urgenci\u00f3logos de \u00e1reas eh de salas de",
            "start": 5202.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "urgencia el hospital que usted visit\u00f3",
            "start": 5205.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enento es un hospital mucho m\u00e1s grande",
            "start": 5207.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan urgenci\u00f3logo entonces si",
            "start": 5208.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la noche alguien llegaba despu\u00e9s de",
            "start": 5211.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "un accidente Pues ser\u00e1 atendido por el",
            "start": 5213.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda por el m\u00e9dico",
            "start": 5215.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "general con el mayor esfuerzo Pero quien",
            "start": 5217.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene los conocimientos para poder",
            "start": 5219.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "atender la urgencia Simplemente no",
            "start": 5221.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estaba entre otras cosas insisto porque",
            "start": 5222.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se formaba muy poco porque tambi\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 5225.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "una mala tradici\u00f3n del sector salud",
            "start": 5228.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes de que llegara el gobierno de la",
            "start": 5230.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que era formar",
            "start": 5233.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para que fueran contratados en el medio",
            "start": 5236.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 5237.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces las instituciones el IMS o el",
            "start": 5239.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Iste los institut os nacionales formaban",
            "start": 5242.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pero contrataban como al 40% de las de",
            "start": 5245.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los residentes que se graduaba ahora ya",
            "start": 5248.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "estamos arriba del 85 por de lo que",
            "start": 5250.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "formamos qu\u00e9 cambi\u00f3 no solamente fueron",
            "start": 5253.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s becas sino que empezamos a formar lo",
            "start": 5256.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "que necesit\u00e1bamos entre otras cosas",
            "start": 5258.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "urgenci\u00f3logos Entonces s\u00ed es un tema",
            "start": 5260.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importante eh lo del medio de contraste",
            "start": 5263.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "del Instituto Nacional de de neurolog\u00eda",
            "start": 5265.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lo lo lo revisamos ah\u00ed con con con la",
            "start": 5268.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gente de la de la propia instituci\u00f3n",
            "start": 5270.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este de repente efectivamente puede",
            "start": 5273.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "haber un momento en donde no tengan el",
            "start": 5275.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ese insumo pero Generalmente este es",
            "start": 5279.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "algo que se que se tiene cubierto para",
            "start": 5281.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder operar y y desde luego todo este",
            "start": 5284.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asunto de las de la espera",
            "start": 5287.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh sin duda es uno de los de las",
            "start": 5289.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "visiones que menos queremos tener no una",
            "start": 5293.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sala de urgencias con gente esperando",
            "start": 5295.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero mucho de eso insistimos en el largo",
            "start": 5298.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "plazo se va a resolver con eh prevenci\u00f3n",
            "start": 5301.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con prevenci\u00f3n y no solo prevenci\u00f3n de",
            "start": 5304.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "accidentes gran un gran n\u00famero de las",
            "start": 5306.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "urgencias que vemos todos los d\u00edas son",
            "start": 5309.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pacientes cr\u00f3nico degenerativos que caen",
            "start": 5312.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en descontrol una persona con diabetes",
            "start": 5315.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que de repente empieza a tener un",
            "start": 5318.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "problema porque no tiene control de su",
            "start": 5320.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enfermedad qu\u00e9 es lo que desear\u00edamos",
            "start": 5322.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "nosotros qu\u00e9 es lo que desear\u00edamos para",
            "start": 5324.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nuestros familiares nuestros amigos pues",
            "start": 5326.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que no tuvieran diabetes No nada m\u00e1s que",
            "start": 5328.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los podamos atender r\u00e1pido desde luego",
            "start": 5330.36,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "hoy tenemos el problema hay que",
            "start": 5332.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "atenderlo pero en el largo plazo Una",
            "start": 5333.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que nace y que se espera que",
            "start": 5335.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "dure d\u00e9cadas pues tiene que enfocarse en",
            "start": 5337.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que cada vez haya menos eh personas con",
            "start": 5340.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este tipo de problemas los infartos",
            "start": 5343.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues una de las principales",
            "start": 5345.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "causas de muerte de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n",
            "start": 5347.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en las salas de urgencia se ha",
            "start": 5348.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "incorporado para todo el sector no",
            "start": 5351.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solamente en el IMS eh Y ahora tambi\u00e9n",
            "start": 5353.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "en Ims bienestar el c\u00f3digo infarto esta",
            "start": 5355.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "posibilidad de que alguien llegue a un",
            "start": 5358.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospital de subzona un hospital m\u00e1s",
            "start": 5359.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o eh y pueda recibir los",
            "start": 5362.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trombol\u00edticos estos medicamentos que se",
            "start": 5365.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "suministran No necesariamente por un",
            "start": 5368.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3logo para que puedamos se puedan",
            "start": 5369.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ganar tiempo son cuando se se hace una",
            "start": 5372.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n se han dotado tambi\u00e9n de",
            "start": 5374.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electrocardiogramas a todas estas \u00e1reas",
            "start": 5376.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de choque y \u00e1reas de urgencia para que",
            "start": 5378.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas generales",
            "start": 5381.119,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Incluso en algunos casos personal de",
            "start": 5383.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda puedan hacer el Electro se",
            "start": 5384.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manda eh a un a un centro de c\u00f3digo",
            "start": 5386.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "infarto y ah\u00ed deciden si se tiene que",
            "start": 5390.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trombolizar es decir si se se tiene que",
            "start": 5392.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "poner el medicamento para Eh Eh Eh para",
            "start": 5394.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atender el trombo ganar tiempo para que",
            "start": 5398.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esa persona pueda llegar a uno de los",
            "start": 5400.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "esfuerzos m\u00e1s grandes que hemos hecho a",
            "start": 5402.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una sala de hemodinamia para este",
            "start": 5404.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "intervencionismo este en donde se pueden",
            "start": 5406.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "salvar much\u00edsimas much\u00edsimas vidas si",
            "start": 5408.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ganamos el tiempo entonces s\u00ed es uno de",
            "start": 5411.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las \u00e1reas que qu\u00e9 bueno que lo comenta",
            "start": 5413.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "en donde hemos tenido mayor \u00e9nfasis",
            "start": 5416.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde luego arreglar los quir\u00f3fanos para",
            "start": 5418.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que todos est\u00e9n funcionando est\u00e9n",
            "start": 5420.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haciendo cuatro cirug\u00edas por lo menos",
            "start": 5422.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por turno que es el est\u00e1ndar que",
            "start": 5424.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "queremos alcanzar y tiene que ver desde",
            "start": 5425.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "luego con las l\u00e1mparas con las mesas que",
            "start": 5429.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hemos comprado las mesas quir\u00fargicas con",
            "start": 5431.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "equipos de anestesia pero tambi\u00e9n",
            "start": 5434.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contener anestesi\u00f3logos anestesi\u00f3logos",
            "start": 5436.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos cirujanos ha sido un",
            "start": 5439.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "proceso complejo pero lo que nosotros",
            "start": 5442.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos que lograr es que ah\u00ed en donde",
            "start": 5445.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un lugar diga hospital sea un",
            "start": 5448.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunitario de nueve camas o un hospital",
            "start": 5451.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de segundo o de Tercer nivel se puedan",
            "start": 5454.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "resolver las las las cosas eh Porque en",
            "start": 5456.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento fue la expectativa que",
            "start": 5459.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tuvo la gente y nosotros no se la vamos",
            "start": 5461.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "a negar",
            "start": 5463.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gracias vamos a",
            "start": 5465.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "empezar Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5470.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos shila rosagel",
            "start": 5473.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "corresponsal de Grupo hily El Imparcial",
            "start": 5475.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y",
            "start": 5477.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "frontera de Tijuana presidente Pues en",
            "start": 5478.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un primer t\u00e9rmino yo le preguntar\u00eda cu\u00e1l",
            "start": 5480.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su balance en seguridad durante",
            "start": 5483.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el sexenio qu\u00e9 balance hace usted en",
            "start": 5485.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta materia y Cu\u00e1l ser\u00e1 el principal",
            "start": 5488.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "reto para la presidenta electa para su",
            "start": 5490.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sexenio en esta materia Bueno yo pienso",
            "start": 5494.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 5497.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 recibimos una situaci\u00f3n muy",
            "start": 5503.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil cuando menos dos seeni",
            "start": 5510.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de mucho",
            "start": 5516.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "abandono primero",
            "start": 5522.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desatenci\u00f3n a las",
            "start": 5525.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "causas de la",
            "start": 5527.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "violencia por ejemplo desatenci\u00f3n a los",
            "start": 5531.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5536.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fue este muy responsable el no atender a",
            "start": 5538.719,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "los jenes y no solo eso",
            "start": 5543.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh el llamarles",
            "start": 5547.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ninis sin hacer nada por",
            "start": 5550.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5553.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e fue una burla de mal",
            "start": 5556.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gusto y",
            "start": 5563.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed",
            "start": 5567.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh En cuanto a al",
            "start": 5570.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "salario que",
            "start": 5575.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5577.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantuvo congelado para decir lo",
            "start": 5581.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "menos lo cierto Es que se",
            "start": 5585.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 se disminuy\u00f3 El poder",
            "start": 5589.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adquisitivo del",
            "start": 5592.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "salario en todo el periodo",
            "start": 5595.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 5598.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desempleo eh mucha",
            "start": 5602.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n",
            "start": 5605.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiar abandono pobreza",
            "start": 5609.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n entonces",
            "start": 5614.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh yo creo",
            "start": 5617.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que dio resultados el atender de esas",
            "start": 5620.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "causas que",
            "start": 5623.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "originan la inseguridad y la",
            "start": 5626.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "violencia eso lleva tiempo desde luego",
            "start": 5630.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero se avanz\u00f3 ya estamos viendo",
            "start": 5634.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5638.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "resultados por ejemplo",
            "start": 5640.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "eh puedo",
            "start": 5642.28,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "decir No solo que se disminuy\u00f3 se redujo",
            "start": 5644.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5650.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pobreza 9 millones 500,000 mexicanos",
            "start": 5653.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "salieron de la pobreza en el tiempo que",
            "start": 5658.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estuvimos en el gobierno eh",
            "start": 5660.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se redujo la",
            "start": 5663.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "desigualdad se aument\u00f3 el",
            "start": 5667.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "salario S\u00ed pero",
            "start": 5670.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se disminuy\u00f3 el",
            "start": 5673.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "abandono de los",
            "start": 5677.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estudiantes en las escuelas en todos los",
            "start": 5682.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "niveles de",
            "start": 5685.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escolaridad se redujo la deserci\u00f3n",
            "start": 5687.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 5690.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abandonan menos la",
            "start": 5693.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "escuela en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 5696.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en Media Superior y en educaci\u00f3n",
            "start": 5700.679,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "superior eso es muy",
            "start": 5706.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante eso se puede",
            "start": 5709.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "probar entonces la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 5711.76,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el eh vivir en una sociedad mejor m\u00e1s",
            "start": 5715.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "justa ayuda a enfrentar el problema de",
            "start": 5721.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "la inseguridad y de la violencia y luego",
            "start": 5724.96,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho la creaci\u00f3n de",
            "start": 5729.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 5734.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional nunca se hab\u00eda",
            "start": 5736.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenido una",
            "start": 5739.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n",
            "start": 5742.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de esas",
            "start": 5744.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dimensiones de 130,000 elementos m\u00e1s",
            "start": 5749.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5754.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "formados",
            "start": 5755.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "capacitados con instalaciones con",
            "start": 5759.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cuarteles en todo el",
            "start": 5762.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no hay que olvidar",
            "start": 5767.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5770.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que la Polic\u00eda",
            "start": 5773.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Federal en sus mejores momentos lleg\u00f3 a",
            "start": 5776.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tener 40000",
            "start": 5779.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "elementos mayor\u00eda eran",
            "start": 5782.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "administrativos no",
            "start": 5785.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "operativos la guardia nacional tiene",
            "start": 5788.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "130.000 elementos",
            "start": 5791.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "operativos Entonces eso ha ayudado",
            "start": 5794.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo ayud\u00f3 tambi\u00e9n el que se",
            "start": 5799.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "permitiera la reforma a la Constituci\u00f3n",
            "start": 5802.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5805.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que participaran en tareas de seguridad",
            "start": 5808.719,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tanto la defensa como Marina que no",
            "start": 5814.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 5818.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "hacerlo entonces eso fue de mucha ayuda",
            "start": 5820.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3",
            "start": 5826.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 5827.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 5832.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Los acuerdos las reuniones de",
            "start": 5835.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gabinete diarias encabezadas por",
            "start": 5839.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidente con todos los",
            "start": 5843.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "integrantes de El gabinete de",
            "start": 5846.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "seguridad me acabo de reunir",
            "start": 5850.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh con el secretario de la defensa con",
            "start": 5854.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el secretario de Marina con la",
            "start": 5857.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad p\u00fablica con la",
            "start": 5859.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 5861.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n estuvo la secretaria de",
            "start": 5863.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 5865.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "exteriores la consejera jur\u00eddica pero",
            "start": 5868.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eso es todos los d\u00edas",
            "start": 5871.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 5874.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh les puedo decir",
            "start": 5877.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "ahora Cu\u00e1ntos delitos hubieron ayer en",
            "start": 5882.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5887.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde A ver por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina",
            "start": 5888.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho a tomar decisiones",
            "start": 5892.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh se entera uno de todo lo que est\u00e1",
            "start": 5896.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pasando en el pa\u00eds eso fue",
            "start": 5899.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayer antes",
            "start": 5908.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esto no lo",
            "start": 5910.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hac\u00edan que est\u00e1 este",
            "start": 5917.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh el ej\u00e9rcito",
            "start": 5925.599,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eh en coordinaci\u00f3n con la marina",
            "start": 5929.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la guardia nacional la polic\u00eda del",
            "start": 5934.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1n pendientes decirle a la",
            "start": 5937.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "gente de Culiac\u00e1n de Sinaloa",
            "start": 5941.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que estamos",
            "start": 5946.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 5950.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 5952.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suficiente para garantizar la paz la",
            "start": 5956.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tranquilidad que",
            "start": 5961.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ayer Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5964.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Sinaloa en todo el estado tuvimos dos",
            "start": 5967.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 5973.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Esto",
            "start": 5976.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5981.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo septiembre es septiembre s\u00ed es un",
            "start": 5990.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "error",
            "start": 5993.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "S\u00ed este y esto lo digo lo de Sinaloa",
            "start": 5995.44,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque vi en",
            "start": 6000.679,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan reporte de no s\u00e9 cu\u00e1ntos",
            "start": 6005.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este fallecidos",
            "start": 6009.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y hoy vimos este",
            "start": 6012.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informe S\u00ed s\u00ed",
            "start": 6017.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "s\u00ed de vicia",
            "start": 6020.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed hay temor Pero decirle a la gente que",
            "start": 6024.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estamos pendientes que hasta ahora Este",
            "start": 6029.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es el resultado Y",
            "start": 6032.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "seguramente No es por esos",
            "start": 6036.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "enfrentamientos Pueden ser otras causas",
            "start": 6039.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los dos",
            "start": 6043.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "homicidios y este pues es que hay eh",
            "start": 6047.199,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6055.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pugnas entre dos grupos y tenemos que",
            "start": 6058.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "buscar que no se afecte a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 6063.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que no se",
            "start": 6068.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "enfrenten entre",
            "start": 6071.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ellos S\u00ed ya lo dije es un asunto que",
            "start": 6074.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tiene que ver con una confrontaci\u00f3n de",
            "start": 6078.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 6082.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "ha mandado el reporte presidente No",
            "start": 6086.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no este estamos esperando que",
            "start": 6089.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "informen",
            "start": 6092.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6094.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6096.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pero esto se",
            "start": 6098.44,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "debe",
            "start": 6101.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6102.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a esa",
            "start": 6104.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n S\u00ed vamos por parte o sea",
            "start": 6107.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "este en el caso de de sinala es",
            "start": 6110.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "esto hay elementos suficientes de la",
            "start": 6115.679,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa de la guardia",
            "start": 6120.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nacional todo tambi\u00e9n",
            "start": 6125.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6128.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 6130.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6132.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 6135.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alarmismo sensacionalismo",
            "start": 6137.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 6141.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "conservadores o los que no nos",
            "start": 6145.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "quieren Todo lo hacen",
            "start": 6152.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s grande lo",
            "start": 6155.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "magnifican Antes hab\u00eda hasta pactos de",
            "start": 6161.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "silencio cuando se dedicaban a quemarle",
            "start": 6167.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "incienso al presidente pero como est\u00e1n",
            "start": 6170.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "enojados",
            "start": 6173.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conmigo quisiera que",
            "start": 6175.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este se incendiara el",
            "start": 6178.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ven las redes sociales los",
            "start": 6184.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 6188.159,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 6190.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como la antigua",
            "start": 6192.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "alarma y yo creo que era mejor la",
            "start": 6196.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "alarma este de antes",
            "start": 6200.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en el caso de Chiapas",
            "start": 6205.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh seguimos eh teniendo presencia en la",
            "start": 6208.44,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "frontera es donde hay eh",
            "start": 6213.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n enfrentamientos de dos",
            "start": 6219.28,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "grupos frontera Comalapa chicom",
            "start": 6222.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "muselo Ah\u00ed es donde estamos tambi\u00e9n",
            "start": 6229.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 6232.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que no se den estos",
            "start": 6234.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "enfrentamientos quedan 300 familias y",
            "start": 6244.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "quieren este",
            "start": 6249.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "regresar estamos viendo eso estamos",
            "start": 6251.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndolos y hay presencia de",
            "start": 6257.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presidente en materia de seguridad cu\u00e1l",
            "start": 6264.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el reto pero termino de contestar",
            "start": 6267.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "porque estamos atendiendo las causas",
            "start": 6272.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo y",
            "start": 6275.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s d\u00e1ndole seguimiento",
            "start": 6281.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "diario al problema de la",
            "start": 6285.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inseguridad otra cosa que nos ayuda",
            "start": 6288.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mucho es que trabajamos",
            "start": 6291.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 6293.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 6296.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "antes imag\u00ednense C\u00f3mo era en la \u00e9poca de",
            "start": 6298.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 6304.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues Garc\u00eda",
            "start": 6306.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Luna hac\u00eda lo",
            "start": 6310.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda era el",
            "start": 6312.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "jefe",
            "start": 6318.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y la secretar\u00eda de la defensa actuaba",
            "start": 6320.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "por su cuenta Marina por su",
            "start": 6324.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuenta Ahora",
            "start": 6327.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6329.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahora Estamos",
            "start": 6331.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Unidos y eso es muy",
            "start": 6333.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "importante el",
            "start": 6336.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada para",
            "start": 6339.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "garantizar la paz la tranquilidad y",
            "start": 6342.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayuda mucho la",
            "start": 6345.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 6348.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales",
            "start": 6350.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n con los gobiernos de los",
            "start": 6354.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "estados entonces todo esto nos ha",
            "start": 6358.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 6362.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6363.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "avanzar y hacerlo",
            "start": 6365.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin violar derechos",
            "start": 6368.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "humanos porque",
            "start": 6372.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes pues",
            "start": 6376.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda eh torturas",
            "start": 6378.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6384.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "torturaba a",
            "start": 6385.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "personas hab\u00eda",
            "start": 6388.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "masacre no estoy inventando nada me toc\u00f3",
            "start": 6392.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ver como",
            "start": 6397.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "desde un helic\u00f3ptero en la",
            "start": 6399.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 6404.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6406.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "disparaban a un grupo de presuntos",
            "start": 6408.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "delincuentes de",
            "start": 6411.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pique",
            "start": 6415.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los datos los \u00edndices de",
            "start": 6417.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "letalidad eran m\u00e1s en los",
            "start": 6421.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamientos los",
            "start": 6426.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muertos que los",
            "start": 6427.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "heridos y",
            "start": 6429.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "detenidos porque",
            "start": 6433.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "remataban a los",
            "start": 6435.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "heridos les dec\u00edan los de",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 6445.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ustedes hagan su trabajo y nosotros nos",
            "start": 6448.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hacemos cargo de los derechos",
            "start": 6451.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "humanos y a lo mejor hasta les",
            "start": 6454.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "dec\u00edan eso Lo agrego Yo no lo tengo",
            "start": 6460.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "probado pero en una de esas hasta le",
            "start": 6464.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan nosotros tambi\u00e9n nos hacemos",
            "start": 6466.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cargo de que los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 6469.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no digan",
            "start": 6472.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nada Y s\u00ed porque hab\u00eda un pacto de",
            "start": 6475.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 6480.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Entonces se ha avanzado bastante",
            "start": 6482.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh cuando se atiende a los",
            "start": 6487.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 6491.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuando se atienden las necesidades de la",
            "start": 6493.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6496.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 6497.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "impide que eh haya",
            "start": 6500.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "frustraci\u00f3n y que las personas los",
            "start": 6505.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tomen el camino de las conductas",
            "start": 6508.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "antisociales Por eso hay que atender las",
            "start": 6512.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causas no se puede enfrentar la",
            "start": 6515.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "violencia con la",
            "start": 6518.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "violencia el mal con el mal el mal hay",
            "start": 6520.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien Eso es",
            "start": 6522.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "lo que yo siempre es sosten y dar",
            "start": 6524.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "resultados y desde luego pintando la",
            "start": 6531.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "raya de",
            "start": 6535.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 6537.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "permita la asociaci\u00f3n delictuosa entre",
            "start": 6541.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "autoridades y",
            "start": 6544.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "delincuencia que se defina con mucha",
            "start": 6547.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Claridad la frontera lo que no hab\u00eda",
            "start": 6550.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "antes Don Calder\u00f3n era una",
            "start": 6552.4,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "especie de narcoestado",
            "start": 6557.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 6565.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobierno imag\u00ednes Garc\u00eda Luna",
            "start": 6567.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "manejando la",
            "start": 6572.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "seguridad de manos de qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 6575.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "vamos m\u00e1s que todo eso se",
            "start": 6580.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "olvida y",
            "start": 6584.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este y piensan que la gente",
            "start": 6589.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se da",
            "start": 6595.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cuenta de lo que realmente",
            "start": 6597.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sucede quieren igualarnos",
            "start": 6601.239,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en mi contra",
            "start": 6605.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "amlo narcopresidente",
            "start": 6609.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6613.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pesos redes",
            "start": 6616.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sociales mensajes",
            "start": 6619.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6623.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 6625.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a masiva",
            "start": 6627.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "intensa",
            "start": 6632.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "hasta los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos",
            "start": 6634.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pasquines",
            "start": 6639.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inmundos como el New York Times",
            "start": 6641.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6645.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "premiados Tim Golden ya lo aprend\u00ed",
            "start": 6648.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "premio",
            "start": 6660.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6662.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "periodismo pish dos",
            "start": 6665.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veces",
            "start": 6668.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6670.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reverendo",
            "start": 6672.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calumniador amigo de Carlos",
            "start": 6675.719,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Salinas que sal\u00eda a correr con aqu\u00ed est",
            "start": 6679.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsal y as\u00ed no Anabel",
            "start": 6684.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez con informaci\u00f3n de la DEA",
            "start": 6689.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "todos ellos con informaci\u00f3n de agencias",
            "start": 6693.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados",
            "start": 6697.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6700.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense publicar un libro 15 d\u00edas",
            "start": 6702.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 6705.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de Sinaloa sin presentar una",
            "start": 6712.56,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6715.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "prueba lleno",
            "start": 6722.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6726.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 6728.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mentira al mismo tiempo que est\u00e1 la",
            "start": 6731.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y as\u00ed",
            "start": 6739.28,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "pero no fue igual y esto nos ayud\u00f3",
            "start": 6743.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6748.33,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el tener autoridad",
            "start": 6749.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "moral el",
            "start": 6752.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "no vincular al gobierno con la",
            "start": 6756.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada Entonces los",
            "start": 6759.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "resultados el martes",
            "start": 6763.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 6766.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "corresponde a seguridad",
            "start": 6768.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6773.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "informar hasta ahora de acuerdo a",
            "start": 6777.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros datos en el caso de homicidios",
            "start": 6780.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo tenemos una",
            "start": 6782.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 19 por es lo que m\u00e1s nos",
            "start": 6786.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 6792.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "costado 19",
            "start": 6793.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por menos de",
            "start": 6795.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 6798.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y a ver Ponla l\u00e1mina de",
            "start": 6800.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "homicidios Aunque",
            "start": 6807.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este no les guste a nuestros",
            "start": 6809.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adversarios Para que",
            "start": 6813.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vean cu\u00e1nto crecieron los",
            "start": 6815.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "homicidios S\u00ed en otros",
            "start": 6818.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sexenios nada m\u00e1s",
            "start": 6820.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que 18 pero la que vimos hoy ya es 19",
            "start": 6825.679,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pero no le",
            "start": 6832.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "hace miren",
            "start": 6835.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6838.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n porque es de los m\u00e1s",
            "start": 6843.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "conservadores de los que m\u00e1s les gusta a",
            "start": 6846.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6850.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "fif\u00ed casi 200 por el incremento en",
            "start": 6857.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 6861.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s interesante de esto y",
            "start": 6864.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lamentable al mismo tiempo es que",
            "start": 6867.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo decide con Garc\u00eda",
            "start": 6875.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Luna",
            "start": 6879.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed declarar la guerra al",
            "start": 6882.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico entrando entrando",
            "start": 6889.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6892.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "legitimarse se pone la chaqueta",
            "start": 6894.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "militar Y va a",
            "start": 6897.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "patzingan a la Tierra Caliente de",
            "start": 6902.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a declarar la guerra miren",
            "start": 6905.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6909.079,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6915.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "10000",
            "start": 6917.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "homicidios en el 7 8800 y miren C\u00f3mo se",
            "start": 6921.32,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "va al",
            "start": 6928.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "doble qu\u00e9 lo lleva si ven\u00eda",
            "start": 6933.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "as\u00ed los errores en pol\u00edticas son como",
            "start": 6949.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes algunas veces",
            "start": 6957.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mire 200",
            "start": 6961.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por 59 y nosotros",
            "start": 6964.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "18 d\u00f3nde lo",
            "start": 6968.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "agarramos lo vamos a bajar y ya en la",
            "start": 6972.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que me presentaron Ayer ya",
            "start": 6976.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6979.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "19 por c Pero",
            "start": 6981.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pon aunque sea el",
            "start": 6985.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "atrasado este de secuestros este es muy",
            "start": 6988.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "importante el de",
            "start": 6993.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "secuestros",
            "start": 6995.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque los que m\u00e1s",
            "start": 6998.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "alientan la campa\u00f1a en contra de",
            "start": 7002.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "nosotros o algunos de",
            "start": 7007.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ellos estoy hablando de grandes",
            "start": 7010.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "empresarios personalidades fueron",
            "start": 7013.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secuestrados puedo dar una lista en la",
            "start": 7020.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de",
            "start": 7024.079,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 7027.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "secuestraron por ejemplo a",
            "start": 7032.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "harp pero secuestraron a Joaqu\u00edn Vargas",
            "start": 7036.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "secuestraron a",
            "start": 7043.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "senderos se costaron a Guti\u00e9rrez",
            "start": 7048.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "barrios pero a",
            "start": 7057.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7064.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 7065.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente eh",
            "start": 7070.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "nada de eso miren lo que hicimos con",
            "start": 7072.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "secuestro 77 por",
            "start": 7080.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 7091.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hay los esc\u00e1ndalos de secuestro que",
            "start": 7093.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7096.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 7098.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7106.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este Considero que son",
            "start": 7113.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muy irresponsables nuestros adversarios",
            "start": 7117.079,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o sea su derechismo",
            "start": 7121.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "los obnubila",
            "start": 7124.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7132.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ajena",
            "start": 7137.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pierden la",
            "start": 7141.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "capacidad",
            "start": 7142.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de analizar las cosas como",
            "start": 7145.4,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "son presidente y Cu\u00e1l ser\u00e1 el reto en",
            "start": 7149.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "materia de seguridad para yo veo va a",
            "start": 7152.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 7157.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "control\u00e1ndose el problema de inseguridad",
            "start": 7159.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7162.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 7163.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 7165.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "presidenta electa y Pr\u00f3ximamente",
            "start": 7170.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional es una",
            "start": 7173.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mujer recta",
            "start": 7176.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estricta muy",
            "start": 7178.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "capaz y",
            "start": 7181.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh van a continuar los programas de",
            "start": 7183.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bienestar ella misma lo ha planteado va",
            "start": 7186.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a seguir el apoyo a la gente",
            "start": 7190.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso es muy",
            "start": 7192.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante que los",
            "start": 7195.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sean",
            "start": 7199.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "atendidos porque si no si se abandonan",
            "start": 7201.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y no tienen empleo no",
            "start": 7204.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tienen oportunidades para",
            "start": 7209.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "estudiar se vuelve con la pol\u00edtica es",
            "start": 7212.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "irresponsable de",
            "start": 7218.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "rechazarlos imag\u00ednense En qu\u00e9 cabeza",
            "start": 7220.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "cabe rechazar a los j\u00f3venes que quieren",
            "start": 7225.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudiar con la mentira de que no pasan",
            "start": 7229.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el examen de admisi\u00f3n porque ni siquiera",
            "start": 7232.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es cierto de que no pasaran el examen de",
            "start": 7235.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n es que no hab\u00eda",
            "start": 7239.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cupo les",
            "start": 7242.48,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "hac\u00edan ex\u00e1menes de 125 preguntas",
            "start": 7246.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed Pero ten\u00edan cupo para",
            "start": 7252.199,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "200 y decid\u00edan que iban a admitir a los",
            "start": 7255.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que contestaran bien",
            "start": 7261.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "120 de las 125 preguntas el que",
            "start": 7263.239,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "contestaba bien 119 ya no entraba pues",
            "start": 7266.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "no es que no pasara el",
            "start": 7271.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7274.4,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "examen es que los rechazaba",
            "start": 7277.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Entonces si",
            "start": 7284.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh Esa",
            "start": 7287.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7292.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "discriminatoria privatizadora porque",
            "start": 7296.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 7299.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7303.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que la educaci\u00f3n se convirtiera en",
            "start": 7305.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "un negocio en una mercanc\u00eda es un",
            "start": 7309.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "privilegio y la educaci\u00f3n es un",
            "start": 7314.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "derecho del",
            "start": 7317.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblo Qu\u00e9",
            "start": 7320.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Bueno cuando empieza esa",
            "start": 7323.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de rechazo Pero adem\u00e1s",
            "start": 7327.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "eh bien",
            "start": 7331.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7335.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "manipulada envuelta",
            "start": 7339.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7342.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "demagogia de que se",
            "start": 7344.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesitaba la",
            "start": 7348.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Excelencia la",
            "start": 7351.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "calidad de la",
            "start": 7353.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza Claro que queremos calidad",
            "start": 7357.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Claro que queremos excelencia pero",
            "start": 7361.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7365.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "cobertura entonces todo era calidad",
            "start": 7367.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Excelencia",
            "start": 7370.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si se acuerdan de",
            "start": 7373.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eso Entonces de esa manera justificaban",
            "start": 7375.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "el rechazo de 200 300,000 j\u00f3venes por",
            "start": 7379.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que quer\u00edan ingresar y no pod\u00edan a",
            "start": 7384.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las universidades bueno Por eso",
            "start": 7388.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tenemos el d\u00e9ficit de",
            "start": 7391.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos un pa\u00eds que no tiene los m\u00e9dicos",
            "start": 7396.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "especialistas que requiere",
            "start": 7400.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por esa pol\u00edtica irresponsable Absurda",
            "start": 7403.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Ah pero detr\u00e1s",
            "start": 7408.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "era el prop\u00f3sito el negocio",
            "start": 7412.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de fomentar la educaci\u00f3n privada y yo",
            "start": 7419.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "siempre he dicho no estoy en contra la",
            "start": 7423.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada el que tiene para",
            "start": 7425.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pagar una escuela privada lo puede hacer",
            "start": 7427.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1",
            "start": 7429.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 7432.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad en todos los",
            "start": 7434.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "niveles",
            "start": 7437.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "escolares porque es un derecho no un",
            "start": 7438.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "privilegio es lo mismo de la salud y en",
            "start": 7441.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso nos",
            "start": 7445.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7449.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "diferenciamos somos",
            "start": 7451.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "distintos y no saben cu\u00e1nto orgullo me",
            "start": 7453.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "da ser distinto a estos",
            "start": 7459.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conservadores el orgullo que me produce",
            "start": 7465.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eso Porque",
            "start": 7468.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 7474.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deja sin derecho a la educaci\u00f3n Qu\u00e9",
            "start": 7476.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 Qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 7480.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Eh Esto empieza con la reforma al",
            "start": 7484.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero de la constituci\u00f3n Nada",
            "start": 7487.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que ah\u00ed si no los periodistas los",
            "start": 7489.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos no dec\u00edan nada C\u00f3mo vas a",
            "start": 7491.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reformar la Constituci\u00f3n el art\u00edculo",
            "start": 7494.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tercero para limitar la educaci\u00f3n",
            "start": 7497.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita Solo a lo b\u00e1sico y",
            "start": 7500.079,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "dejar al mercado la educaci\u00f3n media",
            "start": 7505.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "superior y la educaci\u00f3n superior nadie",
            "start": 7508.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "critic\u00f3",
            "start": 7511.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7513.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "ning\u00fan peri\u00f3dico bueno algunos puede ser",
            "start": 7515.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7521.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "radio los conductores de noticieros",
            "start": 7522.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 7529.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ninguno Salinas presidente secretario de",
            "start": 7531.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Ernesto",
            "start": 7534.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cicho reforma el art\u00edculo tercero de la",
            "start": 7537.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n bueno",
            "start": 7539.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "abren al mercado la educaci\u00f3n Qu\u00e9",
            "start": 7541.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pasa al principio",
            "start": 7546.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Se incrementa la",
            "start": 7551.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de escuelas",
            "start": 7553.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "privadas pero llega el momento en que ya",
            "start": 7557.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7561.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "crece Por",
            "start": 7562.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7565.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Porque la mayor\u00eda del pueblo no tiene",
            "start": 7567.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "para pagar colegiaturas para sus",
            "start": 7570.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hijos entonces puede ser que est en las",
            "start": 7574.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "escuelas S\u00ed pero",
            "start": 7578.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un obrero de",
            "start": 7582.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7583.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "saca 3000 4000 pesos por muy poco que se",
            "start": 7586.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cobre en una universidad",
            "start": 7590.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 7592.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para tener a su hijo a su",
            "start": 7593.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hija en la universidad y si son",
            "start": 7597.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dos pues lleg\u00f3 el momento que se",
            "start": 7602.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estanc\u00f3 y al final",
            "start": 7606.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en las p\u00fablicas ni en las",
            "start": 7612.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "privadas se tienen los",
            "start": 7614.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ni los especialistas que",
            "start": 7617.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "requiere el",
            "start": 7621.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7623.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 7625.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso nos hizo mucho",
            "start": 7628.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "da\u00f1o por eso",
            "start": 7631.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "celebro la decisi\u00f3n del",
            "start": 7634.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 7637.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "elegir a la",
            "start": 7642.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7645.079,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 7646.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "porque tiene esta visi\u00f3n que tenemos",
            "start": 7648.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 7653.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "mexicanos porque La minor\u00eda",
            "start": 7657.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "conservadora piensa de otra forma hay",
            "start": 7662.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7665.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pagar cuando decidimos aumentar",
            "start": 7666.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed",
            "start": 7671.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario de",
            "start": 7672.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salud para",
            "start": 7675.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "especialistas de 10000 a",
            "start": 7678.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "200000 las asociaciones de m\u00e9dicos",
            "start": 7682.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "privados",
            "start": 7685.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "algunas nos mandaron",
            "start": 7688.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "escritos oponi\u00e9ndose",
            "start": 7691.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "incre\u00edble por qu\u00e9",
            "start": 7698.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 7702.239,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "quitarles",
            "start": 7705.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "clientela porque no",
            "start": 7707.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ven a los enfermos como",
            "start": 7710.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pacientes sino como",
            "start": 7714.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "clientes y Creen ustedes que les hicimos",
            "start": 7720.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso nos mandamos al",
            "start": 7727.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y aumentamos al",
            "start": 7732.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "doble el n\u00famero de becas para",
            "start": 7735.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 7742.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Entonces si los j\u00f3venes regresando a tu",
            "start": 7744.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "planteamiento son",
            "start": 7748.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "atendidos otra cosa que es",
            "start": 7751.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "important\u00edsima hacia el futuro el que se",
            "start": 7754.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "conserve la integraci\u00f3n de las",
            "start": 7759.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "familias esto Aunque parezca yo disco",
            "start": 7762.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "rayado lo considero important\u00edsimo y lo",
            "start": 7767.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tenemos que estar repite y repite y",
            "start": 7771.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "repite y repite",
            "start": 7775.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7778.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Ponla de nuevo lo que pas\u00f3 ayer de",
            "start": 7780.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "homicidios miren miren",
            "start": 7788.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 lo de",
            "start": 7794.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Guanajuato 18 por de todos los",
            "start": 7798.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "homicidios Guanajuato por el consumo de",
            "start": 7801.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7804.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "droga se",
            "start": 7811.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "descuidaron",
            "start": 7814.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "establecieron pactos las autoridades con",
            "start": 7816.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 7820.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abandonaron a los j\u00f3venes abandonaron al",
            "start": 7823.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pueblo apostaron a la privatizaci\u00f3n en",
            "start": 7827.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "todo los gobiernos",
            "start": 7831.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conservadores y ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 7834.4,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "resultados es uno de los estados con m\u00e1s",
            "start": 7837.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "narcomenudeo con m\u00e1s",
            "start": 7843.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7846.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "consumo Entonces qu\u00e9 tenemos que cuidar",
            "start": 7847.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se mantenga la integraci\u00f3n de las",
            "start": 7855.079,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "familias que se evite el consumo de",
            "start": 7859.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "droga nosotros",
            "start": 7866.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos la",
            "start": 7869.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ventaja",
            "start": 7872.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comparativa de que por nuestras",
            "start": 7875.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "costumbres tradiciones",
            "start": 7879.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 7881.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7886.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adicciones no",
            "start": 7889.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 7893.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "opciones hacia las",
            "start": 7895.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "drogas de manera",
            "start": 7899.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "innata por lo que",
            "start": 7901.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "somos es muy",
            "start": 7904.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distinto a lo que sucede Lamentablemente",
            "start": 7907.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "con nuestros hermanos",
            "start": 7911.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "estadounidenses nosotros",
            "start": 7914.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7917.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "600",
            "start": 7919.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 7922.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7925.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "droga Ellos tienen nada m\u00e1s de fentanilo",
            "start": 7928.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "100000 y la mayor\u00eda",
            "start": 7932.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Entonces qu\u00e9 tenemos nosotros",
            "start": 7937.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que cuidar",
            "start": 7939.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7942.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7943.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aumente el",
            "start": 7944.96,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "consumo y para",
            "start": 7948.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "eso fortalecer",
            "start": 7953.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 7956.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh afianzar m\u00e1s nuestras",
            "start": 7959.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tradiciones la integraci\u00f3n en las",
            "start": 7963.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "familias atender a los j\u00f3venes",
            "start": 7966.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 7971.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 7974.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "malentendida de que somos libres y este",
            "start": 7977.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7983.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9",
            "start": 7984.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 7990.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "permite que el que se quiera drogar lo",
            "start": 7992.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pueda",
            "start": 7995.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hacer o los vapeadores",
            "start": 7996.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "No nada de eso problema que tienen en",
            "start": 8002.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Estados Unidos vio tambi\u00e9n con todo",
            "start": 8007.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respeto es porque no atendieron las",
            "start": 8009.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "causas no est\u00e1n atendiendo las causas",
            "start": 8012.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todo lo quieren resolver con medidas",
            "start": 8016.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "coercitivas",
            "start": 8020.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con este las agencias",
            "start": 8022.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "este contra las drogas polic\u00edas",
            "start": 8026.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles S\u00ed pero qu\u00e9",
            "start": 8032.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hacen para evitar que los",
            "start": 8035.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8038.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "consuman",
            "start": 8042.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y se preocupan por",
            "start": 8045.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hacer un",
            "start": 8048.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de por qu\u00e9 A diferencia de",
            "start": 8051.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses hay tanto consumo en los",
            "start": 8055.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8058.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es un problema",
            "start": 8061.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "social que no est\u00e1 fallando",
            "start": 8062.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8068.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la convivencia",
            "start": 8070.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "social que no hay un",
            "start": 8073.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vac\u00edo en la vida de los",
            "start": 8077.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no hay",
            "start": 8080.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "infelicidad no ser\u00e1 que hay desamor que",
            "start": 8084.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hay desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 8088.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 8092.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "otro de",
            "start": 8094.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hace poco",
            "start": 8097.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "autorizan que los",
            "start": 8101.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "basquetbolistas la liga profesional de",
            "start": 8107.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "basquetbol en los acuerdos con los",
            "start": 8112.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de los equipos les permitan fumar",
            "start": 8115.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "marihuana",
            "start": 8119.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes un",
            "start": 8125.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "joven que tiene",
            "start": 8127.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8130.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8134.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00eddolos en el",
            "start": 8136.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 8139.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "basquetbolistas y",
            "start": 8141.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que puedan",
            "start": 8143.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "libremente fumar",
            "start": 8147.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "drogarse",
            "start": 8154.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros tenemos que cuidar",
            "start": 8156.44,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "eso yo creo que la presidenta tiene en",
            "start": 8160.92,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "cuenta todo eso",
            "start": 8167.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y pienso que cada vez va a haber",
            "start": 8170.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 8175.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inseguridad menos violencia adem\u00e1s la",
            "start": 8178.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "gente quiere Eso quiere la paz quiere la",
            "start": 8181.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad Gracias presidente ya en un",
            "start": 8185.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "\u00faltimo planteamiento preguntarle pues eh",
            "start": 8187.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "luego de la controversia que se ha dado",
            "start": 8190.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alrededor de la Reforma al poder",
            "start": 8192.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "judicial qu\u00e9 le dir\u00eda a quienes han",
            "start": 8194.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mostrado preocupaci\u00f3n eh por una",
            "start": 8197.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n en el poder en el poder",
            "start": 8199.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejecutivo sobre todo a ra\u00edz de la",
            "start": 8201.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reforma y ya r\u00e1pidamente si nos puede",
            "start": 8203.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "confirmar si el 27 de septiembre Ser\u00e1 su",
            "start": 8206.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh visita Sonora para lo lo del",
            "start": 8208.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Acueducto Yaki y si ser\u00e1 el \u00faltimo",
            "start": 8212.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estado que visitar\u00e1 como presidente S\u00ed",
            "start": 8214.12,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 8217.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 8219.599,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 8221.559,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 8224.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8227.519,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n",
            "start": 8229.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8232.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8234.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "superficial el hablar de que con la",
            "start": 8236.679,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "forma al poder",
            "start": 8240.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "judicial se constituye una dictadura en",
            "start": 8242.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico eso no es",
            "start": 8246.639,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "serio",
            "start": 8249.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8251.26,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y pues no lo dice cualquier ciudadano",
            "start": 8252.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 8258.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gente suele tener un instinto",
            "start": 8259.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "certero y el pueblo es sabio pero lo",
            "start": 8263.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "dicen crause y Aguilar cam",
            "start": 8268.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que suponen que se supone son de los",
            "start": 8272.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "intelectuales no que ten\u00eda el r\u00e9gimen de",
            "start": 8276.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 8279.679,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "afamados Pero eso no tiene n un",
            "start": 8282.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fundamento",
            "start": 8285.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico",
            "start": 8287.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conceptual",
            "start": 8291.559,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es eh",
            "start": 8294.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Pues un sofisma una",
            "start": 8303.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mentira",
            "start": 8310.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dir\u00eda Gabo Gabriel Garcia",
            "start": 8313.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez la vaina",
            "start": 8319.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esa Este de d\u00f3nde",
            "start": 8323.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "saca me da",
            "start": 8328.519,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este risa",
            "start": 8334.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque primero cuse es que es",
            "start": 8337.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo no estoy inventando nada",
            "start": 8342.359,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "eh se atrevi\u00f3 a decir y est\u00e1",
            "start": 8346.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "escrito eso para los",
            "start": 8351.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes sin ning\u00fan",
            "start": 8356.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "recato de que se iba",
            "start": 8359.359,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8364.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "terminar la Rep\u00fablica en",
            "start": 8365.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico despu\u00e9s de 200",
            "start": 8369.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se",
            "start": 8374.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acababa la Rep\u00fablica la resed p\u00fablica la",
            "start": 8376.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 8379.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 8381.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y M\u00e9xico se convert\u00eda en una",
            "start": 8383.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda as\u00ed como se los estoy",
            "start": 8389.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 8392.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "crause yo respeto mucho a los",
            "start": 8396.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ingenieros Pero son muy",
            "start": 8400.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pocos los",
            "start": 8404.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que pueden ser al mismo tiempo",
            "start": 8406.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ingenieros y",
            "start": 8410.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 8413.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "historiadores solo conozco un",
            "start": 8415.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "caso incluso de un ingeniero y",
            "start": 8418.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "historiador de",
            "start": 8423.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "derecha el de Francisco",
            "start": 8426.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bulnes en el",
            "start": 8431.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Porfiriato es el",
            "start": 8433.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00fanico lo de",
            "start": 8441.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "crause",
            "start": 8444.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es de pena ajena",
            "start": 8446.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero el otro",
            "start": 8452.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "historiador que ese",
            "start": 8454.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed es",
            "start": 8457.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historiador del colegio de M\u00e9xico hizo",
            "start": 8459.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una tesis de",
            "start": 8462.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "doctorado sobre los revolucionarios de",
            "start": 8467.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Sonora C\u00f3mo se llama la tesis",
            "start": 8470.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8473.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de de H\u00e9ctor Aguilar",
            "start": 8475.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cam\u00edn la frontera nada frontera",
            "start": 8478.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "an\u00f3mala sobre Sonora",
            "start": 8482.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 8485.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "dice que",
            "start": 8487.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 transitando o ya se",
            "start": 8489.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 una dictadura entonces por",
            "start": 8495.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eso digo bueno a",
            "start": 8499.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ver eh krause dice monarqu\u00eda y H\u00e9ctor",
            "start": 8501.359,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "Aguilar dictadura",
            "start": 8506.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cre",
            "start": 8511.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s le dio",
            "start": 8514.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "pena y tambi\u00e9n se sum\u00f3 a lo de H\u00e9ctor",
            "start": 8517.68,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "dictadura Porque si fuese monarqu\u00eda",
            "start": 8523.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos por coronar ya lo he dicho y",
            "start": 8528.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8531.399,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "repito a Claudia Carlota",
            "start": 8533.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reina de",
            "start": 8541.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y si es una",
            "start": 8544.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dictadura pues es",
            "start": 8548.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este darle el poder formal y",
            "start": 8552.479,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "real",
            "start": 8557.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a Claudia",
            "start": 8560.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "porfiria sea si es una",
            "start": 8562.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dictadura entonces",
            "start": 8568.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "son un",
            "start": 8573.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fiasco hasta en",
            "start": 8577.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8581.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intelectual No cabe duda que cuando la",
            "start": 8586.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "gente se entrega por entero a la mentira",
            "start": 8589.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pierde la imaginaci\u00f3n pierde el talento",
            "start": 8592.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pierde el decoro pierde todo",
            "start": 8595.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "el problema con ellos Es",
            "start": 8602.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8605.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "este se metieron a",
            "start": 8607.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8611.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8613.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "legitimadores del r\u00e9gimen de",
            "start": 8615.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n Porque todos los",
            "start": 8619.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobiernos autoritarios",
            "start": 8623.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "requieren",
            "start": 8626.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aparatos para",
            "start": 8629.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "legitimarse y requieren de intelectuales",
            "start": 8632.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos y ellos fueron durante mucho",
            "start": 8641.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tiempo desde la \u00e9poca de",
            "start": 8644.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Salinas los m\u00e1s",
            "start": 8646.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "famosos eran dos",
            "start": 8653.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "grupos y no solo ten\u00edan que ver con las",
            "start": 8656.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 8659.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ni con el",
            "start": 8661.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "periodismo sino con la",
            "start": 8664.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "academia con",
            "start": 8667.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos Ellos ten\u00edan una gran",
            "start": 8671.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "influencia en los gobiernos anteriores",
            "start": 8675.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 8679.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 8681.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desquiciados pero Qu\u00e9",
            "start": 8684.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "significa la reforma",
            "start": 8687.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fiscal que",
            "start": 8691.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "elija del pueblo a los",
            "start": 8694.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "jueces dije",
            "start": 8700.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fiscal",
            "start": 8703.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este la reforma judicial que",
            "start": 8705.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "elija el pueblo",
            "start": 8710.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "libremente a jueces a magistrados a",
            "start": 8713.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ministros dicen",
            "start": 8717.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ah Es que este se",
            "start": 8719.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "requiere servicio de",
            "start": 8723.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 8725.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "judicial Pues eso no se est\u00e1",
            "start": 8727.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "afectando no lo contempla la",
            "start": 8730.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 8734.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s piensan que cualquiera puede este",
            "start": 8736.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ser juez no hay",
            "start": 8740.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "requisitos tiene que ser abogado",
            "start": 8744.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "titulado entre otras cosas",
            "start": 8748.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8754.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 8756.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 8758.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este analizado si tiene buen promedio en",
            "start": 8761.92,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "la materia que va",
            "start": 8766.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atender y",
            "start": 8775.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "luego va a ir",
            "start": 8777.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8781.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a una",
            "start": 8783.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y qui\u00e9n los va a",
            "start": 8786.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "proponer los va a proponer el",
            "start": 8788.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "legislativo lo va a proponer el judicial",
            "start": 8791.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y los va a proponer El Ejecutivo Y qui\u00e9n",
            "start": 8793.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va a decidir est hablando de propuestas",
            "start": 8796.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8799.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "candidatos la mitad tienen que ser",
            "start": 8800.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mujeres la otra mitad",
            "start": 8804.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hombres y qui\u00e9n va a decidir",
            "start": 8806.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Pues el",
            "start": 8810.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ciudadano Eso es todo Ah pero es que",
            "start": 8813.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8816.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "falta experiencia experiencia en qu\u00e9",
            "start": 8817.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ayer vi",
            "start": 8821.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8825.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 8827.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este fragmento de un programa de H\u00e9ctor",
            "start": 8830.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez a ver b\u00fasquenlo porque esto es lo",
            "start": 8835.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mejor estamos si no no no se",
            "start": 8838.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entiende sea el Por qu\u00e9 necesitamos la",
            "start": 8842.399,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 8845.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "judicial es de H\u00e9ctor Su\u00e1rez donde lo",
            "start": 8849.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "meten a la",
            "start": 8853.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y est\u00e1 ya en la c\u00e1rcel junto con",
            "start": 8855.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "otros es que",
            "start": 8861.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los ciudadanos ayudan mucho",
            "start": 8867.04,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "porque yo estoy seguro que la",
            "start": 8871.439,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda este no se acuerda de esos",
            "start": 8874.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 8880.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 8883.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Sarmiento",
            "start": 8885.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que yo hago mal en poner",
            "start": 8886.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a H\u00e9ctor",
            "start": 8890.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez ayer que pusimos donde lleg dan",
            "start": 8895.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8900.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cheque que porque no es un",
            "start": 8901.16,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "juez sino es un Ministerio P\u00fablico no es",
            "start": 8905.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8909.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "juez",
            "start": 8910.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque le dice se\u00f1or",
            "start": 8912.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "juez y adem\u00e1s qui\u00e9n da los",
            "start": 8915.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "amparos no dice ah\u00ed H\u00e9ctor Su\u00e1rez Oye",
            "start": 8919.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no Para qu\u00e9 te voy a dar un",
            "start": 8922.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Amparo Por qu\u00e9 no de una vez 12 al",
            "start": 8925.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayoreo",
            "start": 8928.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 refiriendo a un juez no un",
            "start": 8934.84,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico A ver si encuentras",
            "start": 8938.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ese porque Este es",
            "start": 8940.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "otro es un",
            "start": 8942.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "asunto que ya lleva",
            "start": 8945.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8951.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8952.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 8955.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "semejanza con lo que nos pasando",
            "start": 8957.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ahora es pura",
            "start": 8961.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "coincidencia s\u00ed lo encontraron Ah qu\u00e9",
            "start": 8968.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bueno Y es de los ciudadanos luego les",
            "start": 8972.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "damos los cr\u00e9ditos Pero ellos se deben",
            "start": 8976.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de sentir muy a gusto porque son los que",
            "start": 8979.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "buscan Ah\u00ed est\u00e1 esa",
            "start": 8983.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es tenga la bondad",
            "start": 8987.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Charli Charli Por qu\u00e9 me tratas as\u00ed Si",
            "start": 8991.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no soy pol\u00edtico ni",
            "start": 8994.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "riquillo te ba\u00f1as se va por la sombrita",
            "start": 8998.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "no se vayan en",
            "start": 9002.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pretar qu esas caras eh Qu\u00e9 pas\u00f3 mi qu\u00e9",
            "start": 9007.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "alivi alivi buenas noticias muchachos",
            "start": 9012.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "buenas noticias Santo Dios ya estamos",
            "start": 9016.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por salir de aqu\u00ed va a ha indulo",
            "start": 9019.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidencial o qu\u00e9 hombre todav\u00eda mejor",
            "start": 9021.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mi sapo todav\u00eda",
            "start": 9024.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mejor se acuerdan del juez de Morelos",
            "start": 9026.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l el que dejaba libres a los",
            "start": 9030.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "secuestradores el que daba amparos a",
            "start": 9033.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "narcos y a toda clase de asesinos y",
            "start": 9035.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hasta delincuentes de pollo blanco se",
            "start": 9038.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acuerdan al que se le juntaban montones",
            "start": 9039.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de expedientes ese ese yas contra \u00e9l ese",
            "start": 9042.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ese Pero qu\u00e9 creen",
            "start": 9048.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hijo nos va a hacer compa\u00f1\u00eda",
            "start": 9050.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no no solo los declararon inocente sino",
            "start": 9053.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hasta los Reinstalar en su puesto que",
            "start": 9057.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda elementos en su contra",
            "start": 9059.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para declararlo culpable Pues si ese",
            "start": 9061.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mono no le hallaron nada pues entonces",
            "start": 9064.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Nosotros somos hermanas de la Caridad",
            "start": 9066.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno y no tardamos en salir libres S\u00ed",
            "start": 9068.479,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "verdad no regos Para estar presentad",
            "start": 9071.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muchachos or arrastr todo el mundo c\u00f3mo",
            "start": 9075.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ves ahora s\u00ed oruo Ahora s\u00ed vas a poder",
            "start": 9078.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ver a tu primo Tom\u00e1s el de las",
            "start": 9082.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9088.83,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "adivinanzas",
            "start": 9093.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "este adelante Ah s\u00ed voy el d\u00eda",
            "start": 9096.2,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "27 voy a estar este es viernes vamos a",
            "start": 9101.04,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "estar con los pueblos Yaquis eh en en",
            "start": 9106.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "Sonora es viernes",
            "start": 9112.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "27 s\u00e1bado vamos a estar",
            "start": 9116.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9119.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 9121.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 9123.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9124.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Nayarit Cuatzacualcos No",
            "start": 9127.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "todav\u00eda pero bueno s\u00ed hemos",
            "start": 9131.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9134.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estado el domingo tambi\u00e9n tambi\u00e9n vamos",
            "start": 9135.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 9138.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Chetumal el \u00faltimo d\u00eda ah\u00ed se",
            "start": 9141.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "termina Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9",
            "start": 9151.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Manuel fuentes de capital",
            "start": 9155.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "21 preguntarle su opini\u00f3n sobre la",
            "start": 9157.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que tom\u00f3 la comisi\u00f3n permanente",
            "start": 9160.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "del partido Acci\u00f3n Nacional Pues de",
            "start": 9163.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "expulsar a los yunes porque Pues votaron",
            "start": 9166.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "a favor de la Reforma al poder judicial",
            "start": 9170.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente no",
            "start": 9172.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "opino yo de eso",
            "start": 9174.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no no este no me meto en eso ellos",
            "start": 9176.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9182.319,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que decidirlo",
            "start": 9183.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resolverlo no nos corresponde a nosotros",
            "start": 9186.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 9189.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9192.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9194.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "controversia o",
            "start": 9196.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "denuncia en contra del presidente del",
            "start": 9198.76,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Pri no nos metemos no debemos",
            "start": 9201.68,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "meternos eso es un",
            "start": 9208.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "asunto en el primer",
            "start": 9212.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "caso interno de ese",
            "start": 9215.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "partido y en el segundo",
            "start": 9219.84,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "caso es de el consejo del INE y del",
            "start": 9223.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 9229.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9 nos",
            "start": 9231.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "metemos Yo",
            "start": 9232.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta les tengo que",
            "start": 9234.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agradecer Ojal\u00e1 y no lo tomen a mal pero",
            "start": 9239.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se han portado muy",
            "start": 9243.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "bien nuestros",
            "start": 9245.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "opositores",
            "start": 9252.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y no quiero",
            "start": 9255.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este que se vea como una provocaci\u00f3n",
            "start": 9258.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero sin me voy a quedar con las ganas",
            "start": 9260.64,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9263.359,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entregarles un",
            "start": 9265.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reconocimiento primer lugar medalla de",
            "start": 9269.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "oro a Claudio x",
            "start": 9272.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gonz por su",
            "start": 9277.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contribuci\u00f3n",
            "start": 9279.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para ayudar a que contin\u00fae la",
            "start": 9284.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 9287.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "porque fue un buen",
            "start": 9292.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promotor de la",
            "start": 9295.279,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y as\u00ed como a",
            "start": 9297.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "otros dirigentes",
            "start": 9307.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresariales como",
            "start": 9309.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Claudio dirigentes de partidos",
            "start": 9312.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ar camin s\u00ed y",
            "start": 9319.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "krause tambi\u00e9n los de m\u00e1s alto Rango no",
            "start": 9327.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y los periodistas conductores de radio",
            "start": 9331.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n famosos esos ayudaron",
            "start": 9336.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 9338.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la",
            "start": 9339.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque",
            "start": 9347.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "todos ellos",
            "start": 9353.6,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes desde",
            "start": 9356.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se pusieron de",
            "start": 9358.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 9361.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9366.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nombrar",
            "start": 9369.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "a los candidatos del bloque",
            "start": 9371.72,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "conservador nos hicieron un gran favor",
            "start": 9375.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 9382.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "supieron escoger bien",
            "start": 9384.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s ni siquiera tuvieron",
            "start": 9388.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9392.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sensibilidad",
            "start": 9396.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de entender que",
            "start": 9398.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "pod\u00edan hacer",
            "start": 9402.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 9405.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "rectificar por es de sabios cambiar de",
            "start": 9408.52,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n por ejemplo ayer que ve\u00edamos el",
            "start": 9413.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acuerdo este firmado",
            "start": 9418.08,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no en donde se reparten diputaciones y",
            "start": 9421.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 9426.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 9427.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "candidatura de Coahuila y del Estado de",
            "start": 9429.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para el",
            "start": 9433.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pri la",
            "start": 9435.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "candidatura para",
            "start": 9438.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica al",
            "start": 9441.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "pan la candidatura a jefa de gobierno o",
            "start": 9445.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "jefe de",
            "start": 9450.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico al",
            "start": 9451.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 9455.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "f\u00edjense de qu\u00e9 fecha es",
            "start": 9458.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "eso a ver por no pones la",
            "start": 9461.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fecha viene despu\u00e9s porque todo fue una",
            "start": 9465.84,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ya ten\u00edan todo decidido enga\u00f1an a la",
            "start": 9470.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gente a sus",
            "start": 9474.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "militantes empiezan a",
            "start": 9477.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inscribirse no s\u00e9 si se acuerdan que",
            "start": 9480.56,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "iban a hacer una encuesta que se iban a",
            "start": 9483.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inscribir algunos no se inscribieron",
            "start": 9489.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Pero lleg\u00f3 el",
            "start": 9492.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "momento en que",
            "start": 9494.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este se inscribieron un o",
            "start": 9497.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 9502.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y pudieron haber hecho",
            "start": 9505.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cambios y a lo mejor les hubiese ido",
            "start": 9509.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mejor pero",
            "start": 9513.16,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9516.68,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9518.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tuvieron de Cu\u00e1ndo es la",
            "start": 9520.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fecha al final puede ser que est fir no",
            "start": 9524.56,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "dice pero arriba dice",
            "start": 9527.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "2023 pero aqu\u00ed en la",
            "start": 9534.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "primera aqu\u00ed est la gobernatura del",
            "start": 9539.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y Coahuila son las",
            "start": 9542.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "candidaturas para el pri para el partido",
            "start": 9545.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Acci\u00f3n",
            "start": 9549.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Nacional la",
            "start": 9551.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia y la jefatura de",
            "start": 9553.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gobierno pero eso Fue como un a\u00f1o",
            "start": 9557.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9560.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 9562.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 9563.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y pudieron",
            "start": 9568.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "haber",
            "start": 9571.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cambiado de",
            "start": 9573.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "candidato yo Les",
            "start": 9576.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comento que cuando la elecci\u00f3n de",
            "start": 9579.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nosotros hace 6",
            "start": 9582.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el",
            "start": 9585.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "18 primer",
            "start": 9587.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9591.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pri",
            "start": 9592.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "postula Y el pan",
            "start": 9603.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Anaya es el pan en Alianza con",
            "start": 9607.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "movimiento ci PRD",
            "start": 9612.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 9614.2,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 9615.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con el verde ecologista PR verde",
            "start": 9619.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ecologista entonces van dos",
            "start": 9621.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9624.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9626.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este que se",
            "start": 9629.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 9632.399,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "no Claudio x Gonz\u00e1lez los mismos",
            "start": 9635.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este se",
            "start": 9641.279,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "preocupan porque",
            "start": 9644.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh la candidatura de",
            "start": 9646.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nosotros empieza a",
            "start": 9650.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "crecer en",
            "start": 9653.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "simpat\u00edas y estamos",
            "start": 9656.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "arriba y se",
            "start": 9660.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "desesperan Porque primero pensaban",
            "start": 9664.88,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que ya no represent\u00e1bamos nada se",
            "start": 9670.04,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "desesperan y van a ver a presidente Pe\u00f1a",
            "start": 9674.24,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de todo este",
            "start": 9680.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grupo lo mismo a decirle",
            "start": 9681.84,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "que este era muy peligroso que yo",
            "start": 9687.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llegara y",
            "start": 9693.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que les ayudara el",
            "start": 9695.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "presidente a",
            "start": 9699.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 9702.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a para que declinar en favor de",
            "start": 9705.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y el presidente Pe\u00f1a les dice",
            "start": 9714.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no pues",
            "start": 9719.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo les va a decir que",
            "start": 9722.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed si \u00e9l",
            "start": 9725.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda impulsado por recomendaci\u00f3n de vi",
            "start": 9728.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "gaday",
            "start": 9732.08,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9735.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van a",
            "start": 9737.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "luego de",
            "start": 9741.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9743.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que lo hab\u00edan",
            "start": 9745.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "insultado este grupo porque",
            "start": 9748.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son muy",
            "start": 9751.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "malagradecidos les dio todo el",
            "start": 9754.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9756.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 9757.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 9760.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "traicionaron me refiero a los de arriba",
            "start": 9764.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pueblo no tra",
            "start": 9768.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los de arriba",
            "start": 9770.52,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a al",
            "start": 9776.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "final en el payaso de las",
            "start": 9780.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cachetadas con sus medios de informaci\u00f3n",
            "start": 9783.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reforma y",
            "start": 9786.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo peri\u00f3dico Reforma todos los",
            "start": 9788.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medios despu\u00e9s que lo hab\u00edan",
            "start": 9791.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encumbrado les hizo las reformas",
            "start": 9794.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estructurales",
            "start": 9797.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y al",
            "start": 9801.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 9803.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 9806.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "socavar lo",
            "start": 9808.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ningunear vean ustedes a estas alturas",
            "start": 9813.439,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaba el presidente Pe\u00f1a en",
            "start": 9817.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n a ver debe haber \u00ed alguna",
            "start": 9820.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "encuesta lo bajaron hasta el 30%",
            "start": 9825.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9831.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n despu\u00e9s de que les dio",
            "start": 9832.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todo y luego con la arrogancia no de",
            "start": 9841.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "decir quite a",
            "start": 9845.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mitz deje a",
            "start": 9848.04,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Anaya porque",
            "start": 9853.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Anaya es del partido",
            "start": 9856.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9860.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aquel entonces m\u00e1s conservador ahora",
            "start": 9861.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya todo",
            "start": 9864.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 lo mismo",
            "start": 9867.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ya y les dice",
            "start": 9874.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no incluso",
            "start": 9878.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "traen expositores se",
            "start": 9880.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "re\u00fanen all\u00e1 en puntamita",
            "start": 9883.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Nayarit y traen a un empresario",
            "start": 9886.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "venezolano No ese es publicista no un",
            "start": 9892.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "empresario no s\u00e9 si concesionario de la",
            "start": 9900.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "coca la",
            "start": 9905.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Pepsi productor de",
            "start": 9906.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Ca\u00f1a",
            "start": 9909.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "famoso Molina",
            "start": 9911.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "creo es apellido ah\u00ed lo tengo en el",
            "start": 9914.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 9917.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9919.399,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "este para que viniera a",
            "start": 9921.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "explicarles",
            "start": 9926.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comoo la Rep\u00fablica",
            "start": 9931.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de hermana Rep\u00fablica de Venezuela",
            "start": 9934.52,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "este iba a influir y nosotros nos \u00edbamos",
            "start": 9940.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a volver",
            "start": 9945.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "igual y",
            "start": 9946.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9950.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "similitudes entre el finado Ch\u00e1vez y",
            "start": 9952.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "yo sea que les explicara todo eso no",
            "start": 9957.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9962.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reafirmarse en contra de nosotros y",
            "start": 9964.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "viene este se\u00f1or",
            "start": 9966.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Sensato que no lo",
            "start": 9969.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "conozco pero uno de mis gargantas",
            "start": 9972.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "profundas me dice que expone y dice",
            "start": 9975.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues son procesos",
            "start": 9979.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "distintos son cosas",
            "start": 9984.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diferentes y se",
            "start": 9986.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "enojan Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 Usted no",
            "start": 9991.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sabe nada Pobre hombre",
            "start": 9995.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "no sali\u00f3",
            "start": 9998.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vapuleado",
            "start": 10002.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estaba en la casa de",
            "start": 10004.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de los cines que formaba parte de",
            "start": 10009.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ese grupo forma parte de los",
            "start": 10013.279,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez all\u00e1 hay tambi\u00e9n un hotel famoso",
            "start": 10018.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10023.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10025.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "senderos puntamita ah\u00ed",
            "start": 10027.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Fue",
            "start": 10032.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3nclave en contra m\u00eda",
            "start": 10036.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10040.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "luego van otra vez a ver a Pe\u00f1a ya",
            "start": 10041.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 10044.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque ya ten\u00edan a Fox ten\u00edan a todos",
            "start": 10046.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no alineados en contra y la campa\u00f1a en",
            "start": 10050.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "medios para todo lo que",
            "start": 10055.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "daba lo mismo este",
            "start": 10058.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "krause Hab\u00eda algo que le llamaban",
            "start": 10062.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 10065.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Berl\u00edn tapizar",
            "start": 10066.96,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "toda mi colonia ah\u00ed en Talpa de",
            "start": 10069.84,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "pasquines crearon algo que le llamaban",
            "start": 10076.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pegel Lorenzo",
            "start": 10083.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Mendoza Ah pero m C\u00f3mo ten\u00edan al",
            "start": 10088.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "presidente Pe\u00f1a",
            "start": 10093.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y luego van y le",
            "start": 10098.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 10102.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este que se quede",
            "start": 10104.64,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "me Este nosotros nos encargamos de bajar",
            "start": 10108.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 10114.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 10116.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Anaya y tampoco",
            "start": 10118.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 el",
            "start": 10122.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10127.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 10129.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a tampoco acept\u00f3 luego le fueron a",
            "start": 10132.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "proponer a Carlos",
            "start": 10138.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "slin y les dijo que",
            "start": 10146.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no que \u00e9l no se met\u00eda en",
            "start": 10149.52,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eso que \u00e9l era Hombre de",
            "start": 10153.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "negocios pero luego le",
            "start": 10157.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "propusieron al",
            "start": 10161.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "comediante",
            "start": 10165.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "derbis en la",
            "start": 10167.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n Bueno al",
            "start": 10171.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "final no se pusieron de acuerdo pero no",
            "start": 10174.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 10176.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso sino",
            "start": 10177.76,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que mal aconsejado este por sus asesores",
            "start": 10180.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Anaya dice en un",
            "start": 10192.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "debate ten\u00eda yo aqu\u00ed junto a",
            "start": 10196.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "m\u00ed ten\u00edamos apagados los micr\u00f3fonos pero",
            "start": 10200.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estaba hablando",
            "start": 10205.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Anaya y dice si yo gano voy a meter a la",
            "start": 10206.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel",
            "start": 10211.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 10213.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9",
            "start": 10218.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10221.239,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10223.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a que le dijo No m\u00e1s que no s no se",
            "start": 10227.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "escuch\u00f3 porque solo estaba prendido el",
            "start": 10233.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono de de Anaya dice el que hay",
            "start": 10236.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que meter a la c\u00e1rcel es a ti por",
            "start": 10240.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "corrupto ya le contest\u00f3 muy fuerte",
            "start": 10246.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo me qued\u00e9",
            "start": 10250.84,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "callado pero s\u00ed al final del",
            "start": 10255.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "debate felicit\u00e9",
            "start": 10259.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "a por",
            "start": 10264.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "este tener pues",
            "start": 10268.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "lealtad",
            "start": 10273.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a qui",
            "start": 10275.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ayudado",
            "start": 10278.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "quien este con quien hab\u00eda",
            "start": 10281.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "trabajado lo felicit\u00e9 Te",
            "start": 10286.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "felicito y",
            "start": 10290.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "luego eso de que lo iba a meter a la",
            "start": 10292.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel Lo convirtieron en",
            "start": 10295.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Campa\u00f1a en spots de radio de",
            "start": 10298.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y de ah\u00ed vino una acusaci\u00f3n",
            "start": 10304.52,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 10309.8,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10313.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Anaya",
            "start": 10315.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10317.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "porque antes de ese pleito le hab\u00edan",
            "start": 10319.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "dado",
            "start": 10325.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apoyos le hab\u00eda dado apoyo",
            "start": 10331.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 les cuento todo",
            "start": 10339.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 10344.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno por dos cosas no",
            "start": 10346.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "primero porque yo tengo que reconocer Y",
            "start": 10351.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo hice",
            "start": 10354.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que el presidente Pe\u00f1a no se",
            "start": 10356.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 en el proceso",
            "start": 10360.239,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "electoral como si lo hizo Fox y Calder\u00f3n",
            "start": 10363.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "porque me",
            "start": 10370.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "consta porque fuimos no solo yo millones",
            "start": 10371.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 10376.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de",
            "start": 10377.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fraudes porque Imag\u00ednese que un",
            "start": 10383.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "presidente como lo hizo Fox nombre a su",
            "start": 10387.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "secretarios como delegados en los",
            "start": 10393.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 10395.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10399.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ayudar al candidato de su",
            "start": 10401.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "partido o lo que hizo",
            "start": 10406.279,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que",
            "start": 10410.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10413.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que la candidatura del",
            "start": 10417.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 10421.84,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a manejara dinero a raudales",
            "start": 10423.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues se",
            "start": 10430.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 de que utilizaron dinero de de",
            "start": 10433.279,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "brech de Pemex para la campa\u00f1a pero no",
            "start": 10437.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 10443.04,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "eso la compra de los votos no solo eso",
            "start": 10445.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo les comentaba de",
            "start": 10450.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que vamos a un",
            "start": 10452.279,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "debate con el Liceo Pe\u00f1a",
            "start": 10455.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10459.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "propongo en ese",
            "start": 10461.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 10465.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que si se combat\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 10467.84,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y se acababan los lujos en el",
            "start": 10472.8,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gobierno y se ahorraba con un plan de",
            "start": 10477.76,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "austeridad \u00edbamos a poder liberar 800000",
            "start": 10482.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el desarrollo",
            "start": 10486.479,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 10489.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que logramos y hasta",
            "start": 10490.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Pues est\u00e1bamos saliendo del",
            "start": 10493.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "debate la misma",
            "start": 10499.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "noche Calder\u00f3n",
            "start": 10501.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente sube a su cuenta de",
            "start": 10504.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Twitter",
            "start": 10509.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un mensaje diciendo que lo que yo",
            "start": 10510.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "afirmaba",
            "start": 10515.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 10517.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh irrealizable era una",
            "start": 10520.0,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mentira qu\u00e9 se ten\u00eda que",
            "start": 10523.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meter a opinar o sea en contra",
            "start": 10529.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10532.05,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "m\u00eda me tuve que",
            "start": 10534.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "callar y",
            "start": 10537.64,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "aguantar el caso de Pe\u00f1a no",
            "start": 10541.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por eso lo reconoc\u00ed no se",
            "start": 10548.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 y lo otro por lo que lo",
            "start": 10551.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "menciono es",
            "start": 10555.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "porque el grupo de",
            "start": 10558.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "antes le busc\u00f3",
            "start": 10562.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese que haya un candidato \u00fanico",
            "start": 10569.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que no sea mit que sea Anaya luego que",
            "start": 10573.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 10576.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luego que sea Carlos as\u00edn",
            "start": 10578.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 10583.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "derz y",
            "start": 10585.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Claudio x",
            "start": 10587.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez con Casta\u00f1eda y Aguilar",
            "start": 10589.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "cam\u00edn y",
            "start": 10595.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "krause desde el principio dicen la",
            "start": 10600.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 10602.88,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "soch y ah\u00ed se",
            "start": 10605.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "quedar hay hasta un",
            "start": 10611.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "debate y Es",
            "start": 10615.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "evidente que tiene mejor",
            "start": 10617.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o la se\u00f1ora",
            "start": 10619.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Beatriz",
            "start": 10624.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "paredes pero ya",
            "start": 10627.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "no ya no este",
            "start": 10634.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hicieron nada lo que hicieron fue este",
            "start": 10638.279,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "convencer a la se\u00f1ora Beatriz de que",
            "start": 10642.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "declinar por era evidente de que estos",
            "start": 10649.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "este ya ten\u00edan el arreglo",
            "start": 10657.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y pues uno no se debe de dejar enga\u00f1ar",
            "start": 10663.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que nos den a tole con el",
            "start": 10669.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dedo pues",
            "start": 10672.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "no pero la reforma",
            "start": 10677.439,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh No tiene nada que",
            "start": 10682.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ver ni con monarqu\u00edas ni con dictaduras",
            "start": 10685.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la",
            "start": 10688.56,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "democracia es el prop\u00f3sito de que el",
            "start": 10692.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pueblo elija a a los",
            "start": 10696.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "jueces a los magistrados a los",
            "start": 10699.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ministros porque nos va a ayudar Eso",
            "start": 10703.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mucho a",
            "start": 10709.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que este no haya puerta",
            "start": 10711.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "giratoria entran",
            "start": 10716.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "delincuentes del crimen",
            "start": 10719.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "organizado delincuentes de cuello blanco",
            "start": 10722.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y salen",
            "start": 10725.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y solo se castiga al que no tiene con",
            "start": 10730.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que comprar su",
            "start": 10732.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inocencia entiendo pero eso lo sabe la",
            "start": 10735.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "gente lo saben los",
            "start": 10739.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "abogados los",
            "start": 10741.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "despachos ustedes creen que los",
            "start": 10744.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abogados de los despachos famosos es",
            "start": 10748.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como lo de los",
            "start": 10751.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "medios aqu\u00ed hay",
            "start": 10754.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "periodistas mejores",
            "start": 10756.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con todo respeto que",
            "start": 10758.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn y que",
            "start": 10761.439,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Ciro ni que lor de",
            "start": 10765.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Mola C\u00f3mo se",
            "start": 10768.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "llama el de El que gana m\u00e1s de",
            "start": 10774.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos Jorge",
            "start": 10779.319,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Ramos aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed hay mejores",
            "start": 10782.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "pero no se compara lo que",
            "start": 10788.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ganan hay muy",
            "start": 10792.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 10795.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ustedes Pues es lo mismo que pasa con",
            "start": 10797.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10800.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "abogados abogados que no saben ni",
            "start": 10801.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 10806.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "redactar una",
            "start": 10808.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "denuncia son",
            "start": 10812.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sus ayudantes",
            "start": 10815.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "lo mismo los",
            "start": 10819.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "jueces y los magistrados y los ministros",
            "start": 10821.16,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "trabajan el grupo que tienen de",
            "start": 10826.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "apoyo ellos son los que hacen todo",
            "start": 10830.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "Ah Pero qui\u00e9n es el de las relaciones",
            "start": 10835.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas Qui\u00e9n es el",
            "start": 10842.479,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que convence",
            "start": 10845.359,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "illas al",
            "start": 10849.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "juez el que lo va a visitar el que lo",
            "start": 10852.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "invita a",
            "start": 10857.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comer el que le hace la proposici\u00f3n",
            "start": 10859.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "indecorosa el jefe del",
            "start": 10867.279,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "despacho y ya una",
            "start": 10873.399,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vez que se",
            "start": 10875.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regla hay",
            "start": 10879.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "abogados que dicen no este asunto no lo",
            "start": 10882.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llevo porque ya saben que otro despacho",
            "start": 10885.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ya se arregl\u00f3 con el",
            "start": 10888.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "juez y quieren tener la fama de no",
            "start": 10892.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "perder Pues c\u00f3mo van a perder",
            "start": 10897.16,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed si todo es puro moche",
            "start": 10901.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos cambiar",
            "start": 10909.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10914.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "eh Y esa es la",
            "start": 10916.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial por \u00faltimo",
            "start": 10919.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "presidente preguntarle su opini\u00f3n sobre",
            "start": 10924.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que inform\u00f3 la de que bueno M\u00e9xico es",
            "start": 10927.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "bueno uno de los pa\u00edses con la segunda",
            "start": 10931.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tasa m\u00e1s baja de desempleo es bueno el",
            "start": 10933.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "valor es de do 7% est\u00e1 por encima de",
            "start": 10936.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Corea del Sur y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a y de",
            "start": 10940.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Y por",
            "start": 10943.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Bueno tambi\u00e9n eh Pues agradecerle",
            "start": 10946.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n gracias por todo",
            "start": 10949.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias muchas",
            "start": 10951.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "felicidades a ti s\u00ed Y",
            "start": 10952.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este porque eres joven muy",
            "start": 10958.68,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "joven y este y est\u00e1s eh",
            "start": 10961.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10968.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 10970.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entusiasmado por tu",
            "start": 10972.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajo Te",
            "start": 10975.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gusta el oficio del periodismo si te",
            "start": 10978.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gusta",
            "start": 10981.92,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no y para todo se requiere en la vida",
            "start": 10984.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ganas puede ser",
            "start": 10991.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que en otras actividades",
            "start": 10995.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "te pueda ir mejor en lo",
            "start": 10998.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Pero t\u00fa est\u00e1s feliz con lo que",
            "start": 11001.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "haces",
            "start": 11004.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mejor",
            "start": 11008.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed Claro que s\u00ed son muy buenos los",
            "start": 11011.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "arquitectos pero est es S\u00ed para ser",
            "start": 11014.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Arquitecto de tu propio destino eh Muy",
            "start": 11017.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "bien y muchas felicidades este qu\u00e9 me",
            "start": 11021.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "preguntaste",
            "start": 11025.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11026.87,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "la Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed somos segundo",
            "start": 11029.84,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "lugar Este es el pa\u00eds con menos",
            "start": 11035.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desempleo el",
            "start": 11041.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "segundo tenemos",
            "start": 11043.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "2.7 tienes",
            "start": 11046.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 11049.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed y",
            "start": 11056.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 11066.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tra\u00edamos hace poco",
            "start": 11068.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "2.6 pero de todas maneras",
            "start": 11072.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mir de todos los",
            "start": 11075.439,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en Canad\u00e1",
            "start": 11081.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "la Uni\u00f3n",
            "start": 11087.8,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Europea D\u00f3nde est\u00e1 Estados",
            "start": 11091.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos debe andar por aqu\u00ed no",
            "start": 11098.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed 4 TR pero ahora baj\u00f3 Ah no fue",
            "start": 11102.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n lo que baj\u00f3",
            "start": 11107.439,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "eso cuando se habla de",
            "start": 11117.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "migrantes si",
            "start": 11123.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "nosotros casi tenemos empleo",
            "start": 11127.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pleno a principios de",
            "start": 11133.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y todo el a\u00f1o",
            "start": 11137.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pasado tuvimos mucho problema porque no",
            "start": 11141.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 11143.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh trabajadores",
            "start": 11145.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "especializados sobre todo para la",
            "start": 11149.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n nos hac\u00edan falta Ya",
            "start": 11151.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ganas de",
            "start": 11155.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este Establecer un mecanismo para no",
            "start": 11160.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permitir porque se nos estaban yendo",
            "start": 11163.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh muchos fierreros y",
            "start": 11166.88,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "soldadores a Estados Unidos por",
            "start": 11170.96,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "contratos y formados aqu\u00ed las empresas",
            "start": 11175.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estaban formando formando formando y de",
            "start": 11179.319,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "todas maneras no ten\u00edamos que hab\u00eda",
            "start": 11182.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "trabajo esto es muy",
            "start": 11187.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "importante el que haya este empleo y que",
            "start": 11190.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien los",
            "start": 11195.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "salarios y cuando hay",
            "start": 11196.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empleo cuando hay",
            "start": 11199.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "demanda de",
            "start": 11202.399,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajadores pues aumenta el",
            "start": 11204.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salario no es un",
            "start": 11208.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "asunto que se logre por",
            "start": 11211.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "decreto sino tiene que ver con la oferta",
            "start": 11214.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 11218.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "demanda Entonces si hay",
            "start": 11219.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eh trabajo hay m\u00e1s demanda de",
            "start": 11222.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 11225.68,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eh Y aumentan los",
            "start": 11228.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "salarios yo aqu\u00ed veo aqu\u00ed con los",
            "start": 11231.239,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "comerciantes alrededor",
            "start": 11236.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11239.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lleno de gente comprando me da mucho",
            "start": 11241.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gusto eso me da mucho gusto por",
            "start": 11245.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ellos por los",
            "start": 11249.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comerciantes Porque",
            "start": 11251.92,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "muchos as\u00ed se busca la vida as\u00ed",
            "start": 11255.359,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "eh es que pueden educar a sus",
            "start": 11260.64,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "hijos salir adelante",
            "start": 11265.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "por eso les tengo mucho respeto mucho",
            "start": 11269.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mucho mucho respeto a los",
            "start": 11271.479,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "comerciantes y cuando hace",
            "start": 11275.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "falta pues este se pone",
            "start": 11279.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "orden y ellos tambi\u00e9n ayudan a",
            "start": 11282.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11286.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 11288.68,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "es mucho mejor eso a que tomen el camino",
            "start": 11291.479,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 11298.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "delincuencia nosotros en los momentos",
            "start": 11301.439,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 11303.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles nos salvaron dos",
            "start": 11304.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 11308.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando estaba haciendo m\u00e1s da\u00f1o la",
            "start": 11311.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal o",
            "start": 11313.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "neopa la pol\u00edtica de pillaje para",
            "start": 11316.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "decirlo con",
            "start": 11320.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Claridad hubieron dos",
            "start": 11321.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "v\u00e1lvulas para que esto no",
            "start": 11325.479,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "una fue la migraci\u00f3n por eso son h\u00e9roes",
            "start": 11329.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "y son hero\u00ednas porque en vez de",
            "start": 11334.56,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "quedarse y caer en la",
            "start": 11338.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n de la",
            "start": 11343.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "delincuencia dijeron V\u00e1monos a buscarnos",
            "start": 11346.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 11349.84,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "vida y ahora miren",
            "start": 11352.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "65000 millones de",
            "start": 11358.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de remesas la principal fuente",
            "start": 11361.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de ingresos de nuestro",
            "start": 11364.399,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nuestros paisanos migrantes lo que",
            "start": 11368.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "env\u00edan a sus familias y lo segundo fue",
            "start": 11371.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 11376.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo malvisto por la",
            "start": 11379.6,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda la econom\u00eda informal",
            "start": 11383.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gracias a eso a que la gente vio",
            "start": 11388.239,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "como le hac\u00eda para vender algo este y",
            "start": 11394.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "obtener ingresos y salir adelante",
            "start": 11400.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gracias a esas dos",
            "start": 11402.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cosas no hubo un",
            "start": 11404.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estallido econ\u00f3mico",
            "start": 11409.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "social nuestro pueblo es muy",
            "start": 11413.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "responsable y es un",
            "start": 11416.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueblo que quiere la",
            "start": 11419.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "paz no quiere la",
            "start": 11422.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "violencia Muchas",
            "start": 11427.08,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11430.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "felicidades",
            "start": 11432.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n ayer se hab\u00eda comentado no no",
            "start": 11434.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era nada",
            "start": 11437.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11439.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "formal",
            "start": 11442.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este alguien plante\u00f3 eso no que quer\u00edan",
            "start": 11443.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verme",
            "start": 11447.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh yo dije que s\u00ed yo estoy muy muy",
            "start": 11449.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "agradecido con ellos Qu\u00e9 bueno que tocas",
            "start": 11453.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "el tema porque quiero mandarles a todas",
            "start": 11457.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a todos Un abrazo",
            "start": 11461.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fraterno",
            "start": 11463.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso agradecerles",
            "start": 11465.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 11468.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 11470.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "defendieron la iniciativa que envi\u00f3 El",
            "start": 11473.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Ejecutivo",
            "start": 11476.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 11478.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 11480.279,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Con",
            "start": 11482.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "principios y con",
            "start": 11485.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "firmeza sin",
            "start": 11488.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "titubeos no se",
            "start": 11492.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dejaron comprar ni",
            "start": 11494.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "intimidar",
            "start": 11501.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11503.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sab\u00edan de que se estaba luchando por una",
            "start": 11504.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "causa",
            "start": 11507.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "justa a todas y a todos les",
            "start": 11509.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agradezco por su",
            "start": 11513.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "comportamiento a todas y a todos y no",
            "start": 11518.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los recib\u00ed ayer o llegamos al acuerdo de",
            "start": 11521.399,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "que no nos \u00edbamos a ver",
            "start": 11525.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11530.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahora para cuidar",
            "start": 11532.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "no solo el fondo sino las",
            "start": 11538.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "formas que la pol\u00edtica",
            "start": 11542.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es fondo y",
            "start": 11544.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "forma ni para qu\u00e9",
            "start": 11547.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este dar",
            "start": 11553.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "motivos a que siga diciendo",
            "start": 11555.399,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "este crause Aguilar",
            "start": 11560.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cam\u00edn gritando",
            "start": 11564.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11567.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ya se estableci\u00f3 se instaur\u00f3 la",
            "start": 11568.72,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "dictadura No ya despu\u00e9s antes de que yo",
            "start": 11574.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "me vaya los voy a",
            "start": 11578.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "invitar para reunirnos",
            "start": 11580.84,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en una de esas hasta este desayunamos",
            "start": 11583.84,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "comemos una buena barbacoa",
            "start": 11590.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ya sea del Estado de M\u00e9xico de Texcoco",
            "start": 11598.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de Hidalgo de",
            "start": 11601.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Milpalta",
            "start": 11605.359,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "este algo para",
            "start": 11608.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "celebrar con",
            "start": 11611.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n lo tendr\u00eda que hacer lo",
            "start": 11613.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "voy a pensar porque lo tendr\u00eda que hacer",
            "start": 11616.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con los diputados Y son",
            "start": 11617.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "muchos y",
            "start": 11620.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 11622.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero mi agradecimiento",
            "start": 11624.319,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh Muy fraterno",
            "start": 11629.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh Y les quiero comentar",
            "start": 11632.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que somos un equipo y es una",
            "start": 11635.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hermandad yo voy a retirarme",
            "start": 11641.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Pero tuvo mucho que",
            "start": 11645.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ver mucho mucho mucho mucho mucho que",
            "start": 11648.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 11651.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh la actitud",
            "start": 11654.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 11659.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n respetuosa desde",
            "start": 11662.399,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "luego pero el",
            "start": 11666.479,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "posicionamiento de la",
            "start": 11669.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 11676.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque sin",
            "start": 11678.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 11680.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no hubiese sido posible",
            "start": 11683.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ella Desde luego todos los legisladores",
            "start": 11692.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Bueno antes que nadie el",
            "start": 11695.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pueblo porque",
            "start": 11702.399,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11704.38,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 11705.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entendieron de que era importante",
            "start": 11709.359,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda calificada",
            "start": 11714.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo sab\u00eda la",
            "start": 11721.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gente que no era nada m\u00e1s",
            "start": 11724.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 11728.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "sino ganar en buena lit",
            "start": 11730.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 11734.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ventaja porque eso iba a",
            "start": 11737.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "permitir el que",
            "start": 11743.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 11748.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque la Constituci\u00f3n de",
            "start": 11750.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ahora la Constituci\u00f3n vigente ya no",
            "start": 11754.8,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es en el esp\u00edritu y en la",
            "start": 11759.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "letra lo",
            "start": 11763.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que fue la Constituci\u00f3n",
            "start": 11765.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "original de",
            "start": 11770.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "1917 nada m\u00e1s en el periodo",
            "start": 11774.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "neoliberal ya aqu\u00ed hemos visto en 36",
            "start": 11779.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hicieron como",
            "start": 11783.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "250 reformas a la",
            "start": 11789.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 11793.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "todas esas",
            "start": 11797.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reformas fue para quitarle a la",
            "start": 11799.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 11802.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 11807.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter popular y en favor de la",
            "start": 11808.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "justicia social todas",
            "start": 11813.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "250",
            "start": 11816.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reformas para",
            "start": 11818.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en",
            "start": 11820.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "privado para ajustar el marco jur\u00eddico a",
            "start": 11824.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "los intereses de una minor\u00eda",
            "start": 11828.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "rapaz nosotros llevamos como 60",
            "start": 11832.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 11838.16,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "250 sea",
            "start": 11844.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hacen falta algunas",
            "start": 11848.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 11853.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas",
            "start": 11860.199,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "430 y revisen",
            "start": 11862.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todas en contra de la mayor\u00eda del",
            "start": 11867.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 11871.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nosotros",
            "start": 11878.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "63",
            "start": 11883.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 11885.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "64",
            "start": 11890.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pero era una paliza",
            "start": 11892.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hablando en t\u00e9rminos de",
            "start": 11897.04,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol ni lo que le",
            "start": 11900.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hizo el rojo a los",
            "start": 11903.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sultanes",
            "start": 11918.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no no ayer",
            "start": 11920.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estuvo con la sente",
            "start": 11923.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed No no vamos a ver el",
            "start": 11927.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "viernes porque",
            "start": 11930.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vamos Ah pues",
            "start": 11932.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11934.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pues ma\u00f1ana s\u00ed vamos a",
            "start": 11936.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "a la inauguraci\u00f3n del tren",
            "start": 11941.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de cuat cualcos a",
            "start": 11945.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Palenque a lo mejor no nos vamos a ir en",
            "start": 11950.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todo el tramo porque est\u00e1 muy largo",
            "start": 11953.199,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "y vamos a tomar el tren o en estaci\u00f3n",
            "start": 11957.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "chontalpa o en teapa hacia",
            "start": 11961.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Palenque dormimos en",
            "start": 11965.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Palenque y el 14 vamos a hacer los",
            "start": 11968.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "festejos por los 200 a\u00f1os de",
            "start": 11972.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n",
            "start": 11976.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica porque",
            "start": 11979.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 11981.52,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de Chiapas a",
            "start": 11984.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se cumplen 200 a\u00f1os entonces",
            "start": 11989.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un acto en",
            "start": 11992.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Palenque vamos a aprovechar tambi\u00e9n para",
            "start": 11995.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "inaugurar",
            "start": 11998.16,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "obras y nos vamos a subir al tren",
            "start": 11999.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "maya para ir a calacmul",
            "start": 12005.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "esto el 14 en la noche dormimos en",
            "start": 12011.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "calacmul y el",
            "start": 12014.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "15 ya salimos",
            "start": 12018.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para estar aqu\u00ed al",
            "start": 12022.239,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 12025.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y en la",
            "start": 12027.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "noche en el grito est\u00e1n todas todos",
            "start": 12029.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 12034.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 12039.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ser muy importante no quiero decir",
            "start": 12044.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no pero el",
            "start": 12050.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "grito Ahora",
            "start": 12055.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tiene pienso yo como en otras ocasiones",
            "start": 12058.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un significado",
            "start": 12062.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "distinto del poder gritar viva la",
            "start": 12066.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 12071.239,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora si tiene sentido no",
            "start": 12073.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es que no sabemos todav\u00eda hoy van a",
            "start": 12079.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "resolver si va a ser de Cuatzacualcos a",
            "start": 12081.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "a Palenque o de estaci\u00f3n chal pap",
            "start": 12084.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Palenque o de tiap",
            "start": 12088.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Palenque va a depender es que en la",
            "start": 12090.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana vamos a estar en el",
            "start": 12093.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "homenaje a los ni\u00f1os",
            "start": 12097.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes en Castillo de Chapultepec que",
            "start": 12101.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esa es una fecha que no debemos",
            "start": 12104.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "olvidar es una fecha que tiene que ver",
            "start": 12109.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "con nuestra independencia la defensa de",
            "start": 12112.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nuestro territorio cuando nos invadieron",
            "start": 12116.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los estadounidenses en",
            "start": 12119.279,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "1847 entonces de de esa ceremonia nos",
            "start": 12123.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vamos a la",
            "start": 12127.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gira ma\u00f1ana",
            "start": 12130.8,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no Ah ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 12133.96,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12138.89,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "t\u00fa sabes qu\u00e9 les voy a pedir de Que este",
            "start": 12145.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "como ya son las \u00faltimas este los que no",
            "start": 12148.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 12151.92,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "preguntado",
            "start": 12152.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 12154.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mande Bueno t\u00fa",
            "start": 12159.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12162.1,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "quedas queda \u00e9l bueno los dos",
            "start": 12164.239,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tres Ah V\u00e1monos a",
            "start": 12171.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 12195.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 12225.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 12255.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 12285.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al for",
            "start": 12315.319,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno vamos a informar sobre El Avance en el plan de salud lo hacemos los martes pero en esta ocasi\u00f3n se pospuso para el d\u00eda de hoy jueves por la agenda pero ya vamos a presentar el informe vamos bastante bien en ese prop\u00f3sito de garantizar a los mexicanos el derecho a todo nuestro pueblo el derecho a la salud como se establece ya en el art\u00edculo cuarto de la Constituci\u00f3n y Es sobre todo garantizar el derecho a la salud a quienes no tienen seguridad social quienes no est\u00e1n en el Iste en el seguro quienes e no tienen posibilidad de tener un seguro privado y estamos hablando de la mitad de nuestra poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social y para ellos eh es para todos pero de manera especial para los que no tienen la seguridad social eh es que se garantiza el derecho a la salud Qu\u00e9 significa ir a un centro de salud a un hospital ser atendido por un m\u00e9dico general por un especialista eh poder eh recibir eh si es necesario un tratamiento Hasta de una cirug\u00eda entregar todos los medicamentos de manera gratuita eso es lo que significa el IMS bienestar y vamos avanzando en ese sentido eh A representado este esfuerzo contratar a miles de m\u00e9dicos generales especialistas enfermeras rehabilitar centros de salud equipar centros de salud hospitales destinar muchos recursos con ese prop\u00f3sito por la importancia que tiene la salud eh Para todos creo que es una de las necesidades m\u00e1s sentidas el que se pueda tener acceso a la salud entonces eh a la atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos a escuchar aqu\u00ed al doctor [Aplausos] con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes este jueves 12 de septiembre como ustedes ya escucharon al se\u00f1or presidente estamos muy cerca muy cerca de hacer realidad un ideal el que la poblaci\u00f3n sin seguridad social sea atendida en su salud en forma gratuita universal con los m\u00e9dicos las enfermeras especialistas y que cuenten con medicamentos y y adem\u00e1s sin olvidar la calidad de la atenci\u00f3n esto es desde luego mediante el INS bienestar y hoy el maestro suer Robledo informar\u00e1 los avances que se han logrado en los 23 estados que han sido federalizados con los temas son tres solo tres temas estado por estado el primero es los avances en la contrataci\u00f3n del personal de 2019 al d\u00eda de hoy m\u00e9dicos especialistas m\u00e9dicos generales enfermeras eh Y y trabajadores de la salud el segundo centros de salud con cobertura de lunes a Domingo Este es un hito en el el poder hacerlo y finalmente la cl\u00ednica es nuestra que tiene un gran significado en la prevenci\u00f3n so porv Muchas gracias con su permiso presidente doctor alcoser dror ruy Muy buenos d\u00edas a todas y a todos como se ha comentado el IMS bienestar es una nueva instituci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas sin seguridad social y justamente hace algunos d\u00edas el 30 de septiembre incluso trajimos aqu\u00ed una fotograf\u00eda porque se llev\u00f3 a cabo una reuni\u00f3n aqu\u00ed en Palacio Nacional en el sal\u00f3n Embajadores con el presidente L\u00f3pez Obrador tambi\u00e9n con la presidenta electa la doctora Claudia sham y con el gabinete de salud tambi\u00e9n con el gabinete de salud entrante pero fundamentalmente con los 23 gobernadoras y gobernadores que han tomado esta decisi\u00f3n de transferir lo que antes se operaba desde las secretar\u00edas de salud salud y financiaba eh parcialmente el seguro popular para hacer una evaluaci\u00f3n de c\u00f3mo vamos en esta en este proceso y en esta nueva instituci\u00f3n tambi\u00e9n estuvieron gobernadores y gobernadoras electas de los estados ya federalizados Adem\u00e1s del gobernador de Yucat\u00e1n que ser\u00e1 el estado n\u00famero 24 que se suma a este prop\u00f3sito de dotarle a nuestra a nuestro pa\u00eds y al pueblo de M\u00e9xico una de atenci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica y ah\u00ed en ese sentido en la siguiente eh ha habido un debate interesante eh sobre Por qu\u00e9 nosotros planteamos que es un modelo mejor y mejor que el de Dinamarca y y es importante hablar hablar de esto primero porque consideramos que es mejor que sea p\u00fablico A que sea privado habr\u00e1 quienes crean que es mejor que sea privado y que los trabajadores Entonces se se vayan a la calle y que dejen de ser funcionarios p\u00fablicos en el in bienestar la enfermera el enfermero el m\u00e9dico en el quir\u00f3fano es un servidor p\u00fablico hay quienes creen que deber\u00eda de privatizarse por eso creemos que es mejor que es mejor que sea p\u00fablico A que sea privado la tendencia en el mundo ha sido esa de privatizar lo que debe de ser garantizado por los estados eh Y no por eh empresas privadas en ese sentido eh solo quedan ocho pa\u00edses en el mundo que mantienen redes hospitalarias completas que opera eh el estado en otros lados es 100% privado en otros lados es mixto en el pa\u00eds sigue siendo un tema eh p\u00fablico por eso es que creemos que es mejor que los hospitales sigan siendo p\u00fablicos y el personal sigan siendo trabajadores eh de de gobierno trabajadores p\u00fablicos en segundo lugar porque creemos que es mejor que sea gratuito a que sea contributivo es decir que sea gratuito a que se paguen cuotas a que se paguen como ocurre en otras partes de del mundo que se tienen que eh pagar cuotas primas o que hay impuestos especiales para la atenci\u00f3n de la salud el in bienestar es gratuito Es decir una persona que se atiende ah\u00ed para recibir sus medicamentos una consulta un estudio de laboratorio un estudio de imagen una cirug\u00eda un traslado en helic\u00f3ptero para llevarlo a un a un hospital de mayor resolutividad es gratuito y esto lo decimos aqu\u00ed en M\u00e9xico como si fuera algo com\u00fan no no lo es en muchas partes del mundo hay una cobertura m\u00ednima y si uno se empieza a enfermar de otros padecimientos de alto costo tiene que empezar a pagar es cierto hay pa\u00edses nuestros vecinos quiz\u00e1 que se dice tienen la mejor medicina del mundo puede ser para el que tiene para pagarla para todos los dem\u00e1s Hay una barrera hay un obst\u00e1culo aqu\u00ed lo que se pretende es que sea 100% gratuito el otro tema es porque tiende a la universalidad y Qu\u00e9 significa este asunto de la universalidad que el cat\u00e1logo de servicios es decir el tipo de intervenciones las enfermedades que se atienden en ns bienestar es el mismo en los 23 estados y uno podr\u00eda decir pues que no que\u00e9 no era as\u00ed antes no lo era as\u00ed cada estado ten\u00eda un cat\u00e1logo distinto cada estado ten\u00eda incluso eh formas de tratar la misma enfermedad entonces uno pod\u00eda cruzar de un estado a otro y si ten\u00eda la mala suerte de enfermarse puede ser que en el en el el estado al que hab\u00eda cruzado ya la enfermedad no estaba cubierta por el seguro popular o por la secretar\u00eda de salud de ese estado en el in bienestar lo que se pretende es que es una red Nacional de hospitales de centros de salud que con un buen sistema de referencia y contrarreferencia permite acceder a toda la red en todo el pa\u00eds es decir si un estado degen Star no tiene alguna un aparato un servicio que se ha ido creciendo para que todos tengan hasta los las m\u00e1s altas especialidad radioterapia para el c\u00e1ncer hemodinamia para el tema de los de los infartos puede acceder a la red que tiene todo el el pa\u00eds y el otro Porque adem\u00e1s esto generaba terribles desigualdades entre personas sin seguridad social entre cada uno de los estados del pa\u00eds curiosamente seguro popular le dio m\u00e1s dinero a los Estados m\u00e1s ricos que a los Estados m\u00e1s pobres de M\u00e9xico en ese terrible periodo donde estuvo operando y el otro asunto es porque creemos que es mejor que sea preventivo a que sea curativo por eso decimos que es mejor y algunos dir\u00e1n no es que hay que tener muchos hospitales y y grandes hospitales para nosotros tener eh Hay que tener hospitales hospitales equipados hospitales con plantilla pero con un enfoque preventivo en el centro de salud en donde se puede evitar la llegada de la enfermedad y no eh dinamitar ese primer nivel esos centros de salud para que entonces todas las enfermedades se atiendan ya en el momento tard\u00edo cuando est\u00e1n eh en estado en estado avanzado hay una herencia eh de salud de todo el periodo neoliberal porque son exactamente los a\u00f1os en donde M\u00e9xico empieza a escalar en enfermedades cr\u00f3nico regenerativas enfermedades no transmisibles Cu\u00e1les son diabetes hipertensi\u00f3n dislipidemia colesterol alto y tambi\u00e9n el tema de la obesidad somos n\u00famero uno en diabetes cu\u00e1ndo nos convertimos en n\u00famero uno en esa etapa neoliberal en donde el negocio hospitalario siempre m\u00e1s jugoso siempre m\u00e1s atractivo para ellos eh era donde se concentraban y abandonaron los centros de salud los centros de salud en donde se puede procurar la salud No solamente atender atender la enfermedad y adem\u00e1s un elemento adicional porque tiene una planeaci\u00f3n nacional no una no es una pol\u00edtica de estados de la rep\u00fablica es una pol\u00edtica del estado mexicano para Ender a todo el pueblo de M\u00e9xico en ese sentido vamos ahora s\u00ed c\u00f3mo vamos en en algunos de los prop\u00f3sitos en la siguiente uno de los primeros problemas que nos enfrentamos es que no hab\u00eda m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas hab\u00eda una baja eh formaci\u00f3n Pero adem\u00e1s hab\u00eda muchos hospitales sobre todo los b\u00e1sicos comunitarios Rurales hospitales de 18 camas son peque\u00f1as instalaciones pero que no contaban con m\u00e9dicos eh y m\u00e9dicas especialistas eh suficientes en el 2019 hab\u00eda 16177 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en estos 23 estados para la atenci\u00f3n de personas sin seguridad eh Social es decir en 669 hospitales hab\u00eda este n\u00famero de de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas pero el problema es que tambi\u00e9n estaban muy mal distribuidos hab\u00eda 282 hospitales que ten\u00edan en promedio 1.7 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas para la atenci\u00f3n de todos los turnos de todas las especialidades Pues eso dif\u00edcilmente se le pod\u00eda Llamar realmente eh hospital hab\u00eda 38 hospitales de de los que se financiaban con seguro popular y que ten\u00edan operaci\u00f3n por gobiernos estatales que no ten\u00edan m\u00e9dico especialista el hospital era operado por m\u00e9dicos generales hac\u00edan un enorme esfuerzo pero no ten\u00eda pediatra no ten\u00eda ginec\u00f3logo no ten\u00eda cirujano en ese sentido ha sido el esfuerzo de la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas en diferentes procesos convocatorias se han ofrecido bonos el tema de los m\u00e9dicos especialistas eh de Cuba que hemos contratado hemos ya alcanzado un n\u00famero de 10,067 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos adicionales contratados para llegar a 26244 m\u00e9dicas y m\u00e9dicos especialistas y algo muy importante es que estamos enfoc\u00e1ndonos en estos hospitales eh Rurales comunitarios que eran los que ten\u00edan mayor necesidad Las especialidades troncales que son Las especialidades m\u00e1s m\u00e1s comunes por eso hoy podemos decirlo tenemos 4,379 anestesi\u00f3logos 2987 cirujanos 3653 ginec\u00f3logos 2104 m\u00e9dicos eh internistas medicina interna eh 4,743 pediatras 1469 urgenci\u00f3logos eh entre otras el el resto de las de Las especialidades nuestra meta es llegar a 27729 ahora El Avance por los estados en eh El Avance general para este prop\u00f3sito va al 95 eh Por como lo ven aqu\u00ed ya hay algunos eh estados 10 que est\u00e1n arriba del 96 por arriba digamos del promedio del pa\u00eds el estado de M\u00e9xico Colima Chiapas Tabasco Sinaloa tlascala Michoac\u00e1n Baja California Sur Nayarit y baja California hay 12 que est\u00e1n entre 90 y 95 5% Sonora Campeche San Luis Potos\u00ed Zacatecas Veracruz Puebla la Ciudad de M\u00e9xico Morelos Tamaulipas quintanar Oaxaca y Guerrero y un estado con 82 por que es el estado de de Hidalgo el prop\u00f3sito Es llegar al \u00faltimo de este mes de septiembre con la cobertura al 100% en la siguiente tambi\u00e9n vemos una una situaci\u00f3n eh que que lo describimos de esta manera cada punto que se ve ah\u00ed cada punto verde es un centro de salud que est\u00e1 atendiendo de lunes a domingo como lo ven al inicio de este a\u00f1o en marzo ten\u00edamos solamente 452 centros de salud operando en fin de semana hacia agosto ya eran 4600 18 operando de lunes eh a domingo y hoy tenemos ya 5110 es decir obviamente los estados en donde no aparece son estados no federalizados son estados donde estos centros de salud no son de imen ST son de los gobiernos de los estados Por qu\u00e9 es esto importante porque necesitamos regresar a la a la poblaci\u00f3n a la confianza en el centro de salud Ah\u00ed en donde los m\u00e9dicos y m\u00e9dicas generales que hemos estado contratando est\u00e1n atendiendo los fines eh de semana y tambi\u00e9n en ese sentido de lo que se hered\u00f3 hab\u00eda centros de salud sin un solo m\u00e9dico general que eran atendidos por personal de de de enfermer\u00eda la el el prop\u00f3sito Es que todos los centros de salud pero pero con un \u00e9nfasis en los m\u00e1s peque\u00f1os en los de uno y dos consultorios que adem\u00e1s son los m\u00e1s los m\u00e1s apartados puedan contar con eh atenci\u00f3n de lunes eh De lunes a domingo eh En ese sentido tambi\u00e9n si lo vemos la siguiente vemos como los estados hay estados que ya han ido llegando eh a la a la a la meta El Avance general es de 93 estados a han llegado tambi\u00e9n Perd\u00f3n este es enfermer\u00eda pero que tambi\u00e9n es un tema importante eh Ah pero creo que no est\u00e1 este esa gr\u00e1fica una disculpa la siguiente bueno y de les comentaba ha estos que ya llegaron al 100 en m\u00e9dicos generales eh Como Hidalgo Colima la Ciudad de M\u00e9xico Campeche baja California sur y tlascal y ahora s\u00ed en la siguiente hab\u00eda otra brecha importante en personal de enfermer\u00eda y aqu\u00ed s\u00ed la enfermer\u00eda tanto las enfermeras enfermeros especialistas enfermeros generales y las auxiliares eh de enfermer\u00eda est\u00e1n en los tres niveles de de atenci\u00f3n las enfermas especialistas eh sobre todo son las que atienden en los hospitales son las enfermeras enfermeros que podemos ver en una sala de urgencias en una unidad de cuidados intensivos en una unidad de cuidados intensivos para para ni\u00f1os son las enfermeras especialistas que entran a los quir\u00f3fanos y que asisten a los a los cirujanos ah\u00ed en 2019 hab\u00eda 70.859 enfermeras y enfermeros en los 23 estados para la atenci\u00f3n de personas sin seguridad social se han contratado a 36,000 insisto entre especialistas enfermeras eh cl\u00ednicas y auxiliares de enfermer\u00eda eh Hay un avance ya de 98 por y estamos terminando de contratar a 1789 enfermeras y enfermeros m\u00e1s y finalmente eh Como lo mencion\u00e1bamos as\u00ed como la eh presencia de los m\u00e9dicos y las m\u00e9dicas generales en los centros de salud de lunes a domingo otro de los grandes programas para el fortalecimiento del primer nivel de atenci\u00f3n y para que seamos un modelo preventivo eh hemos se hizo se dise\u00f1\u00f3 el el programa de la cl\u00ednica es nuestra un programa en donde es la poblaci\u00f3n la que ehh hace la identificaci\u00f3n de las necesidades del centro de salud ya sea en infraestructura en equipamiento en mobiliario y ellos y ellas convertidos en comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra ejercen estos recursos nunca se hab\u00eda invertido tanto nunca se hab\u00eda invertido tanto en tan poco tiempo porque de abril a la fecha se han dispersado 11 11777 tarjetas del banco del bienestar al mismo n\u00famero de comit\u00e9s por un monto de 6,324 millones de pesos a la fecha han sido ejercidos 5659 millones de pesos es decir se ha ejercido el 89 del total del programa Y empezamos ya a tener los reportes de las intervenciones que se han hecho en diferentes aspectos para mejorar la cl\u00ednica por cierto recientemente una nota del Banco Mundial que a muchos les gusta citarlo hablando de c\u00f3mo estos mecanismos de participaci\u00f3n y de ejercicio de recursos son los mejores cuando hay una alta dispersi\u00f3n de unidades Qu\u00e9 significa esto teniendo m\u00e1s de 11,000 centros de salud hacerlo de manera burocr\u00e1tica o hacerlo desde una planeaci\u00f3n eh desde una desde la ciudad o incluso desde la ciudad capital de un estado no es lo mismo jam\u00e1s que la gente identificando el problema y ejerciendo ejerciendo los los los recursos eh del total de los comit\u00e9s hay 11690 que ya han realizado alg\u00fan eh retiro ya hay 15 estados que ya en la siguiente Perd\u00f3n es que esta era la es la de la cl\u00ednica es nuestra de los centros de salud en t\u00e9rminos del monto de los 6,000 millones de pesos ya se han ejercido 5659 y en t\u00e9rminos del n\u00famero de comit\u00e9s que ya han hecho alg\u00fan retiro No necesariamente de toda la cantidad porque van eh retirando en funci\u00f3n de lo que van eh haciendo es el 99.3 por de los comit\u00e9s que ya han hecho alg\u00fan ejercicio los que no lo han hecho en algunos casos es porque siguen identificando y poni\u00e9ndose de acuerdo de Cu\u00e1l es la inter intervenci\u00f3n que van a hacer eh Por \u00faltimo eh se\u00f1or presidente eh y a todas y y a todos eh tenemos hoy un un peque\u00f1o video que es un testimonio de los centros de salud Porque insisto muchas veces desde aqu\u00ed de la Ciudad de M\u00e9xico se cree que la salud es un tema de hospitales nada m\u00e1s de repente pensar eso es como pensar que los problemas de la seguridad se resuelve construyendo muchas c\u00e1rceles que es la etapa final de un problema los centros de salud es el modelo preventivo que queremos eh que crezca en el en el INS bienestar por eso trajimos eh estos testimonios de centros de salud que ya tienen cobertura de lunes a domingo que ya tienen intervenci\u00f3n de la cl\u00ednica es nuestra para que todas y todos que nos est\u00e1n viendo los puedan conocer son uno en eljido Rub\u00e9n Jaramillo all\u00e1 en en San Quint\u00edn en Baja California es un Ejido que est\u00e1 a 48 minutos todav\u00eda de de San Quint\u00edn eh otro de la localidad de San Miguel comundu en com all en Baja California Sur El otro es un centro de salud eh en llamado Santa In\u00e9s aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico tambi\u00e9n hay otro llamado Salvador Allende con cl\u00ednica de especialidades aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico porque tambi\u00e9n hay centros de salud m\u00e1s grandes y y m\u00e1s resolutivos y tambi\u00e9n traemos dos ejemplos del sur uno del centro de salud de bacabch\u00e9n en el Nuevo Municipio de Sit balche all\u00e1 en Campeche y el centro de salud de Vicente Guerrero en jiquipilas en el estado de Chiapas Entonces si podemos pasar el el video qu\u00e9 tal Muy buenos d\u00edas mi nombre es V\u00edctor Manuel Castro L\u00f3pez soy el m\u00e9dico de fines de semana de la unidad de saluds bienestar de elegido Rub\u00e9n Jaramillo mi compa\u00f1era Hola buen d\u00eda Soy la doctora Brenda eliset Herrera Guerrero m\u00e9dico general tambi\u00e9n de fin de semana [M\u00fasica] [M\u00fasica] Qu\u00e9 tal Buen d\u00eda yo soy la doctora Teresa de Jes\u00fas soy la m\u00e9dico responsable de la unidad m\u00e9dica de San Miguel de Comond\u00fa de la Baja California Sur [M\u00fasica] agradezco aqu\u00ed el servicio de m\u00e9dico de aqu\u00ed esta localidad de San Miguel de Comond\u00fa porque ha sido un beneficio para nosotros este para la comunidad y hemos venido con otras personas de caruche Pur\u00edsima San Juanico Y pues la gente muy contenta ha sido atendido muy bien Excelente servicio agradecemos y les felicitamos por esta [M\u00fasica] labor soy el Dr Jos\u00e9 Adolfo Cruz bello yo soy aqu\u00ed encargado en el turno especial o jornada acumulada s\u00e1bados domingos y estamos de 8 de la ma\u00f1ana a 8 de la noche [M\u00fasica] la verdad es que agradezco demasiado que nos hayan abierto el horario de fines de semana porque no es como nosotras pero por ejemplo que soy mam\u00e1 y tambi\u00e9n trabajo al mismo tiempo utilizo toda la semana para pues para ser mam\u00e1 y para trabajar fines de semana es el d\u00eda que tengo como oportunidad para hacer mis chequeos tanto para como para mi hijo agradecemos demasiado la la oportunidad de de tener este horario abierto Este es el \u00e1rea de somatometr\u00eda este aqu\u00ed le tomamos sus signos vitales y y su entrevista para antes de que pasen al m\u00e9dico [Aplausos] [M\u00fasica] buen d\u00ed y el doctor m\u00e9dico general es centro de salud de [M\u00fasica] [M\u00fasica] Campeche atendendo [M\u00fasica] atendiendo bien en es centro Yo soy el doctor Manuel Alejandro cancino Arias m\u00e9dico general del centro de salud de Vicente Guerrero en el municipio de jiquipilas en el estado de Chiapas [M\u00fasica] el m\u00e9dico que atiende los fines de semana atiende muy bien da muy buena medicina eh con el mismo presupuesto se compr\u00f3 eh equipamiento Para eh mejor\u00edas Como m\u00e1s otra camilla eh se pidieron tambi\u00e9n mesas de curaci\u00f3n eh algunas l\u00e1mparas equipamiento en general ya que los que tenemos son servibles pero ya son antiguos y ameritan cambios eh Por partes todos Que tengan lindo d\u00eda gobierno de M\u00e9xico es cuanto presidente estamos trabajando con los m\u00e9dicos m\u00e9dicas generales de fin de semana esto que se le llama jornada acumulada son m\u00e9dicos que trabajan s\u00e1bados y y domingos en algunos casos y les hemos pedido justamente que nos vayan haciendo reportes para tener este repositorio que vamos a publicar para que cualquier persona pueda ver las los trabajos de la cl\u00ednica es nuestra y verificar d\u00f3nde est\u00e1n y para muchos conocer C\u00f3mo es un centro de salud en una comunidad rural que pues muchas veces se tiene alg\u00fan desconocimiento al respecto Muchas gracias presidente descuento Bueno todav\u00eda vamos a tener oportunidad de otro informe y esperemos que en 15 d\u00edas e o antes va a ser el martes hay un 24 24 ya podamos [M\u00fasica] eh isar la bandera blanca de decir ya tenemos todos los m\u00e9dicos generales el personal de enfermer\u00eda los especialistas eh m\u00e1s Avance en el programa de la cl\u00ednica es nuestra hacer un recuento de hospitales de los equipos de los hospitales lo que se ha adquirido para enfrentar infartos la hemodi\u00e1lisis el abasto de medicamentos todo Incluso un informe sobre lo que se ha invertido porque no es gasto es inversi\u00f3n un informe final y agradecer mucho a Pues todo el personal a todos los trabajadores del sector salud agradecer a las gobernadoras a los gobernadores que aceptaron la federalizaci\u00f3n porque cuando llegamos el sistema de salud estaba descentralizado la secretar\u00eda de salud pues era una oficina un cascar\u00f3n que se dedicaba a transferir fondos recursos a los Estados y [Aplausos] la salud estaba en manos de los gobiernos estatales todav\u00eda hay algunos estados que no aceptaron la federalizaci\u00f3n porque fue voluntario por eso hablamos de 24 no ahora con Yucat\u00e1n pero son 23 23 y va este a entrar Yucat\u00e1n Y esto signific\u00f3 federalizar es decir que existe un sistema como muy bien lo plante\u00f3 sue no de Estados sino de estado que el estado mexicano ser a cargo de la salud porque en algunos casos no en todos desde luego se transfer\u00edan los fondos a los Estados y el dinero no se usaba con ese prop\u00f3sito se desviaba y no hab\u00eda atenci\u00f3n m\u00e9dica para la mayor\u00eda de la gente ahora es distinto tambi\u00e9n ser\u00eda importante que para el pr\u00f3ximo informe se hablara sobre la basificaci\u00f3n de trabajadores de la salud porque cumplimos ese compromiso hab\u00edan miles de trabajadores de la salud eh por contrato eventuales y llevaban a\u00f1os y ahora en t\u00e9rminos generales en todo lo que es el sector salud A cu\u00e1nto se ha basificado de todo el sector como 76000 76000 trabajadores de la salud basificado y aprovecho tambi\u00e9n para comentar que en el caso de los trabajadores de la educaci\u00f3n ya vamos muy cerca de un mill\u00f3n de trabajadores administrativos maestras maestros basificados estamos terminando nuestro mandato nuestro gobierno y cumplimos con esos compromisos de basificar a de salud y basificar a trabajadores de la educaci\u00f3n Bueno pues vamos a a contestar preguntas qued\u00f3 pendiente nada m\u00e1s el compa\u00f1ero Alberto marroqu\u00ed Ah muy bien Bueno lo que me comenta aqu\u00ed Jes\u00fas es que ya en todos estos estados ya se aprob\u00f3 la reforma al poder judicial los congresos locales una reforma constitucional requiere de la aprobaci\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de senadores con mayor\u00eda calificada m\u00e1s eh la mitad m\u00e1s uno de los estados de las entidades federativas es decir se requieren 17 y ya de esa manera ya se legaliza el proceso falta nada m\u00e1s la publicaci\u00f3n que eso corresponde al titular del ejecutivo Pues ser\u00eda bueno pensar en que se publique el 15 de septiembre porque es una reforma important\u00edsima es reafirmar que en M\u00e9xico hay una aut\u00e9ntica democracia que el pueblo Elige a sus eh representantes que el pueblo Elige a los servidores p\u00fablicos de los tres poderes que esa es la democracia no las \u00e9lites no la llamada clase pol\u00edtica no la oligarqu\u00eda todos Cada ciudadano de acuerdo a la Constituci\u00f3n tiene derecho a votar y a ser votado Y esa es la democracia representativa y al mismo tiempo democracia participativa Entonces vamos a esperar a que termine todo el proceso Porque se est\u00e1n haciendo reuniones en todos los estados se [M\u00fasica] est\u00e1n llevando a cabo sesiones en los congresos locales en algunos estados las constituciones establecen las instituciones locales las instituciones de los estados que se requiere mayor\u00eda calificada en otros no es mayor\u00eda simple pero ya aprobados 18 o sea que ya Es legal porque m\u00ednimo son 17 Pero todav\u00eda en el transcurso del d\u00eda de hoy me imagino Y ma\u00f1ana van a haber otros muy bien Vamos desde Canc\u00fan frecuenci cat.com y esa hora am Desde Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente el lunes este lunes pasado comentaba usted sobre que los medios internacionales hablaban que M\u00e9xico ya que estaban dejando de invertir las empresas extranjeras en M\u00e9xico no y le comento que el s\u00e1bado estuvo el informe de gobierno el informe del gobernador de Quer\u00e9taro Mauricio curi y \u00e9l informaba de una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en Quer\u00e9taro de 6,500 millones de pesos como un ejemplo de que se siguen siguen las inversiones extranjeras en el pa\u00eds y bueno eh a lo largo de estos 6 a\u00f1os se\u00f1or presidente le expuse temas de de Quer\u00e9taro lugar donde resido tambi\u00e9n de temas de Quintana roc tambi\u00e9n que represento a a a jf informa desde Canc\u00fan y temas en general de nacionales y a pesar de este gran esfuerzo de su gobierno a\u00fan A\u00fan existen instituciones como el Instituto Mexicano del petr\u00f3leo que en el caso de los de los sindicatos todav\u00eda no no no como que se se se se niegan un poquito a tratar de de atender tambi\u00e9n a los sindicatos minoritarios Entonces eso ha ocurrido que usted ya ya se lo he comentado aqu\u00ed pero bueno es parte de lo que ha estado ocurriendo y bueno tambi\u00e9n uno de los primeros temas que yo le se\u00f1al\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en el 2019 fue el tema de de la los litros de litros de no a litros de en en las gasolineras que hab\u00eda un rastrillo que les pon\u00edan a las gasolineras a las Bombas para no dar litros de litros no y a ra\u00edz de esa de esa cuestionamiento que le hice en 2019 pues se reforman las normas oficiales mexicanas las las 05 las 185 que regulan este el Hardware y el software de las bombas y eso Ha logrado pues incidir o o que tenga m\u00e1s este atribuciones la Profeco pues para poder inspeccionar esa parte no tambi\u00e9n he se\u00f1alado temas como los jueces los abusos de los jueces alguna vez le se\u00f1al\u00e9 en quer\u00e9tero que hab\u00eda llegaron a casa la casa de un se\u00f1or le dijeron Pues esa no es tu casa \u00c9l presentea y acredita su casa de m\u00e1s de 30 a\u00f1os y pues al final de d\u00eda Pues el juez aval\u00f3 al que en contu con con otros abogados y personas ajenas y le quitaron su casa son cosas que que suceden a veces en esas en esos temas de judiciales no tambi\u00e9n le coment\u00e9 que seg\u00fan se hab\u00edan se hab\u00edan concursado direcciones generales adjuntas y y se y se logr\u00f3 tambi\u00e9n quitar esa parte que ya no se concursen las direcciones generales adjuntas en En aquel momento no bueno en t\u00e9rminos generales tambi\u00e9n le he expuesto temas de injusticia salarial sal de salarios de Mando de mandos medios del Gobierno Federal tambi\u00e9n incluso despidos injustificados apegados al servicio profesional de carrera hace falta mucho por todav\u00eda por avanzar en es tema hacen falta reformas a a la ley y y reglamento de servicio profesional de carrera pero bueno se ha ido avanzando poco a poco pero son los temas que yo le he estado se\u00f1alando y de Quer\u00e9taro de Quer\u00e9taro le he se\u00f1alado tambi\u00e9n incluso la urgencia de declarar \u00e1reas naturales protegidas como Pe\u00f1a colorada que gracias a su inter menci\u00f3n se logr\u00f3 esa declaraci\u00f3n despu\u00e9s de m\u00e1s de 20 a\u00f1os que pues las los inmobiliarios siempre estaban buscando C\u00f3mo apropiarse de esos terrenos no y se logr\u00f3 esa declarator que para Quer\u00e9taro ha sido un tema muy importante no la insistencia tambi\u00e9n Que le toqu\u00e9 aqu\u00ed siempre del tren M\u00e9xico Quer\u00e9taro Bueno pues ya ya vimos lo que est\u00e1 ocurriendo ahorita el pago de derechos agatar en el parque nacional simatario tambi\u00e9n que es otro tema que les he estado tocando el huachicol en San Juan del R\u00edo la tala ilegal en ame proyectos de agua y acueductos tambi\u00e9n que le estado se\u00f1alando aqu\u00ed en la ma\u00f1anera y evitar incluso poner una gasolinera en la capital de Quer\u00e9taro porque era est una zona habitacional y gracias a su intervenci\u00f3n tambi\u00e9n se logr\u00f3 que ya se esa gasol no estuviera en un lugar alrededor de hospitales de escuelas y todo se logr\u00f3 ah\u00ed en el en la Colonia del Porvenir en la capital queretana y bueno por todo esto por lo anterior que expuesto presidente Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su balance para el Estado de Quer\u00e9taro en su sexenio Que pr\u00e1cticamente a 17 d\u00edas de de su conclusi\u00f3n Cu\u00e1l es su balance hacia hacia Quer\u00e9taro digo ha sido un estado complicado hoy hoy en d\u00eda sabemos que es el \u00fanico estado que no que no aprob\u00f3 esta reforma eh Cu\u00e1l ser\u00e1 su balance para Quer\u00e9taro se\u00f1or presidente Pues muy bien y este primero eh todo el resumen que haces de tu participaci\u00f3n eh es muy importante como la participaci\u00f3n de todas de todos Eh Esto justifica el porqu\u00e9 de las ma\u00f1aneras entre otras cosas porque aqu\u00ed se hacen denuncias se plantean necesidades de las comunidades eh se hacen propuestas todo esto que est\u00e1s hablando de c\u00f3mo no eh entregaban litros completos como este enga\u00f1aban a los consumidores y aqu\u00ed se hace la denuncia y se reforman las normas y la Procuradur\u00eda del consumidor interviene Y eso se va controlando y muchas otras cosas no entre todos por eso es acertado celebro que la presidenta electa contin\u00fae con estas conferencias seguramente con otro formato pero van a tener ustedes los representantes de medios de informaci\u00f3n la posibilidad de plantear con libertad sus asuntos Y ustedes representan a los ciudadanos entonces eh yo al contrario les felicito a ti en especial por todas tus contribuciones y efecto hemos avanzado eh creando como nunca reservas naturales en el pa\u00eds Creo yo que ya somos el gobierno que m\u00e1s resoluciones de reservas eh hemos hecho en la historia del pa\u00eds el general C\u00e1rdenas era el que ten\u00eda el primer lugar en las declaratorias de reservas naturales en el caso de Nosotros hemos avanzado mucho e lo que est\u00e1s mencionando de Quer\u00e9taro tambi\u00e9n me acuerdo de la Sierra de San Miguelito en San Luis Potos\u00ed y as\u00ed otros sitios en todo el pa\u00eds la giganta all\u00e1 en Baja California Sur que era un terreno de fonatur eh decidi\u00f3 se decidi\u00f3 que se convirtiera en una reserva natural protegida eso se est\u00e1 haciendo en todo el pa\u00eds acerca de Quer\u00e9taro yo he tenido buena relaci\u00f3n con los dos gobernadores con el anterior gobernador Francisco y ahora con el gobernador curi y no hemos tenido problemas desde luego ellos tienen una postura pol\u00edtica As\u00ed es la democracia pero hemos trabajado de manera conjunta y Quer\u00e9taro ha recibido en efecto mucha inversi\u00f3n extranjera y el pa\u00eds No es cierto que por la reforma judicial estaba saliendo capital del pa\u00eds o no estaba llegando inversi\u00f3n extranjera puro cuento nada m\u00e1s para tener una idea un dato duro el a\u00f1o pasado logramos r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera 35,000 millones de d\u00f3lares r\u00e9cord en toda la historia de M\u00e9xico 35000 millones de d\u00f3lares y lo que va de este a\u00f1o en el primer semestre ya 30,000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n Claro que este a\u00f1o tambi\u00e9n este se va a superar va a ser el a\u00f1o con m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera en la historia de M\u00e9xico y en el caso de queretaro pues es cierto est\u00e1 creciendo la inversi\u00f3n extranjera est\u00e1 llegando m\u00e1s inversi\u00f3n forania para la industria en Quer\u00e9taro y es muy buena la relaci\u00f3n con el gobernador curi y el estado tiene muchas posibilidades de desarrollo es un estado que tiene mucho pocial eh que tiene eh comunidades eh con mucha tradici\u00f3n productiva municipios de la Sierra Gorda conozco todo Quer\u00e9taro los l\u00edmites con Hidalgo los l\u00edmites con San Luis gente muy buena muy trabajadora y luego eh el \u00e1rea metropolitana que ha crecido mucho por eso era necesario el ordenamiento territorial el plan de desarrollo urbano la declaratoria de reserva de \u00e1rea natural protegida y ha llegado tambi\u00e9n mucha gente a vivir a Quer\u00e9taro hay mucha gente de la Ciudad de M\u00e9xico y de otros estados y tiene finanzas p\u00fablicas sanas es el segundo estado con mejor manejo de deuda el primero es trascala porque eh de tiempo atr\u00e1s y ojal\u00e1 y ese ejemplo se siguiera en otros estados Cuando era gobernador Antonio \u00c1lvarez de Lima se hizo una reforma para que los gobernadores no eh solicitaran cr\u00e9ditos y no pudieran endeudar al estado y es el \u00fanico estado del pa\u00eds en donde es cero deuda no pueden la extraordinaria gobernadora que tienen ahora es buen\u00edsima Lorena no puede Ni ior este dejar deuda cero deuda est\u00e1 en la constituci\u00f3n en la ley en trascala y en el caso de Quer\u00e9taro aunque no est\u00e1 en la Constituci\u00f3n es de los estados con menos deuda del pa\u00eds el segundo o sea s\u00ed tiene pero muy poco para su capacidad de ingreso y su fortaleza financiera eso es lo que puedo comentarte Muchas gracias se\u00f1or presidente s\u00e9 que a\u00fan faltan seis largos a\u00f1os para una nueva elecci\u00f3n presidencial pero ya no lo vamos a poder preguntar pero de los de las de las de los gobernadores y gobernadoras del pa\u00eds de morena a qui\u00e9n le ve posibilidades para que pueda suceder a o a la doctora clud no no yo ya este si el creador me lo permite pues este voy a seguir no con vida para entonces eh pero completamente alejado de la actividad pol\u00edtica ya me quedan d\u00edas para mi retiro ya estoy este eh Gozando de que me voy a jubilar as\u00ed como cuando los trabajadores los maestros cualquier trabajador ya est\u00e1 contando los d\u00edas de que ya estoy acostumbrado a levantarme muy temprano a ver c\u00f3mo le hago para desacostumbrar me este poco a poco y eh tener una rutina porque est\u00e1 probado de que cuando algunos se jubilan eh se dejan eh se deprimen y no resisten hay muchos este que no quieren jubilarse Esto me consta sucede en el caso de los trabajadores de Pemex que ya tienen su edad se pueden jubilar y como pues no deja de ser una hermandad todo M\u00e9xico es mandad Entonces se conocen entre todos y hay una estad\u00edstica donde se jubilan y se deprimen y les va mal entonces porque est\u00e1n acostumbrados a la actividad al trabajo es algo que requiere de pararse psicol\u00f3gicamente y al mismo tiempo de tener actividades No dejarse Entonces yo ya tengo definida mi rutina este mis ejercicios mi trabajo de escritura de lectura de estar recorriendo en la quinta las plantas estar viendo como va creciendo la ceiva o las ceivas porque tengo como 30 se y la se que es un \u00e1rbol sagrado de los mayas que significa la fertilidad del suelo y el sost\u00e9n del cielo es el \u00e1rbol nacional de Guatemala la ceiva entre otras cosas adem\u00e1s de su belleza crece mucho en muy poco tiempo yo he sembrado seivas y en 10 a\u00f1os ya est\u00e1n all\u00e1 en 10 a\u00f1os crece mucho entonces cuando uno viene a darse cuenta ya est\u00e1n arriba lo mismo pasa con la Palma Real que esa es m\u00e1s este originaria y es el \u00e1rbol nacional de Cuba La Palma Real igual se va r\u00e1pido hacia arriba cuesta m\u00e1s cuesta m\u00e1s por ejemplo el Guayac\u00e1n es m\u00e1s delicado Pero eso s\u00ed ya cuando crece ya es un \u00e1rbol flor tarda nada m\u00e1s dos semanas pero es un amarillo a ver si no tienes un Guayac\u00e1n es todo un espect\u00e1culo el maculi tambi\u00e9n ese es un \u00e1rbol de de flores eh moradas lilas C\u00f3mo se llama el \u00e1rbol del altiplano que tiene origen asi\u00e1tico la jacaranda como jacaranda este y luego est\u00e1 el flamboy\u00e1n ese es rojo ese eh es Tropical miren esto nada m\u00e1s es 15 d\u00edas es febrero marzo pero son un algaja esos \u00e1rboles entonces voy a tener tiempo para est y luego los p\u00e1jaros hay un poema de Neruda sobre los p\u00e1jaros que es bell\u00edsimo donde hace la descripci\u00f3n de todos los p\u00e1jaros es pajarero eso s\u00ed y luego a veces llegan saraguatos este familias y vuelan guacamayas que eso tambi\u00e9n es una belleza y ver partidos de b\u00e9isbol y ya no hablar de pol\u00edtica ya no este nada m\u00e1s desear que todo vaya muy bien porque M\u00e9xico y su pueblo merecen un mejor destino siempre y para terminar se\u00f1or presidente el pasado 27 de mayo yo sufr\u00ed un accidente en moto all\u00e1 en Quer\u00e9taro este y fue fui yo atendido en el hospital general dos de la pradera en el Marqu\u00e9s ah\u00ed en Quer\u00e9taro y ah\u00ed pue Eh Tuve fractura en el pie y en y en la mu\u00f1eca bueno y a ra\u00edz de eso observ\u00e9 lo que ocurr\u00eda en el hospital C\u00f3mo opera el hospital y pues le mando primero un saludo y un Gracias a todos los este internistas a a los doctores a las enfermeras a los camilleros que que la atenci\u00f3n es muy buena pero no deja de de ser uno Mir\u00f3n profesional como usted dice no y y uno se da cuenta de lo que en esa condici\u00f3n de dolor que est\u00e1 uno pasando ocurren cosas no por ejemplo el hecho de que uno cuando llegas est\u00e1 uno en camilla no llega uno a una cama porque est\u00e1 saturado al hospital y dice buo Pero por qu\u00e9 est\u00e1 saturado No pero en ese Inter de que est\u00e1 est\u00e1 uno en camilla en la sala de urgencias un d\u00eda dos d\u00edas Este en los pasillos en lo que te asignan una cama que se desocupe Pues observas muchas cosas de lo que ocurre no como la pasi\u00f3n de los enfermeros de los doctores cuando viene un accidente cuando saben que que hubo un accidente muy grave y todos se preparan pero tambi\u00e9n te das cuenta que a un lado tienes a un se\u00f1or que le dice el doctor que le va a amputar la pierna pues son temas muy fuertes que a veces uno se da cuenta no lo que ocurre ah\u00ed y y aqu\u00ed donde yo me cuenta la urgente necesidad de priorizar la reparaci\u00f3n de equipos la este contar con los materiales quir\u00fargicos necesarios para las operaciones ya que eso es lo que provoca ese embudo porque a veces quedan yo lo Yo me di cuenta yo yo fui operado el 30 de de mayo el 27 fui este el accidente del 30 de mayo fui operado pero en ese inter que estoy en la cama pues uno se da cuenta que tienes a una se\u00f1ora vecina que lleva en el hospital este un mes por ejemplo porque no hay el material o o o se descompuso tal equipo entonces por eso no no ha sido operada y obviamente est\u00e1 ocupando un lugar y abajo hay m\u00e1s gente que quiere ocupar esas es esos esas mesas no digo sabemos que quer pues no se adhiri\u00f3 al lims bienestar pero es lo que uno se va dando cuenta que va ocurriendo dentro de de dentro de un hospital no y y y obviamente pues eso es lo que esas carencias que ve uno en el hospital pues es la que lo que uno pide que que se priorice no O sea eh le pongo por ejemplo otro ejemplo en el Instituto Nacional de neurolog\u00eda por ejemplo el esc\u00e1ner para resonancia magn\u00e9tica ya est\u00e1n pero ahora no hay medio de contraste y los tratamientos de esclerosis Pues siempre son temas que van continuando m\u00e1s r\u00e1pido No s era parte lo que quer\u00eda comentarle con ahora que yo estuve hospitalizado y bueno a nombre de jf informa desde Canc\u00fan Y de esa hora am desde quer\u00e9tero le le damos las gracias por aguantarnos estos a\u00f1os y que le vaya muy bien en su pr\u00f3xima vida gracias Muy bien s\u00ed estamos avanzando bastante por ejemplo eh ser\u00eda conveniente que ya sea Zoe o el doctor explicaran sobre las urgencias lo que se est\u00e1 haciendo nada m\u00e1s la adquisici\u00f3n de los carros rojos a ver qui\u00e9n puede hablar de eso s\u00ed eh Muchas gracias s\u00ed efectivamente uno de los temas m\u00e1s importantes en en para un sistema de de atenci\u00f3n m\u00e9dica eh p\u00fablico es los son los tiempos de de espera no los cuando llega uno usted lo acaba de vivir hay colores en en el triage de urgencias porque hay urgencias que los minutos son la diferencia hay otras urgencias que no significa que deban de esperar mucho tiempo pero se tiene que priorizar justamente por por nivel de urgencia una de las cosas que hac\u00edan m\u00e1s falta eh en las salas de urgencia de cualquier hospital no y en particular en los de de bienestar de los que atienden a personas sin seguridad Social es eh justamente este equipo el carro rojo es un equipo bastante peque\u00f1o en donde est\u00e1n todos los utensilios las herramientas los los equipos para una sala de de choque para que una persona al entrar pueda ser atendido y en ese momento referirlo si necesita una eh intervenci\u00f3n incluso quir\u00fargica o si necesita ser encamado para recibir alg\u00fan Alg\u00fan medicamento Esos carros rojos hemos eh comprado m\u00e1s de 5,000 eh para las los 23 estados de la federalizaci\u00f3n porque no hab\u00eda as\u00ed de simple o hab\u00eda algunos pero verdaderamente este ya de de hace muchos a\u00f1os y lo que usted Comenta es muy cierto muchas veces los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas la el personal de enfermer\u00eda hace maravillas por por lograr atender pero tampoco se las tenemos que poner tan dif\u00edcil pero en esos hospitales Generalmente el carro rojo era algo que no se pon\u00eda con mucho \u00e9nfasis y la otra el tema de los urgenci\u00f3logos hay un una especialidad de m\u00e9dico de de urgencias eh que est\u00e1n en estas en estas \u00e1reas cr\u00edticas tambi\u00e9n es algo muy com\u00fan verlo una sala de urgencias si uno va por la por la ma\u00f1ana Generalmente es un lugar bastante tranquilo en la tarde va increment\u00e1ndose pero la noche es Generalmente el principal problema entre otras cosas Por cierto por los accidentes viales por por los accidentes en v\u00eda eh p\u00fablica por eso insistimos tanto en el cuidado sobre todo de los conductores de motocicleta de usar casco de no llevar ni\u00f1os y y dem\u00e1s porque all\u00ed hay muchas veces Ah\u00ed est\u00e1 esa saturaci\u00f3n entonces una fue los carros rojos y la otra la formaci\u00f3n de urgencia soci\u00f3logos y la contrataci\u00f3n por eso nosotros lo ponemos ahora lo ponemos como uno de los eh principales eh eh de las principales especialidades que se deben de de cubrir en algunos casos por ejemplo eh con el el convenio que tenemos con el gobierno de Cuba son urgenci\u00f3logos de \u00e1reas eh de salas de urgencia el hospital que usted visit\u00f3 enento es un hospital mucho m\u00e1s grande que no ten\u00edan urgenci\u00f3logo entonces si en la noche alguien llegaba despu\u00e9s de un accidente Pues ser\u00e1 atendido por el personal de enfermer\u00eda por el m\u00e9dico general con el mayor esfuerzo Pero quien tiene los conocimientos para poder atender la urgencia Simplemente no estaba entre otras cosas insisto porque se formaba muy poco porque tambi\u00e9n hab\u00eda una mala tradici\u00f3n del sector salud antes de que llegara el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n que era formar para que fueran contratados en el medio privado entonces las instituciones el IMS o el Iste los institut os nacionales formaban pero contrataban como al 40% de las de los residentes que se graduaba ahora ya estamos arriba del 85 por de lo que formamos qu\u00e9 cambi\u00f3 no solamente fueron m\u00e1s becas sino que empezamos a formar lo que necesit\u00e1bamos entre otras cosas urgenci\u00f3logos Entonces s\u00ed es un tema importante eh lo del medio de contraste del Instituto Nacional de de neurolog\u00eda lo lo lo revisamos ah\u00ed con con con la gente de la de la propia instituci\u00f3n este de repente efectivamente puede haber un momento en donde no tengan el ese insumo pero Generalmente este es algo que se que se tiene cubierto para poder operar y y desde luego todo este asunto de las de la espera eh sin duda es uno de los de las visiones que menos queremos tener no una sala de urgencias con gente esperando pero mucho de eso insistimos en el largo plazo se va a resolver con eh prevenci\u00f3n con prevenci\u00f3n y no solo prevenci\u00f3n de accidentes gran un gran n\u00famero de las urgencias que vemos todos los d\u00edas son pacientes cr\u00f3nico degenerativos que caen en descontrol una persona con diabetes que de repente empieza a tener un problema porque no tiene control de su enfermedad qu\u00e9 es lo que desear\u00edamos nosotros qu\u00e9 es lo que desear\u00edamos para nuestros familiares nuestros amigos pues que no tuvieran diabetes No nada m\u00e1s que los podamos atender r\u00e1pido desde luego hoy tenemos el problema hay que atenderlo pero en el largo plazo Una instituci\u00f3n que nace y que se espera que dure d\u00e9cadas pues tiene que enfocarse en que cada vez haya menos eh personas con este tipo de problemas los infartos tambi\u00e9n pues una de las principales causas de muerte de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n ah\u00ed en las salas de urgencia se ha incorporado para todo el sector no solamente en el IMS eh Y ahora tambi\u00e9n en Ims bienestar el c\u00f3digo infarto esta posibilidad de que alguien llegue a un hospital de subzona un hospital m\u00e1s peque\u00f1o eh y pueda recibir los trombol\u00edticos estos medicamentos que se suministran No necesariamente por un cardi\u00f3logo para que puedamos se puedan ganar tiempo son cuando se se hace una identificaci\u00f3n se han dotado tambi\u00e9n de electrocardiogramas a todas estas \u00e1reas de choque y \u00e1reas de urgencia para que los m\u00e9dicos las m\u00e9dicas generales Incluso en algunos casos personal de enfermer\u00eda puedan hacer el Electro se manda eh a un a un centro de c\u00f3digo infarto y ah\u00ed deciden si se tiene que trombolizar es decir si se se tiene que poner el medicamento para Eh Eh Eh para atender el trombo ganar tiempo para que esa persona pueda llegar a uno de los esfuerzos m\u00e1s grandes que hemos hecho a una sala de hemodinamia para este intervencionismo este en donde se pueden salvar much\u00edsimas much\u00edsimas vidas si ganamos el tiempo entonces s\u00ed es uno de las \u00e1reas que qu\u00e9 bueno que lo comenta en donde hemos tenido mayor \u00e9nfasis desde luego arreglar los quir\u00f3fanos para que todos est\u00e9n funcionando est\u00e9n haciendo cuatro cirug\u00edas por lo menos por turno que es el est\u00e1ndar que queremos alcanzar y tiene que ver desde luego con las l\u00e1mparas con las mesas que hemos comprado las mesas quir\u00fargicas con equipos de anestesia pero tambi\u00e9n contener anestesi\u00f3logos anestesi\u00f3logos m\u00e9dicas y m\u00e9dicos cirujanos ha sido un proceso complejo pero lo que nosotros tenemos que lograr es que ah\u00ed en donde un lugar diga hospital sea un comunitario de nueve camas o un hospital de segundo o de Tercer nivel se puedan resolver las las las cosas eh Porque en alg\u00fan momento fue la expectativa que tuvo la gente y nosotros no se la vamos a negar Gracias vamos a empezar Gracias Presidente buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos shila rosagel corresponsal de Grupo hily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente Pues en un primer t\u00e9rmino yo le preguntar\u00eda cu\u00e1l Cu\u00e1l es su balance en seguridad durante el sexenio qu\u00e9 balance hace usted en esta materia y Cu\u00e1l ser\u00e1 el principal reto para la presidenta electa para su sexenio en esta materia Bueno yo pienso que se avanz\u00f3 recibimos una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil cuando menos dos seeni de mucho abandono primero desatenci\u00f3n a las causas de la violencia por ejemplo desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes fue este muy responsable el no atender a los jenes y no solo eso eh el llamarles ninis sin hacer nada por ellos e fue una burla de mal gusto y Eh as\u00ed eh En cuanto a al salario que se mantuvo congelado para decir lo menos lo cierto Es que se disminuy\u00f3 se disminuy\u00f3 El poder adquisitivo del salario en todo el periodo neoliberal desempleo eh mucha desintegraci\u00f3n familiar abandono pobreza marginaci\u00f3n entonces eh yo creo que dio resultados el atender de esas causas que originan la inseguridad y la violencia eso lleva tiempo desde luego pero se avanz\u00f3 ya estamos viendo eh resultados por ejemplo eh puedo decir No solo que se disminuy\u00f3 se redujo la pobreza 9 millones 500,000 mexicanos salieron de la pobreza en el tiempo que estuvimos en el gobierno eh se redujo la desigualdad se aument\u00f3 el salario S\u00ed pero tambi\u00e9n se disminuy\u00f3 el abandono de los estudiantes en las escuelas en todos los niveles de escolaridad se redujo la deserci\u00f3n escolar abandonan menos la escuela en educaci\u00f3n b\u00e1sica en Media Superior y en educaci\u00f3n superior eso es muy importante eso se puede probar entonces la atenci\u00f3n a las causas el eh vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa ayuda a enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia y luego tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 mucho la creaci\u00f3n de la guardia nacional nunca se hab\u00eda tenido una corporaci\u00f3n de esas dimensiones de 130,000 elementos m\u00e1s bien formados capacitados con instalaciones con cuarteles en todo el pa\u00eds no hay que olvidar [M\u00fasica] que la Polic\u00eda Federal en sus mejores momentos lleg\u00f3 a tener 40000 elementos mayor\u00eda eran administrativos no operativos la guardia nacional tiene 130.000 elementos operativos Entonces eso ha ayudado much\u00edsimo ayud\u00f3 tambi\u00e9n el que se permitiera la reforma a la Constituci\u00f3n para que participaran en tareas de seguridad tanto la defensa como Marina que no pod\u00edan hacerlo entonces eso fue de mucha ayuda ayud\u00f3 mucho la perseverancia Los acuerdos las reuniones de gabinete diarias encabezadas por presidente con todos los integrantes de El gabinete de seguridad me acabo de reunir eh con el secretario de la defensa con el secretario de Marina con la secretaria de seguridad p\u00fablica con la secretaria de gobernaci\u00f3n estuvo la secretaria de relaciones exteriores la consejera jur\u00eddica pero eso es todos los d\u00edas de lunes a viernes eh les puedo decir ahora Cu\u00e1ntos delitos hubieron ayer en [M\u00fasica] d\u00f3nde A ver por qu\u00e9 no pones la l\u00e1mina eso ayuda mucho a tomar decisiones eh se entera uno de todo lo que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds eso fue ayer antes esto no lo hac\u00edan que est\u00e1 este eh el ej\u00e9rcito eh en coordinaci\u00f3n con la marina la guardia nacional la polic\u00eda del estado est\u00e1n pendientes decirle a la gente de Culiac\u00e1n de Sinaloa que estamos eh con presencia suficiente para garantizar la paz la tranquilidad que ayer Aqu\u00ed est\u00e1 Sinaloa en todo el estado tuvimos dos homicidios Esto s\u00ed c\u00f3mo septiembre es septiembre s\u00ed es un error S\u00ed este y esto lo digo lo de Sinaloa tambi\u00e9n porque vi en alg\u00fan reporte de no s\u00e9 cu\u00e1ntos este fallecidos y hoy vimos este informe S\u00ed s\u00ed s\u00ed de vicia S\u00ed hay temor Pero decirle a la gente que estamos pendientes que hasta ahora Este es el resultado Y seguramente No es por esos enfrentamientos Pueden ser otras causas los dos homicidios y este pues es que hay eh pues pugnas entre dos grupos y tenemos que buscar que no se afecte a la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n que no se enfrenten entre ellos S\u00ed ya lo dije es un asunto que tiene que ver con una confrontaci\u00f3n de grupos ha mandado el reporte presidente No todav\u00eda no este estamos esperando que informen bien este Pero esto se debe [Aplausos] a esa confrontaci\u00f3n S\u00ed vamos por parte o sea este en el caso de de sinala es esto hay elementos suficientes de la secretar\u00eda de la defensa de la guardia nacional todo tambi\u00e9n para este que no haya alarmismo sensacionalismo porque los conservadores o los que no nos quieren Todo lo hacen este m\u00e1s grande lo magnifican Antes hab\u00eda hasta pactos de silencio cuando se dedicaban a quemarle incienso al presidente pero como est\u00e1n enojados conmigo quisiera que este se incendiara el pa\u00eds ven las redes sociales los peri\u00f3dicos y es como la antigua alarma y yo creo que era mejor la alarma este de antes en el caso de Chiapas eh seguimos eh teniendo presencia en la frontera es donde hay eh Tambi\u00e9n enfrentamientos de dos grupos frontera Comalapa chicom muselo Ah\u00ed es donde estamos tambi\u00e9n procurando que no se den estos enfrentamientos quedan 300 familias y quieren este regresar estamos viendo eso estamos atendi\u00e9ndolos y hay presencia de presidente en materia de seguridad cu\u00e1l ser\u00eda el reto pero termino de contestar porque estamos atendiendo las causas dec\u00eda yo y adem\u00e1s d\u00e1ndole seguimiento diario al problema de la inseguridad otra cosa que nos ayuda mucho es que trabajamos de manera coordinada antes imag\u00ednense C\u00f3mo era en la \u00e9poca de Calder\u00f3n pues Garc\u00eda Luna hac\u00eda lo que quer\u00eda era el jefe y la secretar\u00eda de la defensa actuaba por su cuenta Marina por su cuenta Ahora no ahora Estamos Unidos y eso es muy importante el trabajar de manera coordinada para garantizar la paz la tranquilidad y tambi\u00e9n ayuda mucho la comunicaci\u00f3n con los gobiernos estatales la cooperaci\u00f3n con los gobiernos de los estados entonces todo esto nos ha permitido eh avanzar y hacerlo tambi\u00e9n sin violar derechos humanos porque antes pues eh hab\u00eda eh torturas se torturaba a personas hab\u00eda masacre no estoy inventando nada me toc\u00f3 ver como desde un helic\u00f3ptero en la noche este disparaban a un grupo de presuntos delincuentes de pique y ah\u00ed est\u00e1n los datos los \u00edndices de letalidad eran m\u00e1s en los enfrentamientos los muertos que los heridos y detenidos porque remataban a los heridos les dec\u00edan los de arriba ustedes hagan su trabajo y nosotros nos hacemos cargo de los derechos humanos y a lo mejor hasta les dec\u00edan eso Lo agrego Yo no lo tengo probado pero en una de esas hasta le dec\u00edan nosotros tambi\u00e9n nos hacemos cargo de que los medios de informaci\u00f3n no digan nada Y s\u00ed porque hab\u00eda un pacto de silencio Entonces se ha avanzado bastante eh cuando se atiende a los j\u00f3venes cuando se atienden las necesidades de la gente pues se impide que eh haya frustraci\u00f3n y que las personas los j\u00f3venes tomen el camino de las conductas antisociales Por eso hay que atender las causas no se puede enfrentar la violencia con la violencia el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien Eso es lo que yo siempre es sosten y dar resultados y desde luego pintando la raya de que no se permita la asociaci\u00f3n delictuosa entre autoridades y delincuencia que se defina con mucha Claridad la frontera lo que no hab\u00eda antes Don Calder\u00f3n era una especie de narcoestado narco gobierno imag\u00ednes Garc\u00eda Luna manejando la seguridad de manos de qui\u00e9n est\u00e1 vamos m\u00e1s que todo eso se olvida y este y piensan que la gente no se da cuenta de lo que realmente sucede quieren igualarnos la campa\u00f1a en mi contra amlo narcopresidente millones de pesos redes sociales mensajes de internet campa\u00f1a masiva intensa hasta los peri\u00f3dicos m\u00e1s famosos pasquines inmundos como el New York Times periodistas premiados Tim Golden ya lo aprend\u00ed premio de periodismo pish dos veces un reverendo calumniador amigo de Carlos Salinas que sal\u00eda a correr con aqu\u00ed est responsal y as\u00ed no Anabel Hern\u00e1ndez con informaci\u00f3n de la DEA todos ellos con informaci\u00f3n de agencias del gobierno de Estados Unidos imag\u00ednense publicar un libro 15 d\u00edas antes de Sinaloa sin presentar una [M\u00fasica] prueba lleno de calumnias mentira al mismo tiempo que est\u00e1 la campa\u00f1a y as\u00ed pero no fue igual y esto nos ayud\u00f3 [M\u00fasica] much\u00edsimo el tener autoridad moral el no vincular al gobierno con la delincuencia organizada Entonces los resultados el martes pr\u00f3ximo corresponde a seguridad y vamos a informar hasta ahora de acuerdo a nuestros datos en el caso de homicidios por ejemplo tenemos una disminuci\u00f3n del 19 por es lo que m\u00e1s nos ha costado 19 por menos de homicidios y a ver Ponla l\u00e1mina de homicidios Aunque este no les guste a nuestros adversarios Para que vean cu\u00e1nto crecieron los homicidios S\u00ed en otros sexenios nada m\u00e1s que 18 pero la que vimos hoy ya es 19 pero no le hace miren este Calder\u00f3n porque es de los m\u00e1s conservadores de los que m\u00e1s les gusta a los fif\u00ed casi 200 por el incremento en homicidios pero lo m\u00e1s interesante de esto y lamentable al mismo tiempo es que c\u00f3mo decide con Garc\u00eda Luna aqu\u00ed declarar la guerra al narcotr\u00e1fico entrando entrando para legitimarse se pone la chaqueta militar Y va a patzingan a la Tierra Caliente de Michoac\u00e1n a declarar la guerra miren c\u00f3mo estaba 10000 homicidios en el 7 8800 y miren C\u00f3mo se va al doble qu\u00e9 lo lleva si ven\u00eda as\u00ed los errores en pol\u00edticas son como cr\u00edmenes algunas veces mire 200 por 59 y nosotros 18 d\u00f3nde lo agarramos lo vamos a bajar y ya en la informaci\u00f3n que me presentaron Ayer ya es 19 por c Pero pon aunque sea el atrasado este de secuestros este es muy importante el de secuestros porque los que m\u00e1s alientan la campa\u00f1a en contra de nosotros o algunos de ellos estoy hablando de grandes empresarios personalidades fueron secuestrados puedo dar una lista en la \u00e9poca de Salinas secuestraron por ejemplo a harp pero secuestraron a Joaqu\u00edn Vargas secuestraron a senderos se costaron a Guti\u00e9rrez barrios pero a muchos ahora afortunadamente eh nada de eso miren lo que hicimos con secuestro 77 por menos hay los esc\u00e1ndalos de secuestro que hab\u00edan antes no por eso este Considero que son muy irresponsables nuestros adversarios o sea su derechismo los obnubila en ajena pierden la capacidad de analizar las cosas como son presidente y Cu\u00e1l ser\u00e1 el reto en materia de seguridad para yo veo va a seguir control\u00e1ndose el problema de inseguridad de violencia porque la presidenta electa y Pr\u00f3ximamente presidenta constitucional es una mujer recta estricta muy capaz y eh van a continuar los programas de bienestar ella misma lo ha planteado va a seguir el apoyo a la gente eso es muy importante que los j\u00f3venes sean atendidos porque si no si se abandonan los j\u00f3venes y no tienen empleo no tienen oportunidades para estudiar se vuelve con la pol\u00edtica es irresponsable de rechazarlos imag\u00ednense En qu\u00e9 cabeza cabe rechazar a los j\u00f3venes que quieren estudiar con la mentira de que no pasan el examen de admisi\u00f3n porque ni siquiera es cierto de que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo les hac\u00edan ex\u00e1menes de 125 preguntas s\u00ed Pero ten\u00edan cupo para 200 y decid\u00edan que iban a admitir a los que contestaran bien 120 de las 125 preguntas el que contestaba bien 119 ya no entraba pues no es que no pasara el [M\u00fasica] examen es que los rechazaba Entonces si eh Esa pol\u00edtica discriminatoria privatizadora porque para qu\u00e9 hac\u00edan eso para que la educaci\u00f3n se convirtiera en un negocio en una mercanc\u00eda es un privilegio y la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Bueno cuando empieza esa pol\u00edtica de rechazo Pero adem\u00e1s eh bien eh manipulada envuelta en la demagogia de que se necesitaba la Excelencia la calidad de la ense\u00f1anza Claro que queremos calidad Claro que queremos excelencia pero tambi\u00e9n cobertura entonces todo era calidad Excelencia no s\u00e9 si se acuerdan de eso Entonces de esa manera justificaban el rechazo de 200 300,000 j\u00f3venes por a\u00f1o que quer\u00edan ingresar y no pod\u00edan a las universidades bueno Por eso tenemos el d\u00e9ficit de m\u00e9dicos un pa\u00eds que no tiene los m\u00e9dicos especialistas que requiere por esa pol\u00edtica irresponsable Absurda Ah pero detr\u00e1s era el prop\u00f3sito el negocio de fomentar la educaci\u00f3n privada y yo siempre he dicho no estoy en contra la educaci\u00f3n privada el que tiene para pagar una escuela privada lo puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares porque es un derecho no un privilegio es lo mismo de la salud y en eso nos eh diferenciamos somos distintos y no saben cu\u00e1nto orgullo me da ser distinto a estos conservadores el orgullo que me produce eso Porque este se deja sin derecho a la educaci\u00f3n Qu\u00e9 sucedi\u00f3 Qu\u00e9 pas\u00f3 Eh Esto empieza con la reforma al art\u00edculo tercero de la constituci\u00f3n Nada m\u00e1s que ah\u00ed si no los periodistas los peri\u00f3dicos no dec\u00edan nada C\u00f3mo vas a reformar la Constituci\u00f3n el art\u00edculo tercero para limitar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita Solo a lo b\u00e1sico y dejar al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior nadie critic\u00f3 nada ning\u00fan peri\u00f3dico bueno algunos puede ser la radio los conductores de noticieros famosos ninguno Salinas presidente secretario de educaci\u00f3n Ernesto cicho reforma el art\u00edculo tercero de la constituci\u00f3n bueno abren al mercado la educaci\u00f3n Qu\u00e9 pasa al principio Se incrementa la matr\u00edcula de escuelas privadas pero llega el momento en que ya no crece Por qu\u00e9 Porque la mayor\u00eda del pueblo no tiene para pagar colegiaturas para sus hijos entonces puede ser que est en las escuelas S\u00ed pero un obrero de donde saca 3000 4000 pesos por muy poco que se cobre en una universidad privada para tener a su hijo a su hija en la universidad y si son dos pues lleg\u00f3 el momento que se estanc\u00f3 y al final en las p\u00fablicas ni en las privadas se tienen los m\u00e9dicos ni los especialistas que requiere el pa\u00eds Entonces eso nos hizo mucho da\u00f1o por eso celebro la decisi\u00f3n del pueblo de elegir a la presidenta Claudia porque tiene esta visi\u00f3n que tenemos millones de mexicanos porque La minor\u00eda conservadora piensa de otra forma hay que pagar cuando decidimos aumentar Aqu\u00ed est\u00e1 el secretario de salud para especialistas de 10000 a 200000 las asociaciones de m\u00e9dicos privados algunas nos mandaron escritos oponi\u00e9ndose incre\u00edble por qu\u00e9 era quitarles clientela porque no ven a los enfermos como pacientes sino como clientes y Creen ustedes que les hicimos caso nos mandamos al y aumentamos al doble el n\u00famero de becas para especialistas Entonces si los j\u00f3venes regresando a tu planteamiento son atendidos otra cosa que es important\u00edsima hacia el futuro el que se conserve la integraci\u00f3n de las familias esto Aunque parezca yo disco rayado lo considero important\u00edsimo y lo tenemos que estar repite y repite y repite y repite eh Ponla de nuevo lo que pas\u00f3 ayer de homicidios miren miren por qu\u00e9 lo de Guanajuato 18 por de todos los homicidios Guanajuato por el consumo de la droga se descuidaron establecieron pactos las autoridades con la delincuencia abandonaron a los j\u00f3venes abandonaron al pueblo apostaron a la privatizaci\u00f3n en todo los gobiernos conservadores y ah\u00ed est\u00e1n los resultados es uno de los estados con m\u00e1s narcomenudeo con m\u00e1s [M\u00fasica] consumo Entonces qu\u00e9 tenemos que cuidar que se mantenga la integraci\u00f3n de las familias que se evite el consumo de droga nosotros tenemos la ventaja comparativa de que por nuestras costumbres tradiciones no hay eh adicciones no hay opciones hacia las drogas de manera innata por lo que somos es muy distinto a lo que sucede Lamentablemente con nuestros hermanos estadounidenses nosotros tenemos 600 fallecidos por droga Ellos tienen nada m\u00e1s de fentanilo 100000 y la mayor\u00eda j\u00f3venes Entonces qu\u00e9 tenemos nosotros que cuidar que no aumente el consumo y para eso fortalecer valores eh afianzar m\u00e1s nuestras tradiciones la integraci\u00f3n en las familias atender a los j\u00f3venes de esa modernidad malentendida de que somos libres y este a ver por qu\u00e9 no se permite que el que se quiera drogar lo pueda hacer o los vapeadores No nada de eso problema que tienen en Estados Unidos vio tambi\u00e9n con todo respeto es porque no atendieron las causas no est\u00e1n atendiendo las causas todo lo quieren resolver con medidas coercitivas con este las agencias este contra las drogas polic\u00edas c\u00e1rceles S\u00ed pero qu\u00e9 hacen para evitar que los j\u00f3venes consuman y se preocupan por hacer un diagn\u00f3stico de por qu\u00e9 A diferencia de otros pa\u00edses hay tanto consumo en los j\u00f3venes es un problema social que no est\u00e1 fallando algo en la convivencia social que no hay un vac\u00edo en la vida de los j\u00f3venes que no hay infelicidad no ser\u00e1 que hay desamor que hay desatenci\u00f3n a los j\u00f3venes y lo otro de que hace poco autorizan que los basquetbolistas la liga profesional de basquetbol en los acuerdos con los due\u00f1os de los equipos les permitan fumar marihuana imag\u00ednes un joven que tiene como este \u00eddolos en el deporte basquetbolistas y que puedan libremente fumar drogarse Entonces nosotros tenemos que cuidar eso yo creo que la presidenta tiene en cuenta todo eso y pienso que cada vez va a haber menos inseguridad menos violencia adem\u00e1s la gente quiere Eso quiere la paz quiere la tranquilidad Gracias presidente ya en un \u00faltimo planteamiento preguntarle pues eh luego de la controversia que se ha dado alrededor de la Reforma al poder judicial qu\u00e9 le dir\u00eda a quienes han mostrado preocupaci\u00f3n eh por una concentraci\u00f3n en el poder en el poder ejecutivo sobre todo a ra\u00edz de la reforma y ya r\u00e1pidamente si nos puede confirmar si el 27 de septiembre Ser\u00e1 su eh visita Sonora para lo lo del Acueducto Yaki y si ser\u00e1 el \u00faltimo estado que visitar\u00e1 como presidente S\u00ed este pues mire Es realmente muy rampl\u00f3n no muy superficial el hablar de que con la forma al poder judicial se constituye una dictadura en M\u00e9xico eso no es serio [M\u00fasica] y pues no lo dice cualquier ciudadano porque la gente suele tener un instinto certero y el pueblo es sabio pero lo dicen crause y Aguilar cam que suponen que se supone son de los intelectuales no que ten\u00eda el r\u00e9gimen de los m\u00e1s afamados Pero eso no tiene n un fundamento te\u00f3rico conceptual es eh Pues un sofisma una mentira dir\u00eda Gabo Gabriel Garcia M\u00e1rquez la vaina esa Este de d\u00f3nde saca me da este risa porque primero cuse es que es buen\u00edsimo no estoy inventando nada eh se atrevi\u00f3 a decir y est\u00e1 escrito eso para los j\u00f3venes sin ning\u00fan recato de que se iba a terminar la Rep\u00fablica en M\u00e9xico despu\u00e9s de 200 a\u00f1os se acababa la Rep\u00fablica la resed p\u00fablica la cosa p\u00fablica y M\u00e9xico se convert\u00eda en una monarqu\u00eda as\u00ed como se los estoy planteando crause yo respeto mucho a los ingenieros Pero son muy pocos los que pueden ser al mismo tiempo ingenieros y buenos historiadores solo conozco un caso incluso de un ingeniero y historiador de derecha el de Francisco bulnes en el Porfiriato es el \u00fanico lo de crause es de pena ajena pero el otro historiador que ese s\u00ed es historiador del colegio de M\u00e9xico hizo una tesis de doctorado sobre los revolucionarios de Sonora C\u00f3mo se llama la tesis de de de H\u00e9ctor Aguilar cam\u00edn la frontera nada frontera an\u00f3mala sobre Sonora ese dice que eh se est\u00e1 transitando o ya se estableci\u00f3 una dictadura entonces por eso digo bueno a ver eh krause dice monarqu\u00eda y H\u00e9ctor Aguilar dictadura cre despu\u00e9s le dio pena y tambi\u00e9n se sum\u00f3 a lo de H\u00e9ctor dictadura Porque si fuese monarqu\u00eda estar\u00edamos por coronar ya lo he dicho y lo repito a Claudia Carlota reina de M\u00e9xico y si es una dictadura pues es este darle el poder formal y real a Claudia porfiria sea si es una dictadura entonces son un fiasco hasta en lo intelectual No cabe duda que cuando la gente se entrega por entero a la mentira pierde la imaginaci\u00f3n pierde el talento pierde el decoro pierde todo el problema con ellos Es que este se metieron a ser los legitimadores del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n Porque todos los gobiernos autoritarios requieren aparatos para legitimarse y requieren de intelectuales org\u00e1nicos y ellos fueron durante mucho tiempo desde la \u00e9poca de Salinas los m\u00e1s famosos eran dos grupos y no solo ten\u00edan que ver con las letras ni con el periodismo sino con la academia con cient\u00edficos Ellos ten\u00edan una gran influencia en los gobiernos anteriores entonces est\u00e1n ahora desquiciados pero Qu\u00e9 significa la reforma fiscal que elija del pueblo a los jueces dije fiscal este la reforma judicial que elija el pueblo libremente a jueces a magistrados a ministros dicen ah Es que este se requiere servicio de carrera judicial Pues eso no se est\u00e1 afectando no lo contempla la reforma adem\u00e1s piensan que cualquiera puede este ser juez no hay requisitos tiene que ser abogado titulado entre otras cosas y va a ser este analizado si tiene buen promedio en la materia que va atender y luego va a ir [Aplausos] a una elecci\u00f3n y qui\u00e9n los va a proponer los va a proponer el legislativo lo va a proponer el judicial y los va a proponer El Ejecutivo Y qui\u00e9n va a decidir est hablando de propuestas de candidatos la mitad tienen que ser mujeres la otra mitad hombres y qui\u00e9n va a decidir Pues el ciudadano Eso es todo Ah pero es que hace falta experiencia experiencia en qu\u00e9 ayer vi este otro este fragmento de un programa de H\u00e9ctor Su\u00e1rez a ver b\u00fasquenlo porque esto es lo mejor estamos si no no no se entiende sea el Por qu\u00e9 necesitamos la reforma al poder judicial es de H\u00e9ctor Su\u00e1rez donde lo meten a la c\u00e1rcel y est\u00e1 ya en la c\u00e1rcel junto con otros es que los ciudadanos ayudan mucho porque yo estoy seguro que la mayor\u00eda este no se acuerda de esos programas dice Sarmiento que yo hago mal en poner a H\u00e9ctor Su\u00e1rez ayer que pusimos donde lleg dan un cheque que porque no es un juez sino es un Ministerio P\u00fablico no es un juez porque le dice se\u00f1or juez y adem\u00e1s qui\u00e9n da los amparos no dice ah\u00ed H\u00e9ctor Su\u00e1rez Oye por qu\u00e9 no Para qu\u00e9 te voy a dar un Amparo Por qu\u00e9 no de una vez 12 al mayoreo si se est\u00e1 refiriendo a un juez no un ministerio p\u00fablico A ver si encuentras ese porque Este es otro es un asunto que ya lleva tiempo [M\u00fasica] cualquier semejanza con lo que nos pasando ahora es pura coincidencia s\u00ed lo encontraron Ah qu\u00e9 bueno Y es de los ciudadanos luego les damos los cr\u00e9ditos Pero ellos se deben de sentir muy a gusto porque son los que buscan Ah\u00ed est\u00e1 esa es tenga la bondad Charli Charli Por qu\u00e9 me tratas as\u00ed Si no soy pol\u00edtico ni riquillo te ba\u00f1as se va por la sombrita no se vayan en pretar qu esas caras eh Qu\u00e9 pas\u00f3 mi qu\u00e9 alivi alivi buenas noticias muchachos buenas noticias Santo Dios ya estamos por salir de aqu\u00ed va a ha indulo presidencial o qu\u00e9 hombre todav\u00eda mejor mi sapo todav\u00eda mejor se acuerdan del juez de Morelos cu\u00e1l el que dejaba libres a los secuestradores el que daba amparos a narcos y a toda clase de asesinos y hasta delincuentes de pollo blanco se acuerdan al que se le juntaban montones de expedientes ese ese yas contra \u00e9l ese ese Pero qu\u00e9 creen qu\u00e9 hijo nos va a hacer compa\u00f1\u00eda no no solo los declararon inocente sino hasta los Reinstalar en su puesto que porque no hab\u00eda elementos en su contra para declararlo culpable Pues si ese mono no le hallaron nada pues entonces Nosotros somos hermanas de la Caridad bueno y no tardamos en salir libres S\u00ed verdad no regos Para estar presentad muchachos or arrastr todo el mundo c\u00f3mo ves ahora s\u00ed oruo Ahora s\u00ed vas a poder ver a tu primo Tom\u00e1s el de las [M\u00fasica] adivinanzas este adelante Ah s\u00ed voy el d\u00eda 27 voy a estar este es viernes vamos a estar con los pueblos Yaquis eh en en Sonora es viernes 27 s\u00e1bado vamos a estar en Sinaloa y en [M\u00fasica] Nayarit Cuatzacualcos No todav\u00eda pero bueno s\u00ed hemos [M\u00fasica] estado el domingo tambi\u00e9n tambi\u00e9n vamos a a Chetumal el \u00faltimo d\u00eda ah\u00ed se termina Buenos d\u00edas presidente Jos\u00e9 Manuel fuentes de capital 21 preguntarle su opini\u00f3n sobre la decisi\u00f3n que tom\u00f3 la comisi\u00f3n permanente del partido Acci\u00f3n Nacional Pues de expulsar a los yunes porque Pues votaron a favor de la Reforma al poder judicial Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece presidente no opino yo de eso no no este no me meto en eso ellos tienen que decidirlo resolverlo no nos corresponde a nosotros es lo mismo del la controversia o denuncia en contra del presidente del Pri no nos metemos no debemos meternos eso es un asunto en el primer caso interno de ese partido y en el segundo caso es de el consejo del INE y del tribunal y para qu\u00e9 nos metemos Yo hasta les tengo que agradecer Ojal\u00e1 y no lo tomen a mal pero se han portado muy bien nuestros opositores y no quiero este que se vea como una provocaci\u00f3n pero sin me voy a quedar con las ganas de entregarles un reconocimiento primer lugar medalla de oro a Claudio x gonz por su contribuci\u00f3n para ayudar a que contin\u00fae la transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds porque fue un buen promotor de la transformaci\u00f3n y as\u00ed como a otros dirigentes empresariales como Claudio dirigentes de partidos ar camin s\u00ed y krause tambi\u00e9n los de m\u00e1s alto Rango no y los periodistas conductores de radio televisi\u00f3n famosos esos ayudaron much\u00edsimo tambi\u00e9n en la transformaci\u00f3n porque todos ellos imag\u00ednes desde que se pusieron de acuerdo para nombrar a los candidatos del bloque conservador nos hicieron un gran favor porque no supieron escoger bien Adem\u00e1s ni siquiera tuvieron la sensibilidad de entender que pod\u00edan hacer cambios rectificar por es de sabios cambiar de opini\u00f3n por ejemplo ayer que ve\u00edamos el acuerdo este firmado no en donde se reparten diputaciones y dice eh la candidatura de Coahuila y del Estado de M\u00e9xico para el pri la candidatura para la presidencia de la Rep\u00fablica al pan la candidatura a jefa de gobierno o jefe de gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico al pan f\u00edjense de qu\u00e9 fecha es eso a ver por no pones la fecha viene despu\u00e9s porque todo fue una ya ten\u00edan todo decidido enga\u00f1an a la gente a sus militantes empiezan a inscribirse no s\u00e9 si se acuerdan que iban a hacer una encuesta que se iban a inscribir algunos no se inscribieron Pero lleg\u00f3 el momento en que este se inscribieron un o dos y pudieron haber hecho cambios y a lo mejor les hubiese ido mejor pero no no [M\u00fasica] tuvieron de Cu\u00e1ndo es la fecha al final puede ser que est fir no dice pero arriba dice 2023 pero aqu\u00ed en la primera aqu\u00ed est la gobernatura del Estado de M\u00e9xico y Coahuila son las candidaturas para el pri para el partido Acci\u00f3n Nacional la presidencia y la jefatura de gobierno pero eso Fue como un a\u00f1o [M\u00fasica] antes de la decisi\u00f3n y pudieron haber cambiado de candidato yo Les comento que cuando la elecci\u00f3n de nosotros hace 6 a\u00f1os el 18 primer el pri postula Y el pan Anaya es el pan en Alianza con movimiento ci PRD movimiento y con con el verde ecologista PR verde ecologista entonces van dos Entonces los este que se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico no Claudio x Gonz\u00e1lez los mismos este se preocupan porque eh la candidatura de nosotros empieza a crecer en simpat\u00edas y estamos arriba y se desesperan Porque primero pensaban que ya no represent\u00e1bamos nada se desesperan y van a ver a presidente Pe\u00f1a de todo este grupo lo mismo a decirle que este era muy peligroso que yo llegara y que les ayudara el presidente a convencer a para que declinar en favor de y el presidente Pe\u00f1a les dice no pues c\u00f3mo les va a decir que s\u00ed si \u00e9l hab\u00eda impulsado por recomendaci\u00f3n de vi gaday a adem\u00e1s van a luego de [M\u00fasica] que lo hab\u00edan insultado este grupo porque adem\u00e1s son muy malagradecidos les dio todo el presidente Pe\u00f1a y lo traicionaron me refiero a los de arriba el pueblo no tra los de arriba s\u00ed lo convirtieron al presidente Pe\u00f1a al final en el payaso de las cachetadas con sus medios de informaci\u00f3n reforma y todo peri\u00f3dico Reforma todos los medios despu\u00e9s que lo hab\u00edan encumbrado les hizo las reformas estructurales y al final lo socavar lo ningunear vean ustedes a estas alturas c\u00f3mo estaba el presidente Pe\u00f1a en aceptaci\u00f3n a ver debe haber \u00ed alguna encuesta lo bajaron hasta el 30% de aceptaci\u00f3n despu\u00e9s de que les dio todo y luego con la arrogancia no de decir quite a mitz deje a Anaya porque Anaya es del partido en aquel entonces m\u00e1s conservador ahora ya todo se volvi\u00f3 lo mismo ya y les dice no incluso traen expositores se re\u00fanen all\u00e1 en puntamita Nayarit y traen a un empresario venezolano No ese es publicista no un empresario no s\u00e9 si concesionario de la coca la Pepsi productor de Ca\u00f1a famoso Molina creo es apellido ah\u00ed lo tengo en el libro y este para que viniera a explicarles comoo la Rep\u00fablica de hermana Rep\u00fablica de Venezuela este iba a influir y nosotros nos \u00edbamos a volver igual y este similitudes entre el finado Ch\u00e1vez y yo sea que les explicara todo eso no para reafirmarse en contra de nosotros y viene este se\u00f1or Sensato que no lo conozco pero uno de mis gargantas profundas me dice que expone y dice pues son procesos distintos son cosas diferentes y se enojan Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 Usted no sabe nada Pobre hombre no sali\u00f3 vapuleado estaba en la casa de due\u00f1o de los cines que formaba parte de ese grupo forma parte de los Ram\u00edrez all\u00e1 hay tambi\u00e9n un hotel famoso [M\u00fasica] de senderos puntamita ah\u00ed Fue c\u00f3nclave en contra m\u00eda y luego van otra vez a ver a Pe\u00f1a ya cuando porque ya ten\u00edan a Fox ten\u00edan a todos no alineados en contra y la campa\u00f1a en medios para todo lo que daba lo mismo este krause Hab\u00eda algo que le llamaban operaci\u00f3n Berl\u00edn tapizar toda mi colonia ah\u00ed en Talpa de pasquines crearon algo que le llamaban pegel Lorenzo Mendoza Ah pero m C\u00f3mo ten\u00edan al presidente Pe\u00f1a y luego van y le dicen este que se quede me Este nosotros nos encargamos de bajar a a Ricardo Anaya y tampoco acept\u00f3 el presidente e Pe\u00f1a tampoco acept\u00f3 luego le fueron a proponer a Carlos slin y les dijo que no que \u00e9l no se met\u00eda en eso que \u00e9l era Hombre de negocios pero luego le propusieron al comediante derbis en la desesperaci\u00f3n Bueno al final no se pusieron de acuerdo pero no solo eso sino que mal aconsejado este por sus asesores Anaya dice en un debate ten\u00eda yo aqu\u00ed junto a m\u00ed ten\u00edamos apagados los micr\u00f3fonos pero estaba hablando Anaya y dice si yo gano voy a meter a la c\u00e1rcel a Pe\u00f1a Nieto escuch\u00e9 no este a que le dijo No m\u00e1s que no s no se escuch\u00f3 porque solo estaba prendido el micr\u00f3fono de de Anaya dice el que hay que meter a la c\u00e1rcel es a ti por corrupto ya le contest\u00f3 muy fuerte yo me qued\u00e9 callado pero s\u00ed al final del debate felicit\u00e9 a por este tener pues lealtad a qui hab\u00eda ayudado quien este con quien hab\u00eda trabajado lo felicit\u00e9 Te felicito y luego eso de que lo iba a meter a la c\u00e1rcel Lo convirtieron en Campa\u00f1a en spots de radio de televisi\u00f3n y de ah\u00ed vino una acusaci\u00f3n en contra de Anaya [M\u00fasica] porque antes de ese pleito le hab\u00edan dado apoyos le hab\u00eda dado apoyo Pero por qu\u00e9 les cuento todo esto bueno por dos cosas no primero porque yo tengo que reconocer Y adem\u00e1s lo hice p\u00fablico que el presidente Pe\u00f1a no se meti\u00f3 en el proceso electoral como si lo hizo Fox y Calder\u00f3n porque me consta porque fuimos no solo yo millones de mexicanos V\u00edctimas de fraudes porque Imag\u00ednese que un presidente como lo hizo Fox nombre a su secretarios como delegados en los Estados para ayudar al candidato de su partido o lo que hizo Calder\u00f3n que este permiti\u00f3 que la candidatura del licenciado Pe\u00f1a manejara dinero a raudales pues se demostr\u00f3 de que utilizaron dinero de de brech de Pemex para la campa\u00f1a pero no solo eso la compra de los votos no solo eso yo les comentaba de que vamos a un debate con el Liceo Pe\u00f1a y propongo en ese debate que si se combat\u00eda la corrupci\u00f3n y se acababan los lujos en el gobierno y se ahorraba con un plan de austeridad \u00edbamos a poder liberar 800000 millones de pesos para el desarrollo cosa que logramos y hasta m\u00e1s Pues est\u00e1bamos saliendo del debate la misma noche Calder\u00f3n presidente sube a su cuenta de Twitter un mensaje diciendo que lo que yo afirmaba era eh irrealizable era una mentira qu\u00e9 se ten\u00eda que meter a opinar o sea en contra [M\u00fasica] m\u00eda me tuve que callar y aguantar el caso de Pe\u00f1a no por eso lo reconoc\u00ed no se meti\u00f3 y lo otro por lo que lo menciono es porque el grupo de antes le busc\u00f3 Imag\u00ednese que haya un candidato \u00fanico que no sea mit que sea Anaya luego que sea luego que sea Carlos as\u00edn luego derz y ac\u00e1 Claudio x Gonz\u00e1lez con Casta\u00f1eda y Aguilar cam\u00edn y krause desde el principio dicen la se\u00f1ora soch y ah\u00ed se quedar hay hasta un debate y Es evidente que tiene mejor desempe\u00f1o la se\u00f1ora Beatriz paredes pero ya no ya no este hicieron nada lo que hicieron fue este convencer a la se\u00f1ora Beatriz de que declinar por era evidente de que estos este ya ten\u00edan el arreglo y pues uno no se debe de dejar enga\u00f1ar imag\u00ednense que nos den a tole con el dedo pues no pero la reforma eh No tiene nada que ver ni con monarqu\u00edas ni con dictaduras tiene que ver con la democracia es el prop\u00f3sito de que el pueblo elija a a los jueces a los magistrados a los ministros porque nos va a ayudar Eso mucho a que este no haya puerta giratoria entran delincuentes del crimen organizado delincuentes de cuello blanco y salen y solo se castiga al que no tiene con que comprar su inocencia entiendo pero eso lo sabe la gente lo saben los abogados los despachos ustedes creen que los abogados de los despachos famosos es como lo de los medios aqu\u00ed hay periodistas mejores con todo respeto que Joaqu\u00edn y que Ciro ni que lor de Mola C\u00f3mo se llama el de El que gana m\u00e1s de todos Jorge Ramos aqu\u00ed aqu\u00ed aqu\u00ed hay mejores pero no se compara lo que ganan hay muy buenos ustedes Pues es lo mismo que pasa con los abogados abogados que no saben ni siquiera redactar una denuncia son sus ayudantes lo mismo los jueces y los magistrados y los ministros trabajan el grupo que tienen de apoyo ellos son los que hacen todo Ah Pero qui\u00e9n es el de las relaciones p\u00fablicas Qui\u00e9n es el que convence illas al juez el que lo va a visitar el que lo invita a comer el que le hace la proposici\u00f3n indecorosa el jefe del despacho y ya una vez que se regla hay abogados que dicen no este asunto no lo llevo porque ya saben que otro despacho ya se arregl\u00f3 con el juez y quieren tener la fama de no perder Pues c\u00f3mo van a perder as\u00ed si todo es puro moche entonces necesitamos cambiar eso eh Y esa es la reforma al poder judicial por \u00faltimo presidente preguntarle su opini\u00f3n sobre lo que inform\u00f3 la de que bueno M\u00e9xico es bueno uno de los pa\u00edses con la segunda tasa m\u00e1s baja de desempleo es bueno el valor es de do 7% est\u00e1 por encima de Corea del Sur y tambi\u00e9n de Espa\u00f1a y de otros pa\u00edses Qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Y por \u00faltimo Bueno tambi\u00e9n eh Pues agradecerle de todo coraz\u00f3n gracias por todo presidente Muchas gracias muchas felicidades a ti s\u00ed Y este porque eres joven muy joven y este y est\u00e1s eh muy convencido entusiasmado por tu trabajo Te gusta el oficio del periodismo si te gusta no y para todo se requiere en la vida ganas puede ser que en otras actividades te pueda ir mejor en lo econ\u00f3mico Pero t\u00fa est\u00e1s feliz con lo que haces no est\u00e1 mejor Aqu\u00ed Claro que s\u00ed son muy buenos los arquitectos pero est es S\u00ed para ser Arquitecto de tu propio destino eh Muy bien y muchas felicidades este qu\u00e9 me preguntaste [M\u00fasica] la Ah s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed somos segundo lugar Este es el pa\u00eds con menos desempleo el segundo tenemos 2.7 tienes ah\u00ed s\u00ed y s\u00ed tra\u00edamos hace poco 2.6 pero de todas maneras mir de todos los pa\u00edses en Canad\u00e1 la Uni\u00f3n Europea D\u00f3nde est\u00e1 Estados Unidos debe andar por aqu\u00ed no aqu\u00ed 4 TR pero ahora baj\u00f3 Ah no fue inflaci\u00f3n lo que baj\u00f3 eso cuando se habla de migrantes si nosotros casi tenemos empleo pleno a principios de a\u00f1o y todo el a\u00f1o pasado tuvimos mucho problema porque no hab\u00eda eh trabajadores especializados sobre todo para la construcci\u00f3n nos hac\u00edan falta Ya ten\u00edamos ganas de este Establecer un mecanismo para no permitir porque se nos estaban yendo eh muchos fierreros y soldadores a Estados Unidos por contratos y formados aqu\u00ed las empresas estaban formando formando formando y de todas maneras no ten\u00edamos que hab\u00eda trabajo esto es muy importante el que haya este empleo y que est\u00e9n bien los salarios y cuando hay empleo cuando hay demanda de trabajadores pues aumenta el salario no es un asunto que se logre por decreto sino tiene que ver con la oferta y la demanda Entonces si hay eh trabajo hay m\u00e1s demanda de trabajadores eh Y aumentan los salarios yo aqu\u00ed veo aqu\u00ed con los comerciantes alrededor est\u00e1 lleno de gente comprando me da mucho gusto eso me da mucho gusto por ellos por los comerciantes Porque muchos as\u00ed se busca la vida as\u00ed eh es que pueden educar a sus hijos salir adelante por eso les tengo mucho respeto mucho mucho mucho respeto a los comerciantes y cuando hace falta pues este se pone orden y ellos tambi\u00e9n ayudan a eso pero es mucho mejor eso a que tomen el camino de la delincuencia nosotros en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles nos salvaron dos cosas cuando estaba haciendo m\u00e1s da\u00f1o la pol\u00edtica neoliberal o neopa la pol\u00edtica de pillaje para decirlo con Claridad hubieron dos v\u00e1lvulas para que esto no una fue la migraci\u00f3n por eso son h\u00e9roes y son hero\u00ednas porque en vez de quedarse y caer en la tentaci\u00f3n de la delincuencia dijeron V\u00e1monos a buscarnos la vida y ahora miren 65000 millones de d\u00f3lares de remesas la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds nuestros paisanos migrantes lo que env\u00edan a sus familias y lo segundo fue tambi\u00e9n lo malvisto por la oligarqu\u00eda la econom\u00eda informal gracias a eso a que la gente vio como le hac\u00eda para vender algo este y obtener ingresos y salir adelante Gracias a esas dos cosas no hubo un estallido econ\u00f3mico social nuestro pueblo es muy responsable y es un pueblo que quiere la paz no quiere la violencia Muchas [M\u00fasica] felicidades reuni\u00f3n ayer se hab\u00eda comentado no no era nada este formal este alguien plante\u00f3 eso no que quer\u00edan verme eh yo dije que s\u00ed yo estoy muy muy agradecido con ellos Qu\u00e9 bueno que tocas el tema porque quiero mandarles a todas a todos Un abrazo fraterno cari\u00f1oso agradecerles mucho porque defendieron la iniciativa que envi\u00f3 El Ejecutivo lo hicieron Con principios y con firmeza sin titubeos no se dejaron comprar ni intimidar y sab\u00edan de que se estaba luchando por una causa justa a todas y a todos les agradezco por su comportamiento a todas y a todos y no los recib\u00ed ayer o llegamos al acuerdo de que no nos \u00edbamos a ver este ahora para cuidar no solo el fondo sino las formas que la pol\u00edtica es fondo y forma ni para qu\u00e9 este dar motivos a que siga diciendo este crause Aguilar cam\u00edn gritando de que ya se estableci\u00f3 se instaur\u00f3 la dictadura No ya despu\u00e9s antes de que yo me vaya los voy a invitar para reunirnos en una de esas hasta este desayunamos comemos una buena barbacoa ya sea del Estado de M\u00e9xico de Texcoco de Hidalgo de Milpalta este algo para celebrar con ellos tambi\u00e9n lo tendr\u00eda que hacer lo voy a pensar porque lo tendr\u00eda que hacer con los diputados Y son muchos y este pero mi agradecimiento eh Muy fraterno eh Y les quiero comentar que somos un equipo y es una hermandad yo voy a retirarme Pero tuvo mucho que ver mucho mucho mucho mucho mucho que ver eh la actitud y la participaci\u00f3n respetuosa desde luego pero el posicionamiento de la presidenta porque sin ella no hubiese sido posible ella Desde luego todos los legisladores Bueno antes que nadie el pueblo porque [M\u00fasica] c\u00f3mo entendieron de que era importante tener mayor\u00eda calificada c\u00f3mo sab\u00eda la gente que no era nada m\u00e1s ganar sino ganar en buena lit y con ventaja porque eso iba a permitir el que modificar la Constituci\u00f3n porque la Constituci\u00f3n de ahora la Constituci\u00f3n vigente ya no es en el esp\u00edritu y en la letra lo que fue la Constituci\u00f3n original de 1917 nada m\u00e1s en el periodo neoliberal ya aqu\u00ed hemos visto en 36 a\u00f1os hicieron como 250 reformas a la Constituci\u00f3n y todas esas reformas fue para quitarle a la constituci\u00f3n su car\u00e1cter popular y en favor de la justicia social todas 250 reformas para convertir lo p\u00fablico en privado para ajustar el marco jur\u00eddico a los intereses de una minor\u00eda rapaz nosotros llevamos como 60 para 250 sea todav\u00eda hacen falta algunas reformas Cu\u00e1ntas 430 y revisen todas en contra de la mayor\u00eda del pueblo ah\u00ed nosotros 63 [Risas] 64 pero era una paliza hablando en t\u00e9rminos de b\u00e9isbol ni lo que le hizo el rojo a los sultanes no no ayer estuvo con la sente s\u00ed No no vamos a ver el viernes porque vamos Ah pues [M\u00fasica] ma\u00f1ana pues ma\u00f1ana s\u00ed vamos a a la inauguraci\u00f3n del tren de cuat cualcos a Palenque a lo mejor no nos vamos a ir en todo el tramo porque est\u00e1 muy largo y vamos a tomar el tren o en estaci\u00f3n chontalpa o en teapa hacia Palenque dormimos en Palenque y el 14 vamos a hacer los festejos por los 200 a\u00f1os de incorporaci\u00f3n democr\u00e1tica porque hubo una elecci\u00f3n de Chiapas a M\u00e9xico se cumplen 200 a\u00f1os entonces vamos a hacer un acto en Palenque vamos a aprovechar tambi\u00e9n para inaugurar obras y nos vamos a subir al tren maya para ir a calacmul esto el 14 en la noche dormimos en calacmul y el 15 ya salimos para estar aqu\u00ed al mediod\u00eda y en la noche en el grito est\u00e1n todas todos invitados eh va a ser muy importante no quiero decir hist\u00f3rico no pero el grito Ahora tiene pienso yo como en otras ocasiones tambi\u00e9n un significado distinto del poder gritar viva la independencia ahora si tiene sentido no es que no sabemos todav\u00eda hoy van a resolver si va a ser de Cuatzacualcos a a Palenque o de estaci\u00f3n chal pap Palenque o de tiap Palenque va a depender es que en la ma\u00f1ana vamos a estar en el homenaje a los ni\u00f1os h\u00e9roes en Castillo de Chapultepec que tambi\u00e9n esa es una fecha que no debemos olvidar es una fecha que tiene que ver con nuestra independencia la defensa de nuestro territorio cuando nos invadieron los estadounidenses en 1847 entonces de de esa ceremonia nos vamos a la gira ma\u00f1ana no Ah ma\u00f1ana s\u00ed ma\u00f1ana s\u00ed [M\u00fasica] t\u00fa sabes qu\u00e9 les voy a pedir de Que este como ya son las \u00faltimas este los que no han preguntado s mande Bueno t\u00fa [M\u00fasica] quedas queda \u00e9l bueno los dos tres Ah V\u00e1monos a desayunar al al al al for",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:05.411546"
}