{
    "video_id": "UxTMPG6T6dQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UxTMPG6T6dQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBe23TDC6UVJnhnATE_q0arBixs6A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UxTMPG6T6dQ",
    "video_title": "Universidades para el Bienestar \u201cBenito Ju\u00e1rez\u201d, desde Tlaltizap\u00e1n de Zapata, Morelos.",
    "video_length_seconds": 3557,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.91,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "preside este evento evaluaci\u00f3n de las",
            "start": 18.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 21.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda en la sti\u00e1n de zapata el",
            "start": 23.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presidente consticional",
            "start": 27.72,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 33.89,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 38.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 40.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "doora Claudia",
            "start": 43.039,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador constitucional del",
            "start": 47.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos blanco Bravo",
            "start": 50.719,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 54.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 61.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 64.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 67.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Amaya la directora general de las",
            "start": 71.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 73.36,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa",
            "start": 75.32,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "elaga el subsecretario de egresos de la",
            "start": 80.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 83.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Juan Pablo deot Falc\u00f3n",
            "start": 85.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el coordinador acad\u00e9mico del plantel",
            "start": 90.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Tizap\u00e1n de zapata de las universidades",
            "start": 92.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 94.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Yair D\u00edaz",
            "start": 97.079,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Hurtado Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 102.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 105.479,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 107.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 109.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 111.28,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "bienvenidos favor de ocupar sus lugares",
            "start": 115.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 121.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 124.759,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "del Estado de Morelos cuautemo Blanc",
            "start": 126.64,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Bravo",
            "start": 137.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 139.19,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "presidente por favor",
            "start": 146.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Sean bienvenidos todos",
            "start": 151.239,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto a nuestro",
            "start": 154.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 155.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de igual manera saludo cordialmente a la",
            "start": 158.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctora Claudia pardo presidenta electa",
            "start": 160.28,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y nos da",
            "start": 163.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho gusto su visita a la maestra",
            "start": 165.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de",
            "start": 169.0,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica a la licenciada",
            "start": 171.239,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Margarita Gonz\u00e1lez Arabia gobernadora",
            "start": 173.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "electa del Estado libre y soberado de",
            "start": 175.319,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 177.519,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a la doctora Raquel Sosa elizaga",
            "start": 180.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "directora general de la universidad para",
            "start": 183.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el bienestar de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 185.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda al licenciado Juan Pablo devoto",
            "start": 188.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 192.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda de cr\u00e9dito y",
            "start": 194.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico al doctor Yair D\u00edaz surtado",
            "start": 195.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coordinador acad\u00e9mico del",
            "start": 199.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "plantel de las universidades para",
            "start": 201.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 203.879,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a todos Atizap\u00e1n Morelos",
            "start": 206.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente las universidades para",
            "start": 210.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el bienestar son uno de los mayores",
            "start": 212.599,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "logros de su administraci\u00f3n en Morelos",
            "start": 214.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "celebramos esta alternativa para brindar",
            "start": 218.159,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n universitaria de calidad",
            "start": 221.239,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "los modelos de gobiernos anteriores",
            "start": 223.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ignoraron las necesidades de la",
            "start": 226.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n de millones de j\u00f3venes por",
            "start": 228.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "distintos motivos muchos No tuvieron",
            "start": 231.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n el nuevo proyecto",
            "start": 234.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n consolidad de este modelo",
            "start": 237.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Bajo su liderazgo se impuls\u00f3 una",
            "start": 240.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de",
            "start": 243.04,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "excelencia estas acciones son",
            "start": 244.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "congruentes con el M\u00e9xico de la",
            "start": 246.439,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en Morelos nos",
            "start": 248.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comprometemos a seguir trabajando bajo",
            "start": 251.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los principios que usted atrasado se\u00f1or",
            "start": 254.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "presidente Le agradezco como siempre su",
            "start": 256.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compromiso con el bienestar de Morelos y",
            "start": 259.519,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Bienvenido a Morelos hasta siempre y",
            "start": 262.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esta siempre va a ser su casa se\u00f1or",
            "start": 265.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presidente y otra vez como se lo dije",
            "start": 267.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dije ayer Much\u00edsimas gracias por todo el",
            "start": 269.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "apoyo que me brind\u00f3 durante estos 6 a\u00f1os",
            "start": 272.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a esos 36 municipios que la verdad que",
            "start": 275.479,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sin usted Morelos no tuva tanta",
            "start": 278.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "desarrollo y tanta obra p\u00fablica",
            "start": 282.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a todos y que Dios",
            "start": 284.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los bendiga",
            "start": 285.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 302.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "directora general de las universidades",
            "start": 305.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda",
            "start": 307.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "doctora Raquel solsa",
            "start": 309.639,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "elisada Muchas",
            "start": 315.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias a todos ustedes",
            "start": 318.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed hay algunos compa\u00f1eros",
            "start": 320.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que vienen de muy lejos tenemos personas",
            "start": 323.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que vienen con nuestros compa\u00f1eros que",
            "start": 326.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vienen del Norte que vienen del centro",
            "start": 327.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del sur",
            "start": 330.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vbj todos Muchas gracias a todos",
            "start": 332.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ustedes Bueno en obvio del tiempo les",
            "start": 336.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pido a los compa\u00f1eros que podamos pasar",
            "start": 340.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n para no ocupar m\u00e1s del",
            "start": 343.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo requerido",
            "start": 346.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Okay bueno Primero lo primero a",
            "start": 348.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "diferencia de otros centros educativos",
            "start": 352.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Este programa surge desde luego de la",
            "start": 355.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "iniciativa del presidente de la",
            "start": 358.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que antes de tomar posesi\u00f3n",
            "start": 360.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a las comunidades que quisieran",
            "start": 362.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "tener una universidad Benito Ju\u00e1rez a",
            "start": 365.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que se pusieran en contacto con nosotros",
            "start": 369.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no \u00e9ramos nada ni nadie pero",
            "start": 371.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "para que pudieran eh hacerse los",
            "start": 375.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esfuerzos para que empezara este trabajo",
            "start": 378.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "se han donado si pasamos la primera",
            "start": 381.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todas las sedes educativas nuestras son",
            "start": 385.599,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "donadas por",
            "start": 388.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh la siguiente ya antes no",
            "start": 390.919,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed ya te pasaste entonces n m\u00e1s",
            "start": 396.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Regr\u00e9sate tantito los los predios que",
            "start": 399.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tenemos han sido donados todos por las",
            "start": 403.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "comunidades 74 por ejidos comunidades",
            "start": 406.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas 23 sedes autoridades estatales",
            "start": 410.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "12 sedes y el Gobierno Federal nueve",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sedes tambi\u00e9n su superficies que van de",
            "start": 417.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "5 hect\u00e1reas a 1 hect\u00e1rea en distintos",
            "start": 421.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds de acuerdo lo que",
            "start": 425.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "indican las comunidades Ahora s\u00ed la",
            "start": 427.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de nuevas sedes se hace a",
            "start": 431.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una p\u00e1gina que es nuestra",
            "start": 435.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "\u00fanica v\u00eda de comunicaci\u00f3n una plataforma",
            "start": 437.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de internet donde los",
            "start": 439.759,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Este ah\u00ed los los campesinos los",
            "start": 443.039,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ejidatarios se inscriben en esa p\u00e1gina y",
            "start": 447.759,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ofrecen La donaci\u00f3n de los terrenos con",
            "start": 451.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "una carta de respaldo de sus autoridades",
            "start": 454.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y pues con el levantamiento topogr\u00e1fico",
            "start": 457.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y de hecho ya ahora y desde hace varios",
            "start": 461.879,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con la carta de donaci\u00f3n misma de",
            "start": 465.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "asambleas comunitarias idales etc\u00e9tera",
            "start": 468.4,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que ya donaron el terreno antes de que",
            "start": 472.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "les digamos que s\u00ed o que no a partir de",
            "start": 474.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "que hacemos los estudios de cada una de",
            "start": 478.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "las sedes Qu\u00e9 caracter\u00edsticas tiene qu\u00e9",
            "start": 480.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de bachillerato Cu\u00e1ntos",
            "start": 484.599,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estudiantes que otras zonas de otras",
            "start": 486.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "instituciones de educaci\u00f3n superior",
            "start": 491.879,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pudiera ver en los alrededores para no",
            "start": 494.44,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "topar con nadie entonces Empezamos el",
            "start": 496.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajo reunimos padres y madres de",
            "start": 500.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "familia y a las comunidades y formamos",
            "start": 503.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "comisiones de administraci\u00f3n de y madres",
            "start": 506.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de familia de estudiantes activos en las",
            "start": 510.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escuelas ellos hacen todo a ellos les",
            "start": 512.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entregamos todo el recurso de las sedes",
            "start": 515.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y damos un seguimiento desde luego una",
            "start": 518.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n para que no los no abusen de",
            "start": 522.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos los",
            "start": 525.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "materiales el pago de los materiales en",
            "start": 527.36,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el costo de la de los colaboradores",
            "start": 530.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y ellos son los autores de todo",
            "start": 533.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "esto y ya mu",
            "start": 536.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les pidi\u00f3 a los colaboradores de la sede",
            "start": 540.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de taltizapan que vinieran y estuvieran",
            "start": 543.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed creo que si nos est\u00e1n oyendo y si",
            "start": 546.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed cerquita como suponemos que",
            "start": 549.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "levanten la mano nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 551.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colaboradores de la obra muchas muchas",
            "start": 553.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gracias porque esto es trabajo art\u00edstico",
            "start": 556.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "extraordinario de",
            "start": 560.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes muchas muchas gracias y es un",
            "start": 562.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "trabajo que da desde luego mucho trabajo",
            "start": 565.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la comunidad de muchas otras cosas",
            "start": 568.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay vidrio madera este ladrillo",
            "start": 571.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "teja eh todo lo que nos podamos imaginar",
            "start": 575.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que le da vida A toda la comunidad eh",
            "start": 578.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente Para que vean las",
            "start": 582.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "carreras por \u00e1rea de conocimiento y solo",
            "start": 586.8,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quiero destacar que en este momento",
            "start": 590.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estamos alcanzando la cifra de",
            "start": 593.36,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "85,000 estudiantes de los cuales hay",
            "start": 596.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tres \u00e1reas que son las prioritarias las",
            "start": 599.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de que tienen m\u00e1s estudiantes Pero",
            "start": 603.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fundamentalmente las \u00e1reas de salud",
            "start": 606.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 609.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "34,000 estudiantes en carreras de salud",
            "start": 611.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "principalmente de Medicina integral y",
            "start": 614.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "salud comunitaria y 9,000 de patrimonio",
            "start": 617.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y cultural de M\u00e9xico entre las",
            "start": 622.32,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1 Tlaltizap\u00e1n",
            "start": 625.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y carreras de formaci\u00f3n docente aqu\u00ed",
            "start": 629.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estamos viendo a Don Nacho que pronto",
            "start": 633.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "inauguraremos la sede una de las m\u00e1s",
            "start": 635.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles para nosotros del parque",
            "start": 638.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico de Texcoco que como saben",
            "start": 640.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos Ya se est\u00e1 levantando despu\u00e9s de",
            "start": 642.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "meses de pilotes y de cosas dif\u00edciles",
            "start": 645.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como nos encarg\u00f3 el",
            "start": 648.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente gracias a ustedes muchas",
            "start": 651.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes ya tenemos 900",
            "start": 653.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 657.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Atenco para entrar al parque",
            "start": 659.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico de Texcoco y est\u00e1n tomando",
            "start": 662.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "clases en el ccas de Conagua desde",
            "start": 664.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "principio del a\u00f1o creo que est\u00e1n muy",
            "start": 668.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "contentos Y nosotros",
            "start": 670.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un cuadrito que este le gusta",
            "start": 672.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mucho al presidente y a nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 676.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "es c\u00f3mo se ha hecho este programa en",
            "start": 679.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos financieros Entonces si ponemos",
            "start": 682.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ese cuadrito que ah\u00ed no lo van a ver muy",
            "start": 685.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "claramente",
            "start": 688.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s o menos tenemos los primeros 3",
            "start": 689.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 694.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "999 millones de pesos ya el cuarto a\u00f1o",
            "start": 697.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "subimos a 1000 millones y hasta el",
            "start": 701.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quinto a\u00f1o",
            "start": 704.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "203 14400 millones de",
            "start": 705.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pesos el presupuesto nuestro se divide",
            "start": 709.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entre la parte de instalaci\u00f3n",
            "start": 714.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "equipamiento y operaci\u00f3n de las sedes",
            "start": 716.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que es el 57 por la parte de apoyos",
            "start": 719.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "sociales de apoyo a los docentes 41 por",
            "start": 724.2,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y que es eso el",
            "start": 729.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "98.9 de los por de los recursos el gasto",
            "start": 732.959,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "operativo de nosotros este a\u00f1o es",
            "start": 736.959,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "1.09 por de todo el presupuesto general",
            "start": 741.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "todo el recurso de vbj est\u00e1 en las sedes",
            "start": 746.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con sus maestros y con los padres de",
            "start": 750.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "familia que son siempre los que mejor",
            "start": 753.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resguardan ese patrimonio para que no se",
            "start": 756.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les caiga en la cabeza la escuela a sus",
            "start": 759.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hijos hay otra otro cuadro de evoluci\u00f3n",
            "start": 762.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "del programa que son C\u00f3mo empezamos a",
            "start": 766.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "crecer el presidente este pens\u00f3 que iban",
            "start": 769.839,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a ser 100 sedes pero las 100 sedes se",
            "start": 773.92,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "convirtieron en poco yo no me daba",
            "start": 778.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cuenta que nada m\u00e1s iban a hacer sedes y",
            "start": 781.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "100 y y tampoco me dijo En cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 783.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entonces fuimos creciendo as\u00ed como si",
            "start": 787.6,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "nada y ya luego ya eran 120 140 145 y",
            "start": 790.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando se dio cuenta que eran",
            "start": 795.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "145 dijo pues ya p\u00e1renle porque no",
            "start": 797.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "dijimos que 100 entonces pero ya era",
            "start": 801.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "demasiado tarde Entonces yo me alegro de",
            "start": 804.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haberlo convencido de que",
            "start": 807.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos un cierre con 200 sedes Pero",
            "start": 809.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "\u00e9l como siempre como",
            "start": 813.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "siempre \u00e9l fue quien dijo si van las",
            "start": 817.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sedes que faltan Pero todas de salud",
            "start": 822.48,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Entonces nos lanzamos a todos los",
            "start": 825.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "lugares que nos hab\u00edan solicitado",
            "start": 826.959,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "terrenos y les dijimos que el presidente",
            "start": 828.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ellos pod\u00edan opinar de cu\u00e1l carrera",
            "start": 831.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quer\u00edan pero que el presidente hab\u00eda",
            "start": 833.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "sugerido que fueran de salud y pod\u00edan",
            "start": 836.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ser de medicina o de enfermer\u00eda que",
            "start": 840.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ellos decidieron y todos salud salud",
            "start": 842.199,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "unas multitudes a decir que quer\u00edan lo",
            "start": 845.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que dice el presidente y as\u00ed no no de",
            "start": 849.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "esa salud no nosotros somos",
            "start": 852.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "abst bien Qui\u00e9nes son nuestros",
            "start": 856.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estudiantes que esto es lo m\u00e1s",
            "start": 860.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "importante hemos hecho estad\u00edstica de",
            "start": 861.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son nuestros estudiantes",
            "start": 864.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed est\u00e1n esos esas esos",
            "start": 866.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasteles de gr\u00e1ficas 70 por de nuestros",
            "start": 870.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estudiantes son hijos de familia que",
            "start": 873.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "viven con sus padres o madres o y madres",
            "start": 877.16,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "su familia principalmente no son muy",
            "start": 881.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este afectos a la independencia y a lo",
            "start": 885.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mejor tampoco tienen muchos recursos",
            "start": 888.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero tienen todo su beca de 2400 pesos",
            "start": 891.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 895.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la segunda gr\u00e1fica la segundo pastel lo",
            "start": 899.759,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "confirma 73 por de nuestros estudiantes",
            "start": 903.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vive de su beca eso es el ingreso \u00fanico",
            "start": 906.519,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que tiene y luego pues el 74 por de",
            "start": 910.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes se trasladan en",
            "start": 915.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico y ahora pas\u00f3 algo",
            "start": 918.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "interesant\u00edsimo que les tengo que",
            "start": 922.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "relatar que se nos saturaron algunas",
            "start": 924.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sedes y entonces tuvimos que detener el",
            "start": 927.639,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ingreso la inscripci\u00f3n pero quedaron",
            "start": 930.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "registrados estudiantes que no que no",
            "start": 933.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos ya incluir en las sedes como",
            "start": 936.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las tenemos Entonces yo como hago",
            "start": 939.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "siempre tambi\u00e9n eh les preguntamos a los",
            "start": 942.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estudiantes les mandamos una carta y les",
            "start": 945.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "dijimos qu\u00e9 opinan que debemos hacer se",
            "start": 947.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "me ocurr\u00edan dos opciones la primera es",
            "start": 950.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que se le diera la entrada a los que",
            "start": 953.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "viven m\u00e1s cerca y la segunda que se le",
            "start": 955.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "diera entrada",
            "start": 958.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a a todos por igual y se hiciera un",
            "start": 959.88,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sorteo bueno el 75 por de los",
            "start": 962.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estudiantes que registrados que",
            "start": 965.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intervinieron en esta encuesta nos",
            "start": 969.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dijeron que se le diera prioridad a los",
            "start": 972.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que viven m\u00e1s cerca eso se llama",
            "start": 975.319,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "generosidad es una cosa maravillosa a\u00fan",
            "start": 978.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "sabiendo que a lo mejor no les iba a",
            "start": 984.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tocar pero como somos un poco obsesivos",
            "start": 987.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "todo el equipo aqu\u00ed de direcci\u00f3n que me",
            "start": 990.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a tambi\u00e9n Ahora nos pusimos a ver",
            "start": 992.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde ven\u00edan para hacer la selecci\u00f3n",
            "start": 994.92,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sorpresa la inmensa mayor\u00eda de nuestros",
            "start": 998.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "estudiantes vienen de los Lugares",
            "start": 1001.759,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cercanos a donde se establece la sede y",
            "start": 1004.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a veces no les importa tanto qu\u00e9 carrera",
            "start": 1007.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es pero que tengan su",
            "start": 1009.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "universidad y quiero decir tambi\u00e9n que",
            "start": 1012.079,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esa inmensa mayor\u00eda Pues nos pusimos a",
            "start": 1015.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "contarlos para ver a d\u00f3nde \u00edbamos a",
            "start": 1019.519,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poner a todos para que entraran todos y",
            "start": 1021.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "resulta que tenemos al menos un",
            "start": 1024.799,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estudiante pero m\u00e1s en general en",
            "start": 1027.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "1590 municipios del pa\u00eds en todas las",
            "start": 1031.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "zonas del pa\u00eds O sea que esto es una",
            "start": 1035.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presencia nacional muy considerable y",
            "start": 1039.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros ahora les",
            "start": 1042.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos dando la noticia que caben todos",
            "start": 1046.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que son 85,000 estudiantes y ya los",
            "start": 1048.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estamos distribuyendo a donde S\u00ed hay",
            "start": 1052.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "espacio para que hay espacio para todos",
            "start": 1054.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de manera que todos los que solicitaron",
            "start": 1056.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su ingreso tienen la posibilidad de",
            "start": 1059.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estudiar Hasta donde se puede en la sede",
            "start": 1061.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que escogieron sio en la carrera y si no",
            "start": 1064.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en alguna otra parte Aqu\u00ed van a empezar",
            "start": 1066.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a circular m\u00e1s estudiantes de patrimonio",
            "start": 1068.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1072.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cultural tambi\u00e9n tambi\u00e9n",
            "start": 1074.64,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "junto con",
            "start": 1079.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pegado herramientas digitales en el que",
            "start": 1081.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacer acad\u00e9mico como no somos magos",
            "start": 1084.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desarrollamos todo un esquema de",
            "start": 1088.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "certificados digitales de bolsas de",
            "start": 1091.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "horas de agendas semanales de trabajo de",
            "start": 1094.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "certificados eh totales tambi\u00e9n y hasta",
            "start": 1099.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los t\u00edtulos pasados por electr\u00f3nicos y",
            "start": 1102.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con digamos el t\u00edtulo f\u00edsico que estamos",
            "start": 1106.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "distribuyendo en todas las sedes pasamos",
            "start": 1109.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la siguiente por favor esto es una",
            "start": 1112.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muestra de eso esta es la muestra de",
            "start": 1114.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hemos crecido todos estos a\u00f1os y",
            "start": 1116.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "algo que es importante para nosotros",
            "start": 1120.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tenemos ya",
            "start": 1124.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "4471 estudiantes egresados que quiere",
            "start": 1126.919,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decir que ya terminaron todos sus",
            "start": 1129.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que est\u00e1n en proceso de hacer",
            "start": 1132.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "su servicio social en alguna de las",
            "start": 1135.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "instituciones con las cuales tenemos",
            "start": 1139.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "convenio que son m\u00e1s de 200 salud desde",
            "start": 1141.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "luego todas las instituciones de salud",
            "start": 1144.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todas las instituciones de energ\u00eda las",
            "start": 1147.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "CFE Pemex etc\u00e9tera con agua bienestar",
            "start": 1150.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "d\u00edganme porque tenemos realmente la",
            "start": 1155.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "posibilidad el ina desde luego todos",
            "start": 1158.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestros estudiantes ya tienen un",
            "start": 1161.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convenio y ni hablar de los municipios",
            "start": 1164.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en todos los municipios para que puedan",
            "start": 1166.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer su pr\u00e1ctica profesional en el",
            "start": 1169.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "lugar y con las condiciones que les",
            "start": 1171.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "permitan aprender a efectuar actividades",
            "start": 1174.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de su propia carrera y no andar cargando",
            "start": 1178.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "un portafolio o sacar fotocopias que es",
            "start": 1182.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que pasa en muchos otros lugares",
            "start": 1185.039,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "entonces son muchachos muy bien",
            "start": 1186.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "preparados muy serios y puedo decir que",
            "start": 1188.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda van a estar trabajando",
            "start": 1191.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n lo indic\u00f3 el presidente de",
            "start": 1194.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica si se acuerda cuando",
            "start": 1195.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estuvimos en en aporo en Villa del",
            "start": 1198.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Carb\u00f3n Villa de Allende que est\u00e1 con",
            "start": 1200.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "agua ah\u00ed dijo todos los muchachos Aqu\u00ed",
            "start": 1204.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "van a trabajar en Conagua el d\u00eda de",
            "start": 1206.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y eso est\u00e1 siendo la otra",
            "start": 1209.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica Adem\u00e1s de que hemos",
            "start": 1213.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "luchado muchos a\u00f1os en contra de la",
            "start": 1215.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n de los estudiantes que en este",
            "start": 1217.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a\u00f1o como en todos los a\u00f1os reportan uyes",
            "start": 1221.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n entre 800,000 y",
            "start": 1224.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "900000 personas las que se quedan sin",
            "start": 1227.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estudiar pero eh Adem\u00e1s de eso de luchar",
            "start": 1229.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "contra la exclusi\u00f3n y hacer como dice el",
            "start": 1234.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plan Nacional de desarrollo forjar la",
            "start": 1236.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "modernidad desde abajo y sin exclusiones",
            "start": 1239.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la otra parte es que nuestros",
            "start": 1242.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estudiantes est\u00e9n formados con un",
            "start": 1245.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "sentido P\u00fablico con un sentido de",
            "start": 1248.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicio de lo que son las instituciones",
            "start": 1250.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de gobierno para que puedan realmente",
            "start": 1253.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desarrollar su trabajo ah\u00ed y Bueno",
            "start": 1256.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "finalmente las carreras de salud me",
            "start": 1259.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "honro en decirles que todas nuestras",
            "start": 1262.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "carreras de salud Ya 88 carreras de",
            "start": 1264.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "salud todav\u00eda quedan unas que est\u00e1n",
            "start": 1268.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Terminando de validar de evaluar no",
            "start": 1270.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "validar eh pero 88 carreras de salud ya",
            "start": 1273.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tienen su ota O sea que ya tienen esa",
            "start": 1277.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cosa que se llama la opini\u00f3n t\u00e9cnica",
            "start": 1279.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mica que los autoriza para realizar",
            "start": 1281.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "actividades acad\u00e9micas y que son el equ",
            "start": 1284.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Valente nuestros estudiantes de la",
            "start": 1288.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "medicina general pero lo nuestro se",
            "start": 1291.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llama medicina integral y salud",
            "start": 1294.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "comunitaria porque tal como indic\u00f3 el",
            "start": 1296.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidente lo prioritario es la",
            "start": 1298.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n en las",
            "start": 1300.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades la presidente electa ha",
            "start": 1303.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "propuesto tambi\u00e9n un trabajo de salud",
            "start": 1305.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desde las comunidades eso es lo que ya",
            "start": 1307.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a hacerse en vbj y pues ya",
            "start": 1310.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tenemos una cantidad de estudiantes en",
            "start": 1314.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intern",
            "start": 1317.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cerca de 800 ahora van a ser",
            "start": 1319.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "casi 2000 en internados otros que ya",
            "start": 1322.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "entran a servicio social y bueno Pues",
            "start": 1325.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los egresados que pueden ver",
            "start": 1328.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ustedes en los en los textos m\u00e1s o menos",
            "start": 1330.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a eso nos hemos dedicado todos estos",
            "start": 1333.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Muchas gracias presidente por",
            "start": 1336.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todo y estamos a las \u00f3rdenes",
            "start": 1339.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1355.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 1362.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente electa de los Estados Unidos",
            "start": 1364.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia seba",
            "start": 1366.6,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1371.2,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "pardo Muchas gracias",
            "start": 1376.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos a todas",
            "start": 1380.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1383.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Leti Ram\u00edrez secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 1386.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernador cuautemo blanco",
            "start": 1389.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Margarita Raquel Sosa Yair todas y todos",
            "start": 1392.4,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Juan Pablo Muchas gracias por",
            "start": 1397.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "recibirnos hace poco pas\u00f3 la",
            "start": 1402.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y el 2 de junio",
            "start": 1407.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pasado el pueblo de M\u00e9xico Dijo en voz",
            "start": 1410.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1415.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "fuerte queremos que siga la cuarta",
            "start": 1417.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1420.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y eso es lo que va a ocurrir a",
            "start": 1426.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "partir del primero de octubre Hoy",
            "start": 1430.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1433.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viviendo una transici\u00f3n",
            "start": 1434.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica imag\u00ednense nunca antes en la",
            "start": 1437.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia un",
            "start": 1441.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente acompa\u00f1a adem\u00e1s a una",
            "start": 1443.12,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "presidenta porque nunca ha habido",
            "start": 1446.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1449.37,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "presidentas a mostrarle los programas",
            "start": 1451.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "las obras a platicar el fondo las causas",
            "start": 1455.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los principios que gu\u00edan la cuarta",
            "start": 1460.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo me",
            "start": 1463.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "siento Pues con esta",
            "start": 1465.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sumamente",
            "start": 1469.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "agradecida Pero adem\u00e1s vengo a",
            "start": 1470.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comprometerme con ustedes a decirles que",
            "start": 1473.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "vamos a continuar con la cuarta",
            "start": 1476.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que no va a haber marcha",
            "start": 1478.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s que no va a regresar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1479.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que no van a regresar los privilegios",
            "start": 1482.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir gobernando con el",
            "start": 1485.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "principio de por el bien de",
            "start": 1487.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres que es el",
            "start": 1490.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "principio que nos gu\u00eda el principio del",
            "start": 1493.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano",
            "start": 1496.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y particularmente cuando vengo a una",
            "start": 1498.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universidad del bienestar o para el",
            "start": 1502.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez primero Pues el",
            "start": 1504.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "reconocimiento a Raquel Sosa una",
            "start": 1508.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era de siempre",
            "start": 1511.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que nos conocimos en la Universidad",
            "start": 1515.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Nacional y adem\u00e1s luchando con el",
            "start": 1518.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 1521.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particularmente la educaci\u00f3n para m\u00ed",
            "start": 1525.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pues es el origen de la lucha social en",
            "start": 1527.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "donde yo",
            "start": 1531.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particip\u00e9 cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os de edad",
            "start": 1532.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "entr\u00e9 al CCH Sur en la Universidad",
            "start": 1536.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico aqu\u00ed un",
            "start": 1539.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero",
            "start": 1541.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y cuando entr\u00e9 al CCH a la",
            "start": 1543.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "preparatoria hab\u00eda un movimiento de",
            "start": 1547.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se llamaba el movimiento de",
            "start": 1550.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 1554.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que me conmovi\u00f3 Y a partir de ah\u00ed tom\u00e9",
            "start": 1556.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de participar porque me",
            "start": 1559.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 por qu\u00e9 yo tengo derecho a",
            "start": 1562.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entrar a la",
            "start": 1566.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "preparatoria y hay j\u00f3venes que no tienen",
            "start": 1567.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1571.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "derecho particip\u00e9 en ese movimiento a\u00fan",
            "start": 1572.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda entrado al CCH y logramos",
            "start": 1574.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "que muchos de hecho de esos j\u00f3venes",
            "start": 1578.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pudieran entrar despu\u00e9s se construyeron",
            "start": 1580.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otras formas de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 1582.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "el conalet bachilleres",
            "start": 1585.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s durante todo el periodo",
            "start": 1588.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "neoliberal lo que ocurri\u00f3 es que",
            "start": 1591.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quisieron transformar as\u00ed como",
            "start": 1594.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "privatizaron todo la educaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1595.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en una mercanc\u00eda me toc\u00f3 participar en",
            "start": 1599.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "otro movimiento el del Consejo",
            "start": 1602.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "estudiantil",
            "start": 1604.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "universitario entonces quer\u00edan que la",
            "start": 1605.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Universidad Nacional tuviera cuotas",
            "start": 1608.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuviera colegiatura y nos movilizamos",
            "start": 1611.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "los estudiantes Y entonces dec\u00edamos algo",
            "start": 1614.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que hoy defendemos y que siempre hemos",
            "start": 1618.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "defendido las cuotas en una universidad",
            "start": 1621.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "convierten a la educaci\u00f3n en una",
            "start": 1624.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda porque se paga por la",
            "start": 1627.799,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Y adem\u00e1s lo convierten en un",
            "start": 1630.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privilegio porque solo aquel que tiene",
            "start": 1633.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dinero puede Estudiar en una universidad",
            "start": 1635.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Y cerraron entonces Durante los",
            "start": 1638.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os muchos espacios",
            "start": 1641.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "universitarios en cambio la opci\u00f3n de",
            "start": 1645.679,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se estudiara en una universidad",
            "start": 1648.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "privada Pero eso lo convirti\u00f3 siempre en",
            "start": 1650.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un privilegio por eso el presidente ha",
            "start": 1653.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "creado estas universidades las",
            "start": 1657.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 1659.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y vamos a seguir fortaleciendo",
            "start": 1661.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 1664.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "universidades porque nosotros defendemos",
            "start": 1665.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n los derechos",
            "start": 1667.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico que el",
            "start": 1671.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "neoliberalismo los quiso convertir en",
            "start": 1673.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda la educaci\u00f3n una mercanc\u00eda",
            "start": 1675.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la salud en una mercanc\u00eda el acceso a la",
            "start": 1679.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "vivienda en una mercanc\u00eda con bajos",
            "start": 1682.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "salarios es decir el agua en una",
            "start": 1685.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda los bajos salarios",
            "start": 1689.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "empobrecieron al pueblo de M\u00e9xico y lo",
            "start": 1692.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dejaron sin la oportunidad de estudiar y",
            "start": 1695.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hablaban de que para que hubiera",
            "start": 1697.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estudiantes de",
            "start": 1700.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "excelencia profesionistas de excelencia",
            "start": 1702.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que cerrar el ingreso fue tan",
            "start": 1704.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "grave que incluso dejaron de formarse",
            "start": 1707.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds por eso la",
            "start": 1709.64,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n no solo significa",
            "start": 1713.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n erradicar los",
            "start": 1717.159,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "privilegios no solamente significa o",
            "start": 1721.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como significa por el bien de todos",
            "start": 1724.799,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero los pobres significa tambi\u00e9n que",
            "start": 1726.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a seguir defendiendo y",
            "start": 1730.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "fortaleciendo los derechos del pueblo de",
            "start": 1732.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el acceso a la educaci\u00f3n el",
            "start": 1734.64,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "acceso",
            "start": 1737.559,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "a la salud todos los accesos que",
            "start": 1738.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "significan derechos por eso vamos a",
            "start": 1740.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fortalecer las universidades para el",
            "start": 1744.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez y a seguir",
            "start": 1745.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "fortaleciendo y ampliando el derecho a",
            "start": 1748.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 1751.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n gratuita humanista cient\u00edfica",
            "start": 1754.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que es la esencia tambi\u00e9n de la",
            "start": 1758.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n yo les agradezco Este",
            "start": 1760.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "recibimiento es un honor estar aqu\u00ed",
            "start": 1763.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "donde fue",
            "start": 1766.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "uno de los cuarteles generales del",
            "start": 1768.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "General Emiliano Zapata y siempre vamos",
            "start": 1770.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a decir que viva Zapata que viva Morelos",
            "start": 1773.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y que viva M\u00e9xico",
            "start": 1777.76,
            "duration": 11.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1779.84,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "gracias p\u00fablic",
            "start": 1792.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "liciado and manuelz",
            "start": 1800.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de tal Tizap\u00e1n y",
            "start": 1809.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos de municipios",
            "start": 1815.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n de Morelos me da mucho",
            "start": 1818.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "gusto regresar",
            "start": 1822.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n conozco I ap\u00e1 desde hace muchos",
            "start": 1825.679,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde que estaba estudiando",
            "start": 1831.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "precisamente porque",
            "start": 1835.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "eh quise conocer los",
            "start": 1838.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "caminos de Emiliano Zapata y",
            "start": 1843.279,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "estuve hace a\u00f1os d\u00e9cadas No mucho porque",
            "start": 1848.159,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "este no crean que",
            "start": 1853.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tengo bastante edad estoy",
            "start": 1856.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "joven es",
            "start": 1861.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que estoy aflojado en terracer\u00eda por",
            "start": 1863.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eso es que aparento m\u00e1s edad pero",
            "start": 1868.12,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh Ya estuve aqu\u00ed y luego eh varias",
            "start": 1873.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "veces en los a\u00f1os de",
            "start": 1877.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lucha siempre visitando tral Tizap\u00e1n",
            "start": 1881.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "como todos los pueblos de Morelos",
            "start": 1884.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y hace relativamente poco estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 1888.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1892.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "universidad y ahora Estamos",
            "start": 1893.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de la presidenta electa nos",
            "start": 1897.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estamos muy",
            "start": 1901.399,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "contentos de estar aqu\u00ed con ustedes y",
            "start": 1905.039,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "estar en compa\u00f1\u00eda de la presidenta",
            "start": 1909.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "electa es un hecho",
            "start": 1914.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico pero",
            "start": 1919.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muy importante muy",
            "start": 1921.32,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "trascendente en s\u00ed esto nunca hab\u00eda",
            "start": 1924.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sucedido puede ser que en la \u00e9poca",
            "start": 1930.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 1933.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh haya llegado una mujer a",
            "start": 1936.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1941.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "alguna cultura se habla por ejemplo que",
            "start": 1943.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Palenque Adem\u00e1s de",
            "start": 1948.0,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pacal que era el dirigente principal",
            "start": 1950.679,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "de una gran regi\u00f3n maya",
            "start": 1957.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 1961.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encontraron restos de una mujer que se",
            "start": 1963.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "conoce como la reina roja y se",
            "start": 1967.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh ha pensado de que lleg\u00f3 ella a",
            "start": 1971.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sustituirlo y a gobernar pero no est\u00e1",
            "start": 1975.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1979.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "demostrado no est\u00e1",
            "start": 1980.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comprobado porque lo que sostienen es",
            "start": 1983.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que era su compa\u00f1era su",
            "start": 1987.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "esposa de lo que no hay",
            "start": 1990.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "duda Es que desde hace 500",
            "start": 1993.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cinco siglos que no es poca cosa no",
            "start": 1997.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh ha gobernado una mujer de nuestro",
            "start": 2003.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2007.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "recordemos que nos",
            "start": 2010.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "invadieron hace 500 a\u00f1os los euros y",
            "start": 2013.0,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "eh nos convirtieron en Colonia",
            "start": 2017.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 2021.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Los Monarcas Los Reyes",
            "start": 2024.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "eh enviaban a los llamados",
            "start": 2028.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "birreyes para gobernar lo que entonces",
            "start": 2032.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "se llamaba la Nueva",
            "start": 2036.12,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a 300 a\u00f1os eso si est\u00e1 registrado",
            "start": 2039.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 2045.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 ninguna mujer como tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 2047.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "registrado de que en 300 a\u00f1os en tres",
            "start": 2051.24,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "siglos nunca nos visit\u00f3 un monarca ni",
            "start": 2055.04,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "siquiera Se tomaron la molestia de venir",
            "start": 2060.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 2065.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2068.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh se logra la",
            "start": 2069.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "independencia por la lucha de los padres",
            "start": 2072.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de nuestra patria dos",
            "start": 2075.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "curas buenos Rebeldes Hidalgo y",
            "start": 2078.159,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "Morelos y se inicia ya el periodo del",
            "start": 2082.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2089.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "independiente y la primer Rep\u00fablica",
            "start": 2090.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Federal comienza en 1800",
            "start": 2093.72,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "24 hace 200 a\u00f1os el primer presidente de",
            "start": 2099.359,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe Victoria y puros",
            "start": 2103.72,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "presidentes puros hombres 200 a\u00f1os o sea",
            "start": 2109.32,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os de Colonia y 200 del M\u00e9xico",
            "start": 2114.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 2121.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernados por hombres y ahora nos toca",
            "start": 2122.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "a nosotros ahora Vivir Para contar que",
            "start": 2127.16,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "por primera vez una mujer va a gobernar",
            "start": 2132.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es poca cosa ya est\u00e1 podr\u00eda",
            "start": 2142.8,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "decir pues a eso vine nada m\u00e1s y ah\u00ed nos",
            "start": 2147.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vemos pero",
            "start": 2151.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "este no Adem\u00e1s es muy importante",
            "start": 2153.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "que la presidenta electa nuestra",
            "start": 2159.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Claudia pues es una mujer de",
            "start": 2163.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2168.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "movimiento porque viene desde hace",
            "start": 2170.28,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os como ella lo cont\u00f3 viene",
            "start": 2174.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "luchando por la",
            "start": 2179.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "justicia Por eso tenemos que estar muy",
            "start": 2180.96,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "contentos nada que temer hay la garant\u00eda",
            "start": 2186.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "que va a haber continuidad en la",
            "start": 2190.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se va a seguir atendiendo",
            "start": 2193.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a todos se va a escuchar a todos se va a",
            "start": 2196.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "respetar a todos pero se le va a dar",
            "start": 2198.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde por el",
            "start": 2201.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los",
            "start": 2204.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pobres Y eso",
            "start": 2211.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar Hace",
            "start": 2217.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas sucedi\u00f3 algo muy",
            "start": 2221.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 2225.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda cubierto todo el",
            "start": 2227.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "territorio los",
            "start": 2231.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2500",
            "start": 2233.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "municipios del",
            "start": 2235.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora tienen su programa de",
            "start": 2238.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "bienestar se puede ir a la comunidad m\u00e1s",
            "start": 2242.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "apartada",
            "start": 2245.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Y si hay un adulto mayor de 65 a\u00f1os all\u00e1",
            "start": 2248.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ese adulto mayor recibe su",
            "start": 2252.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n pero eso es en todo",
            "start": 2255.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 12 millones de adultos",
            "start": 2260.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "mayores aqu\u00ed por ejemplo en tral Tizap\u00e1n",
            "start": 2264.68,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2269.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "futuro son 44",
            "start": 2274.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un j\u00f3venes que se",
            "start": 2277.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "benefician que se les apoya con un",
            "start": 2280.88,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "salario para que si no est\u00e1n estudiando",
            "start": 2287.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "no tienen trabajo",
            "start": 2290.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eh se ocupen como",
            "start": 2292.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "aprendices en el campo en los talleres",
            "start": 2296.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2302.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comercio pero que no est\u00e9n sin hacer",
            "start": 2303.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nada para que no los enganchen las",
            "start": 2306.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bandas de la",
            "start": 2310.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "delincuencia Este programa no exist\u00eda",
            "start": 2312.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "antes lo que hac\u00edan era nada m\u00e1s tratar",
            "start": 2316.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de manera despectiva a los j\u00f3venes les",
            "start": 2320.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "dec\u00edan ninis que ni estudia ni trabaja",
            "start": 2324.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2328.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "nunca hac\u00edan nada En",
            "start": 2329.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "beneficio de los j\u00f3venes nunca atend\u00edan",
            "start": 2331.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes en",
            "start": 2335.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cinco",
            "start": 2338.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sexenios 30",
            "start": 2339.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2342.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "destinaron para todos los j\u00f3venes",
            "start": 2344.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "7000 millones de pesos el gobierno",
            "start": 2347.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nuestro son",
            "start": 2350.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "120.000 millones de pesos destinado a",
            "start": 2352.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2356.0,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y as\u00ed en todos los municipios",
            "start": 2360.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 2365.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para becas 203 becas para",
            "start": 2368.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel",
            "start": 2372.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "licenciatura todos los que estudian la",
            "start": 2376.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "preparatoria entral Tizap\u00e1n todos tienen",
            "start": 2379.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2383.0,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "1134",
            "start": 2385.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estudiantes Aqu\u00ed tambi\u00e9n para",
            "start": 2387.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2390.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica 979",
            "start": 2393.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "familias reciben becas Aqu\u00ed hay una",
            "start": 2397.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buena noticia porque todo el programa de",
            "start": 2401.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "becas que es el m\u00e1s amplio el m\u00e1s",
            "start": 2404.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "extenso que se ha aplicado en la",
            "start": 2409.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds porque son tambi\u00e9n",
            "start": 2411.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como 13 millones de estudiantes en",
            "start": 2413.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que reciben",
            "start": 2417.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "becas eso nunca se hab\u00eda visto en el",
            "start": 2419.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de todas",
            "start": 2424.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "maneras este nos quedamos cortos en",
            "start": 2426.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria y",
            "start": 2430.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "secundaria porque el nivel preparatoria",
            "start": 2433.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Es Universal Son 5 millones que estudian",
            "start": 2437.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en el nivel medio superior los",
            "start": 2441.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bachilleres las prepas todos tienen beca",
            "start": 2443.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "y a nivel universitario son 600000 ah\u00ed",
            "start": 2448.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no son todos son 600,000 los que",
            "start": 2452.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen bec",
            "start": 2456.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 va a hacer ahora la",
            "start": 2457.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "presidenta que es su propuesta esto es",
            "start": 2461.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "extraordinario como nos quedamos cortos",
            "start": 2466.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en preescolar primaria y secundaria ella",
            "start": 2468.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 2472.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "convertir este nivel eh educativo en que",
            "start": 2473.839,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "en una realidad va a entregar las becas",
            "start": 2480.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a todos los estudiantes de educaci\u00f3n",
            "start": 2484.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica por lo que estoy hablando de que",
            "start": 2490.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "es continuar con la transformaci\u00f3n y",
            "start": 2495.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mejorarla en el caso",
            "start": 2499.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de las universidades p\u00fablicas ya aqu\u00ed ya",
            "start": 2501.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se dijo ya van a ser",
            "start": 2505.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2508.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "85000 estudiantes becados s\u00ed como aqu\u00ed",
            "start": 2511.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en tral Tizap\u00e1n y y algo tambi\u00e9n muy",
            "start": 2514.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "importante porque ya van a ser de esas",
            "start": 2518.56,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "200 son 80 para medicina Porque estos",
            "start": 2521.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2528.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "neoliberales que solamente les importa",
            "start": 2530.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el dinero porque ese es su Dios son muy",
            "start": 2534.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ambiciosos",
            "start": 2539.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estos le causaron un grave da\u00f1o al pa\u00eds",
            "start": 2541.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuando aplicaron esa",
            "start": 2545.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "neoliberal o neop porfirista eso ya se",
            "start": 2547.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz por",
            "start": 2550.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso fue Zapata y por eso la revoluci\u00f3n",
            "start": 2553.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2557.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2559.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trataban al",
            "start": 2561.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo muy mal humillaban al pueblo aqu\u00ed",
            "start": 2563.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en Morelos los que mandaban eran los",
            "start": 2567.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacendados el gobernador le hac\u00eda caso a",
            "start": 2571.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los hacendados",
            "start": 2575.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 inicia el",
            "start": 2577.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "movimiento zapatista porque en",
            "start": 2579.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "anenecuilco como se dedicaban como en",
            "start": 2582.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "toda esta regi\u00f3n a la siembra de la ca\u00f1a",
            "start": 2585.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cada vez que",
            "start": 2590.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda un auge en la producci\u00f3n de",
            "start": 2592.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "az\u00facar necesitaban los hacendados m\u00e1s",
            "start": 2595.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 2598.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "invad\u00edan las tierras de los pueblos y \u00ed",
            "start": 2600.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "en anenecuilco los ancianos pues Pues",
            "start": 2603.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "iban a hacer gestiones a",
            "start": 2607.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Cuernavaca hab\u00eda ah\u00ed en Cuilco una",
            "start": 2610.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hacienda que se llamaba el hospital que",
            "start": 2613.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "era de los Escand\u00f3n de las familias de",
            "start": 2616.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s s\u00ed eh de las familias m\u00e1s",
            "start": 2620.839,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "influyentes cercanas a Porfirio D\u00edaz",
            "start": 2627.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y mandaron la carta los ancianos porque",
            "start": 2631.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "les estaban invadiendo las tierras en",
            "start": 2636.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Cuilco y le contest\u00f3",
            "start": 2639.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el hacendado al gobernador porque el",
            "start": 2642.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "gobernador le mand\u00f3 la carta al",
            "start": 2647.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hacendado y le contest\u00f3 el hacendado de",
            "start": 2649.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "manera prepotente arrogante D\u00edgale a los",
            "start": 2652.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de anenecuilco que si quieren sembrar",
            "start": 2656.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que lo hagan en",
            "start": 2659.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "maceta por eso es que los adultos",
            "start": 2661.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ancianos",
            "start": 2668.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ancianos que eran los gobernantes del",
            "start": 2670.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo los",
            "start": 2674.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tatames llamaron a todos pero no lo",
            "start": 2677.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hicieron como siempre tocando Las",
            "start": 2680.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "campanas como se acostumbraba si se",
            "start": 2683.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "corri\u00f3 la voz y lo hicieron en la noche",
            "start": 2687.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed les",
            "start": 2691.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "informaron saben qu ya estamos nosotros",
            "start": 2693.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cansados se necesita sangre joven porque",
            "start": 2696.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "ya no podemos y ah\u00ed eligieron a Emiliano",
            "start": 2699.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Zapata que era joven no hablaba nada m\u00e1s",
            "start": 2705.079,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que dijo este si lo iban a a",
            "start": 2708.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "apoyar le dijeron S\u00ed nada m\u00e1s f\u00e1jate",
            "start": 2714.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bien los",
            "start": 2717.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pantalones y fue Zapata creo que una vez",
            "start": 2720.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hacer tr\u00e1mite a cuerd vaca y se dio pues",
            "start": 2723.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que no se iba a poder lograr nada ya",
            "start": 2727.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 y organiz\u00f3 al pueblo y a",
            "start": 2731.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desalambrar a quitar las",
            "start": 2734.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "alambradas de las haciendas que estaban",
            "start": 2738.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "invadiendo la tierra las tierras de los",
            "start": 2741.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblos y as\u00ed comenz\u00f3 el movimiento",
            "start": 2745.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "zapatista entonces",
            "start": 2748.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Esas son las historias",
            "start": 2751.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 2755.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gu\u00edan",
            "start": 2758.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para que se fortalezca la",
            "start": 2760.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n entonces hablaba Claudia",
            "start": 2763.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 2766.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de quer\u00edan convertir la educaci\u00f3n en una",
            "start": 2769.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 2772.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho de nuestro",
            "start": 2774.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2777.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y por eso se decide crear estas",
            "start": 2779.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "universidades y hablaba yo del da\u00f1o",
            "start": 2784.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "queus",
            "start": 2786.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque no es que uno est\u00e9 en contra de",
            "start": 2788.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la universidad privada el que tiene para",
            "start": 2790.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura lo puede hacer est\u00e1 en",
            "start": 2794.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "su derecho pero el gobierno est\u00e1",
            "start": 2797.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 2800.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de calidad en todos los",
            "start": 2803.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "niveles escolares Ese es el",
            "start": 2806.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ideal y pueden extir",
            "start": 2813.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2818.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "eh siempre se debe garantizar el derecho",
            "start": 2819.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n Qu\u00e9 pas\u00f3 con tantos",
            "start": 2823.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 2827.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que se da\u00f1\u00f3 llegamos al",
            "start": 2828.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "gobierno queremos montar el programa de",
            "start": 2833.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "salud ya lo estamos haciendo lo",
            "start": 2836.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer al principio pero",
            "start": 2839.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "lamentablemente se nos vino la pandemia",
            "start": 2841.64,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que caus\u00f3 tanta tristeza tanto dolor y",
            "start": 2845.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tuvimos que dedicarnos a eso a salvar",
            "start": 2849.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vidas y se qued\u00f3 pendiente la creaci\u00f3n",
            "start": 2852.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "del programa de salud p\u00fablica que ahora",
            "start": 2856.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 2860.079,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2861.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "terminando y yo tambi\u00e9n estoy muy",
            "start": 2862.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "contento ayer Antier la presidenta",
            "start": 2866.119,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "eh nombr\u00f3 ya para que siga como director",
            "start": 2871.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "del seguro social ablo que es un",
            "start": 2876.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de",
            "start": 2879.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros y esto que significa que va a",
            "start": 2883.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "continuar el plan pero qu\u00e9 encontramos",
            "start": 2887.24,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de que no ten\u00edamos en nuestro pa\u00eds los",
            "start": 2891.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 2896.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "necesarios porque con los ex\u00e1menes de",
            "start": 2898.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n este rechazaban a los que",
            "start": 2901.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "quer\u00edan estudiar",
            "start": 2904.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "medicina es que no pasaran el examen de",
            "start": 2905.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n los j\u00f3venes es que no hab\u00eda",
            "start": 2908.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda",
            "start": 2910.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presupuesto hac\u00edan un examen de 125",
            "start": 2912.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2918.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda que contestar",
            "start": 2920.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2923.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "123 de",
            "start": 2925.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "125 el que fallaba y contestaba bien",
            "start": 2927.72,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "122 O sea que fallaba en tres ya no",
            "start": 2932.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "entraba porque no hab\u00eda",
            "start": 2938.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cupo entonces no es que no pasaran el",
            "start": 2941.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda",
            "start": 2944.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica No",
            "start": 2946.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les no les interesaba lo que quer\u00edan era",
            "start": 2949.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "poner la educaci\u00f3n como una mercanc\u00eda al",
            "start": 2953.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mercado para que estudiara el que",
            "start": 2956.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tuviese para pagar la colegiatura lleg\u00f3",
            "start": 2959.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un momento que ni siquiera les funcion\u00f3",
            "start": 2961.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso porque una esuela privada una",
            "start": 2964.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universidad privada por muy poco que",
            "start": 2968.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cobre de colegiatura Son 5 o 6000",
            "start": 2970.76,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "pesos bueno 3000 pesos al mes de d\u00f3nde",
            "start": 2975.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "los hijos de campesino los hijos de",
            "start": 2981.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "obreros si tienen dos hijos van a tener",
            "start": 2983.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 2985.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "3000 pesos al mes entonces lleg\u00f3 el",
            "start": 2987.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "momento en que ya tampoco sigui\u00f3",
            "start": 2991.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creciendo la matr\u00edcula",
            "start": 2995.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las escuelas privadas y el resultado",
            "start": 2997.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "es que nos quedamos sin m\u00e9dicos y sin",
            "start": 3000.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "especialistas porque no hay m\u00e9dicos",
            "start": 3005.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "generales pero tampoco",
            "start": 3007.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tenemos especialistas Entonces se est\u00e1",
            "start": 3009.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llevando a cabo todo un plan para tener",
            "start": 3013.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "en los 11000 centros de salud m\u00e9dicos y",
            "start": 3016.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas No solo de lunes a",
            "start": 3022.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "viernes sino tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo",
            "start": 3024.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n se enferma la gente el",
            "start": 3026.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y el domingo verdad este y tener",
            "start": 3029.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "los especialistas Por eso nos da mucho",
            "start": 3033.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "gusto que",
            "start": 3038.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eh 80 de estas universidades tengan que",
            "start": 3040.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ver con la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de",
            "start": 3045.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "enfermeras que nos hacen mucha falta y",
            "start": 3047.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "decir que le tenemos toda la confianza",
            "start": 3052.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "porque todo tambi\u00e9n depende de",
            "start": 3056.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los servidores",
            "start": 3060.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos si los servidores p\u00fablicos",
            "start": 3064.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3067.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00edstica tienen principios tienen ideales",
            "start": 3068.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pues va uno de gane si el servidor",
            "start": 3072.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es un ambicioso vulgar que lo",
            "start": 3076.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "\u00fanico que quiere es sacar provecho que",
            "start": 3080.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "utilice el cargo para enriquecerse ya",
            "start": 3083.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no se puede hacer nada pero f\u00edjense aqu\u00ed",
            "start": 3087.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el ejemplo este qui\u00e9n tiene a su",
            "start": 3091.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cargo Este programa de las universidades",
            "start": 3096.44,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Raquel Sosa una",
            "start": 3100.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 3103.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "doctora en",
            "start": 3106.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "historia y pues una mujer con",
            "start": 3110.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "convicciones cardenista",
            "start": 3113.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Fue mi maestra dice ella que no este",
            "start": 3116.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque dice que este yo soy mayor que",
            "start": 3121.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ella pero no fue mi",
            "start": 3124.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "maestra y este pero es",
            "start": 3126.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "extraordinaria 1 400 millones de",
            "start": 3131.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o para",
            "start": 3136.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "85000 estudiantes d\u00f3nde lo vamos a",
            "start": 3140.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "agarrar as\u00ed",
            "start": 3144.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3150.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hagan la cuenta de las universidades",
            "start": 3151.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de cu\u00e1nto es el presupuesto",
            "start": 3155.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces Este modelo con Claudia Va a",
            "start": 3158.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "continuar y pues todos los programas",
            "start": 3162.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es muy importante el que va a",
            "start": 3165.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "continuar ya est\u00e1 elevado a Rango",
            "start": 3169.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "constitucional pero se va a hacer una",
            "start": 3172.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n al programa de adultos",
            "start": 3173.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya se",
            "start": 3177.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "present\u00f3 la",
            "start": 3178.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "reforma para que todos los adultos",
            "start": 3180.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayores sigan recibiendo su apoyo",
            "start": 3184.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya que sea un derecho no un",
            "start": 3187.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "programa un derecho",
            "start": 3190.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "constitucional y lo",
            "start": 3194.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mismo qu\u00e9 creen que va a hacer Claudia",
            "start": 3198.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hablando de salud quear",
            "start": 3201.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "programa en donde van a ir los m\u00e9dicos",
            "start": 3206.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las enfermeras a las casas a ver a los",
            "start": 3211.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 3214.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense yo comentaba en una ma\u00f1anera",
            "start": 3220.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de que se van a curar aunque est\u00e9n",
            "start": 3223.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "enfermos porque qu\u00e9 pasa con el adulto",
            "start": 3226.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor Yo por eso ya me voy a retirar",
            "start": 3229.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entre otras cosas no no no no no es que",
            "start": 3232.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya cuando uno ya llega a una edad ya",
            "start": 3235.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este se repite uno mucho No ya los hijos",
            "start": 3239.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dicen no pap\u00e1 ya eso ya me lo contastes",
            "start": 3242.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y los nietos",
            "start": 3245.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no este ya traen no otra agenda ya este",
            "start": 3247.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero el",
            "start": 3254.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adulto",
            "start": 3256.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 3257.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "platicar quiere que lo escuche Entonces",
            "start": 3259.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si llega una enfermera un m\u00e9dico no",
            "start": 3263.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "a verlo y le toma la presi\u00f3n y lo",
            "start": 3267.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atiende no se le van a quitar todos los",
            "start": 3270.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "males porque va a empezar a platicar no",
            "start": 3273.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "es un programa muy humano muy humano",
            "start": 3276.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "entonces un aplauso para la presidenta",
            "start": 3282.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 3285.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "programa y bueno van a continuar los",
            "start": 3288.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "apoyos para personas con discapacidad",
            "start": 3293.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os de madres solteras tambi\u00e9n",
            "start": 3296.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el producci\u00f3n para el bienestar Va a",
            "start": 3299.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "continuar se van a seguir entregando los",
            "start": 3303.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "fertilizantes de manera gratuita en fin",
            "start": 3306.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "van a continuar todos los programas por",
            "start": 3310.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eso estoy muy contento decirles que se",
            "start": 3315.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lo comentaba yo ahora donde nos quedamos",
            "start": 3319.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este en Emiliano Zapata ah\u00ed en el",
            "start": 3321.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "balneario este nos quedamos en el rollo",
            "start": 3325.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Pero pasamos a Emiliano",
            "start": 3328.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "zapart al balneario gidal tambi\u00e9n y ah\u00ed",
            "start": 3331.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos tomamos unas fotos con la gente y",
            "start": 3334.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo puede ser que este les vaya",
            "start": 3336.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mal y",
            "start": 3340.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "este a veces este se entristece uno Pero",
            "start": 3342.599,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 viven en el",
            "start": 3348.48,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "para\u00edso este es bell\u00edsimo",
            "start": 3352.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que pasa que ustedes ya se acostumbraron",
            "start": 3358.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Este pero es muy bello tral Tizap\u00e1n toda",
            "start": 3361.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n de Morelos que viva Emiliano",
            "start": 3366.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Zapata que viva Morelos vi Viva M\u00e9xico",
            "start": 3370.039,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 3375.039,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3377.67,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3386.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3389.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3391.799,
            "duration": 95.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3393.89,
            "duration": 96.55
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3487.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3490.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3492.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 3495.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia pardo",
            "start": 3498.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3501.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 3503.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 3506.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3509.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3512.02,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3516.75,
            "duration": 15.699
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 3549.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3552.34,
            "duration": 5.75
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside este evento evaluaci\u00f3n de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda en la sti\u00e1n de zapata el presidente consticional [Aplausos] lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia pardo el gobernador constitucional del Estado de Morelos blanco Bravo [Aplausos] [Aplausos] la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya la directora general de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Raquel Sosa elaga el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot Falc\u00f3n el coordinador acad\u00e9mico del plantel Tizap\u00e1n de zapata de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Yair D\u00edaz [Aplausos] Hurtado Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Morelos cuautemo Blanc [Aplausos] Bravo [M\u00fasica] presidente por favor muy buenos d\u00edas Sean bienvenidos todos saludo con mucho gusto a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador de igual manera saludo cordialmente a la doctora Claudia pardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos y nos da mucho gusto su visita a la maestra Leticia Ram\u00edrez Amaya secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica a la licenciada Margarita Gonz\u00e1lez Arabia gobernadora electa del Estado libre y soberado de Morelos [Aplausos] a la doctora Raquel Sosa elizaga directora general de la universidad para el bienestar de Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda al licenciado Juan Pablo devoto Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda de cr\u00e9dito y p\u00fablico al doctor Yair D\u00edaz surtado coordinador acad\u00e9mico del plantel de las universidades para bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda Bienvenidos a todos Atizap\u00e1n Morelos se\u00f1or presidente las universidades para el bienestar son uno de los mayores logros de su administraci\u00f3n en Morelos celebramos esta alternativa para brindar la educaci\u00f3n universitaria de calidad los modelos de gobiernos anteriores ignoraron las necesidades de la preparaci\u00f3n de millones de j\u00f3venes por distintos motivos muchos No tuvieron acceso a la educaci\u00f3n el nuevo proyecto de la naci\u00f3n consolidad de este modelo Bajo su liderazgo se impuls\u00f3 una educaci\u00f3n de excelencia estas acciones son congruentes con el M\u00e9xico de la transformaci\u00f3n en Morelos nos comprometemos a seguir trabajando bajo los principios que usted atrasado se\u00f1or presidente Le agradezco como siempre su compromiso con el bienestar de Morelos y Bienvenido a Morelos hasta siempre y esta siempre va a ser su casa se\u00f1or presidente y otra vez como se lo dije dije ayer Much\u00edsimas gracias por todo el apoyo que me brind\u00f3 durante estos 6 a\u00f1os a esos 36 municipios que la verdad que sin usted Morelos no tuva tanta desarrollo y tanta obra p\u00fablica Much\u00edsimas gracias a todos y que Dios los bendiga a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la directora general de las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda doctora Raquel solsa elisada Muchas gracias muchas gracias a todos ustedes por estar aqu\u00ed hay algunos compa\u00f1eros que vienen de muy lejos tenemos personas que vienen con nuestros compa\u00f1eros que vienen del Norte que vienen del centro del sur vbj todos Muchas gracias a todos ustedes Bueno en obvio del tiempo les pido a los compa\u00f1eros que podamos pasar la presentaci\u00f3n para no ocupar m\u00e1s del tiempo requerido Okay bueno Primero lo primero a diferencia de otros centros educativos Este programa surge desde luego de la iniciativa del presidente de la rep\u00fablica que antes de tomar posesi\u00f3n invit\u00f3 a las comunidades que quisieran tener una universidad Benito Ju\u00e1rez a que se pusieran en contacto con nosotros que todav\u00eda no \u00e9ramos nada ni nadie pero para que pudieran eh hacerse los esfuerzos para que empezara este trabajo se han donado si pasamos la primera todas las sedes educativas nuestras son donadas por eh la siguiente ya antes no Ah s\u00ed ya te pasaste entonces n m\u00e1s Regr\u00e9sate tantito los los predios que tenemos han sido donados todos por las comunidades 74 por ejidos comunidades ind\u00edgenas 23 sedes autoridades estatales 12 sedes y el Gobierno Federal nueve sedes tambi\u00e9n su superficies que van de 5 hect\u00e1reas a 1 hect\u00e1rea en distintos lugares del pa\u00eds de acuerdo lo que indican las comunidades Ahora s\u00ed la selecci\u00f3n de nuevas sedes se hace a trav\u00e9s de una p\u00e1gina que es nuestra \u00fanica v\u00eda de comunicaci\u00f3n una plataforma de internet donde los Este ah\u00ed los los campesinos los ejidatarios se inscriben en esa p\u00e1gina y ofrecen La donaci\u00f3n de los terrenos con una carta de respaldo de sus autoridades y pues con el levantamiento topogr\u00e1fico y de hecho ya ahora y desde hace varios a\u00f1os con la carta de donaci\u00f3n misma de asambleas comunitarias idales etc\u00e9tera que ya donaron el terreno antes de que les digamos que s\u00ed o que no a partir de que hacemos los estudios de cada una de las sedes Qu\u00e9 caracter\u00edsticas tiene qu\u00e9 formaci\u00f3n de bachillerato Cu\u00e1ntos estudiantes que otras zonas de otras instituciones de educaci\u00f3n superior pudiera ver en los alrededores para no topar con nadie entonces Empezamos el trabajo reunimos padres y madres de familia y a las comunidades y formamos comisiones de administraci\u00f3n de y madres de familia de estudiantes activos en las escuelas ellos hacen todo a ellos les entregamos todo el recurso de las sedes y damos un seguimiento desde luego una supervisi\u00f3n para que no los no abusen de ellos los materiales el pago de los materiales en el costo de la de los colaboradores etc\u00e9tera y ellos son los autores de todo esto y ya mu les pidi\u00f3 a los colaboradores de la sede de taltizapan que vinieran y estuvieran aqu\u00ed creo que si nos est\u00e1n oyendo y si est\u00e1n aqu\u00ed cerquita como suponemos que levanten la mano nuestros compa\u00f1eros colaboradores de la obra muchas muchas gracias porque esto es trabajo art\u00edstico extraordinario de ustedes muchas muchas gracias y es un trabajo que da desde luego mucho trabajo en la comunidad de muchas otras cosas aqu\u00ed hay vidrio madera este ladrillo teja eh todo lo que nos podamos imaginar que le da vida A toda la comunidad eh pasamos a la siguiente Para que vean las carreras por \u00e1rea de conocimiento y solo quiero destacar que en este momento estamos alcanzando la cifra de 85,000 estudiantes de los cuales hay tres \u00e1reas que son las prioritarias las de que tienen m\u00e1s estudiantes Pero fundamentalmente las \u00e1reas de salud tenemos 34,000 estudiantes en carreras de salud principalmente de Medicina integral y salud comunitaria y 9,000 de patrimonio hist\u00f3rico y cultural de M\u00e9xico entre las cuales est\u00e1 Tlaltizap\u00e1n y carreras de formaci\u00f3n docente aqu\u00ed estamos viendo a Don Nacho que pronto inauguraremos la sede una de las m\u00e1s dif\u00edciles para nosotros del parque ecol\u00f3gico de Texcoco que como saben todos Ya se est\u00e1 levantando despu\u00e9s de meses de pilotes y de cosas dif\u00edciles como nos encarg\u00f3 el presidente gracias a ustedes muchas gracias a ustedes ya tenemos 900 estudiantes de Atenco para entrar al parque ecol\u00f3gico de Texcoco y est\u00e1n tomando clases en el ccas de Conagua desde principio del a\u00f1o creo que est\u00e1n muy contentos Y nosotros tambi\u00e9n un cuadrito que este le gusta mucho al presidente y a nosotros tambi\u00e9n es c\u00f3mo se ha hecho este programa en t\u00e9rminos financieros Entonces si ponemos ese cuadrito que ah\u00ed no lo van a ver muy claramente pero m\u00e1s o menos tenemos los primeros 3 a\u00f1os 999 millones de pesos ya el cuarto a\u00f1o subimos a 1000 millones y hasta el quinto a\u00f1o 203 14400 millones de pesos el presupuesto nuestro se divide entre la parte de instalaci\u00f3n equipamiento y operaci\u00f3n de las sedes que es el 57 por la parte de apoyos sociales de apoyo a los docentes 41 por y que es eso el 98.9 de los por de los recursos el gasto operativo de nosotros este a\u00f1o es 1.09 por de todo el presupuesto general todo el recurso de vbj est\u00e1 en las sedes con sus maestros y con los padres de familia que son siempre los que mejor resguardan ese patrimonio para que no se les caiga en la cabeza la escuela a sus hijos hay otra otro cuadro de evoluci\u00f3n del programa que son C\u00f3mo empezamos a crecer el presidente este pens\u00f3 que iban a ser 100 sedes pero las 100 sedes se convirtieron en poco yo no me daba cuenta que nada m\u00e1s iban a hacer sedes y 100 y y tampoco me dijo En cu\u00e1nto tiempo entonces fuimos creciendo as\u00ed como si nada y ya luego ya eran 120 140 145 y cuando se dio cuenta que eran 145 dijo pues ya p\u00e1renle porque no dijimos que 100 entonces pero ya era demasiado tarde Entonces yo me alegro de haberlo convencido de que hici\u00e9ramos un cierre con 200 sedes Pero \u00e9l como siempre como siempre \u00e9l fue quien dijo si van las sedes que faltan Pero todas de salud Entonces nos lanzamos a todos los lugares que nos hab\u00edan solicitado terrenos y les dijimos que el presidente que ellos pod\u00edan opinar de cu\u00e1l carrera quer\u00edan pero que el presidente hab\u00eda sugerido que fueran de salud y pod\u00edan ser de medicina o de enfermer\u00eda que ellos decidieron y todos salud salud unas multitudes a decir que quer\u00edan lo que dice el presidente y as\u00ed no no de esa salud no nosotros somos abst bien Qui\u00e9nes son nuestros estudiantes que esto es lo m\u00e1s importante hemos hecho estad\u00edstica de Qui\u00e9nes son nuestros estudiantes entonces ah\u00ed est\u00e1n esos esas esos pasteles de gr\u00e1ficas 70 por de nuestros estudiantes son hijos de familia que viven con sus padres o madres o y madres su familia principalmente no son muy este afectos a la independencia y a lo mejor tampoco tienen muchos recursos pero tienen todo su beca de 2400 pesos mensuales la segunda gr\u00e1fica la segundo pastel lo confirma 73 por de nuestros estudiantes vive de su beca eso es el ingreso \u00fanico que tiene y luego pues el 74 por de nuestros estudiantes se trasladan en transporte p\u00fablico y ahora pas\u00f3 algo interesant\u00edsimo que les tengo que relatar que se nos saturaron algunas sedes y entonces tuvimos que detener el ingreso la inscripci\u00f3n pero quedaron registrados estudiantes que no que no pod\u00edamos ya incluir en las sedes como las tenemos Entonces yo como hago siempre tambi\u00e9n eh les preguntamos a los estudiantes les mandamos una carta y les dijimos qu\u00e9 opinan que debemos hacer se me ocurr\u00edan dos opciones la primera es que se le diera la entrada a los que viven m\u00e1s cerca y la segunda que se le diera entrada a a todos por igual y se hiciera un sorteo bueno el 75 por de los estudiantes que registrados que intervinieron en esta encuesta nos dijeron que se le diera prioridad a los que viven m\u00e1s cerca eso se llama generosidad es una cosa maravillosa a\u00fan sabiendo que a lo mejor no les iba a tocar pero como somos un poco obsesivos todo el equipo aqu\u00ed de direcci\u00f3n que me acompa\u00f1a tambi\u00e9n Ahora nos pusimos a ver De d\u00f3nde ven\u00edan para hacer la selecci\u00f3n sorpresa la inmensa mayor\u00eda de nuestros estudiantes vienen de los Lugares cercanos a donde se establece la sede y a veces no les importa tanto qu\u00e9 carrera es pero que tengan su universidad y quiero decir tambi\u00e9n que esa inmensa mayor\u00eda Pues nos pusimos a contarlos para ver a d\u00f3nde \u00edbamos a poner a todos para que entraran todos y resulta que tenemos al menos un estudiante pero m\u00e1s en general en 1590 municipios del pa\u00eds en todas las zonas del pa\u00eds O sea que esto es una presencia nacional muy considerable y muy importante para nosotros ahora les estamos dando la noticia que caben todos que son 85,000 estudiantes y ya los estamos distribuyendo a donde S\u00ed hay espacio para que hay espacio para todos de manera que todos los que solicitaron su ingreso tienen la posibilidad de estudiar Hasta donde se puede en la sede que escogieron sio en la carrera y si no en alguna otra parte Aqu\u00ed van a empezar a circular m\u00e1s estudiantes de patrimonio hist\u00f3rico cultural tambi\u00e9n tambi\u00e9n junto con pegado herramientas digitales en el que hacer acad\u00e9mico como no somos magos desarrollamos todo un esquema de certificados digitales de bolsas de horas de agendas semanales de trabajo de certificados eh totales tambi\u00e9n y hasta los t\u00edtulos pasados por electr\u00f3nicos y con digamos el t\u00edtulo f\u00edsico que estamos distribuyendo en todas las sedes pasamos a la siguiente por favor esto es una muestra de eso esta es la muestra de c\u00f3mo hemos crecido todos estos a\u00f1os y algo que es importante para nosotros tenemos ya 4471 estudiantes egresados que quiere decir que ya terminaron todos sus cr\u00e9ditos que est\u00e1n en proceso de hacer su servicio social en alguna de las instituciones con las cuales tenemos convenio que son m\u00e1s de 200 salud desde luego todas las instituciones de salud todas las instituciones de energ\u00eda las CFE Pemex etc\u00e9tera con agua bienestar d\u00edganme porque tenemos realmente la posibilidad el ina desde luego todos nuestros estudiantes ya tienen un convenio y ni hablar de los municipios en todos los municipios para que puedan hacer su pr\u00e1ctica profesional en el lugar y con las condiciones que les permitan aprender a efectuar actividades de su propia carrera y no andar cargando un portafolio o sacar fotocopias que es lo que pasa en muchos otros lugares entonces son muchachos muy bien preparados muy serios y puedo decir que la gran mayor\u00eda van a estar trabajando como tambi\u00e9n lo indic\u00f3 el presidente de la rep\u00fablica si se acuerda cuando estuvimos en en aporo en Villa del Carb\u00f3n Villa de Allende que est\u00e1 con agua ah\u00ed dijo todos los muchachos Aqu\u00ed van a trabajar en Conagua el d\u00eda de ma\u00f1ana y eso est\u00e1 siendo la otra caracter\u00edstica Adem\u00e1s de que hemos luchado muchos a\u00f1os en contra de la exclusi\u00f3n de los estudiantes que en este a\u00f1o como en todos los a\u00f1os reportan uyes que est\u00e1n entre 800,000 y 900000 personas las que se quedan sin estudiar pero eh Adem\u00e1s de eso de luchar contra la exclusi\u00f3n y hacer como dice el plan Nacional de desarrollo forjar la modernidad desde abajo y sin exclusiones la otra parte es que nuestros estudiantes est\u00e9n formados con un sentido P\u00fablico con un sentido de servicio de lo que son las instituciones de gobierno para que puedan realmente desarrollar su trabajo ah\u00ed y Bueno finalmente las carreras de salud me honro en decirles que todas nuestras carreras de salud Ya 88 carreras de salud todav\u00eda quedan unas que est\u00e1n Terminando de validar de evaluar no validar eh pero 88 carreras de salud ya tienen su ota O sea que ya tienen esa cosa que se llama la opini\u00f3n t\u00e9cnica acad\u00e9mica que los autoriza para realizar actividades acad\u00e9micas y que son el equ Valente nuestros estudiantes de la medicina general pero lo nuestro se llama medicina integral y salud comunitaria porque tal como indic\u00f3 el presidente lo prioritario es la prevenci\u00f3n la prevenci\u00f3n en las comunidades la presidente electa ha propuesto tambi\u00e9n un trabajo de salud desde las comunidades eso es lo que ya empez\u00f3 a hacerse en vbj y pues ya tenemos una cantidad de estudiantes en intern m\u00e9dicos cerca de 800 ahora van a ser casi 2000 en internados otros que ya entran a servicio social y bueno Pues todos los egresados que pueden ver ustedes en los en los textos m\u00e1s o menos a eso nos hemos dedicado todos estos a\u00f1os Muchas gracias presidente por todo y estamos a las \u00f3rdenes [Aplausos] procedemos con el mensaje de la virtual presidente electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia seba [Aplausos] pardo Muchas gracias Muy buenos d\u00edas a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Leti Ram\u00edrez secretaria de Educaci\u00f3n gobernador cuautemo blanco Margarita Raquel Sosa Yair todas y todos Juan Pablo Muchas gracias por recibirnos hace poco pas\u00f3 la campa\u00f1a y el 2 de junio pasado el pueblo de M\u00e9xico Dijo en voz muy fuerte queremos que siga la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y eso es lo que va a ocurrir a partir del primero de octubre Hoy estamos viviendo una transici\u00f3n hist\u00f3rica imag\u00ednense nunca antes en la historia un presidente acompa\u00f1a adem\u00e1s a una presidenta porque nunca ha habido [M\u00fasica] presidentas a mostrarle los programas las obras a platicar el fondo las causas los principios que gu\u00edan la cuarta transformaci\u00f3n yo me siento Pues con esta sumamente agradecida Pero adem\u00e1s vengo a comprometerme con ustedes a decirles que vamos a continuar con la cuarta transformaci\u00f3n que no va a haber marcha atr\u00e1s que no va a regresar la corrupci\u00f3n que no van a regresar los privilegios que vamos a seguir gobernando con el principio de por el bien de todos primero los pobres que es el principio que nos gu\u00eda el principio del humanismo mexicano y particularmente cuando vengo a una universidad del bienestar o para el bienestar Benito Ju\u00e1rez primero Pues el reconocimiento a Raquel Sosa una compa\u00f1era de siempre que nos conocimos en la Universidad Nacional y adem\u00e1s luchando con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y particularmente la educaci\u00f3n para m\u00ed pues es el origen de la lucha social en donde yo particip\u00e9 cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os de edad entr\u00e9 al CCH Sur en la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico aqu\u00ed un compa\u00f1ero y cuando entr\u00e9 al CCH a la preparatoria hab\u00eda un movimiento de j\u00f3venes que se llamaba el movimiento de rechazados que me conmovi\u00f3 Y a partir de ah\u00ed tom\u00e9 la decisi\u00f3n de participar porque me pregunt\u00e9 por qu\u00e9 yo tengo derecho a entrar a la preparatoria y hay j\u00f3venes que no tienen ese derecho particip\u00e9 en ese movimiento a\u00fan cuando hab\u00eda entrado al CCH y logramos que muchos de hecho de esos j\u00f3venes pudieran entrar despu\u00e9s se construyeron otras formas de educaci\u00f3n media superior el conalet bachilleres y despu\u00e9s durante todo el periodo neoliberal lo que ocurri\u00f3 es que quisieron transformar as\u00ed como privatizaron todo la educaci\u00f3n tambi\u00e9n en una mercanc\u00eda me toc\u00f3 participar en otro movimiento el del Consejo estudiantil universitario entonces quer\u00edan que la Universidad Nacional tuviera cuotas tuviera colegiatura y nos movilizamos los estudiantes Y entonces dec\u00edamos algo que hoy defendemos y que siempre hemos defendido las cuotas en una universidad convierten a la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda porque se paga por la educaci\u00f3n Y adem\u00e1s lo convierten en un privilegio porque solo aquel que tiene dinero puede Estudiar en una universidad p\u00fablica Y cerraron entonces Durante los 36 a\u00f1os muchos espacios universitarios en cambio la opci\u00f3n de que se estudiara en una universidad privada Pero eso lo convirti\u00f3 siempre en un privilegio por eso el presidente ha creado estas universidades las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y vamos a seguir fortaleciendo estas universidades porque nosotros defendemos en la cuarta transformaci\u00f3n los derechos del pueblo de M\u00e9xico que el neoliberalismo los quiso convertir en una mercanc\u00eda la educaci\u00f3n una mercanc\u00eda la salud en una mercanc\u00eda el acceso a la vivienda en una mercanc\u00eda con bajos salarios es decir el agua en una mercanc\u00eda los bajos salarios empobrecieron al pueblo de M\u00e9xico y lo dejaron sin la oportunidad de estudiar y adem\u00e1s hablaban de que para que hubiera estudiantes de excelencia profesionistas de excelencia hab\u00eda que cerrar el ingreso fue tan grave que incluso dejaron de formarse m\u00e9dicos en nuestro pa\u00eds por eso la cuarta transformaci\u00f3n no solo significa erradicar la corrupci\u00f3n erradicar los privilegios no solamente significa o como significa por el bien de todos primero los pobres significa tambi\u00e9n que vamos a seguir defendiendo y fortaleciendo los derechos del pueblo de M\u00e9xico el acceso a la educaci\u00f3n el acceso a la salud todos los accesos que significan derechos por eso vamos a fortalecer las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y a seguir fortaleciendo y ampliando el derecho a la educaci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico educaci\u00f3n gratuita humanista cient\u00edfica que es la esencia tambi\u00e9n de la transformaci\u00f3n yo les agradezco Este recibimiento es un honor estar aqu\u00ed donde fue uno de los cuarteles generales del General Emiliano Zapata y siempre vamos a decir que viva Zapata que viva Morelos y que viva M\u00e9xico [Aplausos] gracias p\u00fablic liciado and manuelz Obrador amigas amigos de tal Tizap\u00e1n y de comunidades de pueblos de municipios de esta regi\u00f3n de Morelos me da mucho gusto regresar Atizap\u00e1n conozco I ap\u00e1 desde hace muchos a\u00f1os desde que estaba estudiando precisamente porque eh quise conocer los caminos de Emiliano Zapata y estuve hace a\u00f1os d\u00e9cadas No mucho porque este no crean que tengo bastante edad estoy joven es que estoy aflojado en terracer\u00eda por eso es que aparento m\u00e1s edad pero eh Ya estuve aqu\u00ed y luego eh varias veces en los a\u00f1os de lucha siempre visitando tral Tizap\u00e1n como todos los pueblos de Morelos y hace relativamente poco estuvimos aqu\u00ed en la universidad y ahora Estamos acompa\u00f1ados de la presidenta electa nos da mucho gusto estamos muy contentos de estar aqu\u00ed con ustedes y estar en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa es un hecho hist\u00f3rico pero muy importante muy trascendente en s\u00ed esto nunca hab\u00eda sucedido puede ser que en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica eh haya llegado una mujer a gobernar alguna cultura se habla por ejemplo que Palenque Adem\u00e1s de pacal que era el dirigente principal de una gran regi\u00f3n maya eh se encontraron restos de una mujer que se conoce como la reina roja y se eh ha pensado de que lleg\u00f3 ella a sustituirlo y a gobernar pero no est\u00e1 eh demostrado no est\u00e1 comprobado porque lo que sostienen es que era su compa\u00f1era su esposa de lo que no hay duda Es que desde hace 500 a\u00f1os cinco siglos que no es poca cosa no eh ha gobernado una mujer de nuestro pa\u00eds recordemos que nos invadieron hace 500 a\u00f1os los euros y eh nos convirtieron en Colonia y desde Espa\u00f1a Los Monarcas Los Reyes eh enviaban a los llamados birreyes para gobernar lo que entonces se llamaba la Nueva Espa\u00f1a 300 a\u00f1os eso si est\u00e1 registrado que no gobern\u00f3 ninguna mujer como tambi\u00e9n est\u00e1 registrado de que en 300 a\u00f1os en tres siglos nunca nos visit\u00f3 un monarca ni siquiera Se tomaron la molestia de venir a M\u00e9xico tambi\u00e9n eh se logra la independencia por la lucha de los padres de nuestra patria dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos y se inicia ya el periodo del M\u00e9xico independiente y la primer Rep\u00fablica Federal comienza en 1800 24 hace 200 a\u00f1os el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria y puros presidentes puros hombres 200 a\u00f1os o sea 300 a\u00f1os de Colonia y 200 del M\u00e9xico independiente gobernados por hombres y ahora nos toca a nosotros ahora Vivir Para contar que por primera vez una mujer va a gobernar M\u00e9xico no es poca cosa ya est\u00e1 podr\u00eda decir pues a eso vine nada m\u00e1s y ah\u00ed nos vemos pero este no Adem\u00e1s es muy importante que la presidenta electa nuestra compa\u00f1era Claudia pues es una mujer de nuestro movimiento porque viene desde hace muchos a\u00f1os como ella lo cont\u00f3 viene luchando por la justicia Por eso tenemos que estar muy contentos nada que temer hay la garant\u00eda que va a haber continuidad en la transformaci\u00f3n se va a seguir atendiendo a todos se va a escuchar a todos se va a respetar a todos pero se le va a dar preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres Y eso todos los programas de bienestar Hace unos d\u00edas sucedi\u00f3 algo muy interesante como nunca se hab\u00eda cubierto todo el territorio los 2500 municipios del pa\u00eds ahora tienen su programa de bienestar se puede ir a la comunidad m\u00e1s apartada Y si hay un adulto mayor de 65 a\u00f1os all\u00e1 ese adulto mayor recibe su pensi\u00f3n pero eso es en todo M\u00e9xico 12 millones de adultos mayores aqu\u00ed por ejemplo en tral Tizap\u00e1n nada m\u00e1s de j\u00f3venes construyendo el futuro son 44 un j\u00f3venes que se benefician que se les apoya con un salario para que si no est\u00e1n estudiando no tienen trabajo eh se ocupen como aprendices en el campo en los talleres en el comercio pero que no est\u00e9n sin hacer nada para que no los enganchen las bandas de la delincuencia Este programa no exist\u00eda antes lo que hac\u00edan era nada m\u00e1s tratar de manera despectiva a los j\u00f3venes les dec\u00edan ninis que ni estudia ni trabaja pero nunca hac\u00edan nada En beneficio de los j\u00f3venes nunca atend\u00edan a los j\u00f3venes en cinco sexenios 30 a\u00f1os destinaron para todos los j\u00f3venes 7000 millones de pesos el gobierno nuestro son 120.000 millones de pesos destinado a los j\u00f3venes y as\u00ed en todos los municipios aqu\u00ed por ejemplo tambi\u00e9n para becas 203 becas para estudiantes de nivel licenciatura todos los que estudian la preparatoria entral Tizap\u00e1n todos tienen beca 1134 estudiantes Aqu\u00ed tambi\u00e9n para educaci\u00f3n b\u00e1sica 979 familias reciben becas Aqu\u00ed hay una buena noticia porque todo el programa de becas que es el m\u00e1s amplio el m\u00e1s extenso que se ha aplicado en la historia del pa\u00eds porque son tambi\u00e9n como 13 millones de estudiantes en M\u00e9xico que reciben becas eso nunca se hab\u00eda visto en el pa\u00eds de todas maneras este nos quedamos cortos en educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria y secundaria porque el nivel preparatoria Es Universal Son 5 millones que estudian en el nivel medio superior los bachilleres las prepas todos tienen beca y a nivel universitario son 600000 ah\u00ed tambi\u00e9n no son todos son 600,000 los que tienen bec Entonces qu\u00e9 va a hacer ahora la presidenta que es su propuesta esto es extraordinario como nos quedamos cortos en preescolar primaria y secundaria ella va a convertir este nivel eh educativo en que en una realidad va a entregar las becas a todos los estudiantes de educaci\u00f3n p\u00fablica por lo que estoy hablando de que es continuar con la transformaci\u00f3n y mejorarla en el caso de las universidades p\u00fablicas ya aqu\u00ed ya se dijo ya van a ser 200 85000 estudiantes becados s\u00ed como aqu\u00ed en tral Tizap\u00e1n y y algo tambi\u00e9n muy importante porque ya van a ser de esas 200 son 80 para medicina Porque estos corruptos neoliberales que solamente les importa el dinero porque ese es su Dios son muy ambiciosos estos le causaron un grave da\u00f1o al pa\u00eds cuando aplicaron esa neoliberal o neop porfirista eso ya se aplic\u00f3 en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz por eso fue Zapata y por eso la revoluci\u00f3n porque este trataban al pueblo muy mal humillaban al pueblo aqu\u00ed en Morelos los que mandaban eran los hacendados el gobernador le hac\u00eda caso a los hacendados Por qu\u00e9 inicia el movimiento zapatista porque en anenecuilco como se dedicaban como en toda esta regi\u00f3n a la siembra de la ca\u00f1a cada vez que eh hab\u00eda un auge en la producci\u00f3n de az\u00facar necesitaban los hacendados m\u00e1s tierra invad\u00edan las tierras de los pueblos y \u00ed en anenecuilco los ancianos pues Pues iban a hacer gestiones a Cuernavaca hab\u00eda ah\u00ed en Cuilco una Hacienda que se llamaba el hospital que era de los Escand\u00f3n de las familias de m\u00e1s s\u00ed eh de las familias m\u00e1s influyentes cercanas a Porfirio D\u00edaz y mandaron la carta los ancianos porque les estaban invadiendo las tierras en Cuilco y le contest\u00f3 el hacendado al gobernador porque el gobernador le mand\u00f3 la carta al hacendado y le contest\u00f3 el hacendado de manera prepotente arrogante D\u00edgale a los de anenecuilco que si quieren sembrar que lo hagan en maceta por eso es que los adultos ancianos ancianos que eran los gobernantes del pueblo los tatames llamaron a todos pero no lo hicieron como siempre tocando Las campanas como se acostumbraba si se corri\u00f3 la voz y lo hicieron en la noche y ah\u00ed les informaron saben qu ya estamos nosotros cansados se necesita sangre joven porque ya no podemos y ah\u00ed eligieron a Emiliano Zapata que era joven no hablaba nada m\u00e1s lo \u00fanico que dijo este si lo iban a a apoyar le dijeron S\u00ed nada m\u00e1s f\u00e1jate bien los pantalones y fue Zapata creo que una vez hacer tr\u00e1mite a cuerd vaca y se dio pues que no se iba a poder lograr nada ya regres\u00f3 y organiz\u00f3 al pueblo y a desalambrar a quitar las alambradas de las haciendas que estaban invadiendo la tierra las tierras de los pueblos y as\u00ed comenz\u00f3 el movimiento zapatista entonces eh Esas son las historias que nos gu\u00edan para que se fortalezca la transformaci\u00f3n entonces hablaba Claudia muy bien de quer\u00edan convertir la educaci\u00f3n en una mercanc\u00eda la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo y por eso se decide crear estas universidades y hablaba yo del da\u00f1o queus porque no es que uno est\u00e9 en contra de la universidad privada el que tiene para pagar colegiatura lo puede hacer est\u00e1 en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares Ese es el ideal y pueden extir pero eh siempre se debe garantizar el derecho a la educaci\u00f3n Qu\u00e9 pas\u00f3 con tantos rechazados f\u00edjense lo que se da\u00f1\u00f3 llegamos al gobierno queremos montar el programa de salud ya lo estamos haciendo lo empezamos a hacer al principio pero lamentablemente se nos vino la pandemia que caus\u00f3 tanta tristeza tanto dolor y tuvimos que dedicarnos a eso a salvar vidas y se qued\u00f3 pendiente la creaci\u00f3n del programa de salud p\u00fablica que ahora Estamos eh terminando y yo tambi\u00e9n estoy muy contento ayer Antier la presidenta eh nombr\u00f3 ya para que siga como director del seguro social ablo que es un compa\u00f1ero de nosotros y esto que significa que va a continuar el plan pero qu\u00e9 encontramos de que no ten\u00edamos en nuestro pa\u00eds los m\u00e9dicos necesarios porque con los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n este rechazaban a los que quer\u00edan estudiar medicina es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n los j\u00f3venes es que no hab\u00eda cupo no hab\u00eda espacio no hab\u00eda presupuesto hac\u00edan un examen de 125 preguntas y se ten\u00eda que contestar bien 123 de 125 el que fallaba y contestaba bien 122 O sea que fallaba en tres ya no entraba porque no hab\u00eda cupo entonces no es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica No les no les interesaba lo que quer\u00edan era poner la educaci\u00f3n como una mercanc\u00eda al mercado para que estudiara el que tuviese para pagar la colegiatura lleg\u00f3 un momento que ni siquiera les funcion\u00f3 eso porque una esuela privada una universidad privada por muy poco que cobre de colegiatura Son 5 o 6000 pesos bueno 3000 pesos al mes de d\u00f3nde los hijos de campesino los hijos de obreros si tienen dos hijos van a tener para pagar 3000 pesos al mes entonces lleg\u00f3 el momento en que ya tampoco sigui\u00f3 creciendo la matr\u00edcula de las escuelas privadas y el resultado es que nos quedamos sin m\u00e9dicos y sin especialistas porque no hay m\u00e9dicos generales pero tampoco tenemos especialistas Entonces se est\u00e1 llevando a cabo todo un plan para tener en los 11000 centros de salud m\u00e9dicos y todos los d\u00edas No solo de lunes a viernes sino tambi\u00e9n s\u00e1bado y domingo que tambi\u00e9n se enferma la gente el s\u00e1bado y el domingo verdad este y tener los especialistas Por eso nos da mucho gusto que eh 80 de estas universidades tengan que ver con la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos y de enfermeras que nos hacen mucha falta y decir que le tenemos toda la confianza porque todo tambi\u00e9n depende de Qui\u00e9nes son los servidores p\u00fablicos si los servidores p\u00fablicos tienen M\u00edstica tienen principios tienen ideales pues va uno de gane si el servidor p\u00fablico es un ambicioso vulgar que lo \u00fanico que quiere es sacar provecho que utilice el cargo para enriquecerse ya no se puede hacer nada pero f\u00edjense aqu\u00ed est\u00e1 el ejemplo este qui\u00e9n tiene a su cargo Este programa de las universidades Raquel Sosa una mujer doctora en historia y pues una mujer con convicciones cardenista Fue mi maestra dice ella que no este porque dice que este yo soy mayor que ella pero no fue mi maestra y este pero es extraordinaria 1 400 millones de pesos al a\u00f1o para 85000 estudiantes d\u00f3nde lo vamos a agarrar as\u00ed nada m\u00e1s hagan la cuenta de las universidades p\u00fablicas de cu\u00e1nto es el presupuesto entonces Este modelo con Claudia Va a continuar y pues todos los programas tambi\u00e9n es muy importante el que va a continuar ya est\u00e1 elevado a Rango constitucional pero se va a hacer una modificaci\u00f3n al programa de adultos ya se present\u00f3 la reforma para que todos los adultos mayores sigan recibiendo su apoyo tambi\u00e9n ya que sea un derecho no un programa un derecho constitucional y lo mismo qu\u00e9 creen que va a hacer Claudia hablando de salud quear programa en donde van a ir los m\u00e9dicos las enfermeras a las casas a ver a los adultos mayores imag\u00ednense yo comentaba en una ma\u00f1anera de que se van a curar aunque est\u00e9n enfermos porque qu\u00e9 pasa con el adulto mayor Yo por eso ya me voy a retirar entre otras cosas no no no no no es que ya cuando uno ya llega a una edad ya este se repite uno mucho No ya los hijos dicen no pap\u00e1 ya eso ya me lo contastes y los nietos no este ya traen no otra agenda ya este pero el adulto quiere platicar quiere que lo escuche Entonces si llega una enfermera un m\u00e9dico no a verlo y le toma la presi\u00f3n y lo atiende no se le van a quitar todos los males porque va a empezar a platicar no es un programa muy humano muy humano entonces un aplauso para la presidenta por este programa y bueno van a continuar los apoyos para personas con discapacidad ni\u00f1as ni\u00f1os de madres solteras tambi\u00e9n el producci\u00f3n para el bienestar Va a continuar se van a seguir entregando los fertilizantes de manera gratuita en fin van a continuar todos los programas por eso estoy muy contento decirles que se lo comentaba yo ahora donde nos quedamos este en Emiliano Zapata ah\u00ed en el balneario este nos quedamos en el rollo Pero pasamos a Emiliano zapart al balneario gidal tambi\u00e9n y ah\u00ed nos tomamos unas fotos con la gente y les dec\u00eda yo puede ser que este les vaya mal y este a veces este se entristece uno Pero saben qu\u00e9 viven en el para\u00edso este es bell\u00edsimo que pasa que ustedes ya se acostumbraron Este pero es muy bello tral Tizap\u00e1n toda esta regi\u00f3n de Morelos que viva Emiliano Zapata que viva Morelos vi Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doctora Claudia pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] B [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:32.239615"
}