{
    "video_id": "uzWGWayx1ck",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uzWGWayx1ck/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBDJDanIUusFb7pw0UgQvIRd-1AYw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uzWGWayx1ck",
    "video_title": "Claudia Sheinbaum tom\u00f3 protesta como la primera presidenta de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 62,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "honorable Congreso de La",
            "start": 0.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n pueblo de",
            "start": 3.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "protesto guardar y hacer guardar la",
            "start": 8.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 12.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 16.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mexicanos y las leyes que de ella emanen",
            "start": 17.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 22.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar Leal y patri\u00f3tico",
            "start": 24.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "cargo de presidenta de la",
            "start": 30.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que el",
            "start": 33.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pueblo me ha",
            "start": 36.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "conferido mirando en todo por el bien y",
            "start": 39.399,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "prosperidad de la uni\u00f3n Y si as\u00ed no lo",
            "start": 44.399,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hiciere que la naci\u00f3n me lo",
            "start": 48.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "demande i",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "honorable Congreso de La Uni\u00f3n pueblo de M\u00e9xico protesto guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos y las leyes que de ella emanen y desempe\u00f1ar Leal y patri\u00f3tico cargo de presidenta de la rep\u00fablica que el pueblo me ha conferido mirando en todo por el bien y prosperidad de la uni\u00f3n Y si as\u00ed no lo hiciere que la naci\u00f3n me lo demande i",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:19.425039"
}