{
    "video_id": "uZz5a2q4EWA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/uZz5a2q4EWA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDYoPpFZR6IS8bT8PDOINUbAxGD9w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=uZz5a2q4EWA",
    "video_title": "Entrega de bast\u00f3n de mando de los pueblos originarios | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 32,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "en este momento don andr\u00e9s manuel \u00e9l se",
            "start": 5.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pone de rodillas tambi\u00e9n frente a este",
            "start": 7.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico dijera que se hab\u00eda ido y est\u00e1",
            "start": 10.07,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "recibiendo esto que le entrega la verdad",
            "start": 14.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es que s\u00faper emotivo lo que estamos",
            "start": 18.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "viendo y bueno la emoci\u00f3n",
            "start": 20.18,
            "duration": 3.29
        }
    ],
    "transcription_text": "en este momento don andr\u00e9s manuel \u00e9l se pone de rodillas tambi\u00e9n frente a este m\u00e9dico dijera que se hab\u00eda ido y est\u00e1 recibiendo esto que le entrega la verdad es que s\u00faper emotivo lo que estamos viendo y bueno la emoci\u00f3n",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:25.925410"
}