{
    "video_id": "V7MMEhxi8AM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/V7MMEhxi8AM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOdI-NfTLFQ2fg8zf-H8ub8IEqVw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=V7MMEhxi8AM",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del  Hospital Rural Villanueva, Zacatecas",
    "video_length_seconds": 4776,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.9,
            "duration": 13.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.84,
            "duration": 16.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 53.93,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 62.07,
            "duration": 17.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 82.95,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 118.64,
            "duration": 23.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 146.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 152.34,
            "duration": 15.03
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 176.319,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 179.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 181.81,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 183.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 185.22,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 193.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 196.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la",
            "start": 199.59,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural villanueva",
            "start": 202.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 205.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 208.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 210.7,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 213.43,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "tenemos el gusto de contar con la",
            "start": 222.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presencia de la doctora beatriz",
            "start": 224.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 226.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 229.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "les acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 233.81,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de zacatecas",
            "start": 236.03,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "licenciado alejandro tello cristerna",
            "start": 238.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 246.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 249.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 253.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social maestro zo\u00e9",
            "start": 256.019,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "robledo",
            "start": 258.75,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa es",
            "start": 263.08,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 265.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 272.169,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el bienestar maestro juan antonio ferrer",
            "start": 274.479,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 280.18,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 283.03,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural",
            "start": 287.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "villanueva doctor jacobo benjam\u00edn garc\u00eda",
            "start": 289.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lozano",
            "start": 292.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de villanueva",
            "start": 296.689,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "doctor miguel \u00e1ngel torres rosales",
            "start": 298.729,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 302.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos al personal del",
            "start": 307.449,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hospital rural villanueva aqu\u00ed presente",
            "start": 309.669,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes",
            "start": 312.069,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de gobierno a los representantes de los",
            "start": 314.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n a las y los",
            "start": 316.629,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "habitantes de villanueva y comunidades",
            "start": 319.33,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aleda\u00f1as que hoy nos acompa\u00f1an y a",
            "start": 321.639,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quienes nos ven en vivo y en directo por",
            "start": 324.009,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a",
            "start": 326.379,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet al mundo",
            "start": 328.569,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entero todas y todos ustedes sean",
            "start": 330.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 334.029,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 341.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 343.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador constitucional del",
            "start": 345.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado de zacatecas licenciado alejandro",
            "start": 347.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tello cristerna",
            "start": 350.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 359.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ustedes para un servidor es un gran",
            "start": 361.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gusto acompa\u00f1ar al presidente de mexico",
            "start": 364.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 367.759,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "obrador se que todos los aqu\u00ed presentes",
            "start": 371.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "comparten con nosotros el optimismo que",
            "start": 374.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos genera que el primer mandatario de",
            "start": 377.36,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "esta misi\u00f3n est\u00e9 aqu\u00ed muchas gracias",
            "start": 379.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sea usted bienvenido",
            "start": 382.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con el permiso de todas las",
            "start": 388.37,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 389.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium a todas las autoridades",
            "start": 392.12,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "villanueva por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
            "start": 394.04,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "se convierte pr\u00e1cticamente en la puerta",
            "start": 397.419,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "de entrada hacia la zona de los ca\u00f1ones",
            "start": 401.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del sur de nuestro estado",
            "start": 403.49,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "precisamente el se\u00f1or presidente usted",
            "start": 405.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "viene hace unos momentos de tlaltenango",
            "start": 407.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pero villanueva en la entrada",
            "start": 409.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a una regi\u00f3n agr\u00edcola y",
            "start": 411.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "ganadera muy importante para el estado",
            "start": 415.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del estado es un territorio de vocaci\u00f3n",
            "start": 417.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "campesina y resulta indispensable la",
            "start": 420.5,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "presencia de hospitales rurales as\u00ed como",
            "start": 423.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "centros de salud y unidades de atenci\u00f3n",
            "start": 426.639,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en zacatecas la red de",
            "start": 429.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospitalaria para la poblaci\u00f3n abierta",
            "start": 432.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "consta de 5 hospitales del programa y",
            "start": 434.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "bienestar incluido este precisamente",
            "start": 437.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este de villanueva a lo que habr\u00eda que",
            "start": 441.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sumar 6 m\u00e1s pertenecientes a los",
            "start": 443.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "servicios estatales de salud de todos",
            "start": 446.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellos y antes que nada quiero feliz",
            "start": 449.69,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a todo el personal de este hospital",
            "start": 452.49,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "gracias de verdad gracias por su",
            "start": 454.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "compromiso por su esfuerzo por su labor",
            "start": 457.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de todos ellos el hospital general de",
            "start": 459.63,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "zacatecas que se ubica en zacatecas es",
            "start": 462.3,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s equipado y el que cuenta con",
            "start": 465.449,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de especialidades y",
            "start": 467.699,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "subespecialidades por lo menos hasta el",
            "start": 470.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy a este acuden los pacientes",
            "start": 473.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que en otros hospitales no pueden ser",
            "start": 475.65,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "atendidos por los que brindan servicio",
            "start": 477.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en determinado momento a",
            "start": 480.479,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n del estado es",
            "start": 482.61,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar que dicho hospital se",
            "start": 484.65,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encuentra saturado al 100% de su",
            "start": 487.319,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "capacidad por lo que estamos buscando",
            "start": 490.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estrategias se\u00f1or presidente que nos",
            "start": 491.97,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "permita mejorar la capacidad de atenci\u00f3n",
            "start": 494.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y en virtud de ello hemos proyectado",
            "start": 496.949,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "utilizar parte de las instalaciones del",
            "start": 499.59,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "antiguo hospital general que",
            "start": 502.68,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos conocemos ubicado en",
            "start": 505.199,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "guadalupe en la avenida garc\u00eda salinas",
            "start": 508.169,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a corta distancia de aqu\u00ed de",
            "start": 509.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "villanueva a 35 40 minutos de aqu\u00ed",
            "start": 512.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "actualmente en ese edificio",
            "start": 516.24,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "operan por parte de los servicios de",
            "start": 518.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "salud la unidad de especialidades",
            "start": 520.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de urgencia la uneme el centro",
            "start": 521.99,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "regional de desarrollo infantil y",
            "start": 525.57,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estimulaci\u00f3n temprana el cerebro y la",
            "start": 527.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "unidad de salud dental mientras que una",
            "start": 530.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "parte de ese espacio ya hoy la ocupa la",
            "start": 532.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de consultas externas de links",
            "start": 536.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin embargo a\u00fan quedan espacios que",
            "start": 539.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueden aprovecharse se\u00f1or presidente",
            "start": 541.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para los siguientes proyectos que",
            "start": 544.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "respetuosamente el sector salud de",
            "start": 547.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zacatecas y la poblaci\u00f3n le planteamos",
            "start": 549.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una unidad de m\u00e9dico una unidad m\u00e9dica",
            "start": 552.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de cirug\u00eda ambulatoria donde se podr\u00e1n",
            "start": 555.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "realizar procedimientos quir\u00fargicos y",
            "start": 558.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de cirug\u00eda general",
            "start": 560.82,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "oftalmol\u00f3gica otorrino la regi\u00e3",
            "start": 562.97,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "traumatolog\u00eda ginecolog\u00eda entre otras",
            "start": 565.55,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la unidad de atenci\u00f3n a",
            "start": 568.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pacientes convalecientes donde se dar\u00eda",
            "start": 571.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "servicio a usuarios que se encuentran en",
            "start": 574.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fase prolongada de recuperaci\u00f3n de",
            "start": 576.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "patolog\u00edas espec\u00edficas",
            "start": 579.87,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que se busque involucrar a los",
            "start": 581.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familiares para la atenci\u00f3n y manejo de",
            "start": 583.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los pacientes con ese proyecto",
            "start": 587.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente lograr\u00edamos disminuir",
            "start": 588.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la saturaci\u00f3n no s\u00f3lo del hospital",
            "start": 591.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general sino de hospitales de toda la",
            "start": 594.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n ambas unidades se convertir\u00edan en",
            "start": 597.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un apoyo importante para la poblaci\u00f3n de",
            "start": 600.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los municipios aleda\u00f1os y obviamente de",
            "start": 603.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "villanueva el apoyo solicitado para la",
            "start": 606.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n de este proyecto es de 45",
            "start": 609.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones de pesos aproximadamente",
            "start": 612.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estamos seguros se\u00f1or presidente que",
            "start": 614.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tendremos respuesta de su parte porque",
            "start": 617.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "podemos y queremos hacer equipo quiero",
            "start": 620.57,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decirles a todos que",
            "start": 623.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 nunca un presidente de la",
            "start": 626.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y lo he venido comentando",
            "start": 628.65,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desde ayer hab\u00eda estado tres d\u00edas en",
            "start": 630.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "zacatecas desde el d\u00eda de ayer el",
            "start": 634.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador est\u00e1 en r\u00edo",
            "start": 636.72,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 639.0,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 639.7,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en r\u00edo grande est\u00e1 en tlaltenango",
            "start": 644.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en villanueva y el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 647.13,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 en concepci\u00f3n del oro de verdad",
            "start": 650.07,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "gracias presidente por su compromiso con",
            "start": 652.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la salud pero tambi\u00e9n con los",
            "start": 656.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "zacatecanos y finalmente aprovechando el",
            "start": 657.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "uso de la voz me permito extender la",
            "start": 660.43,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "necesidad que personas habitantes de",
            "start": 662.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "villanueva y el se\u00f1or alcalde me han",
            "start": 665.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hecho llegar y es la instalaci\u00f3n de una",
            "start": 667.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "unidad al igual que entre el tenango se",
            "start": 670.66,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "solicitaba una unidad de hemodi\u00e1lisis",
            "start": 673.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esperamos nos pueda apoyar se\u00f1or",
            "start": 676.11,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente es un tema muy necesario y",
            "start": 679.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muy recorrido seguro de que esta gira",
            "start": 681.31,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "traer\u00e1 beneficios para los zacatecanos",
            "start": 683.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le reitero mi compromiso total de",
            "start": 685.68,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "trabajar de la mano con usted por el",
            "start": 689.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bien de zacatecas por el bien de",
            "start": 692.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "villanueva por el bien de m\u00e9xico y el",
            "start": 694.54,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "bien de todos gracias muy buenas tardes",
            "start": 697.27,
            "duration": 14.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 700.07,
            "duration": 12.029
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento en seguida hace",
            "start": 713.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uso de la palabra el director del",
            "start": 716.499,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospital rural villanueva doctor jacobo",
            "start": 718.419,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "benjam\u00edn garc\u00eda lozano",
            "start": 721.419,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 723.6,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "buenas tardes salud\u00f3 con agrado y doy la",
            "start": 731.24,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cordial bienvenida al licenciado",
            "start": 735.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 737.029,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica igualmente sean",
            "start": 739.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "bienvenidas las distinguidas",
            "start": 742.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 743.6,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 745.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores",
            "start": 747.139,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal jubilado del programa es",
            "start": 749.799,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "bienestar grupos voluntarios y p\u00fablico",
            "start": 752.329,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 755.54,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "soy jacobo benjam\u00edn garc\u00eda lozano",
            "start": 756.819,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cirujano m\u00e9dico cirujano egresado de la",
            "start": 759.059,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de zacatecas",
            "start": 761.979,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "y tengo el orgullo",
            "start": 764.86,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de formar parte de la familia y",
            "start": 767.11,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar desde hace 12 a\u00f1os iniciando",
            "start": 768.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como m\u00e9dico pasante en la unidad m\u00e9dica",
            "start": 771.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "rural de ojitos juan aldama zacatecas",
            "start": 773.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y actualmente",
            "start": 779.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "tengo el gran orgullo de desempe\u00f1ar el",
            "start": 781.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "cargo como director de este hospital",
            "start": 783.589,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un honor se\u00f1or presidente",
            "start": 786.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recibirlo en esta su casa hospital ahora",
            "start": 789.06,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "al villanueva que ha estado en funciones",
            "start": 791.83,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "desde hace en 37 a\u00f1os durante los cuales",
            "start": 794.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muchas generaciones de compa\u00f1eras y",
            "start": 797.28,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 800.26,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "han dejado gran parte de su vida",
            "start": 802.019,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entregando lo mejor de s\u00ed desempe\u00f1ando",
            "start": 804.139,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "su trabajo con gran compromiso y",
            "start": 807.449,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n dejando su legado y coraz\u00f3n",
            "start": 809.429,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "operamos como una zona de servicios",
            "start": 814.769,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "conformada por 20 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 816.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "rurales 2 brigadas de salud que",
            "start": 819.3,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "comprenden una poblaci\u00f3n total de 50 mil",
            "start": 822.329,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "363 habitantes procedentes de los",
            "start": 824.839,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "municipios de juchipila nochistl\u00e1n jalpa",
            "start": 828.269,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tabasco joaqu\u00edn amaro zacatecas xerez y",
            "start": 831.749,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "villanova por mencionar algunos otros",
            "start": 835.889,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 837.54,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otorgamos atenci\u00f3n a 38",
            "start": 839.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "localidades de la secretaria de salud a",
            "start": 842.019,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "las cuales denominamos \u00e1reas de",
            "start": 844.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "influencia",
            "start": 846.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con el objetivo de ser m\u00e1s eficientes y",
            "start": 848.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lograr un mayor impacto en la salud de",
            "start": 850.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n a la que atendemos",
            "start": 852.96,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "trascendemos del enfoque meramente",
            "start": 854.48,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "asistencial y dirigimos nuestras",
            "start": 857.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "acciones en ocho prioridades",
            "start": 859.83,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n orientadas a la prevenci\u00f3n",
            "start": 863.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "con la plena participaci\u00f3n de la",
            "start": 866.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunidad con ello hemos logrado buenos",
            "start": 869.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultados en los \u00faltimos a\u00f1os y sobre",
            "start": 871.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo en salud materna infantil y en los",
            "start": 875.12,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 877.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por citar algunos ejemplos tenemos m\u00e1s",
            "start": 879.49,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "de tres a\u00f1os sin muertes maternas y dos",
            "start": 881.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "sin muertes neonatales",
            "start": 883.899,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en 2018 capacitamos a m\u00e1s de",
            "start": 886.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "1.800 adolescentes en prevenci\u00f3n del",
            "start": 889.73,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "embarazo no planeado",
            "start": 892.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y de las adicciones y lo que va del a\u00f1o",
            "start": 894.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se ha dado orientaci\u00f3n y apoyo a m\u00e1s de",
            "start": 897.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "600 adolescentes",
            "start": 899.95,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "informe a usted en el a\u00f1o 2017 el",
            "start": 902.57,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospital fue denominado como hospital",
            "start": 905.51,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a",
            "start": 907.16,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "cuya distinci\u00f3n fue otorgada por el",
            "start": 909.51,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centro nacional de equidad de g\u00e9nero y",
            "start": 912.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "salud reproductiva",
            "start": 913.98,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el pasado mes de mayo se llev\u00f3 en este",
            "start": 917.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospital una jornada quir\u00fargica de",
            "start": 919.41,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "urolog\u00eda del bienestar durante la cual",
            "start": 921.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se valoraron a 287 pacientes se",
            "start": 923.22,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "realizaron 102 cirug\u00edas y 138",
            "start": 926.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "procedimientos estamos convencidos que",
            "start": 930.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el acercamiento de un tercer nivel de",
            "start": 933.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 935.31,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y sobre todo en estas jornadas les",
            "start": 936.66,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "otorga a nuestros pacientes una mayor",
            "start": 938.43,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "calidad de vida pudiendo en muchos casos",
            "start": 940.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reincorporarse a su vida laboral y",
            "start": 942.899,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "social se\u00f1or presidente como pudo haber",
            "start": 945.66,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dado en el recorrido el hospital tiene",
            "start": 949.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sus propias necesidades siendo las de",
            "start": 952.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mayor impacto el reemplazo debe de",
            "start": 955.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "condicionado su instituci\u00f3n de equipo",
            "start": 957.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "biom\u00e9dico instrumental quir\u00fargico que",
            "start": 959.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "han cumplido ya su vida \u00fatil se\u00f1or",
            "start": 962.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente nuestra fortaleza radica en",
            "start": 964.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n del programa y en la m\u00edstica",
            "start": 967.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de servicio de todos los que trabajamos",
            "start": 970.199,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "en \u00e9l para procurar y preservar la salud",
            "start": 972.54,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de los mexicanos a quienes tenemos el",
            "start": 976.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "privilegio de servir",
            "start": 978.209,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "si usted me permite concluyo mi",
            "start": 980.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n mencionando que james",
            "start": 982.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar zacatecas se distingue por su",
            "start": 984.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "buen desempe\u00f1o dedicaci\u00f3n y disciplina",
            "start": 987.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "guiados por el lema plasmado en nuestro",
            "start": 990.79,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hermoso escudo del estado",
            "start": 994.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que se refiere el trabajo todo lo vence",
            "start": 998.089,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1000.279,
            "duration": 15.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1002.15,
            "duration": 13.25
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor es el",
            "start": 1017.649,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "turno damas y caballeros de la",
            "start": 1020.35,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del director general del",
            "start": 1022.569,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1024.549,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo",
            "start": 1026.169,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1032.089,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "y muy buenas tardes a todos y a todos",
            "start": 1034.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en villanueva con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1037.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente estimada doctora beatriz",
            "start": 1040.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller un gusto que nos",
            "start": 1043.31,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1es el d\u00eda de hoy aqu\u00ed",
            "start": 1045.86,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y saludar tambi\u00e9n de manera muy",
            "start": 1048.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "destacada y con un amplio reconocimiento",
            "start": 1050.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a su trabajo a los m\u00e9dicos a los",
            "start": 1053.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "residentes a los pasantes a las",
            "start": 1056.7,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "enfermeras a los del hospital y a los de",
            "start": 1059.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales que est\u00e1n",
            "start": 1061.889,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n a los",
            "start": 1063.87,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud a la gente del site",
            "start": 1066.659,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de la cocina a los chavos del cara desde",
            "start": 1069.419,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "luego a los de acci\u00f3n comunitaria a los",
            "start": 1071.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administrativos servicios generales al",
            "start": 1074.94,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "personal del laboratorio a los jubilados",
            "start": 1076.74,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y absolutamente a todos quienes trabajan",
            "start": 1078.179,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y hacen realidad todos los d\u00edas que el",
            "start": 1082.019,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "bienestar sigue haciendo un modelo de",
            "start": 1085.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud que",
            "start": 1088.23,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "funciona bien hoy en compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 1090.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "gobernador y de todos quienes tenemos",
            "start": 1095.279,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "alg\u00fan encargo en materia de salud",
            "start": 1096.96,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amos al presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 1099.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para justamente hablar y reflexionar",
            "start": 1102.509,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sobre el nuevo momento en materia de",
            "start": 1105.69,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "salud que estamos viviendo de qu\u00e9 va la",
            "start": 1108.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en materia de",
            "start": 1111.419,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1113.58,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "y yo creo que hay un elemento de enorme",
            "start": 1114.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "coincidencia con el esp\u00edritu que ha",
            "start": 1116.789,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenido siempre el instituto mexicano del",
            "start": 1119.279,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguro social desde las estrofas del",
            "start": 1121.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "himno del imms que hablan de ese pueblo",
            "start": 1125.749,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "infatigable que avanza siempre de rumbo",
            "start": 1129.32,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "al porvenir y nunca al ocaso eso es lo",
            "start": 1132.419,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo y estamos tambi\u00e9n",
            "start": 1135.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "reconociendo con ustedes porque as\u00ed lo",
            "start": 1137.489,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "han hecho durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os",
            "start": 1140.429,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 el programa y bienestar y han",
            "start": 1142.499,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "hecho eso incluso en los momentos en los",
            "start": 1147.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica de salud empez\u00f3 a tener",
            "start": 1150.359,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un rostro distinto deshumanizado fr\u00edo y",
            "start": 1153.539,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "completamente lejano de las necesidades",
            "start": 1156.629,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico y por eso es que",
            "start": 1159.389,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hoy estas reflexiones son pertinentes en",
            "start": 1162.209,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "este en este lugar en este lugar adem\u00e1s",
            "start": 1164.669,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que debo reconocerlo con el doctor",
            "start": 1167.7,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "jacobo porque el desa prontamente no lo",
            "start": 1170.789,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "puede hacer",
            "start": 1173.519,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "creo que es importante hacerlo reconocer",
            "start": 1174.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre el primer hospital del programa",
            "start": 1177.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "in bienestar que se certific\u00f3 est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 1180.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en zacatecas en concepci\u00f3n del oro \u00e9l",
            "start": 1182.79,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "era el director que alcanz\u00f3 esa",
            "start": 1185.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n ma\u00f1ana lo veremos saber",
            "start": 1186.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "pero aprovechamos hoy para felicitar",
            "start": 1188.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y la felicitaci\u00f3n",
            "start": 1194.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y la felicitaci\u00f3n es doble porque es el",
            "start": 1196.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00fanico hospital de zacatecas que tiene la",
            "start": 1199.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n el \u00fanico de misi\u00f3n estar",
            "start": 1203.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de ins ordinario de los servicios de",
            "start": 1205.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud privadas del estado de todos es el",
            "start": 1207.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "\u00fanico es ac\u00e1 te caso ojal\u00e1 ese ejemplo",
            "start": 1210.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cunda en todo en todo el servicio de",
            "start": 1213.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salud y nosotros nuestro compromiso que",
            "start": 1216.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ya lo hizo es que en dos a\u00f1os por lo",
            "start": 1217.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "menos ojal\u00e1 sea menos tiempo este",
            "start": 1219.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hospital tambi\u00e9n estar\u00e1 certificado en",
            "start": 1221.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ese sentido la idea de hablar sobre ese",
            "start": 1224.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "momento oscuro fr\u00edo que les comentaba",
            "start": 1227.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "tiene que ver con cuatro elementos",
            "start": 1231.09,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente uno la idea de que la salud",
            "start": 1233.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda nada que ver con el territorio",
            "start": 1236.7,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con salir con estar cerca de la dura",
            "start": 1239.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realidad que vive en hombres y mujeres",
            "start": 1242.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico que no tienen y no pueden",
            "start": 1244.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cumplir el mandato constitucional del",
            "start": 1247.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "derecho a la salud y ustedes lo han",
            "start": 1249.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hecho han demostrado que la mejor forma",
            "start": 1251.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de atender la salud es yendo a los",
            "start": 1254.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblos a las localidades a las leyes",
            "start": 1257.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en este caso a los lugares m\u00e1s lejanos",
            "start": 1260.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "no porque sea c\u00f3modo o conveniente sino",
            "start": 1262.5,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "porque es lo correcto es lo que los",
            "start": 1266.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 a su vocaci\u00f3n de ser m\u00e9dicos",
            "start": 1267.539,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una idea que empez\u00f3 a surgir de",
            "start": 1269.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que la salud s\u00f3lo se deb\u00eda medir a",
            "start": 1273.029,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "partir de la ausencia de enfermedad y",
            "start": 1275.49,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este programa es en el que mejor",
            "start": 1277.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se demuestra que la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1280.169,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiene una gran importancia siempre y",
            "start": 1282.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "cuando vaya acompa\u00f1ada de la acci\u00f3n",
            "start": 1285.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunitaria yo corto el chaleco de",
            "start": 1288.029,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria con orgullo porque s\u00e9",
            "start": 1290.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que es un eslab\u00f3n tambi\u00e9n importante de",
            "start": 1292.32,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "nuestro de nuestro modelo",
            "start": 1295.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y en tercer lugar algo que tambi\u00e9n es",
            "start": 1299.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy importante la pol\u00edtica no es lo que",
            "start": 1302.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocurre solamente entre los pol\u00edticos es",
            "start": 1304.64,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que ocurre entre los que tenemos",
            "start": 1306.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alg\u00fan encargo alg\u00fan funcionario y la",
            "start": 1309.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gente el pueblo de mexico por eso el",
            "start": 1311.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hecho de que haya voluntarios que eligen",
            "start": 1314.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en las poblaciones que haya una l\u00f3gica",
            "start": 1316.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica a la hora de ejercer el",
            "start": 1318.92,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "deber y el derecho de cuidarnos entre",
            "start": 1321.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos s\u00f3lo ocurre en nimes bienestar y",
            "start": 1323.39,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "eso es reconocerse la decisi\u00f3n de todos",
            "start": 1326.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y de todas a la hora de hacernos cargo",
            "start": 1331.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de nuestra propia salud y de no pensar",
            "start": 1333.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en la salud individual en la salud",
            "start": 1335.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "f\u00edsica sino la salud social la idea y el",
            "start": 1337.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ideal de un estado de bienestar grande",
            "start": 1340.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "solidario fuerte por eso es que est\u00e1n de",
            "start": 1343.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "tanto orgullo estar con ustedes aqu\u00ed",
            "start": 1346.82,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como es estar en los centros de",
            "start": 1348.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "especialidad del imms ordinario estamos",
            "start": 1351.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "orgullosos de su trabajo y lo estamos",
            "start": 1354.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque sabemos que ustedes corre la vena",
            "start": 1357.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de la solidaridad de la empat\u00eda y",
            "start": 1360.14,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "d\u00e9jenme aprovechar este espacio para",
            "start": 1362.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algo que ustedes seguramente saben la",
            "start": 1365.059,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "historia de orlando hace cuatro d\u00edas el",
            "start": 1366.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "jueves pasado orlando un auxiliar de",
            "start": 1369.289,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "limpieza en el hospital general de zona",
            "start": 1371.45,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el 49 de sinaloa se accident\u00f3 tuvo un",
            "start": 1373.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lamentable accidente en su motocicleta",
            "start": 1376.879,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que le quit\u00f3 la vida pero su \u00faltima",
            "start": 1378.71,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "voluntad fue y as\u00ed la dej\u00f3 muy clara con",
            "start": 1381.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "su familia donar donar todos los \u00f3rganos",
            "start": 1384.259,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "y los tejidos que \u00e9l pudiera donar",
            "start": 1387.049,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en ese sentido orlando hoy es de verdad",
            "start": 1389.24,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "un motivo de orgullo lo don\u00f3 dos c\u00f3rneas",
            "start": 1393.259,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "dos ri\u00f1ones est\u00e1n ya en la umae de",
            "start": 1396.769,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ciudad obreg\u00f3n los tejidos piel huesos",
            "start": 1399.2,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "en el banco de tejido del edomex se",
            "start": 1401.72,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "calcula que seis personas van a salvar",
            "start": 1404.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "oa mejorar su vida gracias a orlando ese",
            "start": 1406.429,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el tipo de noticias y del esp\u00edritu",
            "start": 1409.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que queremos recuperar en el seguro",
            "start": 1411.169,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "social la solidaridad que nos duela el",
            "start": 1413.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dolor de los otros que nos angustia la",
            "start": 1416.48,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "angustia de la de los desconocidos que",
            "start": 1419.45,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nos lleve por ese camino de verdad",
            "start": 1422.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "luminoso de dedicar la vida al servicio",
            "start": 1425.029,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de muchas vidas por eso yo quiero",
            "start": 1427.19,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "concluir",
            "start": 1428.869,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "para decirlo aqu\u00ed en la tierra de tony",
            "start": 1430.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "aguilar y a 100 a\u00f1os de su nacimiento",
            "start": 1432.98,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que la verdad yo creo que es justo decir",
            "start": 1435.4,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que don toni se equivoc\u00f3 en una cosa",
            "start": 1438.65,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando nos muramos no nos vamos a llevar",
            "start": 1441.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "solo un pu\u00f1o de tierra nos podemos",
            "start": 1443.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "llevar tambi\u00e9n el honor de haber acudido",
            "start": 1444.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al llamado de la cuarta transformaci\u00f3n y",
            "start": 1447.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "dejarles un mejor pa\u00eds a nuestros hijos",
            "start": 1449.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya nuestras hijas por eso me da gusto",
            "start": 1451.1,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "saludarlos el d\u00eda de hoy gracias buenas",
            "start": 1453.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1454.97,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1464.83,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1468.13,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1469.809,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1471.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1474.88,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "amigas amigos de villanueva me da mucho",
            "start": 1481.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo con ustedes",
            "start": 1484.41,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estamos en efecto recorriendo zacatecas",
            "start": 1487.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho durante muchos a\u00f1os",
            "start": 1491.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tengo la dicha",
            "start": 1496.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "enorme de conocer",
            "start": 1498.88,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los 58 municipios de zacatecas y los he",
            "start": 1501.37,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "visitado m\u00e1s de una vez conozco tambi\u00e9n",
            "start": 1506.05,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 1510.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s para decir tengan para que",
            "start": 1513.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "aprendan",
            "start": 1517.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conozco todos los municipios de mexico",
            "start": 1519.18,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los he visitado varias veces",
            "start": 1522.59,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "entonces ahora despu\u00e9s de muchos a\u00f1os",
            "start": 1526.88,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de lucha",
            "start": 1531.299,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "logramos",
            "start": 1533.49,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "triunfar para",
            "start": 1535.539,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1538.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "nuestros ideales",
            "start": 1542.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "queremos que",
            "start": 1545.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los ideales ahora se convierte a",
            "start": 1547.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 1551.57,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1553.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1558.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "tres transformaciones como ustedes saben",
            "start": 1562.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la independencia la reforma la",
            "start": 1566.04,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y nosotros estamos llevando a",
            "start": 1568.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1571.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1575.19,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 1577.1,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1579.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que se han",
            "start": 1581.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "registrado en nuestra historia se",
            "start": 1584.46,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer",
            "start": 1587.19,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con las armas hubo violencia nosotros",
            "start": 1588.76,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "tenemos la dicha enorme la fortuna de",
            "start": 1593.26,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo esa transformaci\u00f3n",
            "start": 1599.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1601.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no por es",
            "start": 1604.53,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "va a ser",
            "start": 1606.87,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "menos profunda que lo que fueron las",
            "start": 1608.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tres transformaciones anteriores",
            "start": 1612.94,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "va a ser tambi\u00e9n la iniciamos",
            "start": 1616.74,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n",
            "start": 1621.89,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 1624.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1626.79,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a arrancar",
            "start": 1628.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz",
            "start": 1630.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 1633.36,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en justicias de privilegios",
            "start": 1636.72,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "fundan la transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero",
            "start": 1640.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "radical",
            "start": 1643.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la palabra radical viene de ra\u00edz",
            "start": 1645.73,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y es repito el que se arranque",
            "start": 1649.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1654.58,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1656.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "es el c\u00e1ncer",
            "start": 1658.16,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds no es poca",
            "start": 1660.659,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 1664.95,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "no pudo la revoluci\u00f3n mexicana que fue",
            "start": 1667.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 1673.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrecieron su vida un mill\u00f3n de",
            "start": 1677.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mexicanos se avanz\u00f3 con la revoluci\u00f3n",
            "start": 1679.859,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sin duda",
            "start": 1683.759,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "son unos insensatos los que dicen que",
            "start": 1686.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estaba bien",
            "start": 1691.43,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen porfirista",
            "start": 1693.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no estaba bien en una dictadura por eso",
            "start": 1697.94,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "fue la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1702.74,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "en el terreno social",
            "start": 1706.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1709.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pues los campesinos",
            "start": 1711.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan la tierra",
            "start": 1714.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la tierra estaba concentrada en pocas",
            "start": 1717.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manos",
            "start": 1720.85,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hab\u00edan grandes haciendas",
            "start": 1722.32,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esclavitud",
            "start": 1725.66,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "peones acasillados",
            "start": 1728.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los trabajadores",
            "start": 1731.17,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "muy poco",
            "start": 1733.36,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda d\u00eda de descanso",
            "start": 1737.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ninguna prestaci\u00f3n social",
            "start": 1740.559,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trabajar 16 horas diarias",
            "start": 1743.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por 25 centavos",
            "start": 1748.75,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3",
            "start": 1751.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la entrega de la tierra a los campesinos",
            "start": 1755.28,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 la jornada de 8 horas el",
            "start": 1758.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo",
            "start": 1763.83,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y otras prestaciones se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 1766.38,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "bueno gracias a la revoluci\u00f3n se cre\u00f3 el",
            "start": 1771.77,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 1776.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "muchas cosas",
            "start": 1778.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico y lo social pero en lo",
            "start": 1780.99,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 1782.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "no se avanz\u00f3 lo suficiente",
            "start": 1784.659,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de dominar don porfirio",
            "start": 1789.46,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pero sigui\u00f3 mandando despu\u00e9s de la",
            "start": 1794.2,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1799.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "do\u00f1a porfiria",
            "start": 1800.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 1806.99,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "entonces el que ahora a nosotros este 2",
            "start": 1810.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "plante\u00e1ndonos acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1815.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es una haza\u00f1a",
            "start": 1817.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es algo de gran envergadura una",
            "start": 1821.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1825.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr porque de esa manera",
            "start": 1826.58,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 1831.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1833.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 1835.0,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "un cambio profundo",
            "start": 1837.26,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vamos a sacar a nuestro pa\u00eds del atraso",
            "start": 1840.05,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "vamos a sacar a nuestro pueblo de la",
            "start": 1844.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pobreza se va a lograr el renacimiento",
            "start": 1847.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico si me preguntan cu\u00e1l es el",
            "start": 1850.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 1853.37,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la esencia en la cuarta",
            "start": 1854.86,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1857.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y me",
            "start": 1859.86,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "apuran para que lo diga yo r\u00e1pido aunque",
            "start": 1861.68,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "no hablo de corrido",
            "start": 1864.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y que lo diga en los que tarde parado en",
            "start": 1869.09,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "un solo pie cu\u00e1l es el plan",
            "start": 1871.85,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan",
            "start": 1875.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y ustedes",
            "start": 1885.929,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "posiblemente dir\u00e1n o algunos dir\u00e1n hay",
            "start": 1887.9,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "otros problemas claro que si hay grandes",
            "start": 1892.55,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y graves problemas nacionales como dec\u00eda",
            "start": 1896.99,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 1899.42,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "utilizando una frase b\u00edblica el pueblo",
            "start": 1902.26,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de mexico tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 1905.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "existen muchos problemas pero ustedes",
            "start": 1910.83,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "como trabajadores de la salud saben",
            "start": 1914.25,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "para lo que sirven los diagn\u00f3sticos uno",
            "start": 1918.82,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tiene que saber cu\u00e1l es la enfermedad el",
            "start": 1922.779,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "mal que m\u00e1s aqueja",
            "start": 1927.49,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en este caso al pueblo ya la naci\u00f3n y",
            "start": 1931.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sin duda el principal problema es la",
            "start": 1934.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1937.76,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1939.38,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "la falta de recursos naturales",
            "start": 1941.29,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riqueza",
            "start": 1944.97,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 1948.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 1949.72,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la falta",
            "start": 1952.36,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1955.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "laboriosidad de nuestro pueblo el pueblo",
            "start": 1957.02,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es de los pueblos tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 1961.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo",
            "start": 1963.99,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y si alguien lo duda porque nos",
            "start": 1967.76,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 1972.25,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "aturdido mucho",
            "start": 1974.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "diciendo de que si hay pobreza es porque",
            "start": 1978.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el pueblo no trabaja porque el pueblo",
            "start": 1981.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "flojo bueno es el ejemplo de nuestros",
            "start": 1983.44,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 1988.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que se fueron por necesidad de buscarse",
            "start": 1991.34,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 1993.23,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 35",
            "start": 1994.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 1999.3,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o nuestras remesas son la principal",
            "start": 2002.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fuente de ingresos del pa\u00eds que",
            "start": 2006.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "demuestra que nuestro pueblo no es flojo",
            "start": 2009.26,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no es indolente nuestro pueblo es",
            "start": 2013.42,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 2015.94,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos riquezas naturales",
            "start": 2017.75,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tenemos un pueblo trabajador trabajador",
            "start": 2020.69,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "como de los pueblos m\u00e1s laboriosos del",
            "start": 2024.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mundo porque la decadencia",
            "start": 2027.51,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque la casa",
            "start": 2031.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "por el mal gobierno",
            "start": 2034.36,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "entonces ahora no es para presumir",
            "start": 2037.13,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pero ya tenemos lo que hac\u00eda falta",
            "start": 2040.59,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ya se ten\u00eda y se va a tener",
            "start": 2044.169,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo m\u00e1s por generaciones",
            "start": 2048.56,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las riquezas de m\u00e9xico",
            "start": 2051.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el pueblo va a seguir siendo trabajador",
            "start": 2054.63,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque esto viene de lejos eso tiene que",
            "start": 2057.57,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ver con las grandes civilizaciones con",
            "start": 2061.59,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las grandes culturas",
            "start": 2064.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "con lo que floreci\u00f3 aqu\u00ed en la quemada",
            "start": 2066.409,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "y en otros sitios arqueol\u00f3gicos de",
            "start": 2069.49,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e9xico",
            "start": 2075.33,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed viene la vocaci\u00f3n por el trabajo",
            "start": 2078.429,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "del mexicano eso va a seguir existiendo",
            "start": 2081.909,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "una gran fortaleza cultural de m\u00e9xico su",
            "start": 2086.01,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "diversidad cultural la cultura es lo que",
            "start": 2090.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nos ha salvado siempre",
            "start": 2093.819,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2096.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "todas las calamidades hemos salido",
            "start": 2098.47,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "adelante de inundaciones sequ\u00edas",
            "start": 2101.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 2104.58,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n malos gobiernos por nuestra",
            "start": 2106.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cultura eso hay que tenerlo muy en",
            "start": 2110.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cuenta y tambi\u00e9n no confundir educaci\u00f3n",
            "start": 2113.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con cultura",
            "start": 2117.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n es lo que se aprende la",
            "start": 2119.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cultura es lo que viene de muy atr\u00e1s lo",
            "start": 2122.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con nuestras",
            "start": 2127.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tradiciones nuestras costumbres",
            "start": 2128.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "esa es la fortaleza lo que nos da",
            "start": 2132.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 2134.79,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pero faltaba un buen gobierno y se tiene",
            "start": 2136.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2140.97,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "y vamos a estar a la altura de las",
            "start": 2143.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "circunstancias para sacar adelante al",
            "start": 2146.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la f\u00f3rmula es repito acabar con la",
            "start": 2149.82,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con la impunidad",
            "start": 2153.9,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que no se tolere la corrupci\u00f3n a lo",
            "start": 2158.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "mejor ustedes aqu\u00ed en villanueva no",
            "start": 2161.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sab\u00edan por qu\u00e9 no",
            "start": 2164.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quer\u00edan saberlo sino porque hab\u00eda mucho",
            "start": 2168.51,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "control de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2171.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "convencionales pero la corrupci\u00f3n en",
            "start": 2174.71,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a pesar de que imperaba",
            "start": 2177.81,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "que era dominante no se consideraba",
            "start": 2180.849,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 2187.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "cuando salinas se reform\u00f3 el c\u00f3digo",
            "start": 2189.819,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 2193.63,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para que la corrupci\u00f3n no fuese delito",
            "start": 2195.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 2197.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y es que comet\u00eda un hecho de corrupci\u00f3n",
            "start": 2199.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pod\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 2202.25,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "f\u00edjense 25 a\u00f1os as\u00ed",
            "start": 2205.46,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 2210.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2215.269,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir limpiando el gobierno",
            "start": 2218.619,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo",
            "start": 2221.289,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras",
            "start": 2223.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2225.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no se va a seguir simulando enga\u00f1ando",
            "start": 2227.4,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "diciendo es que el presidente no sab\u00eda",
            "start": 2232.17,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente tiene buenas intenciones pero",
            "start": 2235.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sus colaboradores no le ayudan lo",
            "start": 2239.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an lo traicionan",
            "start": 2241.99,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 2244.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico est\u00e1 informado de",
            "start": 2246.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 2249.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y en los grandes negocios las grandes",
            "start": 2250.82,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "transas que se hacen en el pa\u00eds todas",
            "start": 2254.84,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "llegan el visto bueno del presidente de",
            "start": 2258.38,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica nada que no sab\u00eda por eso",
            "start": 2261.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 2265.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y acabar la corrupci\u00f3n de arriba para",
            "start": 2267.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 2269.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque la corrupci\u00f3n no se da de abajo",
            "start": 2270.84,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 2272.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no es de villanueva a palacio nacional",
            "start": 2274.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "es de palacio nacional a villanueva si",
            "start": 2277.41,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "el presidente es corrupto a los",
            "start": 2282.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gobernadores van a ser corruptos los",
            "start": 2284.11,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidentes municipales tambi\u00e9n",
            "start": 2286.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si el presidente es honesto",
            "start": 2290.84,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "los ganadores van a tener que ser",
            "start": 2293.519,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 2295.019,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales",
            "start": 2296.48,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "tan presidente no va a ser promotor de",
            "start": 2300.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ni tapadera de nadie",
            "start": 2303.45,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "no va a ser c\u00f3mplice",
            "start": 2307.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2311.759,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "entonces todo eso ayuda no solo a",
            "start": 2314.86,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "moralizar la vida p\u00fablica sino a ahorrar",
            "start": 2318.67,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "porque no es que falte presupuesto es",
            "start": 2323.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que con la corrupci\u00f3n pues el",
            "start": 2326.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 2329.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se reduce se limita beneficia a unos",
            "start": 2330.71,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "cuantos no es poca cosa tener un",
            "start": 2336.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presupuesto como el que estamos",
            "start": 2339.32,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ejerciendo de 5 billones 500 mil",
            "start": 2341.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2345.68,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "claro que alcanza",
            "start": 2348.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y te est\u00e1 demostrando que no hace falta",
            "start": 2350.55,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 2355.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para tener presupuesto",
            "start": 2357.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "crean impuestos nuevos o que haya",
            "start": 2360.65,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gasolinazos o endeudar al pa\u00eds",
            "start": 2363.319,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "solo no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2368.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo fue creciendo la deuda",
            "start": 2371.66,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esto no se sabe la deuda p\u00fablica",
            "start": 2374.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "foxx la dejo",
            "start": 2378.589,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "en 1.700.000 1.7 calder\u00f3n el aumento a 5",
            "start": 2380.65,
            "duration": 16.049
        },
        {
            "text": "billones 200 mil millones 5.2 m\u00e1s de",
            "start": 2391.269,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "200% mi pe\u00f1a no las dej\u00f3 en 10 millones",
            "start": 2396.699,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "solo para pagar intereses esa enorme",
            "start": 2402.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "deuda este a\u00f1o tenemos que destinar 600",
            "start": 2405.42,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos del presupuesto",
            "start": 2409.23,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para pagar intereses",
            "start": 2413.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 20 a\u00f1os del",
            "start": 2416.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presupuesto de zacatecas",
            "start": 2418.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "lo que este a\u00f1o se est\u00e1 destinando",
            "start": 2420.99,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al pago de intereses de la deuda",
            "start": 2424.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "entonces ya no va a seguir creciendo",
            "start": 2428.51,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ese es un compromiso entonces como",
            "start": 2432.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "financiamos el desarrollo pues no",
            "start": 2435.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "permitiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 2438.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "acabando con los privilegios en el",
            "start": 2442.35,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno los lujos",
            "start": 2445.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ya lo estamos haciendo los que no se",
            "start": 2447.43,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "robaban se quedaba en el mismo gobierno",
            "start": 2450.79,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 2454.69,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "se gastaba la mayor parte del",
            "start": 2459.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presupuesto en mantener un aparato",
            "start": 2461.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico costos\u00edsimo",
            "start": 2463.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sueltos de los altos funcionarios",
            "start": 2466.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos hasta de 700 mil pesos",
            "start": 2468.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 2471.99,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso ganaba el director del",
            "start": 2474.53,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "infornavit",
            "start": 2479.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2481.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya eso se termin\u00f3 ahora por ley",
            "start": 2486.789,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe",
            "start": 2491.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el presidente yo me baje el sueldo a",
            "start": 2495.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba",
            "start": 2498.54,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto sin compensaciones",
            "start": 2501.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo que estamos haciendo",
            "start": 2506.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos bajando los sueltos de los de",
            "start": 2509.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "arriba porque vamos a aumentar los",
            "start": 2510.98,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sueltos de los de abajo",
            "start": 2512.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 2518.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "no son palabras son hechos de este a\u00f1o",
            "start": 2520.57,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16%",
            "start": 2524.22,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en 36 a\u00f1os todo el periodo",
            "start": 2529.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "neoliberal no aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 2533.11,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "al contrario el salario perdi\u00f3 su poder",
            "start": 2535.39,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "adquisitivo se desplom\u00f3 hace 30 a\u00f1os",
            "start": 2539.73,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como poner un ejemplo el salario m\u00ednimo",
            "start": 2543.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "alcanzaba para comprar 50 kilos de",
            "start": 2546.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 2548.89,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hoy a pesar de ese aumento salario",
            "start": 2550.41,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo alcanza para comprar 6 kilos de",
            "start": 2553.74,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "tortilla",
            "start": 2555.869,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "eso fue lo que signific\u00f3",
            "start": 2557.619,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "el llamado modelo econ\u00f3mico neoliberal o",
            "start": 2560.33,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "neoporfiristas entonces ya se terminan",
            "start": 2564.76,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los lujos",
            "start": 2570.5,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en el gobierno ya no hay estado mayor",
            "start": 2572.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidencial miren como vengo",
            "start": 2575.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya no hay guardaespaldas saben cuantos",
            "start": 2579.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 2583.12,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2586.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 2587.859,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que",
            "start": 2591.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los marinos m\u00e1s que los polic\u00edas grupo",
            "start": 2593.86,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de \u00e9lite ya todos est\u00e1n la secretar\u00eda de",
            "start": 2597.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la defensa la guardia nacional para",
            "start": 2601.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 2604.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la gente el que lucha por la justicia no",
            "start": 2607.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer",
            "start": 2610.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2617.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "hay helic\u00f3pteros",
            "start": 2620.369,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "ya en el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en",
            "start": 2623.16,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "venta en california",
            "start": 2625.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto iba a costar 7 mil millones",
            "start": 2627.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2630.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n que no lo tiene ni donald",
            "start": 2631.94,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 2635.18,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros jam\u00e1s para que",
            "start": 2637.029,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "tengamos una idea de la mentalidad de",
            "start": 2641.939,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los anteriores gobernantes no me",
            "start": 2645.579,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda hablar mal es consider\u00f3",
            "start": 2648.219,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "de mal gusto pero no se med\u00edan",
            "start": 2653.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense con tanta pobreza",
            "start": 2657.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n",
            "start": 2662.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y siete mil millones de pesos con",
            "start": 2664.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "restaurante con alcobas para ir a europa",
            "start": 2667.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en 10 horas sin recarga de combustible",
            "start": 2671.07,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso",
            "start": 2674.31,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el gobierno pasado se compraron seis",
            "start": 2677.019,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros nuevos seis jets cada uno",
            "start": 2679.869,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 2684.729,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "estamos vendiendo toda esa flotilla",
            "start": 2687.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "agarraban los helic\u00f3pteros hasta para ir",
            "start": 2689.39,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a jugar golf",
            "start": 2691.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 prohibido trasladarse en aviones",
            "start": 2693.9,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "privados helic\u00f3pteros privados como",
            "start": 2698.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vengo a villanueva pues como he venido",
            "start": 2702.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre por carretera adem\u00e1s y vengo en",
            "start": 2703.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n o vengo en helic\u00f3ptero cuando me",
            "start": 2707.13,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2709.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "caminos en zacatecas nunca",
            "start": 2711.09,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2713.48,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "pero todo eso",
            "start": 2717.53,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es ahorro",
            "start": 2720.12,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "todos estos temas con cargo a la",
            "start": 2722.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica- presupuesto",
            "start": 2725.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado tres mil millones despu\u00e9s",
            "start": 2727.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la presidencia incluido el estado",
            "start": 2730.9,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 2733.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora llevamos ejercido en ocho meses",
            "start": 2735.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hemos ejercido 400 millones si seguimos",
            "start": 2739.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed cuando mucho vamos a ejercer 800",
            "start": 2743.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "millones para 3.000 cu\u00e1nto ahorramos 2",
            "start": 2747.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mil 200 millones de pesos en presidencia",
            "start": 2751.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y as\u00ed en todo ya no hay",
            "start": 2754.7,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "gastos m\u00e9dicos",
            "start": 2759.05,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para funcionario",
            "start": 2762.71,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "o sea atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 2765.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "altos funcionarios saben cu\u00e1nto costaba",
            "start": 2768.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso en el presupuesto seis mil millones",
            "start": 2770.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 2773.61,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2775.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estiraban la costillas del erario no",
            "start": 2779.109,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "crean que estoy hablando al tanteo tengo",
            "start": 2782.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la prueba lo que pasa que no puedo",
            "start": 2785.32,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "hablar de esto por la dignidad de las",
            "start": 2786.88,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2788.65,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "pero tengo casos de",
            "start": 2790.15,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "un alto funcionario p\u00fablico que fue",
            "start": 2794.4,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a hacerse una cirug\u00eda de la esposa del",
            "start": 2799.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionario le dice el doctor doctor",
            "start": 2802.17,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "deje la nariz como la de pe\u00f1a",
            "start": 2804.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "todo con cargo",
            "start": 2812.38,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "al erario eso se termin\u00f3 hab\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 2814.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una caja de ahorros especial de saben",
            "start": 2818.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que el que ganaba 200 mil pesos dejaba",
            "start": 2822.27,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de ahorro el 10 por ciento 20 mil y el",
            "start": 2826.41,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno con el dinero del presupuesto",
            "start": 2830.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo le aportaba",
            "start": 2832.47,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otros 20 mil de modo que ahorraba 40 mil",
            "start": 2834.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "al mes",
            "start": 2837.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cuando se iba a otro trabajo o se",
            "start": 2839.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "retiraba se llevaba ese ahorro cu\u00e1nto",
            "start": 2842.89,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "costaba mantener esa caja cada a\u00f1o",
            "start": 2845.41,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "5000 millones de pesos",
            "start": 2848.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todo eso se termin\u00f3 y estamos ahorrando",
            "start": 2852.79,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "y por eso tenemos finanzas p\u00fablicas",
            "start": 2858.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sanas",
            "start": 2862.0,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos",
            "start": 2864.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar las condiciones de vida",
            "start": 2867.3,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "las condiciones de trabajo ya est\u00e1n",
            "start": 2870.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegando las pensiones a los adultos",
            "start": 2873.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mayores el doble de lo que recib\u00edan ya",
            "start": 2875.02,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "no mil 160 2 mil 150 pesos ya y eso es",
            "start": 2879.19,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "muy satisfactorio las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 2884.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con discapacidad todos van a recibir su",
            "start": 2886.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que los adultos mayores ya",
            "start": 2890.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando becas en total 10",
            "start": 2894.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "millones de becas como nunca se hab\u00eda",
            "start": 2896.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hecho una historia del pa\u00eds para",
            "start": 2900.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estudiantes de preescolar primaria",
            "start": 2903.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "secundaria todos los que estudian",
            "start": 2905.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preparatoria son 4 millones en el pa\u00eds",
            "start": 2908.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2911.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pecados porque en este nivel de",
            "start": 2913.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "escolaridad es universal el apoyo porque",
            "start": 2916.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es para todos porque coincide este nivel",
            "start": 2919.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de escolaridad con el problema de la",
            "start": 2923.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n es en el nivel de escolaridad",
            "start": 2925.75,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "en que m\u00e1s abandonan la escuela los",
            "start": 2930.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y coincide que es la edad",
            "start": 2933.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s riesgosa es la adolescencia",
            "start": 2936.12,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y necesitamos mantener a los j\u00f3venes en",
            "start": 2939.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la escuela estudiando es mil veces mejor",
            "start": 2943.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenerlos en la escuela que tenerlos en",
            "start": 2946.47,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la calle por eso las becas a estudiantes",
            "start": 2948.58,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de nivel medio superior y tambi\u00e9n becas",
            "start": 2952.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para los que estudian el nivel",
            "start": 2956.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "universitario de familias de escasos",
            "start": 2958.81,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos",
            "start": 2961.27,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mensuales para que termine su carrera y",
            "start": 2965.46,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 2969.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que no estudian que no tienen empleo que",
            "start": 2970.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se les llamaba ninis",
            "start": 2974.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan",
            "start": 2977.29,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "as\u00ed se les etiquet\u00f3 y nunca se hizo nada",
            "start": 2979.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "por ellos ahora se les est\u00e1 dando",
            "start": 2984.279,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "trabajo hay qui\u00e9nes",
            "start": 2986.95,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no lo alcanza todav\u00eda a comprender el",
            "start": 2989.78,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porqu\u00e9 de",
            "start": 2993.89,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "este programa tenemos ahora ya d\u00e1ndole",
            "start": 2997.019,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "empleo con trabajo 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 3001.309,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "y vamos a llegar a un mill\u00f3n",
            "start": 3007.43,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se les pagan 3 mil 600 pesos mensuales",
            "start": 3009.85,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de aprendices en talleres en",
            "start": 3015.75,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "empresas en comercios",
            "start": 3018.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque lo hacemos",
            "start": 3021.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "porque queremos que los j\u00f3venes est\u00e9n",
            "start": 3023.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estudiando y tengan trabajo no abandonar",
            "start": 3027.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes si se desat\u00f3 la",
            "start": 3030.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inseguridad la violencia fue en buena",
            "start": 3033.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "medida por el abandono a los j\u00f3venes las",
            "start": 3035.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que",
            "start": 3038.68,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pierden la vida j\u00f3venes en las bandas",
            "start": 3042.19,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hace tres d\u00edas se ha trabajo a",
            "start": 3045.39,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "miembros de una banda en guanajuato ya",
            "start": 3050.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "14 integrantes de una banda y dos de",
            "start": 3052.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ellos de 16 a\u00f1os",
            "start": 3056.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo vamos a resolver el",
            "start": 3059.39,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 3061.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "violencia si no atendemos a los j\u00f3venes",
            "start": 3062.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "eso se tiene que ir comprendiendo poco a",
            "start": 3066.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "poco no se puede",
            "start": 3069.02,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya se demostr\u00f3 enfrentar la violencia",
            "start": 3071.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con la violencia no es con c\u00e1rceles con",
            "start": 3075.339,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s",
            "start": 3077.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "severas c\u00f3mo se va a lograr la paz y la",
            "start": 3079.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tranquilidad la paz la tranquilidad son",
            "start": 3082.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia no se puede apagar",
            "start": 3085.839,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "el fuego con el fuego no se puede",
            "start": 3089.079,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "enfrentar el mal con el mal el mal hay",
            "start": 3091.57,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que enfrentarlo haciendo el bien la paz",
            "start": 3093.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad repito son frutos de",
            "start": 3096.369,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 3099.099,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del apoyo al campo",
            "start": 3100.79,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a los productores",
            "start": 3105.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "vamos a fortalecer las actividades",
            "start": 3109.3,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "productivas en el campo nos queremos ya",
            "start": 3112.15,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "que por necesidad abandonen los",
            "start": 3116.61,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mexicanos sus pueblos a sus familias",
            "start": 3121.33,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "queremos que sean felices donde nacieron",
            "start": 3125.85,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n sus familiares sus",
            "start": 3131.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "costumbres sus culturas que la migraci\u00f3n",
            "start": 3133.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sea optativa",
            "start": 3138.54,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no forzada",
            "start": 3142.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que el que se vaya lo haga por gusto no",
            "start": 3144.61,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 3148.45,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ese es el sue\u00f1o que queremos convertir",
            "start": 3150.75,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 3153.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y por eso se va a apoyar mucho al campo",
            "start": 3154.83,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para ser autosuficientes porque ahora",
            "start": 3158.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estamos comprando ma\u00edz compramos frijol",
            "start": 3162.72,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que de m\u00e9xico es originaria esa",
            "start": 3165.68,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "planta bendita el ma\u00edz",
            "start": 3169.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que se da en todos lados en el norte en",
            "start": 3172.859,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "el centro en el sur en los valles en la",
            "start": 3176.309,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 3180.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con fr\u00edo con calor",
            "start": 3181.66,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es esa planta originaria de m\u00e9xico y",
            "start": 3184.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "ahora m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo que",
            "start": 3188.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero el pa\u00eds",
            "start": 3191.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s importa ma\u00edz en el mundo",
            "start": 3195.65,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bueno estamos tambi\u00e9n comprando frijol",
            "start": 3199.3,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ya ni hablar de arroz",
            "start": 3203.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estamos comprando el 80% del arroz que",
            "start": 3206.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consumimos",
            "start": 3210.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y compramos leche y compramos carne de",
            "start": 3212.15,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "res y de cerdo y de pollo ahora que",
            "start": 3214.7,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "amenazaba el presidente trump",
            "start": 3219.52,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3222.299,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "aranceles con cobrar impuestos a las",
            "start": 3224.42,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas productos que se hacen m\u00e9xico",
            "start": 3227.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y se vende en eeuu nosotros y vamos a",
            "start": 3230.85,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tener que responder igual",
            "start": 3233.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "afortunadamente logramos convencer al",
            "start": 3236.63,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "presidente de trump de que ese no es el",
            "start": 3240.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "camino que lo mejor es la cooperaci\u00f3n",
            "start": 3243.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "para el desarrollo y no se aplicaron",
            "start": 3245.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esos aranceles pero imag\u00ednense aplicando",
            "start": 3248.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nosotros las mismas medidas en una",
            "start": 3253.95,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "guerra comercial",
            "start": 3256.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "si dependemos",
            "start": 3258.71,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 3261.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "saben que nos llevaron a una situaci\u00f3n",
            "start": 3264.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos malos gobernantes que ahora",
            "start": 3268.0,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "dependemos",
            "start": 3271.18,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "las gasolinas",
            "start": 3274.83,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estamos consumiendo 800 mil barriles",
            "start": 3277.37,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "diarios de gasolinas y se producen 220",
            "start": 3280.67,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "mil barriles",
            "start": 3285.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos comprando cerca de 600 mil",
            "start": 3286.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "barriles de gasolina",
            "start": 3290.51,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que pasar\u00eda",
            "start": 3292.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "claro que tenemos muy buenas relaciones",
            "start": 3295.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y ser\u00edan pr\u00e1cticas injustas si se",
            "start": 3298.24,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1n pero en el supuesto de qu\u00e9",
            "start": 3302.63,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hubiese un bloqueo y que no nos",
            "start": 3307.85,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vendieran gasolina",
            "start": 3310.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cuanto tiempo",
            "start": 3313.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "durar\u00eda el pa\u00eds as\u00ed muy poco",
            "start": 3315.98,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que producir en m\u00e9xico",
            "start": 3320.15,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que consumimos alimentos y",
            "start": 3324.069,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "combustibles eso se tiene que ir",
            "start": 3328.01,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "entendiendo no es nada m\u00e1s ser",
            "start": 3330.71,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "autosuficientes es un asunto de",
            "start": 3334.329,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de que podamos ser un pa\u00eds",
            "start": 3336.619,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "libre independiente soberano entonces",
            "start": 3340.88,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "vamos por eso a rescatar al campo y que",
            "start": 3345.71,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3350.029,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "lo primero es",
            "start": 3351.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "garantizar precios de garant\u00eda aunque",
            "start": 3353.42,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "sea redundante",
            "start": 3357.68,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "hay a precios justos en el caso de el",
            "start": 3360.62,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "frijol se fij\u00f3 ya 14 mil 500 pesos la",
            "start": 3364.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tonelada de aqu\u00ed en zacatecas se compr\u00f3",
            "start": 3369.23,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ya una parte de la cosecha del a\u00f1o",
            "start": 3373.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pasado y de",
            "start": 3376.73,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "lo que se vendi\u00f3 a principios de a\u00f1o se",
            "start": 3378.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destinaron mil millones de pesos y ahora",
            "start": 3381.609,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar comprar toda la",
            "start": 3384.58,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 3388.18,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "desde luego d\u00e1ndole preferencia a los",
            "start": 3389.819,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os y medianos productores pero ya",
            "start": 3392.999,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "un precio justo eso consideramos que es",
            "start": 3396.959,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "muy importante porque si se garantice el",
            "start": 3400.979,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "precio ya la gente ve c\u00f3mo le hace para",
            "start": 3404.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "arar la tierra van a conseguir la",
            "start": 3408.809,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "semilla para fertilizar si se garantiza",
            "start": 3411.63,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "un buen precio despu\u00e9s vamos a ir",
            "start": 3415.41,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 3418.349,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ampliando el apoyo a los productores",
            "start": 3419.74,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "grandes porque queremos ser",
            "start": 3424.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "autosuficientes y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 3427.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atender el problema de el abasto de",
            "start": 3431.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "fertilizantes eso tambi\u00e9n fue una",
            "start": 3435.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 3439.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resulta que \u00e9ramos autosuficientes",
            "start": 3440.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "produc\u00edamos fertilizantes todo lo que se",
            "start": 3443.86,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "necesitaba y ahora dependemos en un 90%",
            "start": 3447.52,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "de los fertilizantes que se compran en",
            "start": 3454.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 3457.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estamos ya rehabilitando plantas para",
            "start": 3458.38,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "producir en m\u00e9xico los fertilizantes y",
            "start": 3462.83,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entregar a bajos precios los",
            "start": 3465.86,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "fertilizantes a los productores tambi\u00e9n",
            "start": 3469.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios les va",
            "start": 3474.01,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a llegar su apoyo lo que el procampo que",
            "start": 3476.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahora se llama producci\u00f3n para el",
            "start": 3479.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bienestar pero en todo esto todos estos",
            "start": 3481.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "apoyos se van a entregar de manera",
            "start": 3485.81,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "directa pero si hay alguna inconformidad",
            "start": 3488.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya no se van a entregar a las",
            "start": 3492.31,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 3495.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya no se va a entregar a intermediarios",
            "start": 3497.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "si no de manera directa",
            "start": 3500.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque la experiencia demuestra que",
            "start": 3503.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuando se entrega el apoyo a",
            "start": 3506.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "intermediarios no llega",
            "start": 3508.48,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "o no llega completo llega con noche",
            "start": 3511.0,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos",
            "start": 3515.089,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y queremos que llegue completo",
            "start": 3518.109,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al",
            "start": 3521.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "beneficiario todo con su tarjeta",
            "start": 3524.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "al adulto mayor al becario al productor",
            "start": 3528.29,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "al que tiene discapacidad todo directo",
            "start": 3532.75,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "ya no con intermediarios",
            "start": 3537.94,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "vengo a villanueva a informarle sobre",
            "start": 3542.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "todo esto la verdad que el tema es la",
            "start": 3545.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "salud esto es nada m\u00e1s la introducci\u00f3n",
            "start": 3548.39,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que vamos a",
            "start": 3559.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "seguir impulsando la educaci\u00f3n",
            "start": 3565.41,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya se cumpli\u00f3 ya se cancel\u00f3 la mal",
            "start": 3568.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa y ahora vamos",
            "start": 3572.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a buscar un acuerdo entre padres de",
            "start": 3575.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "familia maestros autoridades para",
            "start": 3579.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 3582.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y que se garantice el derecho a la",
            "start": 3585.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 3588.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares la educaci\u00f3n",
            "start": 3592.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho de",
            "start": 3594.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestro cuerpo y en el caso de la salud",
            "start": 3596.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "claro que vamos a mejorar todo el",
            "start": 3599.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica por eso estoy",
            "start": 3603.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed porque estamos recorriendo los",
            "start": 3605.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hospitales de el programa y bienestar",
            "start": 3609.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "conozco este programa desde su",
            "start": 3612.98,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "nacimiento este programa surge en 1979",
            "start": 3617.96,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "yo estaba",
            "start": 3623.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy joven",
            "start": 3626.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "adolescente",
            "start": 3629.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era yo en ese entonces fui de 1977 a",
            "start": 3632.829,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "1982 director del instituto nacional",
            "start": 3639.059,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y fui delegado",
            "start": 3642.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del coplamar",
            "start": 3646.329,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 iniciar las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3648.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rurales porque este programa tiene 40",
            "start": 3651.01,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y luego los hospitales",
            "start": 3653.74,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "ha ido cambiando de nombre pero naci\u00f3",
            "start": 3659.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "como ins coplamar f\u00edjense que el",
            "start": 3663.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "director de compra mar era ignacio",
            "start": 3666.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ovalle fern\u00e1ndez y el director del",
            "start": 3670.2,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 3674.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "en la pared",
            "start": 3675.569,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "arsenio farell cubillas",
            "start": 3679.14,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ignacio valle director de copla mar hace",
            "start": 3682.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os y yo era del l\u00edmite coplamar en",
            "start": 3687.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 3690.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mi jefe era o vaya ahora o valle est\u00e1",
            "start": 3691.8,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "trabajando ya con nosotros",
            "start": 3696.87,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "segal mex es el encargado de 11 y de",
            "start": 3701.529,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "liconsa les la hablaba yo de los precios",
            "start": 3706.039,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de garant\u00eda \u00e9l es el encargado de ese",
            "start": 3708.319,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "programa pero hace 40 a\u00f1os \u00e9l fue el",
            "start": 3711.019,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "precursor de este programa ahora sigue",
            "start": 3715.849,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con nosotros pero en lo que tiene que",
            "start": 3719.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ver con lo que era antes la conasupo",
            "start": 3721.969,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque queremos levantar todo lo que es",
            "start": 3725.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el abasto de alimentos bueno conozco",
            "start": 3729.769,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "bien este programa empez\u00f3 as\u00ed ins",
            "start": 3733.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "coplamar luego ins solidaridad",
            "start": 3736.069,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "progresa y mis oportunidades ins propet",
            "start": 3741.48,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "prospera y ahora el bienestar no va a",
            "start": 3745.48,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "desaparecer al contrario se va a mejorar",
            "start": 3750.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud",
            "start": 3757.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "cuatro acciones son las que quiero que",
            "start": 3760.65,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "se conozcan primero que nos falten las",
            "start": 3764.309,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "medicinas los medicamentos en unidades",
            "start": 3767.309,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 3770.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "centros de salud en hospitales se va a",
            "start": 3772.69,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "seguir con el sistema de atenci\u00f3n a",
            "start": 3776.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "quienes tienen seguridad social",
            "start": 3781.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derechohabientes lo que se llama el",
            "start": 3783.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario del seguro list y",
            "start": 3787.0,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta con este",
            "start": 3791.55,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "programa y con el sistema de salud del",
            "start": 3794.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estado y de la federaci\u00f3n atenci\u00f3n",
            "start": 3799.27,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos no s\u00f3lo",
            "start": 3802.72,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el llamado cuadro b\u00e1sico",
            "start": 3807.21,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "si no todas las medicinas nada de qu\u00e9",
            "start": 3810.35,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo 120 claves en las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3815.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "120 de aqu\u00ed 300 en zacatecas 600 la",
            "start": 3821.3,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- 1200 no todas las",
            "start": 3827.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "medicinas tenemos que garantizar que no",
            "start": 3831.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "falten las medicinas resolver el",
            "start": 3835.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "problema de la distribuci\u00f3n as\u00ed como la",
            "start": 3837.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coca cola y las abritas llegan hasta el",
            "start": 3840.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1s apartado as\u00ed tienen que",
            "start": 3842.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "llegar las medicinas me canso ganso",
            "start": 3845.19,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "los segundos",
            "start": 3853.4,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras hemos problema no es",
            "start": 3856.09,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que tenga yo como obsesi\u00f3n es de",
            "start": 3860.65,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cargarle la mano a los neoliberales pero",
            "start": 3864.46,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es que no se me dieron",
            "start": 3867.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "causaron mucho da\u00f1o con eso de limitar",
            "start": 3870.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la entrada de los j\u00f3venes a las",
            "start": 3874.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "universidades a las escuelas de medicina",
            "start": 3876.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a las facultades de medicina de",
            "start": 3879.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda que ocasionaron que ahora",
            "start": 3880.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tenemos menos m\u00e9dicos",
            "start": 3885.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "- especialistas de los que necesite el",
            "start": 3888.43,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue un acto de irresponsabilidad el",
            "start": 3891.4,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cerrar la puerta a los que quer\u00edan",
            "start": 3896.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 3898.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 3901.38,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n pero eso no es cierto",
            "start": 3903.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en la unam en cualquier",
            "start": 3905.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica por falta de espacio",
            "start": 3909.36,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "deciden cu\u00e1ntos van a admitir si",
            "start": 3912.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "presentan examen 1000 tienen cupo para",
            "start": 3916.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "100",
            "start": 3920.76,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y aplica un examen de 120 preguntas y",
            "start": 3922.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "deciden pues eso si es derecho si no hay",
            "start": 3926.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recomendadas",
            "start": 3929.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si es legal",
            "start": 3931.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deciden que las 120 preguntas van a",
            "start": 3933.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasar los que contesten bien 118 el que",
            "start": 3937.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "contesta bien 117",
            "start": 3941.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "lo siento perdiste no entraste y as\u00ed lo",
            "start": 3944.28,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "hicieron a\u00f1o tras a\u00f1o y ahora nos faltan",
            "start": 3949.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos nos faltan especialista eso los",
            "start": 3954.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vamos atender lo vamos a resolver de",
            "start": 3957.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cualquier manera enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 3961.14,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "vamos a tener en mexico",
            "start": 3964.32,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ya para que no falten las medicinas ya",
            "start": 3968.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se nombr\u00f3 al doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3972.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "lippi que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l se va a ser",
            "start": 3976.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 3978.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez es el",
            "start": 3984.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "responsable de que no falten enfermeras",
            "start": 3988.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y especialistas",
            "start": 3990.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez arquitecto menezes es el",
            "start": 3997.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "responsable de que est\u00e9n bien las",
            "start": 4001.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4004.74,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que funcione el aire acondicionado",
            "start": 4007.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y otras cosas aqu\u00ed como lo pide el",
            "start": 4011.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "director que nos hizo una explicaci\u00f3n de",
            "start": 4014.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona el hospital y ya me",
            "start": 4018.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "imagino c\u00f3mo est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4020.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rurales se asiste en el hospital",
            "start": 4023.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante mejorar toda",
            "start": 4025.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud y el punto 4",
            "start": 4030.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es que vamos a pacificar a los",
            "start": 4033.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajadores eventuales que est\u00e1n",
            "start": 4037.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trabajando en el sector salud es el",
            "start": 4039.55,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "compromiso que estamos haciendo",
            "start": 4042.52,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "no solo de seguro sino de la secretar\u00eda",
            "start": 4046.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de salud son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n por",
            "start": 4049.299,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "contratos trabajando de manera eventual",
            "start": 4053.41,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "se les va a regularizar no as\u00ed de la",
            "start": 4056.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "noche a la ma\u00f1ana estoy haciendo el",
            "start": 4060.849,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso de que antes de que termine",
            "start": 4062.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "como presidente van a quedar basificados",
            "start": 4066.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de la salud vamos",
            "start": 4069.43,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a tomar en cuenta primero",
            "start": 4072.97,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4075.81,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "experiencia pero m\u00e1s que eso la",
            "start": 4077.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad",
            "start": 4080.38,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "el tiempo que lleva como eventual es que",
            "start": 4081.93,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "no vaya a llegar un recomendado este",
            "start": 4084.569,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "porque es familia de un machuc\u00f3n",
            "start": 4087.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "influyente y le quite la plaza a quien",
            "start": 4090.38,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s tiempo trabajando como",
            "start": 4094.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "eventual eso ya se termina",
            "start": 4096.359,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad experiencia",
            "start": 4103.02,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "buen comportamiento y vamos a tener los",
            "start": 4107.56,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "recursos ya va a haber un aumento en el",
            "start": 4111.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presupuesto del sector salud de 40 mil",
            "start": 4114.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos para que no falten las",
            "start": 4118.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "medicinas los m\u00e9dicos se masifique y se",
            "start": 4121.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mejore la infraestructura de salud ese",
            "start": 4124.54,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es el plan",
            "start": 4127.39,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ustedes como trabajadores de salud saben",
            "start": 4131.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo importante que es la prevenci\u00f3n en",
            "start": 4134.569,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 4138.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es mejor prevenir que curar",
            "start": 4139.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4142.759,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos que llevar a cabo una buena",
            "start": 4144.4,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "actividad en prevenci\u00f3n para la salud",
            "start": 4149.159,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mucha educaci\u00f3n para la salud las nuevas",
            "start": 4152.819,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "enfermedades la diabetes la hipertensi\u00f3n",
            "start": 4157.299,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "pues todas estas enfermedades pueden",
            "start": 4161.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "prevenirse",
            "start": 4165.449,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4167.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "enfermedades como la diabetes que son",
            "start": 4168.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hereditarias pero que pueden controlarse",
            "start": 4170.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "si hay prevenci\u00f3n esto es buena",
            "start": 4173.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 4177.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no al consumo de productos chatarra todo",
            "start": 4179.4,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "esto que hacen los j\u00f3venes el cara es",
            "start": 4183.299,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "muy importante porque es preventivo esto",
            "start": 4186.179,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "hay que seguirlo haciendo y mucho",
            "start": 4189.569,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "deporte ejercicio no a la obesidad hay",
            "start": 4192.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "que caminar hay que correr hay que",
            "start": 4197.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 4201.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hay que activar",
            "start": 4203.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el cuerpo el organismo por eso es muy",
            "start": 4206.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "importante lo que est\u00e1 pasando ahora en",
            "start": 4209.13,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "per\u00fa que es nuestra delegaci\u00f3n",
            "start": 4212.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "deportiva est\u00e1",
            "start": 4217.679,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "teniendo un desempe\u00f1o ejemplar",
            "start": 4220.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ya de acuerdo al \u00faltimo informe porque",
            "start": 4224.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estoy pendiente del medallero llevamos",
            "start": 4227.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "36 medallas de oro estamos en tercer",
            "start": 4230.81,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "lugar estados unidos brasil m\u00e9jico",
            "start": 4236.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tenemos tres medallas",
            "start": 4242.37,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que canad\u00e1 playas de oro entonces es muy",
            "start": 4245.949,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "buen desempe\u00f1o entonces seguramente",
            "start": 4251.05,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "escucharon de",
            "start": 4253.329,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "un ciudadano chino mexicano que ten\u00eda",
            "start": 4256.489,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muchos d\u00f3lares en una casa bueno esos",
            "start": 4259.67,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares m\u00e1s de doscientos mil d\u00f3lares ya",
            "start": 4263.449,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "se repartieron anteriormente",
            "start": 4267.739,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y qued\u00f3 la casa desde hace 12 a\u00f1os una",
            "start": 4271.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "casa en las lomas de chapultepec valuada",
            "start": 4275.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 100 millones de pesos",
            "start": 4278.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "calculamos porque se va",
            "start": 4281.35,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y rematar ma\u00f1ana se va a subastar ma\u00f1ana",
            "start": 4285.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "esa casa",
            "start": 4290.27,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "posiblemente se va a vender en 150",
            "start": 4292.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "millones de pesos ya se cre\u00f3 el",
            "start": 4296.369,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "instituto que se llama instituto para",
            "start": 4299.4,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 4302.909,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 4307.29,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entregando todo",
            "start": 4309.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los que se est\u00e1n decomisando lo que se",
            "start": 4311.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "confisca se han vendido ya terrenos se",
            "start": 4315.76,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "han vendido veh\u00edculos alhajas",
            "start": 4320.86,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y ahora ma\u00f1ana va a llevarse a cabo esta",
            "start": 4325.949,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "subasta pues esos 150 millones de pesos",
            "start": 4329.76,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de la casa van a ser para los 544",
            "start": 4332.67,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "deportistas que est\u00e1n ahora all\u00e1 en per\u00fa",
            "start": 4338.82,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "van a regresar a partir del lunes y a",
            "start": 4341.999,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cada uno se les va a entregar una beca",
            "start": 4345.269,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de un a\u00f1o a todos 20 mil pesos ya los",
            "start": 4348.059,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "que obtengan medallas el doble de esa",
            "start": 4353.01,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "cantidad es decir 20 m\u00e1s 35 para los de",
            "start": 4357.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "oro",
            "start": 4362.159,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n plata",
            "start": 4363.98,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "y as\u00ed premiarlos por el esfuerzo que",
            "start": 4366.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo dio mucho gusto estar",
            "start": 4371.809,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de nuevo en villanueva",
            "start": 4374.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quiero terminar dici\u00e9ndoles que nos",
            "start": 4376.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinamos muy bien con el gobernador",
            "start": 4379.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tello llevamos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 4382.46,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera conjunta lo",
            "start": 4386.079,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que \u00e9l nos est\u00e1 planteando lo estamos",
            "start": 4389.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta sus gestiones todo lo",
            "start": 4392.719,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que hace en representaci\u00f3n del pueblo de",
            "start": 4396.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "zacatecas y muchas gracias tambi\u00e9n al",
            "start": 4400.699,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente municipal de villanueva",
            "start": 4402.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "podemos estar en",
            "start": 4406.059,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "partidos yo ahora tengo licencia porque",
            "start": 4408.98,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "tengo que encabezar el gran partido que",
            "start": 4413.01,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es m\u00e9xico ya no puedo estar en actividad",
            "start": 4417.09,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "partidista pero se puede participar en",
            "start": 4422.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "cualquier partido esto es propio de la",
            "start": 4427.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "democracia las dictaduras no hay",
            "start": 4430.71,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 4434.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y pluralidad no hay parties en la",
            "start": 4437.82,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "democracia tiene que haber oposici\u00f3n se",
            "start": 4440.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que garantizar el derecho a",
            "start": 4443.969,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "disentir y es muy aburrida en la vida si",
            "start": 4445.32,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todos pensamos de la misma manera",
            "start": 4449.219,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta bosteza bus \u00e9ste se aburre uno",
            "start": 4452.219,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "tiene que haber discrepancia y tiene que",
            "start": 4456.619,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "haber debate esa es la democracia pero",
            "start": 4460.05,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando se llega al gobierno",
            "start": 4464.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tiene uno que representar a todos los",
            "start": 4467.269,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "ciudadanos partidos como su nombre lo",
            "start": 4470.579,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "indica es una parte gobierno es para",
            "start": 4472.86,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos y por eso nos entendemos bien con",
            "start": 4476.969,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidentes municipales y con",
            "start": 4481.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadores todos tenemos que actuar",
            "start": 4483.059,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "juntos la patria es primero y que viva",
            "start": 4486.09,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "villanueva",
            "start": 4490.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 4494.739,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la zona arqueol\u00f3gica de la quemada",
            "start": 4498.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una boya",
            "start": 4504.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "arquitectura de el arte prehisp\u00e1nico que",
            "start": 4509.77,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "tienen aqu\u00ed es una de las mejores zonas",
            "start": 4514.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds y del mundo lo",
            "start": 4517.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que tienen aqu\u00ed en villanueva",
            "start": 4521.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a veces se olvida y es muy importante",
            "start": 4526.08,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ciudad colonial de zacatecas",
            "start": 4530.54,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "desde luego bellos templos miren la",
            "start": 4535.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "diferencia antes",
            "start": 4539.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se llevaban el oro se llevaban la plata",
            "start": 4541.83,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico pero dejaban cuando menos",
            "start": 4544.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "palacios estos bellos templos ciudades",
            "start": 4548.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "coloniales ahora se dedicaron a saquear",
            "start": 4551.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "oro plata no dejaron nada nada",
            "start": 4554.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "absolutamente ni siquiera pagaban",
            "start": 4557.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "impuestos ya eso se termin\u00f3 ya no se va",
            "start": 4560.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a permitir esos saqueos pero as\u00ed como es",
            "start": 4563.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "admirable lo que significa la",
            "start": 4567.56,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "arquitectura colonial es extraordinaria",
            "start": 4570.87,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "es realmente arte de primer orden es",
            "start": 4575.7,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "algo sublime lo que significa la zona",
            "start": 4582.11,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica de la quemada a los que",
            "start": 4586.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vienen con nosotros y pueden pasen a",
            "start": 4589.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "verla bueno si no es que est\u00e1 cerrada",
            "start": 4591.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero cuando vengan a zacatecas hay que",
            "start": 4594.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visitar la quemada hay que visitar la",
            "start": 4597.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zona arqueol\u00f3gica dio mucho gusto y que",
            "start": 4600.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "viva villanueva",
            "start": 4603.72,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y que viva zacatecas viva m\u00e9xico viva",
            "start": 4605.49,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 4609.93,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 4618.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "limitamos a los presentes a permanecer",
            "start": 4620.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de pie para entonar con orgullo y",
            "start": 4623.449,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "respeto nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4625.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4631.16,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4645.61,
            "duration": 33.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4684.35,
            "duration": 39.71
        },
        {
            "text": "incluye este evento se despide de",
            "start": 4724.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ustedes el presidente de los estados",
            "start": 4727.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4729.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de",
            "start": 4732.37,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexico agradece a ustedes su amable",
            "start": 4735.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles tengan una",
            "start": 4738.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4741.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4742.45,
            "duration": 7.71
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural villanueva atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador tenemos el gusto de contar con la presencia de la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de mexico les acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de zacatecas licenciado alejandro tello cristerna el secretario de salud doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social maestro zo\u00e9 robledo la titular de la unidad del programa es bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el titular del instituto de salud para el bienestar maestro juan antonio ferrer el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural villanueva doctor jacobo benjam\u00edn garc\u00eda lozano el presidente municipal de villanueva doctor miguel \u00e1ngel torres rosales [Aplausos] asimismo saludamos al personal del hospital rural villanueva aqu\u00ed presente a los funcionarios de los tres \u00f3rdenes de gobierno a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a las y los habitantes de villanueva y comunidades aleda\u00f1as que hoy nos acompa\u00f1an y a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n v\u00eda sat\u00e9lite que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de zacatecas licenciado alejandro tello cristerna muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes para un servidor es un gran gusto acompa\u00f1ar al presidente de mexico al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se que todos los aqu\u00ed presentes comparten con nosotros el optimismo que nos genera que el primer mandatario de esta misi\u00f3n est\u00e9 aqu\u00ed muchas gracias se\u00f1or presidente sea usted bienvenido con el permiso de todas las personalidades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium a todas las autoridades villanueva por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica se convierte pr\u00e1cticamente en la puerta de entrada hacia la zona de los ca\u00f1ones del sur de nuestro estado precisamente el se\u00f1or presidente usted viene hace unos momentos de tlaltenango pero villanueva en la entrada pr\u00e1cticamente a una regi\u00f3n agr\u00edcola y ganadera muy importante para el estado del estado es un territorio de vocaci\u00f3n campesina y resulta indispensable la presencia de hospitales rurales as\u00ed como centros de salud y unidades de atenci\u00f3n m\u00e9dica en zacatecas la red de hospitalaria para la poblaci\u00f3n abierta consta de 5 hospitales del programa y bienestar incluido este precisamente este de villanueva a lo que habr\u00eda que sumar 6 m\u00e1s pertenecientes a los servicios estatales de salud de todos ellos y antes que nada quiero feliz a todo el personal de este hospital gracias de verdad gracias por su compromiso por su esfuerzo por su labor de todos ellos el hospital general de zacatecas que se ubica en zacatecas es el m\u00e1s equipado y el que cuenta con mayor n\u00famero de especialidades y subespecialidades por lo menos hasta el d\u00eda de hoy a este acuden los pacientes que en otros hospitales no pueden ser atendidos por los que brindan servicio pr\u00e1cticamente en determinado momento a toda la poblaci\u00f3n del estado es importante se\u00f1alar que dicho hospital se encuentra saturado al 100% de su capacidad por lo que estamos buscando estrategias se\u00f1or presidente que nos permita mejorar la capacidad de atenci\u00f3n y en virtud de ello hemos proyectado utilizar parte de las instalaciones del antiguo hospital general que pr\u00e1cticamente todos conocemos ubicado en guadalupe en la avenida garc\u00eda salinas que est\u00e1 a corta distancia de aqu\u00ed de villanueva a 35 40 minutos de aqu\u00ed actualmente en ese edificio operan por parte de los servicios de salud la unidad de especialidades m\u00e9dicas de urgencia la uneme el centro regional de desarrollo infantil y estimulaci\u00f3n temprana el cerebro y la unidad de salud dental mientras que una parte de ese espacio ya hoy la ocupa la cl\u00ednica de consultas externas de links sin embargo a\u00fan quedan espacios que pueden aprovecharse se\u00f1or presidente para los siguientes proyectos que respetuosamente el sector salud de zacatecas y la poblaci\u00f3n le planteamos una unidad de m\u00e9dico una unidad m\u00e9dica de cirug\u00eda ambulatoria donde se podr\u00e1n realizar procedimientos quir\u00fargicos y diagn\u00f3stico de cirug\u00eda general oftalmol\u00f3gica otorrino la regi\u00e3 traumatolog\u00eda ginecolog\u00eda entre otras tambi\u00e9n la unidad de atenci\u00f3n a pacientes convalecientes donde se dar\u00eda servicio a usuarios que se encuentran en fase prolongada de recuperaci\u00f3n de patolog\u00edas espec\u00edficas adem\u00e1s de que se busque involucrar a los familiares para la atenci\u00f3n y manejo de los pacientes con ese proyecto se\u00f1or presidente lograr\u00edamos disminuir la saturaci\u00f3n no s\u00f3lo del hospital general sino de hospitales de toda la regi\u00f3n ambas unidades se convertir\u00edan en un apoyo importante para la poblaci\u00f3n de los municipios aleda\u00f1os y obviamente de villanueva el apoyo solicitado para la realizaci\u00f3n de este proyecto es de 45 millones de pesos aproximadamente estamos seguros se\u00f1or presidente que tendremos respuesta de su parte porque podemos y queremos hacer equipo quiero decirles a todos que quiz\u00e1 nunca un presidente de la rep\u00fablica y lo he venido comentando desde ayer hab\u00eda estado tres d\u00edas en zacatecas desde el d\u00eda de ayer el presidente de l\u00f3pez obrador est\u00e1 en r\u00edo grande [Aplausos] est\u00e1 en r\u00edo grande est\u00e1 en tlaltenango est\u00e1 en villanueva y el d\u00eda de ma\u00f1ana estar\u00e1 en concepci\u00f3n del oro de verdad gracias presidente por su compromiso con la salud pero tambi\u00e9n con los zacatecanos y finalmente aprovechando el uso de la voz me permito extender la necesidad que personas habitantes de villanueva y el se\u00f1or alcalde me han hecho llegar y es la instalaci\u00f3n de una unidad al igual que entre el tenango se solicitaba una unidad de hemodi\u00e1lisis esperamos nos pueda apoyar se\u00f1or presidente es un tema muy necesario y muy recorrido seguro de que esta gira traer\u00e1 beneficios para los zacatecanos le reitero mi compromiso total de trabajar de la mano con usted por el bien de zacatecas por el bien de villanueva por el bien de m\u00e9xico y el bien de todos gracias muy buenas tardes [Aplausos] pueden ocupar su asiento en seguida hace uso de la palabra el director del hospital rural villanueva doctor jacobo benjam\u00edn garc\u00eda lozano [Aplausos] buenas tardes salud\u00f3 con agrado y doy la m\u00e1s cordial bienvenida al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica igualmente sean bienvenidas las distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium compa\u00f1eras y compa\u00f1eros trabajadores personal jubilado del programa es bienestar grupos voluntarios y p\u00fablico en general soy jacobo benjam\u00edn garc\u00eda lozano cirujano m\u00e9dico cirujano egresado de la universidad aut\u00f3noma de zacatecas y tengo el orgullo de formar parte de la familia y bienestar desde hace 12 a\u00f1os iniciando como m\u00e9dico pasante en la unidad m\u00e9dica rural de ojitos juan aldama zacatecas y actualmente tengo el gran orgullo de desempe\u00f1ar el cargo como director de este hospital es para m\u00ed un honor se\u00f1or presidente recibirlo en esta su casa hospital ahora al villanueva que ha estado en funciones desde hace en 37 a\u00f1os durante los cuales muchas generaciones de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros han dejado gran parte de su vida entregando lo mejor de s\u00ed desempe\u00f1ando su trabajo con gran compromiso y convicci\u00f3n dejando su legado y coraz\u00f3n operamos como una zona de servicios conformada por 20 unidades m\u00e9dicas rurales 2 brigadas de salud que comprenden una poblaci\u00f3n total de 50 mil 363 habitantes procedentes de los municipios de juchipila nochistl\u00e1n jalpa tabasco joaqu\u00edn amaro zacatecas xerez y villanova por mencionar algunos otros m\u00e1s adem\u00e1s otorgamos atenci\u00f3n a 38 localidades de la secretaria de salud a las cuales denominamos \u00e1reas de influencia con el objetivo de ser m\u00e1s eficientes y lograr un mayor impacto en la salud de la poblaci\u00f3n a la que atendemos trascendemos del enfoque meramente asistencial y dirigimos nuestras acciones en ocho prioridades que est\u00e1n orientadas a la prevenci\u00f3n con la plena participaci\u00f3n de la comunidad con ello hemos logrado buenos resultados en los \u00faltimos a\u00f1os y sobre todo en salud materna infantil y en los adolescentes por citar algunos ejemplos tenemos m\u00e1s de tres a\u00f1os sin muertes maternas y dos sin muertes neonatales adem\u00e1s en 2018 capacitamos a m\u00e1s de 1.800 adolescentes en prevenci\u00f3n del embarazo no planeado y de las adicciones y lo que va del a\u00f1o se ha dado orientaci\u00f3n y apoyo a m\u00e1s de 600 adolescentes informe a usted en el a\u00f1o 2017 el hospital fue denominado como hospital amigo del ni\u00f1o y de la ni\u00f1a cuya distinci\u00f3n fue otorgada por el centro nacional de equidad de g\u00e9nero y salud reproductiva el pasado mes de mayo se llev\u00f3 en este hospital una jornada quir\u00fargica de urolog\u00eda del bienestar durante la cual se valoraron a 287 pacientes se realizaron 102 cirug\u00edas y 138 procedimientos estamos convencidos que el acercamiento de un tercer nivel de atenci\u00f3n y sobre todo en estas jornadas les otorga a nuestros pacientes una mayor calidad de vida pudiendo en muchos casos reincorporarse a su vida laboral y social se\u00f1or presidente como pudo haber dado en el recorrido el hospital tiene sus propias necesidades siendo las de mayor impacto el reemplazo debe de condicionado su instituci\u00f3n de equipo biom\u00e9dico instrumental quir\u00fargico que han cumplido ya su vida \u00fatil se\u00f1or presidente nuestra fortaleza radica en la misi\u00f3n del programa y en la m\u00edstica de servicio de todos los que trabajamos en \u00e9l para procurar y preservar la salud de los mexicanos a quienes tenemos el privilegio de servir si usted me permite concluyo mi intervenci\u00f3n mencionando que james bienestar zacatecas se distingue por su buen desempe\u00f1o dedicaci\u00f3n y disciplina guiados por el lema plasmado en nuestro hermoso escudo del estado que se refiere el trabajo todo lo vence muchas gracias [Aplausos] pueden ocupar su asiento por favor es el turno damas y caballeros de la participaci\u00f3n del director general del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo muchas gracias y muy buenas tardes a todos y a todos aqu\u00ed en villanueva con su permiso se\u00f1or presidente estimada doctora beatriz guti\u00e9rrez muller un gusto que nos acompa\u00f1es el d\u00eda de hoy aqu\u00ed y saludar tambi\u00e9n de manera muy destacada y con un amplio reconocimiento a su trabajo a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a las enfermeras a los del hospital y a los de las unidades m\u00e9dicas rurales que est\u00e1n hoy aqu\u00ed con nosotros tambi\u00e9n a los voluntarios de salud a la gente del site de la cocina a los chavos del cara desde luego a los de acci\u00f3n comunitaria a los administrativos servicios generales al personal del laboratorio a los jubilados y absolutamente a todos quienes trabajan y hacen realidad todos los d\u00edas que el bienestar sigue haciendo un modelo de atenci\u00f3n integral a la salud que funciona bien hoy en compa\u00f1\u00eda del gobernador y de todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud acompa\u00f1amos al presidente l\u00f3pez obrador para justamente hablar y reflexionar sobre el nuevo momento en materia de salud que estamos viviendo de qu\u00e9 va la cuarta transformaci\u00f3n en materia de salud y yo creo que hay un elemento de enorme coincidencia con el esp\u00edritu que ha tenido siempre el instituto mexicano del seguro social desde las estrofas del himno del imms que hablan de ese pueblo infatigable que avanza siempre de rumbo al porvenir y nunca al ocaso eso es lo que estamos haciendo y estamos tambi\u00e9n reconociendo con ustedes porque as\u00ed lo han hecho durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os que naci\u00f3 el programa y bienestar y han hecho eso incluso en los momentos en los que la pol\u00edtica de salud empez\u00f3 a tener un rostro distinto deshumanizado fr\u00edo y completamente lejano de las necesidades del pueblo de mexico y por eso es que hoy estas reflexiones son pertinentes en este en este lugar en este lugar adem\u00e1s que debo reconocerlo con el doctor jacobo porque el desa prontamente no lo puede hacer creo que es importante hacerlo reconocer siempre el primer hospital del programa in bienestar que se certific\u00f3 est\u00e1 aqu\u00ed en zacatecas en concepci\u00f3n del oro \u00e9l era el director que alcanz\u00f3 esa certificaci\u00f3n ma\u00f1ana lo veremos saber pero aprovechamos hoy para felicitar y la felicitaci\u00f3n y la felicitaci\u00f3n es doble porque es el \u00fanico hospital de zacatecas que tiene la certificaci\u00f3n el \u00fanico de misi\u00f3n estar de ins ordinario de los servicios de salud privadas del estado de todos es el \u00fanico es ac\u00e1 te caso ojal\u00e1 ese ejemplo cunda en todo en todo el servicio de salud y nosotros nuestro compromiso que ya lo hizo es que en dos a\u00f1os por lo menos ojal\u00e1 sea menos tiempo este hospital tambi\u00e9n estar\u00e1 certificado en ese sentido la idea de hablar sobre ese momento oscuro fr\u00edo que les comentaba tiene que ver con cuatro elementos b\u00e1sicamente uno la idea de que la salud no ten\u00eda nada que ver con el territorio con salir con estar cerca de la dura realidad que vive en hombres y mujeres de m\u00e9xico que no tienen y no pueden cumplir el mandato constitucional del derecho a la salud y ustedes lo han hecho han demostrado que la mejor forma de atender la salud es yendo a los pueblos a las localidades a las leyes en este caso a los lugares m\u00e1s lejanos no porque sea c\u00f3modo o conveniente sino porque es lo correcto es lo que los llam\u00f3 a su vocaci\u00f3n de ser m\u00e9dicos tambi\u00e9n una idea que empez\u00f3 a surgir de que la salud s\u00f3lo se deb\u00eda medir a partir de la ausencia de enfermedad y aqu\u00ed en este programa es en el que mejor se demuestra que la atenci\u00f3n m\u00e9dica tiene una gran importancia siempre y cuando vaya acompa\u00f1ada de la acci\u00f3n comunitaria yo corto el chaleco de acci\u00f3n comunitaria con orgullo porque s\u00e9 que es un eslab\u00f3n tambi\u00e9n importante de nuestro de nuestro modelo y en tercer lugar algo que tambi\u00e9n es muy importante la pol\u00edtica no es lo que ocurre solamente entre los pol\u00edticos es lo que ocurre entre los que tenemos alg\u00fan encargo alg\u00fan funcionario y la gente el pueblo de mexico por eso el hecho de que haya voluntarios que eligen en las poblaciones que haya una l\u00f3gica democr\u00e1tica a la hora de ejercer el deber y el derecho de cuidarnos entre todos s\u00f3lo ocurre en nimes bienestar y eso es reconocerse la decisi\u00f3n de todos y de todas a la hora de hacernos cargo de nuestra propia salud y de no pensar s\u00f3lo en la salud individual en la salud f\u00edsica sino la salud social la idea y el ideal de un estado de bienestar grande solidario fuerte por eso es que est\u00e1n de tanto orgullo estar con ustedes aqu\u00ed como es estar en los centros de especialidad del imms ordinario estamos orgullosos de su trabajo y lo estamos porque sabemos que ustedes corre la vena de la solidaridad de la empat\u00eda y d\u00e9jenme aprovechar este espacio para algo que ustedes seguramente saben la historia de orlando hace cuatro d\u00edas el jueves pasado orlando un auxiliar de limpieza en el hospital general de zona el 49 de sinaloa se accident\u00f3 tuvo un lamentable accidente en su motocicleta que le quit\u00f3 la vida pero su \u00faltima voluntad fue y as\u00ed la dej\u00f3 muy clara con su familia donar donar todos los \u00f3rganos y los tejidos que \u00e9l pudiera donar en ese sentido orlando hoy es de verdad un motivo de orgullo lo don\u00f3 dos c\u00f3rneas dos ri\u00f1ones est\u00e1n ya en la umae de ciudad obreg\u00f3n los tejidos piel huesos en el banco de tejido del edomex se calcula que seis personas van a salvar oa mejorar su vida gracias a orlando ese es el tipo de noticias y del esp\u00edritu que queremos recuperar en el seguro social la solidaridad que nos duela el dolor de los otros que nos angustia la angustia de la de los desconocidos que nos lleve por ese camino de verdad luminoso de dedicar la vida al servicio de muchas vidas por eso yo quiero concluir para decirlo aqu\u00ed en la tierra de tony aguilar y a 100 a\u00f1os de su nacimiento que la verdad yo creo que es justo decir que don toni se equivoc\u00f3 en una cosa cuando nos muramos no nos vamos a llevar solo un pu\u00f1o de tierra nos podemos llevar tambi\u00e9n el honor de haber acudido al llamado de la cuarta transformaci\u00f3n y dejarles un mejor pa\u00eds a nuestros hijos ya nuestras hijas por eso me da gusto saludarlos el d\u00eda de hoy gracias buenas tardes damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de villanueva me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos en efecto recorriendo zacatecas como lo hemos hecho durante muchos a\u00f1os tengo la dicha enorme de conocer los 58 municipios de zacatecas y los he visitado m\u00e1s de una vez conozco tambi\u00e9n no es para presumir es nada m\u00e1s para decir tengan para que aprendan conozco todos los municipios de mexico y tambi\u00e9n los he visitado varias veces entonces ahora despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha logramos triunfar para y llevar a la pr\u00e1ctica nuestros ideales queremos que los ideales ahora se convierte a en realidad y ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds tres transformaciones como ustedes saben la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds sin violencia de manera pac\u00edfica las tres transformaciones que se han registrado en nuestra historia se tuvieron que hacer con las armas hubo violencia nosotros tenemos la dicha enorme la fortuna de poder llevar a cabo esa transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica pero no por es va a ser menos profunda que lo que fueron las tres transformaciones anteriores va a ser tambi\u00e9n la iniciamos una transformaci\u00f3n profunda vamos a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n en justicias de privilegios fundan la transformaci\u00f3n pac\u00edfica pero radical la palabra radical viene de ra\u00edz y es repito el que se arranque la corrupci\u00f3n qu\u00e9 es el c\u00e1ncer que est\u00e1 destruyendo el pa\u00eds no es poca cosa no pudo la revoluci\u00f3n mexicana que fue profunda ofrecieron su vida un mill\u00f3n de mexicanos se avanz\u00f3 con la revoluci\u00f3n sin duda son unos insensatos los que dicen que estaba bien el r\u00e9gimen porfirista no estaba bien en una dictadura por eso fue la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 mucho en el terreno social por qu\u00e9 pues los campesinos no ten\u00edan la tierra la tierra estaba concentrada en pocas manos hab\u00edan grandes haciendas hab\u00eda esclavitud peones acasillados los trabajadores muy poco no hab\u00eda d\u00eda de descanso ninguna prestaci\u00f3n social ten\u00edan que trabajar 16 horas diarias por 25 centavos entonces con la revoluci\u00f3n se logr\u00f3 la entrega de la tierra a los campesinos se logr\u00f3 la jornada de 8 horas el salario m\u00ednimo y otras prestaciones se avanz\u00f3 mucho bueno gracias a la revoluci\u00f3n se cre\u00f3 el seguro social muchas cosas en lo econ\u00f3mico y lo social pero en lo pol\u00edtico no se avanz\u00f3 lo suficiente dej\u00f3 de dominar don porfirio pero sigui\u00f3 mandando despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n do\u00f1a porfiria continu\u00f3 la corrupci\u00f3n entonces el que ahora a nosotros este 2 plante\u00e1ndonos acabar con la corrupci\u00f3n es una haza\u00f1a es algo de gran envergadura una transformaci\u00f3n y lo vamos a lograr porque de esa manera se va ah llevar a cabo un cambio profundo vamos a sacar a nuestro pa\u00eds del atraso vamos a sacar a nuestro pueblo de la pobreza se va a lograr el renacimiento de m\u00e9xico si me preguntan cu\u00e1l es el plan qu\u00e9 es la esencia en la cuarta transformaci\u00f3n y me apuran para que lo diga yo r\u00e1pido aunque no hablo de corrido y que lo diga en los que tarde parado en un solo pie cu\u00e1l es el plan acabar con la corrupci\u00f3n ese es el plan y ustedes posiblemente dir\u00e1n o algunos dir\u00e1n hay otros problemas claro que si hay grandes y graves problemas nacionales como dec\u00eda madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utilizando una frase b\u00edblica el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia existen muchos problemas pero ustedes como trabajadores de la salud saben para lo que sirven los diagn\u00f3sticos uno tiene que saber cu\u00e1l es la enfermedad el mal que m\u00e1s aqueja en este caso al pueblo ya la naci\u00f3n y sin duda el principal problema es la corrupci\u00f3n no es la falta de recursos naturales m\u00e9xico es de los pa\u00edses con m\u00e1s riqueza en el mundo no es la falta d laboriosidad de nuestro pueblo el pueblo de m\u00e9xico es de los pueblos tambi\u00e9n m\u00e1s trabajadores del mundo y si alguien lo duda porque nos an aturdido mucho diciendo de que si hay pobreza es porque el pueblo no trabaja porque el pueblo flojo bueno es el ejemplo de nuestros paisanos migrantes que se fueron por necesidad de buscarse la vida ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 35 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o nuestras remesas son la principal fuente de ingresos del pa\u00eds que demuestra que nuestro pueblo no es flojo no es indolente nuestro pueblo es trabajador entonces si tenemos riquezas naturales tenemos un pueblo trabajador trabajador como de los pueblos m\u00e1s laboriosos del mundo porque la decadencia porque la casa por el mal gobierno entonces ahora no es para presumir pero ya tenemos lo que hac\u00eda falta ya se ten\u00eda y se va a tener por mucho tiempo m\u00e1s por generaciones las riquezas de m\u00e9xico el pueblo va a seguir siendo trabajador porque esto viene de lejos eso tiene que ver con las grandes civilizaciones con las grandes culturas con lo que floreci\u00f3 aqu\u00ed en la quemada y en otros sitios arqueol\u00f3gicos de nuestro m\u00e9xico y ah\u00ed viene la vocaci\u00f3n por el trabajo del mexicano eso va a seguir existiendo una gran fortaleza cultural de m\u00e9xico su diversidad cultural la cultura es lo que nos ha salvado siempre d todas las calamidades hemos salido adelante de inundaciones sequ\u00edas temblores corrupci\u00f3n malos gobiernos por nuestra cultura eso hay que tenerlo muy en cuenta y tambi\u00e9n no confundir educaci\u00f3n con cultura la educaci\u00f3n es lo que se aprende la cultura es lo que viene de muy atr\u00e1s lo que tiene que ver con nuestras tradiciones nuestras costumbres esa es la fortaleza lo que nos da identidad pero faltaba un buen gobierno y se tiene ahora y vamos a estar a la altura de las circunstancias para sacar adelante al pa\u00eds la f\u00f3rmula es repito acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad que no se tolere la corrupci\u00f3n a lo mejor ustedes aqu\u00ed en villanueva no sab\u00edan por qu\u00e9 no quer\u00edan saberlo sino porque hab\u00eda mucho control de los medios de informaci\u00f3n convencionales pero la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico a pesar de que imperaba que era dominante no se consideraba delito grave cuando salinas se reform\u00f3 el c\u00f3digo penal para que la corrupci\u00f3n no fuese delito grave y es que comet\u00eda un hecho de corrupci\u00f3n pod\u00eda salir bajo fianza f\u00edjense 25 a\u00f1os as\u00ed eso ya se termin\u00f3 no vamos a permitir la corrupci\u00f3n y vamos a seguir limpiando el gobierno de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras ya no se va a seguir simulando enga\u00f1ando diciendo es que el presidente no sab\u00eda presidente tiene buenas intenciones pero sus colaboradores no le ayudan lo enga\u00f1an lo traicionan falso presidente de m\u00e9xico est\u00e1 informado de todo y en los grandes negocios las grandes transas que se hacen en el pa\u00eds todas llegan el visto bueno del presidente de la rep\u00fablica nada que no sab\u00eda por eso es muy importante y acabar la corrupci\u00f3n de arriba para abajo porque la corrupci\u00f3n no se da de abajo hacia arriba no es de villanueva a palacio nacional es de palacio nacional a villanueva si el presidente es corrupto a los gobernadores van a ser corruptos los presidentes municipales tambi\u00e9n si el presidente es honesto los ganadores van a tener que ser honestos los presidentes municipales tan presidente no va a ser promotor de la corrupci\u00f3n ni tapadera de nadie no va a ser c\u00f3mplice de actos de corrupci\u00f3n entonces todo eso ayuda no solo a moralizar la vida p\u00fablica sino a ahorrar porque no es que falte presupuesto es que con la corrupci\u00f3n pues el presupuesto se reduce se limita beneficia a unos cuantos no es poca cosa tener un presupuesto como el que estamos ejerciendo de 5 billones 500 mil millones de pesos claro que alcanza y te est\u00e1 demostrando que no hace falta aumentar impuestos para tener presupuesto crean impuestos nuevos o que haya gasolinazos o endeudar al pa\u00eds solo no permitir la corrupci\u00f3n miren c\u00f3mo fue creciendo la deuda tambi\u00e9n esto no se sabe la deuda p\u00fablica foxx la dejo en 1.700.000 1.7 calder\u00f3n el aumento a 5 billones 200 mil millones 5.2 m\u00e1s de 200% mi pe\u00f1a no las dej\u00f3 en 10 millones solo para pagar intereses esa enorme deuda este a\u00f1o tenemos que destinar 600 mil millones de pesos del presupuesto para pagar intereses estamos hablando de 20 a\u00f1os del presupuesto de zacatecas lo que este a\u00f1o se est\u00e1 destinando al pago de intereses de la deuda entonces ya no va a seguir creciendo ese es un compromiso entonces como financiamos el desarrollo pues no permitiendo la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n acabando con los privilegios en el gobierno los lujos ya lo estamos haciendo los que no se robaban se quedaba en el mismo gobierno porque el gobierno estaba ensimismado se gastaba la mayor parte del presupuesto en mantener un aparato burocr\u00e1tico costos\u00edsimo sueltos de los altos funcionarios p\u00fablicos hasta de 700 mil pesos mensuales imag\u00ednense eso ganaba el director del infornavit setecientos mil pesos mensuales ya eso se termin\u00f3 ahora por ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba enrique pe\u00f1a nieto sin compensaciones y de ah\u00ed para abajo que estamos haciendo estamos bajando los sueltos de los de arriba porque vamos a aumentar los sueltos de los de abajo se est\u00e1 llevando a cabo no son palabras son hechos de este a\u00f1o se aument\u00f3 el salario m\u00ednimo 16% m\u00e1s que en 36 a\u00f1os todo el periodo neoliberal no aumentar el salario m\u00ednimo al contrario el salario perdi\u00f3 su poder adquisitivo se desplom\u00f3 hace 30 a\u00f1os como poner un ejemplo el salario m\u00ednimo alcanzaba para comprar 50 kilos de tortilla hoy a pesar de ese aumento salario m\u00ednimo alcanza para comprar 6 kilos de tortilla eso fue lo que signific\u00f3 el llamado modelo econ\u00f3mico neoliberal o neoporfiristas entonces ya se terminan los lujos en el gobierno ya no hay estado mayor presidencial miren como vengo ya no hay guardaespaldas saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial que ganaban m\u00e1s que los soldados m\u00e1s que los marinos m\u00e1s que los polic\u00edas grupo de \u00e9lite ya todos est\u00e1n la secretar\u00eda de la defensa la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer no hay avi\u00f3n presidencial hay helic\u00f3pteros ya en el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en california saben cu\u00e1nto iba a costar 7 mil millones de pesos es un avi\u00f3n que no lo tiene ni donald trump para 280 pasajeros jam\u00e1s para que tengamos una idea de la mentalidad de los anteriores gobernantes no me gustar\u00eda hablar mal es consider\u00f3 de mal gusto pero no se med\u00edan imag\u00ednense con tanta pobreza un avi\u00f3n y siete mil millones de pesos con restaurante con alcobas para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible pero no s\u00f3lo eso el gobierno pasado se compraron seis helic\u00f3pteros nuevos seis jets cada uno mil millones de pesos estamos vendiendo toda esa flotilla agarraban los helic\u00f3pteros hasta para ir a jugar golf ya est\u00e1 prohibido trasladarse en aviones privados helic\u00f3pteros privados como vengo a villanueva pues como he venido siempre por carretera adem\u00e1s y vengo en avi\u00f3n o vengo en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos en zacatecas nunca [Aplausos] pero todo eso es ahorro todos estos temas con cargo a la presidencia de la rep\u00fablica- presupuesto del a\u00f1o pasado tres mil millones despu\u00e9s de la presidencia incluido el estado mayor ahora llevamos ejercido en ocho meses hemos ejercido 400 millones si seguimos as\u00ed cuando mucho vamos a ejercer 800 millones para 3.000 cu\u00e1nto ahorramos 2 mil 200 millones de pesos en presidencia de la rep\u00fablica y as\u00ed en todo ya no hay gastos m\u00e9dicos para funcionario o sea atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios saben cu\u00e1nto costaba eso en el presupuesto seis mil millones de pesos y as\u00ed en nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraban la costillas del erario no crean que estoy hablando al tanteo tengo la prueba lo que pasa que no puedo hablar de esto por la dignidad de las personas pero tengo casos de un alto funcionario p\u00fablico que fue a hacerse una cirug\u00eda de la esposa del funcionario le dice el doctor doctor deje la nariz como la de pe\u00f1a todo con cargo al erario eso se termin\u00f3 hab\u00eda tambi\u00e9n una caja de ahorros especial de saben que el que ganaba 200 mil pesos dejaba de ahorro el 10 por ciento 20 mil y el gobierno con el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le aportaba otros 20 mil de modo que ahorraba 40 mil al mes cuando se iba a otro trabajo o se retiraba se llevaba ese ahorro cu\u00e1nto costaba mantener esa caja cada a\u00f1o 5000 millones de pesos todo eso se termin\u00f3 y estamos ahorrando y por eso tenemos finanzas p\u00fablicas sanas vamos a cumplir todos los compromisos vamos a mejorar las condiciones de vida las condiciones de trabajo ya est\u00e1n llegando las pensiones a los adultos mayores el doble de lo que recib\u00edan ya no mil 160 2 mil 150 pesos ya y eso es muy satisfactorio las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad todos van a recibir su pensi\u00f3n igual que los adultos mayores ya est\u00e1n entregando becas en total 10 millones de becas como nunca se hab\u00eda hecho una historia del pa\u00eds para estudiantes de preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria son 4 millones en el pa\u00eds todos pecados porque en este nivel de escolaridad es universal el apoyo porque es para todos porque coincide este nivel de escolaridad con el problema de la deserci\u00f3n es en el nivel de escolaridad en que m\u00e1s abandonan la escuela los j\u00f3venes y coincide que es la edad tambi\u00e9n m\u00e1s riesgosa es la adolescencia y necesitamos mantener a los j\u00f3venes en la escuela estudiando es mil veces mejor tenerlos en la escuela que tenerlos en la calle por eso las becas a estudiantes de nivel medio superior y tambi\u00e9n becas para los que estudian el nivel universitario de familias de escasos recursos econ\u00f3micos 2.400 pesos mensuales para que termine su carrera y los j\u00f3venes que no estudian que no tienen empleo que nada m\u00e1s se les llamaba ninis que ni estudian ni trabajan as\u00ed se les etiquet\u00f3 y nunca se hizo nada por ellos ahora se les est\u00e1 dando trabajo hay qui\u00e9nes no lo alcanza todav\u00eda a comprender el porqu\u00e9 de este programa tenemos ahora ya d\u00e1ndole empleo con trabajo 900 mil j\u00f3venes y vamos a llegar a un mill\u00f3n se les pagan 3 mil 600 pesos mensuales est\u00e1n de aprendices en talleres en empresas en comercios porque lo hacemos porque queremos que los j\u00f3venes est\u00e9n estudiando y tengan trabajo no abandonar a los j\u00f3venes si se desat\u00f3 la inseguridad la violencia fue en buena medida por el abandono a los j\u00f3venes las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida j\u00f3venes en las bandas j\u00f3venes hace tres d\u00edas se ha trabajo a miembros de una banda en guanajuato ya 14 integrantes de una banda y dos de ellos de 16 a\u00f1os entonces c\u00f3mo vamos a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia si no atendemos a los j\u00f3venes eso se tiene que ir comprendiendo poco a poco no se puede ya se demostr\u00f3 enfrentar la violencia con la violencia no es con c\u00e1rceles con amenazas de mano dura con leyes m\u00e1s severas c\u00f3mo se va a lograr la paz y la tranquilidad la paz la tranquilidad son frutos de la justicia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien la paz y la tranquilidad repito son frutos de la justicia lo mismo en el caso del apoyo al campo vamos a apoyar a los productores vamos a fortalecer las actividades productivas en el campo nos queremos ya que por necesidad abandonen los mexicanos sus pueblos a sus familias queremos que sean felices donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que la migraci\u00f3n sea optativa no forzada que el que se vaya lo haga por gusto no por necesidad ese es el sue\u00f1o que queremos convertir en realidad y por eso se va a apoyar mucho al campo para ser autosuficientes porque ahora estamos comprando ma\u00edz compramos frijol f\u00edjense que de m\u00e9xico es originaria esa planta bendita el ma\u00edz que se da en todos lados en el norte en el centro en el sur en los valles en la sierra con fr\u00edo con calor es esa planta originaria de m\u00e9xico y ahora m\u00e9xico es el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s ma\u00edz compra en el extranjero el pa\u00eds que m\u00e1s importa ma\u00edz en el mundo bueno estamos tambi\u00e9n comprando frijol ya ni hablar de arroz estamos comprando el 80% del arroz que consumimos y compramos leche y compramos carne de res y de cerdo y de pollo ahora que amenazaba el presidente trump con aranceles con cobrar impuestos a las mercanc\u00edas productos que se hacen m\u00e9xico y se vende en eeuu nosotros y vamos a tener que responder igual afortunadamente logramos convencer al presidente de trump de que ese no es el camino que lo mejor es la cooperaci\u00f3n para el desarrollo y no se aplicaron esos aranceles pero imag\u00ednense aplicando nosotros las mismas medidas en una guerra comercial si dependemos de alimentos saben que nos llevaron a una situaci\u00f3n estos malos gobernantes que ahora dependemos las gasolinas estamos consumiendo 800 mil barriles diarios de gasolinas y se producen 220 mil barriles estamos comprando cerca de 600 mil barriles de gasolina imag\u00ednense lo que pasar\u00eda claro que tenemos muy buenas relaciones y ser\u00edan pr\u00e1cticas injustas si se aplicar\u00e1n pero en el supuesto de qu\u00e9 hubiese un bloqueo y que no nos vendieran gasolina cuanto tiempo durar\u00eda el pa\u00eds as\u00ed muy poco por eso tenemos que producir en m\u00e9xico lo que consumimos alimentos y combustibles eso se tiene que ir entendiendo no es nada m\u00e1s ser autosuficientes es un asunto de soberan\u00eda de que podamos ser un pa\u00eds libre independiente soberano entonces vamos por eso a rescatar al campo y que se est\u00e1 haciendo lo primero es garantizar precios de garant\u00eda aunque sea redundante hay a precios justos en el caso de el frijol se fij\u00f3 ya 14 mil 500 pesos la tonelada de aqu\u00ed en zacatecas se compr\u00f3 ya una parte de la cosecha del a\u00f1o pasado y de lo que se vendi\u00f3 a principios de a\u00f1o se destinaron mil millones de pesos y ahora vamos a garantizar comprar toda la producci\u00f3n desde luego d\u00e1ndole preferencia a los peque\u00f1os y medianos productores pero ya un precio justo eso consideramos que es muy importante porque si se garantice el precio ya la gente ve c\u00f3mo le hace para arar la tierra van a conseguir la semilla para fertilizar si se garantiza un buen precio despu\u00e9s vamos a ir avanzando ampliando el apoyo a los productores grandes porque queremos ser autosuficientes y tambi\u00e9n vamos a atender el problema de el abasto de fertilizantes eso tambi\u00e9n fue una tragedia resulta que \u00e9ramos autosuficientes produc\u00edamos fertilizantes todo lo que se necesitaba y ahora dependemos en un 90% de los fertilizantes que se compran en el extranjero estamos ya rehabilitando plantas para producir en m\u00e9xico los fertilizantes y entregar a bajos precios los fertilizantes a los productores tambi\u00e9n ejidatarios peque\u00f1os propietarios les va a llegar su apoyo lo que el procampo que ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar pero en todo esto todos estos apoyos se van a entregar de manera directa pero si hay alguna inconformidad ya no se van a entregar a las organizaciones ya no se va a entregar a intermediarios si no de manera directa porque la experiencia demuestra que cuando se entrega el apoyo a intermediarios no llega o no llega completo llega con noche con piquete de ojos y queremos que llegue completo la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al beneficiario todo con su tarjeta al adulto mayor al becario al productor al que tiene discapacidad todo directo ya no con intermediarios vengo a villanueva a informarle sobre todo esto la verdad que el tema es la salud esto es nada m\u00e1s la introducci\u00f3n aprovecho para decirles que vamos a seguir impulsando la educaci\u00f3n ya se cumpli\u00f3 ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa y ahora vamos a buscar un acuerdo entre padres de familia maestros autoridades para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho de nuestro cuerpo y en el caso de la salud claro que vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica por eso estoy aqu\u00ed porque estamos recorriendo los hospitales de el programa y bienestar conozco este programa desde su nacimiento este programa surge en 1979 yo estaba muy joven adolescente era yo en ese entonces fui de 1977 a 1982 director del instituto nacional indigenista en tabasco y fui delegado del coplamar y me toc\u00f3 iniciar las unidades m\u00e9dicas rurales porque este programa tiene 40 a\u00f1os y luego los hospitales ha ido cambiando de nombre pero naci\u00f3 como ins coplamar f\u00edjense que el director de compra mar era ignacio ovalle fern\u00e1ndez y el director del seguro en la pared arsenio farell cubillas ignacio valle director de copla mar hace 40 a\u00f1os y yo era del l\u00edmite coplamar en tabasco mi jefe era o vaya ahora o valle est\u00e1 trabajando ya con nosotros segal mex es el encargado de 11 y de liconsa les la hablaba yo de los precios de garant\u00eda \u00e9l es el encargado de ese programa pero hace 40 a\u00f1os \u00e9l fue el precursor de este programa ahora sigue con nosotros pero en lo que tiene que ver con lo que era antes la conasupo porque queremos levantar todo lo que es el abasto de alimentos bueno conozco bien este programa empez\u00f3 as\u00ed ins coplamar luego ins solidaridad progresa y mis oportunidades ins propet prospera y ahora el bienestar no va a desaparecer al contrario se va a mejorar todo el sistema de salud cuatro acciones son las que quiero que se conozcan primero que nos falten las medicinas los medicamentos en unidades m\u00e9dicas centros de salud en hospitales se va a seguir con el sistema de atenci\u00f3n a quienes tienen seguridad social derechohabientes lo que se llama el r\u00e9gimen ordinario del seguro list y atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta con este programa y con el sistema de salud del estado y de la federaci\u00f3n atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos no s\u00f3lo el llamado cuadro b\u00e1sico si no todas las medicinas nada de qu\u00e9 s\u00f3lo 120 claves en las unidades m\u00e9dicas 120 de aqu\u00ed 300 en zacatecas 600 la ciudad de m\u00e9xico- 1200 no todas las medicinas tenemos que garantizar que no falten las medicinas resolver el problema de la distribuci\u00f3n as\u00ed como la coca cola y las abritas llegan hasta el pueblo m\u00e1s apartado as\u00ed tienen que llegar las medicinas me canso ganso los segundos m\u00e9dicos enfermeras hemos problema no es que tenga yo como obsesi\u00f3n es de cargarle la mano a los neoliberales pero es que no se me dieron causaron mucho da\u00f1o con eso de limitar la entrada de los j\u00f3venes a las universidades a las escuelas de medicina a las facultades de medicina de enfermer\u00eda que ocasionaron que ahora tenemos menos m\u00e9dicos - especialistas de los que necesite el pa\u00eds fue un acto de irresponsabilidad el cerrar la puerta a los que quer\u00edan estudiar con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n pero eso no es cierto qu\u00e9 pasa en la unam en cualquier universidad p\u00fablica por falta de espacio deciden cu\u00e1ntos van a admitir si presentan examen 1000 tienen cupo para 100 y aplica un examen de 120 preguntas y deciden pues eso si es derecho si no hay recomendadas si es legal deciden que las 120 preguntas van a pasar los que contesten bien 118 el que contesta bien 117 lo siento perdiste no entraste y as\u00ed lo hicieron a\u00f1o tras a\u00f1o y ahora nos faltan m\u00e9dicos nos faltan especialista eso los vamos atender lo vamos a resolver de cualquier manera enfermeras m\u00e9dicos vamos a tener en mexico ya para que no falten las medicinas ya se nombr\u00f3 al doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que est\u00e1 aqu\u00ed \u00e9l se va a ser responsable el doctor alejandro schwartz p\u00e9rez es el responsable de que no falten enfermeras m\u00e9dicos y especialistas carlos s\u00e1nchez arquitecto menezes es el responsable de que est\u00e9n bien las instalaciones que funcione el aire acondicionado y otras cosas aqu\u00ed como lo pide el director que nos hizo una explicaci\u00f3n de c\u00f3mo funciona el hospital y ya me imagino c\u00f3mo est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales se asiste en el hospital entonces es muy importante mejorar toda la infraestructura de salud y el punto 4 es que vamos a pacificar a los trabajadores eventuales que est\u00e1n trabajando en el sector salud es el compromiso que estamos haciendo no solo de seguro sino de la secretar\u00eda de salud son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n por contratos trabajando de manera eventual se les va a regularizar no as\u00ed de la noche a la ma\u00f1ana estoy haciendo el compromiso de que antes de que termine como presidente van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud vamos a tomar en cuenta primero la experiencia pero m\u00e1s que eso la antig\u00fcedad el tiempo que lleva como eventual es que no vaya a llegar un recomendado este porque es familia de un machuc\u00f3n influyente y le quite la plaza a quien tiene m\u00e1s tiempo trabajando como eventual eso ya se termina antig\u00fcedad experiencia buen comportamiento y vamos a tener los recursos ya va a haber un aumento en el presupuesto del sector salud de 40 mil millones de pesos para que no falten las medicinas los m\u00e9dicos se masifique y se mejore la infraestructura de salud ese es el plan ustedes como trabajadores de salud saben lo importante que es la prevenci\u00f3n en todo es mejor prevenir que curar y tenemos que llevar a cabo una buena actividad en prevenci\u00f3n para la salud mucha educaci\u00f3n para la salud las nuevas enfermedades la diabetes la hipertensi\u00f3n pues todas estas enfermedades pueden prevenirse ay enfermedades como la diabetes que son hereditarias pero que pueden controlarse si hay prevenci\u00f3n esto es buena alimentaci\u00f3n no al consumo de productos chatarra todo esto que hacen los j\u00f3venes el cara es muy importante porque es preventivo esto hay que seguirlo haciendo y mucho deporte ejercicio no a la obesidad hay que caminar hay que correr hay que actuar hay que activar el cuerpo el organismo por eso es muy importante lo que est\u00e1 pasando ahora en per\u00fa que es nuestra delegaci\u00f3n deportiva est\u00e1 teniendo un desempe\u00f1o ejemplar ya de acuerdo al \u00faltimo informe porque estoy pendiente del medallero llevamos 36 medallas de oro estamos en tercer lugar estados unidos brasil m\u00e9jico tenemos tres medallas que canad\u00e1 playas de oro entonces es muy buen desempe\u00f1o entonces seguramente escucharon de un ciudadano chino mexicano que ten\u00eda muchos d\u00f3lares en una casa bueno esos d\u00f3lares m\u00e1s de doscientos mil d\u00f3lares ya se repartieron anteriormente y qued\u00f3 la casa desde hace 12 a\u00f1os una casa en las lomas de chapultepec valuada en m\u00e1s de 100 millones de pesos calculamos porque se va y rematar ma\u00f1ana se va a subastar ma\u00f1ana esa casa posiblemente se va a vender en 150 millones de pesos ya se cre\u00f3 el instituto que se llama instituto para devolverle al pueblo lo robado se est\u00e1 entregando todo los que se est\u00e1n decomisando lo que se confisca se han vendido ya terrenos se han vendido veh\u00edculos alhajas y ahora ma\u00f1ana va a llevarse a cabo esta subasta pues esos 150 millones de pesos de la casa van a ser para los 544 deportistas que est\u00e1n ahora all\u00e1 en per\u00fa van a regresar a partir del lunes y a cada uno se les va a entregar una beca de un a\u00f1o a todos 20 mil pesos ya los que obtengan medallas el doble de esa cantidad es decir 20 m\u00e1s 35 para los de oro y tambi\u00e9n plata y as\u00ed premiarlos por el esfuerzo que est\u00e1n haciendo dio mucho gusto estar aqu\u00ed de nuevo en villanueva quiero terminar dici\u00e9ndoles que nos coordinamos muy bien con el gobernador tello llevamos muy buena relaci\u00f3n estamos trabajando de manera conjunta lo que \u00e9l nos est\u00e1 planteando lo estamos tomando en cuenta sus gestiones todo lo que hace en representaci\u00f3n del pueblo de zacatecas y muchas gracias tambi\u00e9n al presidente municipal de villanueva podemos estar en partidos yo ahora tengo licencia porque tengo que encabezar el gran partido que es m\u00e9xico ya no puedo estar en actividad partidista pero se puede participar en cualquier partido esto es propio de la democracia las dictaduras no hay la oposici\u00f3n y pluralidad no hay parties en la democracia tiene que haber oposici\u00f3n se tiene que garantizar el derecho a disentir y es muy aburrida en la vida si todos pensamos de la misma manera hasta bosteza bus \u00e9ste se aburre uno tiene que haber discrepancia y tiene que haber debate esa es la democracia pero tambi\u00e9n cuando se llega al gobierno tiene uno que representar a todos los ciudadanos partidos como su nombre lo indica es una parte gobierno es para todos y por eso nos entendemos bien con presidentes municipales y con gobernadores todos tenemos que actuar juntos la patria es primero y que viva villanueva que viva la zona arqueol\u00f3gica de la quemada una boya arquitectura de el arte prehisp\u00e1nico que tienen aqu\u00ed es una de las mejores zonas arqueol\u00f3gicas del pa\u00eds y del mundo lo que tienen aqu\u00ed en villanueva a veces se olvida y es muy importante tambi\u00e9n la ciudad colonial de zacatecas desde luego bellos templos miren la diferencia antes se llevaban el oro se llevaban la plata de m\u00e9xico pero dejaban cuando menos palacios estos bellos templos ciudades coloniales ahora se dedicaron a saquear oro plata no dejaron nada nada absolutamente ni siquiera pagaban impuestos ya eso se termin\u00f3 ya no se va a permitir esos saqueos pero as\u00ed como es admirable lo que significa la arquitectura colonial es extraordinaria es realmente arte de primer orden es algo sublime lo que significa la zona arqueol\u00f3gica de la quemada a los que vienen con nosotros y pueden pasen a verla bueno si no es que est\u00e1 cerrada pero cuando vengan a zacatecas hay que visitar la quemada hay que visitar la zona arqueol\u00f3gica dio mucho gusto y que viva villanueva y que viva zacatecas viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico para concluir el programa de este evento limitamos a los presentes a permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] incluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el gobierno de mexico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:55.623486"
}