{
    "video_id": "v83BSMnkgVQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/v83BSMnkgVQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnpv3uVVzMH488HQThnuWvZxgDTA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=v83BSMnkgVQ",
    "video_title": "177 Aniversario Luctuoso de #LeonaVicario | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1206,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "es que nos acompa\u00f1an sociedad civil y",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 3.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 4.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 7.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de",
            "start": 14.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienvenida de la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 16.73,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion",
            "start": 19.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 26.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 31.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta del consejo honorario de la",
            "start": 34.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico",
            "start": 37.41,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum jefa de",
            "start": 40.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad mexico",
            "start": 43.829,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nuestro",
            "start": 46.85,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 49.789,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "muchas gracias esteban moctezuma por",
            "start": 51.109,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos este d\u00eda y desde luego",
            "start": 52.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "nuestro vocero jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 56.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias por aqu\u00ed",
            "start": 59.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estar presente es un honor estar el d\u00eda",
            "start": 62.03,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "de hoy con ustedes para recordar el 177",
            "start": 67.13,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "aniversario luctuoso de la mujer fuerte",
            "start": 72.14,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de la mujer fuerte de la independencia",
            "start": 76.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "do\u00f1a leona vicario",
            "start": 80.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es significativo con mi memoria este",
            "start": 84.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aniversario y develar una placa en su",
            "start": 87.97,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "memoria en esta casa en esta su casa en",
            "start": 91.54,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "la que muri\u00f3 en 1842 y que por a\u00f1os",
            "start": 97.6,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 con su esposo el tambi\u00e9n",
            "start": 102.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ilustre don de andr\u00e9s quintana roo",
            "start": 105.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hoy me entero",
            "start": 111.33,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "de que se conocen en un despacho de",
            "start": 113.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 115.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y hoy me entero que donde andr\u00e9s",
            "start": 117.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quintana roo en ese despacho de abogados",
            "start": 120.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "era el pasante",
            "start": 123.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del t\u00edo de leona vicario y all\u00ed se",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "conocen pero reci\u00e9n me acabo de enterar",
            "start": 129.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hace unos momentos",
            "start": 131.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en muchas ocasiones",
            "start": 134.61,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la historiograf\u00eda ignora la",
            "start": 137.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las mujeres como",
            "start": 141.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "protagonistas del cambio social",
            "start": 145.16,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "por ello es doblemente significativo que",
            "start": 148.08,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "reconozcamos el importante papel que",
            "start": 153.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nuestra hero\u00edna desempe\u00f1o durante el",
            "start": 157.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "movimiento independentista de nuestro",
            "start": 160.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 164.67,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "como es ampliamente conocido leona",
            "start": 166.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vicario dedic\u00f3 buena parte de su",
            "start": 170.079,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "existencia a luchar por la independencia",
            "start": 173.92,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "y fiel a sus convicciones patri\u00f3ticas",
            "start": 177.87,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "prefiri\u00f3 la persecuci\u00f3n la pobreza y el",
            "start": 181.709,
            "duration": 8.711
        },
        {
            "text": "destierro antes que renunciar a sus",
            "start": 186.609,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "nobles ideales",
            "start": 190.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "yo la vicario pertenece a una generaci\u00f3n",
            "start": 192.8,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de mujeres que pavimentaron el camino",
            "start": 196.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para las siguientes generaciones de",
            "start": 200.74,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 204.11,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 una gran literato y amiga do\u00f1a",
            "start": 206.01,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "elenita pone a todos ac\u00e1 y ella leona",
            "start": 211.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vicario nos pavimentaron mi querido",
            "start": 215.76,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "delimita el camino para estas",
            "start": 218.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "generaciones para estas siguientes",
            "start": 221.129,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "generaciones sus contribuciones fueron",
            "start": 223.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "fundamentales para que nuestra naci\u00f3n",
            "start": 226.67,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "surgiera la vida independiente y tomara",
            "start": 229.73,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "las riendas de su propio destino su",
            "start": 233.489,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "trayectoria al igual que otras grandes",
            "start": 236.879,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mujeres mexicanas como sor juana in\u00e9s de",
            "start": 240.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la cruz",
            "start": 244.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "josefa ortiz de dom\u00ednguez",
            "start": 245.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "elvia carrillo puerto y carmen serd\u00e1n",
            "start": 248.489,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "nos han ense\u00f1ado que podemos cambiar el",
            "start": 252.59,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "paradigma y demostrar que las mujeres",
            "start": 256.25,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "somos igual igualmente capaces que los",
            "start": 260.169,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "hombres y por lo tanto merecemos las",
            "start": 264.77,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "mismas oportunidades",
            "start": 268.699,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "sabemos que todav\u00eda existen obst\u00e1culos a",
            "start": 271.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la igualdad de oportunidades y que",
            "start": 274.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "existen a\u00fan m\u00faltiples \u00e1mbitos en los que",
            "start": 277.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es imprescindible la presencia y la",
            "start": 280.86,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n del estado y de la sociedad",
            "start": 283.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "organizada para superar las",
            "start": 285.689,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desigualdades ancestrales erradicar toda",
            "start": 288.12,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y afianzar",
            "start": 292.139,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "un piso de igualdad sustantiva",
            "start": 294.749,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "aunque es indiscutible que las mujeres",
            "start": 297.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gozamos hoy de condiciones de equidad",
            "start": 301.01,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con las que no contaban nuestras abuelas",
            "start": 303.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o que eran impensables hace apenas unos",
            "start": 306.81,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los retos siguen siendo formidables",
            "start": 309.96,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "por ello es importante que las mujeres",
            "start": 312.949,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "sigamos trabajando para conquistar",
            "start": 317.15,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "espacios donde podamos ejercer a",
            "start": 319.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "plenitud nuestros derechos para vivir",
            "start": 322.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguras y libres",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por eso recordar al leona vicario es",
            "start": 327.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sumamente importante en estos momentos",
            "start": 330.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "recordar las haza\u00f1as de nuestras",
            "start": 332.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas debe servir de punto de partida",
            "start": 334.979,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "para trabajar con pasi\u00f3n con solidaridad",
            "start": 337.76,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y justicia por un m\u00e9xico menos desigual",
            "start": 341.61,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s justo donde todas y todos podemos",
            "start": 344.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "prosperar y ser felices como nos lo ha",
            "start": 349.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado nuestro presidente",
            "start": 353.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n muchas",
            "start": 355.8,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 358.05,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 359.19,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "enseguida invitamos a hacer uso de la",
            "start": 373.889,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "palabra a la presidenta del consejo",
            "start": 376.71,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "honorario de la memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 378.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cultural de mexico doctora beatriz",
            "start": 380.759,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller",
            "start": 383.31,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buen d\u00eda qu\u00e9 gusto estar en esta",
            "start": 385.569,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "casa de esta gran se\u00f1ora",
            "start": 388.629,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "y reflexionando en los nombres que hoy",
            "start": 391.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se usan",
            "start": 393.4,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya nadie se llama leona y ella llevaba",
            "start": 394.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en su nombre el signo de ser eso una",
            "start": 397.29,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mujer leona como es la leona es la que",
            "start": 400.17,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "defiende la familia la que busca el",
            "start": 403.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alimento para sus hijos no es que le han",
            "start": 405.63,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estrechado pero espera diligentemente a",
            "start": 407.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ella busque ese alimento y ella en",
            "start": 411.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo de la guerra de independencia",
            "start": 415.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hizo honor a su nombre",
            "start": 417.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ella trat\u00f3 de llevar el alimento a su",
            "start": 420.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "casa pero tambi\u00e9n hacer ese trabajo",
            "start": 423.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inc\u00f3modo que hacen miles y miles de",
            "start": 426.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libertarios en las naciones que es la",
            "start": 429.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "clandestinidad",
            "start": 431.79,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ella fue correo en muchas ocasiones",
            "start": 433.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "arriesgando su propia vida para llevar",
            "start": 435.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un mensaje de un lugar a otro haci\u00e9ndose",
            "start": 437.67,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pasar por una se\u00f1ora elegante de",
            "start": 439.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociedad muchas veces enfund\u00f3 en un",
            "start": 441.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "traje de obrero y as\u00ed tambi\u00e9n recorri\u00f3",
            "start": 444.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "otros campos de un lugar a otro para",
            "start": 446.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "llevar esos mensajes a los",
            "start": 449.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "independentistas no fue una guerra f\u00e1cil",
            "start": 450.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fueron 11 a\u00f1os de lucha contra el reino",
            "start": 453.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de la nueva espa\u00f1a porque m\u00e9xico lograra",
            "start": 457.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la tan anhelada independencia y en ese",
            "start": 459.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiempo que perdieron tantas vidas tantos",
            "start": 463.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "seres humanos ella encarna la lucha de",
            "start": 466.2,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muchos grandes mujeres y gentes",
            "start": 469.14,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayores que hicieron y nos dieron esa",
            "start": 473.82,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "patria en esa patria en donde hoy",
            "start": 476.22,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "avanzando los a\u00f1os la vamos",
            "start": 479.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fortaleciendo pero que sin ella y sin",
            "start": 481.63,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tener esa independencia no habr\u00edamos",
            "start": 483.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "llegado a la etapa en la que estamos hoy",
            "start": 485.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo 2021 cumpliremos justamente",
            "start": 487.68,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de esa independencia y yo creo",
            "start": 491.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que viene bien sacar de los escombros a",
            "start": 494.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todos nuestros h\u00e9roes los que muchos ya",
            "start": 496.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conocen otros medios recuerdan y otros",
            "start": 499.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "francamente enterrados en el olvido y",
            "start": 502.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "leona vicario aunque se conoce y esta es",
            "start": 504.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "su casa y la pueden visitar ella es una",
            "start": 508.36,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de las muy pocas mujeres conocidas esto",
            "start": 511.87,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no haya",
            "start": 515.409,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n femenina a lo largo de la",
            "start": 517.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "historia siempre las mujeres hemos",
            "start": 519.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "participado en esa transformaci\u00f3n muchas",
            "start": 522.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "lo hacemos de manera m\u00e1s callada o",
            "start": 524.98,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "silenciosa o pre o precavida otras",
            "start": 527.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mujeres toman el mando y se enfrentan de",
            "start": 530.709,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "manera p\u00fablica como estas grandes damas",
            "start": 533.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed \u00e9l en la misma rosa isela susana",
            "start": 535.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muchas mujeres que estoy viendo que",
            "start": 539.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "deciden desde la pol\u00edtica estar dando",
            "start": 541.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "voz no s\u00f3lo a una patria sino tambi\u00e9n al",
            "start": 543.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lado femenino de la patria y por ese",
            "start": 547.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "motivo yo este d\u00eda he querido traer aqu\u00ed",
            "start": 549.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o texto que ella le env\u00eda en",
            "start": 552.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "una carta a lucas alam\u00e1n lucas alam\u00e1n",
            "start": 556.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "era independentista pero ten\u00eda el",
            "start": 559.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problemita de querer que m\u00e9xico siguiera",
            "start": 562.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siendo un imperio pero ya con",
            "start": 565.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "autoridades mexicanas entonces do\u00f1a",
            "start": 567.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "leona que en su nombre ya les dije lleva",
            "start": 569.86,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "el zinc o le escribi\u00f3 este este texto",
            "start": 572.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esta cartita confiese se\u00f1or alemany que",
            "start": 575.529,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo el amor es el m\u00f3vil de las",
            "start": 578.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acciones de las mujeres que ellas son",
            "start": 580.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "capaces de todos los entusiasmos y que",
            "start": 583.42,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "los sentimientos de la gloria y la",
            "start": 585.91,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "libertad no les son unos sentimientos",
            "start": 587.709,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "extra\u00f1os antes bien vale obrar con ellos",
            "start": 589.959,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s vigor como que siempre los",
            "start": 593.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sacrificios de las mujeres sea cual",
            "start": 596.23,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "fuere el objeto o causa",
            "start": 598.45,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por qui\u00e9n",
            "start": 601.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las hacen son desinteresados y parece",
            "start": 603.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no buscan m\u00e1s recompensa de ellos",
            "start": 606.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que la de que sean aceptadas por lo que",
            "start": 608.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a m\u00ed toca se decir que mis acciones y",
            "start": 610.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "opiniones han sido siempre muy libres",
            "start": 613.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nadie ha influido absolutamente en ellas",
            "start": 615.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y en este punto he obrado con total",
            "start": 618.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independencia y sin atender que las",
            "start": 621.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "opiniones que han tenido las personas",
            "start": 623.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que estimado me persuadi\u00f3 de que as\u00ed",
            "start": 625.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n todas las mujeres exceptuando a",
            "start": 627.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las muy est\u00fapidas y a las que por efecto",
            "start": 630.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de su educaci\u00f3n hayan contra\u00eddo un",
            "start": 632.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "h\u00e1bito servil de ambas clases tambi\u00e9n",
            "start": 634.77,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hay much\u00edsimos hombres vaya lecci\u00f3n de",
            "start": 637.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "do\u00f1a leona vicario una mujer que tuvo",
            "start": 641.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que abrir brecha en un siglo sumamente",
            "start": 643.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "masculino y demostrar al mundo que esa",
            "start": 645.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otra mitad del mundo que somos nosotras",
            "start": 648.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "siempre estamos activas siempre estamos",
            "start": 650.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dando siempre la mujer es dar la mujer",
            "start": 653.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es amor y si es amor por la patria es",
            "start": 656.49,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "doble amor muchas gracias",
            "start": 659.04,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que",
            "start": 674.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos dirige la jefa de gobierno de la",
            "start": 677.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico doctora claudia",
            "start": 680.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sheinbaum pardo",
            "start": 682.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas",
            "start": 685.58,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil hablar despu\u00e9s de beatriz",
            "start": 688.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimas palabras y bell\u00edsimo",
            "start": 692.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "reconocimiento a leona vicario",
            "start": 695.63,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "quiero darles la bienvenida finalmente",
            "start": 699.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es la ciudad de mexico y tenemos el",
            "start": 702.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "orgullo de que la casa de leona vicario",
            "start": 704.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en el centro de la ciudad",
            "start": 707.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "jona vicario ha sido la \u00fanica mujer en",
            "start": 710.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a la que se le ha ofrecido",
            "start": 712.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funerales de estado",
            "start": 715.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a los cuatro d\u00edas de su fallecimiento",
            "start": 717.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue declarada benem\u00e9rita y dulc\u00edsima",
            "start": 719.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "madre de la patria es decir es la \u00fanica",
            "start": 722.79,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "madre de la patria",
            "start": 725.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "leona vicario reconocida as\u00ed de esa",
            "start": 727.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "manera a principios del siglo 19 rompi\u00f3",
            "start": 730.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con estereotipos como se ha mencionado",
            "start": 734.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mitos y s\u00edmbolos en torno al rol de",
            "start": 736.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la mujer en la sociedad la pol\u00edtica e",
            "start": 740.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incluso el rol de la mujer en la guerra",
            "start": 743.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es precursora del periodismo ejercido",
            "start": 745.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por la mujer sus escritos los public\u00f3 en",
            "start": 748.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los diarios",
            "start": 752.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el semanario patri\u00f3tico americano el",
            "start": 753.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "federalista el ilustrador americano",
            "start": 756.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conocida como la mujer fuerte de la",
            "start": 759.09,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "independencia leona vicario s\u00ed o no se",
            "start": 761.53,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 a los insurgentes desde el inicio",
            "start": 764.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la guerra de independencia movimiento",
            "start": 767.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al que apoy\u00f3 con sus bienes con el env\u00edo",
            "start": 769.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de ropa y medicinas sirviendo como",
            "start": 772.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "correo humano o enviando noticias a los",
            "start": 775.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "insurgentes por medio de heraldos eran",
            "start": 778.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dos secretos o escribiendo informes en",
            "start": 781.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "clave en el peri\u00f3dico el ilustrador",
            "start": 783.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "americano utilizando seud\u00f3nimos",
            "start": 786.13,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con tel\u00e9maco robinson temeroso o",
            "start": 788.77,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "lavoisier incluso",
            "start": 792.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ayud\u00f3 a que \u00e9stos pudieran",
            "start": 794.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfrentarse al ej\u00e9rcito realista en",
            "start": 796.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mejores condiciones de guerra tras",
            "start": 798.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "convencer armeros vizca\u00ednos para",
            "start": 801.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "fabricar fusiles para ellos en 1913 fue",
            "start": 803.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acusada por el gobierno de la nueva",
            "start": 807.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a' de conspiraci\u00f3n y fue recluida",
            "start": 809.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1rcel de belem ese mismo a\u00f1o se",
            "start": 812.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cas\u00f3 con el insurgente andr\u00e9s quintana",
            "start": 815.63,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "roo m\u00e1s tarde si uno era el ej\u00e9rcito del",
            "start": 817.519,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "general jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n su",
            "start": 820.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nombre est\u00e1 escrito con letras de oro en",
            "start": 823.61,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados del congreso de",
            "start": 826.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n y en el centenario de la",
            "start": 827.899,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "independencia sus restos fueron",
            "start": 829.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trasladados a la rotonda de los hombres",
            "start": 831.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ilustres hombres y mujeres ilustres",
            "start": 833.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que decir hoy de personas ilustres",
            "start": 836.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en un m\u00e9xico entonces de desigualdades",
            "start": 840.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de pobreza de injusticia de poco para",
            "start": 843.2,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muchos y muchos para pocos",
            "start": 845.87,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "perteneciendo en grupo privilegiado de",
            "start": 848.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la sociedad opt\u00f3 por construir la patria",
            "start": 850.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n libre una naci\u00f3n",
            "start": 854.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "independiente una naci\u00f3n soberana con",
            "start": 857.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta construcci\u00f3n de la memoria",
            "start": 861.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica a la que nos ha combinado el",
            "start": 863.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y que",
            "start": 866.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "orgullosamente las mujeres nos sentimos",
            "start": 868.33,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "representadas hoy en beatriz que",
            "start": 871.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encabeza este",
            "start": 874.17,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "consejo honor\u00edfico de recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 877.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica quiero decirles que",
            "start": 880.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos tomado la decisi\u00f3n en la ciudad de",
            "start": 884.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexico de dedicar el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 886.33,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "creo que ser\u00eda la primera vez que desde",
            "start": 889.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un estado desde la ciudad desde una",
            "start": 892.3,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "entidad se dedica un a\u00f1o a un h\u00e9roe en",
            "start": 895.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "este caso hero\u00edna de la patria hemos",
            "start": 900.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dedicado ofrecer el pr\u00f3ximo a\u00f1o alyona",
            "start": 902.92,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vicaria como el a\u00f1o",
            "start": 906.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de una hero\u00edna de la patria aqu\u00ed en la",
            "start": 910.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico gracias al se\u00f1or",
            "start": 913.649,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 916.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria de gobernacion beatriz",
            "start": 918.59,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "elenita es la mejor forma de recuperar",
            "start": 921.95,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la memoria hist\u00f3rica nombrarla todos los",
            "start": 926.21,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00edas y recordar que las mujeres somos",
            "start": 929.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parte de la historia de la patria muchas",
            "start": 932.42,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 934.91,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "respetuosamente pedimos a las",
            "start": 942.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "distinguidas integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 944.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nos permitan un breve instante para",
            "start": 946.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "invitar a los representantes de los",
            "start": 948.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n sean tan amables",
            "start": 951.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de salir en completo orden y ocupar un",
            "start": 953.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espacio para continuar con la develaci\u00f3n",
            "start": 956.24,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de la placa de esta ma\u00f1ana",
            "start": 958.79,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "finalmente en representaci\u00f3n del",
            "start": 1007.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1010.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1012.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador la doctora olga",
            "start": 1015.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 1017.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernacion en compa\u00f1\u00eda de las",
            "start": 1019.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "distinguidas integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1021.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la placa",
            "start": 1023.81,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "del 177 aniversario luctuoso de leona",
            "start": 1026.66,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vicario",
            "start": 1031.22,
            "duration": 2.18
        }
    ],
    "transcription_text": "es que nos acompa\u00f1an sociedad civil y representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje de bienvenida de la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes doctora beatriz guti\u00e9rrez muller presidenta del consejo honorario de la memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico doctora claudia sheinbaum jefa de gobierno de la ciudad mexico tambi\u00e9n est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros nuestro secretario de educaci\u00f3n muchas gracias esteban moctezuma por acompa\u00f1arnos este d\u00eda y desde luego nuestro vocero jes\u00fas ram\u00edrez cuevas muchas gracias muchas gracias por aqu\u00ed estar presente es un honor estar el d\u00eda de hoy con ustedes para recordar el 177 aniversario luctuoso de la mujer fuerte de la mujer fuerte de la independencia do\u00f1a leona vicario es significativo con mi memoria este aniversario y develar una placa en su memoria en esta casa en esta su casa en la que muri\u00f3 en 1842 y que por a\u00f1os comparti\u00f3 con su esposo el tambi\u00e9n ilustre don de andr\u00e9s quintana roo hoy me entero de que se conocen en un despacho de abogados y hoy me entero que donde andr\u00e9s quintana roo en ese despacho de abogados era el pasante del t\u00edo de leona vicario y all\u00ed se conocen pero reci\u00e9n me acabo de enterar hace unos momentos en muchas ocasiones la historiograf\u00eda ignora la participaci\u00f3n de las mujeres como protagonistas del cambio social por ello es doblemente significativo que reconozcamos el importante papel que nuestra hero\u00edna desempe\u00f1o durante el movimiento independentista de nuestro pa\u00eds como es ampliamente conocido leona vicario dedic\u00f3 buena parte de su existencia a luchar por la independencia y fiel a sus convicciones patri\u00f3ticas prefiri\u00f3 la persecuci\u00f3n la pobreza y el destierro antes que renunciar a sus nobles ideales yo la vicario pertenece a una generaci\u00f3n de mujeres que pavimentaron el camino para las siguientes generaciones de mujeres aqu\u00ed est\u00e1 una gran literato y amiga do\u00f1a elenita pone a todos ac\u00e1 y ella leona vicario nos pavimentaron mi querido delimita el camino para estas generaciones para estas siguientes generaciones sus contribuciones fueron fundamentales para que nuestra naci\u00f3n surgiera la vida independiente y tomara las riendas de su propio destino su trayectoria al igual que otras grandes mujeres mexicanas como sor juana in\u00e9s de la cruz josefa ortiz de dom\u00ednguez elvia carrillo puerto y carmen serd\u00e1n nos han ense\u00f1ado que podemos cambiar el paradigma y demostrar que las mujeres somos igual igualmente capaces que los hombres y por lo tanto merecemos las mismas oportunidades sabemos que todav\u00eda existen obst\u00e1culos a la igualdad de oportunidades y que existen a\u00fan m\u00faltiples \u00e1mbitos en los que es imprescindible la presencia y la acci\u00f3n del estado y de la sociedad organizada para superar las desigualdades ancestrales erradicar toda violencia contra las mujeres y afianzar un piso de igualdad sustantiva aunque es indiscutible que las mujeres gozamos hoy de condiciones de equidad con las que no contaban nuestras abuelas o que eran impensables hace apenas unos a\u00f1os los retos siguen siendo formidables por ello es importante que las mujeres sigamos trabajando para conquistar espacios donde podamos ejercer a plenitud nuestros derechos para vivir seguras y libres por eso recordar al leona vicario es sumamente importante en estos momentos recordar las haza\u00f1as de nuestras hero\u00ednas debe servir de punto de partida para trabajar con pasi\u00f3n con solidaridad y justicia por un m\u00e9xico menos desigual y m\u00e1s justo donde todas y todos podemos prosperar y ser felices como nos lo ha se\u00f1alado nuestro presidente en esta cuarta transformaci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] enseguida invitamos a hacer uso de la palabra a la presidenta del consejo honorario de la memoria hist\u00f3rica y cultural de mexico doctora beatriz guti\u00e9rrez muller qu\u00e9 tal buen d\u00eda qu\u00e9 gusto estar en esta casa de esta gran se\u00f1ora y reflexionando en los nombres que hoy se usan ya nadie se llama leona y ella llevaba en su nombre el signo de ser eso una mujer leona como es la leona es la que defiende la familia la que busca el alimento para sus hijos no es que le han estrechado pero espera diligentemente a que ella busque ese alimento y ella en el per\u00edodo de la guerra de independencia hizo honor a su nombre ella trat\u00f3 de llevar el alimento a su casa pero tambi\u00e9n hacer ese trabajo inc\u00f3modo que hacen miles y miles de libertarios en las naciones que es la clandestinidad ella fue correo en muchas ocasiones arriesgando su propia vida para llevar un mensaje de un lugar a otro haci\u00e9ndose pasar por una se\u00f1ora elegante de sociedad muchas veces enfund\u00f3 en un traje de obrero y as\u00ed tambi\u00e9n recorri\u00f3 otros campos de un lugar a otro para llevar esos mensajes a los independentistas no fue una guerra f\u00e1cil fueron 11 a\u00f1os de lucha contra el reino de la nueva espa\u00f1a porque m\u00e9xico lograra la tan anhelada independencia y en ese tiempo que perdieron tantas vidas tantos seres humanos ella encarna la lucha de j\u00f3venes muchos grandes mujeres y gentes mayores que hicieron y nos dieron esa patria en esa patria en donde hoy avanzando los a\u00f1os la vamos fortaleciendo pero que sin ella y sin tener esa independencia no habr\u00edamos llegado a la etapa en la que estamos hoy el pr\u00f3ximo 2021 cumpliremos justamente 200 a\u00f1os de esa independencia y yo creo que viene bien sacar de los escombros a todos nuestros h\u00e9roes los que muchos ya conocen otros medios recuerdan y otros francamente enterrados en el olvido y leona vicario aunque se conoce y esta es su casa y la pueden visitar ella es una de las muy pocas mujeres conocidas esto no quiere decir que no haya participaci\u00f3n femenina a lo largo de la historia siempre las mujeres hemos participado en esa transformaci\u00f3n muchas lo hacemos de manera m\u00e1s callada o silenciosa o pre o precavida otras mujeres toman el mando y se enfrentan de manera p\u00fablica como estas grandes damas aqu\u00ed \u00e9l en la misma rosa isela susana muchas mujeres que estoy viendo que deciden desde la pol\u00edtica estar dando voz no s\u00f3lo a una patria sino tambi\u00e9n al lado femenino de la patria y por ese motivo yo este d\u00eda he querido traer aqu\u00ed un peque\u00f1o texto que ella le env\u00eda en una carta a lucas alam\u00e1n lucas alam\u00e1n era independentista pero ten\u00eda el problemita de querer que m\u00e9xico siguiera siendo un imperio pero ya con autoridades mexicanas entonces do\u00f1a leona que en su nombre ya les dije lleva el zinc o le escribi\u00f3 este este texto esta cartita confiese se\u00f1or alemany que no s\u00f3lo el amor es el m\u00f3vil de las acciones de las mujeres que ellas son capaces de todos los entusiasmos y que los sentimientos de la gloria y la libertad no les son unos sentimientos extra\u00f1os antes bien vale obrar con ellos con m\u00e1s vigor como que siempre los sacrificios de las mujeres sea cual fuere el objeto o causa por qui\u00e9n las hacen son desinteresados y parece que no buscan m\u00e1s recompensa de ellos que la de que sean aceptadas por lo que a m\u00ed toca se decir que mis acciones y opiniones han sido siempre muy libres nadie ha influido absolutamente en ellas y en este punto he obrado con total independencia y sin atender que las opiniones que han tenido las personas que estimado me persuadi\u00f3 de que as\u00ed ser\u00e1n todas las mujeres exceptuando a las muy est\u00fapidas y a las que por efecto de su educaci\u00f3n hayan contra\u00eddo un h\u00e1bito servil de ambas clases tambi\u00e9n hay much\u00edsimos hombres vaya lecci\u00f3n de do\u00f1a leona vicario una mujer que tuvo que abrir brecha en un siglo sumamente masculino y demostrar al mundo que esa otra mitad del mundo que somos nosotras siempre estamos activas siempre estamos dando siempre la mujer es dar la mujer es amor y si es amor por la patria es doble amor muchas gracias a continuaci\u00f3n escuchemos el mensaje que nos dirige la jefa de gobierno de la ciudad de mexico doctora claudia sheinbaum pardo muchas gracias muy buenos d\u00edas es dif\u00edcil hablar despu\u00e9s de beatriz bell\u00edsimas palabras y bell\u00edsimo reconocimiento a leona vicario quiero darles la bienvenida finalmente es la ciudad de mexico y tenemos el orgullo de que la casa de leona vicario est\u00e9 en el centro de la ciudad jona vicario ha sido la \u00fanica mujer en m\u00e9xico a la que se le ha ofrecido funerales de estado a los cuatro d\u00edas de su fallecimiento fue declarada benem\u00e9rita y dulc\u00edsima madre de la patria es decir es la \u00fanica madre de la patria leona vicario reconocida as\u00ed de esa manera a principios del siglo 19 rompi\u00f3 con estereotipos como se ha mencionado aqu\u00ed mitos y s\u00edmbolos en torno al rol de la mujer en la sociedad la pol\u00edtica e incluso el rol de la mujer en la guerra es precursora del periodismo ejercido por la mujer sus escritos los public\u00f3 en los diarios el semanario patri\u00f3tico americano el federalista el ilustrador americano conocida como la mujer fuerte de la independencia leona vicario s\u00ed o no se uni\u00f3 a los insurgentes desde el inicio de la guerra de independencia movimiento al que apoy\u00f3 con sus bienes con el env\u00edo de ropa y medicinas sirviendo como correo humano o enviando noticias a los insurgentes por medio de heraldos eran dos secretos o escribiendo informes en clave en el peri\u00f3dico el ilustrador americano utilizando seud\u00f3nimos con tel\u00e9maco robinson temeroso o lavoisier incluso tambi\u00e9n ayud\u00f3 a que \u00e9stos pudieran enfrentarse al ej\u00e9rcito realista en mejores condiciones de guerra tras convencer armeros vizca\u00ednos para fabricar fusiles para ellos en 1913 fue acusada por el gobierno de la nueva espa\u00f1a' de conspiraci\u00f3n y fue recluida en la c\u00e1rcel de belem ese mismo a\u00f1o se cas\u00f3 con el insurgente andr\u00e9s quintana roo m\u00e1s tarde si uno era el ej\u00e9rcito del general jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n su nombre est\u00e1 escrito con letras de oro en la c\u00e1mara de diputados del congreso de la uni\u00f3n y en el centenario de la independencia sus restos fueron trasladados a la rotonda de los hombres ilustres hombres y mujeres ilustres hab\u00eda que decir hoy de personas ilustres en un m\u00e9xico entonces de desigualdades de pobreza de injusticia de poco para muchos y muchos para pocos perteneciendo en grupo privilegiado de la sociedad opt\u00f3 por construir la patria una naci\u00f3n libre una naci\u00f3n independiente una naci\u00f3n soberana con esta construcci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica a la que nos ha combinado el presidente de la rep\u00fablica y que orgullosamente las mujeres nos sentimos representadas hoy en beatriz que encabeza este consejo honor\u00edfico de recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica quiero decirles que hemos tomado la decisi\u00f3n en la ciudad de mexico de dedicar el pr\u00f3ximo a\u00f1o creo que ser\u00eda la primera vez que desde un estado desde la ciudad desde una entidad se dedica un a\u00f1o a un h\u00e9roe en este caso hero\u00edna de la patria hemos dedicado ofrecer el pr\u00f3ximo a\u00f1o alyona vicaria como el a\u00f1o de una hero\u00edna de la patria aqu\u00ed en la ciudad de mexico gracias al se\u00f1or secretario de educaci\u00f3n se\u00f1ora secretaria de gobernacion beatriz elenita es la mejor forma de recuperar la memoria hist\u00f3rica nombrarla todos los d\u00edas y recordar que las mujeres somos parte de la historia de la patria muchas gracias respetuosamente pedimos a las distinguidas integrantes del pres\u00eddium nos permitan un breve instante para invitar a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n sean tan amables de salir en completo orden y ocupar un espacio para continuar con la develaci\u00f3n de la placa de esta ma\u00f1ana finalmente en representaci\u00f3n del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion en compa\u00f1\u00eda de las distinguidas integrantes del pres\u00eddium llevar\u00e1 a cabo la develaci\u00f3n de la placa del 177 aniversario luctuoso de leona vicario",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:54.507584"
}