{
    "video_id": "V8yYRcmpLkc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/V8yYRcmpLkc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIJP_2dm8G0DCAYvZ_avqFExgeFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=V8yYRcmpLkc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 30 de septiembre de 2024",
    "video_length_seconds": 7889,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "buenos d\u00ed Buenos d\u00edas",
            "start": 1286.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1293.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues agradecerles",
            "start": 1296.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 1300.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por participar en estas conferencias",
            "start": 1302.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "durante Casi 6",
            "start": 1307.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este di\u00e1logo",
            "start": 1310.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "circular que hoy concluye",
            "start": 1313.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 1319.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1322.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contin\u00fae este",
            "start": 1325.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ejercicio de aut\u00e9ntica comunicaci\u00f3n de",
            "start": 1327.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mensajes de ida y",
            "start": 1330.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vuelta",
            "start": 1333.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 1336.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 la presidenta electa Claudia",
            "start": 1339.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "shen no",
            "start": 1344.12,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "puedo dejar de de decir que me voy muy",
            "start": 1346.799,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 1354.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el",
            "start": 1359.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 1362.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de muchos mexicanos mujeres",
            "start": 1366.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hombres cosa que",
            "start": 1370.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "agradezco de todo coraz\u00f3n",
            "start": 1373.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Me dediqu\u00e9 a servir al",
            "start": 1380.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pueblo me siento muy orgulloso muy",
            "start": 1383.919,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "contento de que atendimos a todos",
            "start": 1388.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "escuchamos a todos respetamos a",
            "start": 1392.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "todos pero le dimos preferencia a los",
            "start": 1395.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1400.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "necesitados llevamos a la",
            "start": 1403.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica nuestro principio de que por el",
            "start": 1407.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los",
            "start": 1410.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pobres y no",
            "start": 1413.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "solo fue",
            "start": 1417.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1420.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proclama no",
            "start": 1423.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "solo fue un",
            "start": 1426.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lema se convirti\u00f3 en una realidad",
            "start": 1432.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 1437.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "logramos y ese es otro timbre de",
            "start": 1440.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "orgullo reducir la pobreza y la",
            "start": 1443.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "desigualdad en nuestro",
            "start": 1447.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a pesar de la pandemia que tanto",
            "start": 1450.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "dolor",
            "start": 1454.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1455.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "caus\u00f3 y",
            "start": 1458.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no",
            "start": 1460.799,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en m\u00e1s de un siglo",
            "start": 1464.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1470.039,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "levantamos",
            "start": 1471.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 1473.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "logr\u00f3",
            "start": 1475.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recuperar el crecimiento",
            "start": 1480.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico a\u00fan",
            "start": 1483.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "limitado por",
            "start": 1486.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa crisis",
            "start": 1488.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1491.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "externa y",
            "start": 1494.72,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando creci\u00f3 poco la",
            "start": 1498.6,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como una distribuci\u00f3n de la",
            "start": 1503.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "riqueza del ingreso del",
            "start": 1508.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1511.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justa como se",
            "start": 1516.399,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "distribuy\u00f3 el presupuesto a",
            "start": 1519.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos como se aumentaron los salarios",
            "start": 1525.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "como no suced\u00eda en muchas",
            "start": 1528.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas como no se permiti\u00f3 la",
            "start": 1535.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como no",
            "start": 1539.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hubo lujos en el",
            "start": 1543.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "gobierno se pudieron mejorar las",
            "start": 1547.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "condiciones de",
            "start": 1549.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "vida y las condiciones de trabajo de la",
            "start": 1551.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 1554.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1559.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "como he venido repitiendo",
            "start": 1561.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "me voy muy contento",
            "start": 1565.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque voy a entregar ma\u00f1ana la",
            "start": 1569.039,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "banda presidencial a una mujer",
            "start": 1572.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "excepcional a una",
            "start": 1578.919,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "humanista a una mujer",
            "start": 1584.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1591.27,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1592.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "amor de",
            "start": 1596.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "humildad de buenos",
            "start": 1600.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sentimientos es",
            "start": 1606.64,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que se encuentra en la",
            "start": 1609.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "historia una transici\u00f3n como la que",
            "start": 1614.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 1617.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en lo personal les",
            "start": 1619.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "digo me siento muy",
            "start": 1621.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "satisfecho por el",
            "start": 1626.88,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "trato de la presidenta hacia m\u00ed",
            "start": 1629.919,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "respetuoso hasta el",
            "start": 1636.919,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "final lo que demuestra su gran condici\u00f3n",
            "start": 1641.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "humana porque cualquier otro",
            "start": 1647.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "acomplejado hombre o",
            "start": 1652.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mujer lo primero que hubiese",
            "start": 1655.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hecho hubiese",
            "start": 1659.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "sido negarme",
            "start": 1664.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "voy a empezar con indirectas a",
            "start": 1668.519,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cuestionar lo que hemos conseguido entre",
            "start": 1673.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1677.519,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "para diferenciarse pintar su",
            "start": 1680.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Raya o con golpes espectaculares si se",
            "start": 1688.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdan",
            "start": 1692.64,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "no en la historia de las",
            "start": 1694.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "sucesiones para que la gente diga ahora",
            "start": 1698.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed viene el cambio",
            "start": 1702.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1709.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "eso estoy seguro que le va a ir muy bien",
            "start": 1710.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 1714.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "merece nuestro pa\u00eds y muy bien a nuestro",
            "start": 1716.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1721.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con la pr\u00f3xima",
            "start": 1723.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1726.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "presidenta Yo",
            "start": 1727.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "quiero para terminar",
            "start": 1732.6,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed frente a",
            "start": 1738.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ustedes las publicaciones de dos",
            "start": 1741.76,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "reformas",
            "start": 1744.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "constitucionales de las",
            "start": 1745.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "20 iniciativas de",
            "start": 1748.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reformas que envi\u00e9 al",
            "start": 1751.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "congreso una que tiene que ver con la",
            "start": 1755.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1759.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nacional que es una instituci\u00f3n para",
            "start": 1762.96,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 1766.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la seguridad",
            "start": 1769.279,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y esta instituci\u00f3n ya tiene",
            "start": 1775.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "130.000",
            "start": 1779.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "elementos y se",
            "start": 1783.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "construyeron 500 instalaciones",
            "start": 1786.799,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cuarteles ya es",
            "start": 1791.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n",
            "start": 1794.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acreditada para proteger a los",
            "start": 1799.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ciudadanos y se logr\u00f3 con esta reforma",
            "start": 1803.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pase a formar",
            "start": 1807.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parte de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1810.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional lo cual le va a",
            "start": 1814.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dar solidez",
            "start": 1817.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "permanencia",
            "start": 1821.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disciplina y",
            "start": 1825.24,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1827.26,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "manejo",
            "start": 1831.919,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "honesto sobre todo el que no se",
            "start": 1836.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "vincule a la",
            "start": 1841.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada ni a la",
            "start": 1844.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello",
            "start": 1847.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "blanco que se mantenga siempre la",
            "start": 1849.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "frontera la l\u00ednea",
            "start": 1853.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "divisoria entre delincuencia autoridad",
            "start": 1855.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque cuando eso se pierde ya no hay",
            "start": 1858.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de",
            "start": 1861.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada Entonces vamos a firmar esta",
            "start": 1863.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "reforma y la",
            "start": 1866.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "otra pues es algo que tiene que",
            "start": 1869.039,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ver con el M\u00e9xico",
            "start": 1873.159,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "profundo con los",
            "start": 1877.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos",
            "start": 1879.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se garantizan los derechos a",
            "start": 1883.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todas las comunidades a todos los",
            "start": 1887.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pueblos originarios a la verdad m\u00e1s",
            "start": 1889.559,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "\u00edntima de nuestro",
            "start": 1893.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y Esta es una reforma tambi\u00e9n",
            "start": 1899.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "aprobada",
            "start": 1904.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por el congreso la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1906.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de",
            "start": 1910.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 1912.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "26 legislaturas locales",
            "start": 1914.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en el caso de estas dos reformas",
            "start": 1920.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "constitucionales agradecerles mucho a",
            "start": 1925.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1928.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "legisladores locales",
            "start": 1930.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "federales por su apoyo por su",
            "start": 1933.679,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "confianza vamos a firmar",
            "start": 1937.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1943.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estas reformas constitucionales",
            "start": 1945.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y luego Quiero",
            "start": 1949.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "presentarles un",
            "start": 1951.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resumen de",
            "start": 1953.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 1956.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "generales sobre lo que se",
            "start": 1958.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 En este gobierno en lo",
            "start": 1961.519,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y en lo",
            "start": 1965.919,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "social entonces procedemos a la",
            "start": 1968.679,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "firma de",
            "start": 1973.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1986.18,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "reformas jica la secretaria",
            "start": 1995.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de el director de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2001.96,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2005.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el secretario de",
            "start": 2008.919,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2022.67,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "la Es que as\u00ed fue nuestra vida p\u00fablica",
            "start": 2031.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por fera porer",
            "start": 2037.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2048.679,
            "duration": 19.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2051.53,
            "duration": 16.699
        },
        {
            "text": "Pues ahora vamos a a ver",
            "start": 2075.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "e de acuerdo",
            "start": 2079.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2082.159,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2084.599,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de el Inegi y de otras",
            "start": 2086.2,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "fuentes lo que se",
            "start": 2092.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 entre todos y desde",
            "start": 2095.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "abajo con un modelo econ\u00f3mico",
            "start": 2100.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 2105.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "completamente no seguimos el camino",
            "start": 2107.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trillado de",
            "start": 2111.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Siempre hubo un",
            "start": 2115.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cambio entre otras cosas en pol\u00edtica",
            "start": 2118.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y aqu\u00ed est\u00e1n los resultados",
            "start": 2122.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adelante en",
            "start": 2132.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "empleo formal",
            "start": 2135.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en el sexenio se",
            "start": 2142.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "crearon",
            "start": 2146.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "249000 nuevos empleos formales a raz\u00f3n",
            "start": 2149.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "de 400,000 empleos por a\u00f1o",
            "start": 2154.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ahora se",
            "start": 2161.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tienen 22",
            "start": 2163.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 2167.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "490.000",
            "start": 2170.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2173.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "inscritos en el seguro",
            "start": 2175.0,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2177.38,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2182.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord tambi\u00e9n en el salario",
            "start": 2184.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 2189.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro",
            "start": 2191.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2194.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "17691 pesos mensuales el salario",
            "start": 2197.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "promedio tasa mensual de",
            "start": 2208.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desempleo de las m\u00e1s bajas en la",
            "start": 2211.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 2214.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2218.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de del pa\u00eds y del",
            "start": 2219.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mundo para tener una",
            "start": 2228.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "idea de las tasas de desempleo en otros",
            "start": 2232.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en Espa\u00f1a",
            "start": 2236.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "11.27 el",
            "start": 2240.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "desempleo Colombia 9.9",
            "start": 2244.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "8.7 Francia",
            "start": 2248.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "7.3 Austria",
            "start": 2252.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "6.7 Canad\u00e1",
            "start": 2255.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "6.6 Italia",
            "start": 2258.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "6.5 Alemania",
            "start": 2261.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "6 B\u00e9lgica",
            "start": 2263.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "5.4 Estados Unidos",
            "start": 2266.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "4.2 Australia",
            "start": 2275.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Checa 2.7 M\u00e9xico",
            "start": 2278.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "2.7 Jap\u00f3n 2.7 y Corea del Sur",
            "start": 2282.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2.4",
            "start": 2290.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2298.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con la informalidad",
            "start": 2301.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2305.599,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se logr\u00f3 reducir",
            "start": 2308.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2.25 en el sexenio de",
            "start": 2315.52,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "59 a 54 punto",
            "start": 2320.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2328.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esto es todo un",
            "start": 2331.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "acontecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 2335.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2344.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh nos gan\u00f3 la libra",
            "start": 2346.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "esterlina el peso",
            "start": 2351.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mexicano fue la segunda moneda en el",
            "start": 2355.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s se",
            "start": 2358.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 con relaci\u00f3n al",
            "start": 2361.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar en el",
            "start": 2365.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sexenio",
            "start": 2368.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obviamente no hubo",
            "start": 2372.319,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n C\u00f3mo suced\u00eda en",
            "start": 2375.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2380.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "desde los tiempos de Luis Echeverr\u00eda",
            "start": 2381.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y lo vamos a",
            "start": 2386.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ver con Luis Echeverr\u00eda la devaluaci\u00f3n",
            "start": 2390.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue 80%",
            "start": 2393.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "con L\u00f3pez Portillo 127",
            "start": 2397.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por con Miguel de la Madrid",
            "start": 2401.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "4462 por de",
            "start": 2406.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n con Carlos Salinas",
            "start": 2409.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "50.7 con Ernesto Cedillo",
            "start": 2413.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "172",
            "start": 2417.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "por con Vicente Fox 17",
            "start": 2418.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "por con Felipe Calder\u00f3n 17",
            "start": 2423.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con Enrique Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2428.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "5% y con nosotros se apreci\u00f3 el peso no",
            "start": 2432.359,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "hubo devaluaci\u00f3n se apreci\u00f3 3.3",
            "start": 2436.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 50",
            "start": 2444.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2450.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante las remesas",
            "start": 2454.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 2458.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecerle mucho a nuestros",
            "start": 2461.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 2464.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "migrantes el a\u00f1o",
            "start": 2467.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasado fueron",
            "start": 2470.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "63",
            "start": 2472.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "319",
            "start": 2476.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dlar",
            "start": 2478.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "6331 y lo que llevamos hasta",
            "start": 2485.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "agosto con la proyecci\u00f3n que",
            "start": 2489.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos va a haber un incremento del 4%",
            "start": 2492.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2496.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decir vamos a",
            "start": 2497.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estar arriba de",
            "start": 2504.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares este a\u00f1o de",
            "start": 2507.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "remesas lo que",
            "start": 2511.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus",
            "start": 2515.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "familiares en M\u00e9xico Esta es la",
            "start": 2518.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 2521.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2525.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un aplauso para los",
            "start": 2526.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2539.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esto tiene que",
            "start": 2542.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver con el",
            "start": 2545.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "incremento de los",
            "start": 2548.119,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ingresos para fortalecer la hacienda",
            "start": 2553.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto nos ha ayudado",
            "start": 2556.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2560.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 2562.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2564.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que siempre aumentaran los",
            "start": 2566.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ingresos la",
            "start": 2570.8,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n y que no",
            "start": 2574.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9semos",
            "start": 2577.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar",
            "start": 2579.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "impuestos ni de aumentar los precios de",
            "start": 2582.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2585.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "combustibles ni",
            "start": 2587.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2591.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "endeudar al",
            "start": 2594.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds todo el pueblo toda la gente ayud\u00f3",
            "start": 2596.2,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 porque no son impuestos son",
            "start": 2601.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contribuciones",
            "start": 2604.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y cuando llegamos eran 3",
            "start": 2608.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "billones Ya el a\u00f1o",
            "start": 2614.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 2617.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "4,500000 1",
            "start": 2620.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "b5000",
            "start": 2624.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s solo de ingresos",
            "start": 2627.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tributarios y este a\u00f1o va a llegar la",
            "start": 2630.48,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n que tenemos acerca de los 5",
            "start": 2634.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "billones es un incremento de",
            "start": 2644.079,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "5.1 En",
            "start": 2648.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con 2023 lo que traemos en",
            "start": 2650.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2655.119,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 2658.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2661.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Esto fue clave",
            "start": 2663.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque se logr\u00f3 una reforma a la",
            "start": 2669.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se modific\u00f3 el art\u00edculo 28",
            "start": 2672.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de la Constituci\u00f3n y se cancel\u00f3 la",
            "start": 2676.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos sobre todo",
            "start": 2680.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "a los llamados grandes",
            "start": 2685.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "contribuyentes que en realidad no lo",
            "start": 2689.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "eran porque no pagaban impuestos",
            "start": 2693.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "o se les devolv\u00edan los",
            "start": 2697.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "impuestos Entonces como se cancel\u00f3 la",
            "start": 2701.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de",
            "start": 2705.28,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2708.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "logramos se calcula un ahorro de",
            "start": 2711.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "530.000 millones de",
            "start": 2714.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2717.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque en el",
            "start": 2720.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sexenio de Felipe Calder\u00f3n se condonaron",
            "start": 2722.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 2726.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "11000 millones de pesos a grandes",
            "start": 2728.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contribuyentes en el sexenio de",
            "start": 2732.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 2734.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "312000 millones de",
            "start": 2738.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pesos y nosotros no",
            "start": 2742.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "condon esto Esta",
            "start": 2744.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cantidad",
            "start": 2747.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "530.000",
            "start": 2749.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2754.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "equivalente a lo que",
            "start": 2755.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 el tren",
            "start": 2758.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Maya los",
            "start": 2762.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "1554 km del tren Maya En beneficio de",
            "start": 2765.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "cinco estados del",
            "start": 2770.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sureste la obra p\u00fablica m\u00e1s grande del",
            "start": 2775.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mundo no se hizo con",
            "start": 2785.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito se hizo con presupuesto",
            "start": 2788.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 2794.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "adelante Este es otro r\u00e9cord",
            "start": 2796.839,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2803.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "directa y sigue",
            "start": 2810.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "creciendo sigue llegando inversi\u00f3n for",
            "start": 2812.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a nuestro",
            "start": 2817.68,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds r\u00e9cord",
            "start": 2824.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico eso nos ayuda",
            "start": 2827.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2830.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "porque reactiva la econom\u00eda genera",
            "start": 2832.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "empleos y",
            "start": 2842.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "significa bienestar",
            "start": 2850.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para millones de mexicanos sobre",
            "start": 2854.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todo en la regi\u00f3n del",
            "start": 2857.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Norte del",
            "start": 2861.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Baj\u00edo del centro del",
            "start": 2864.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2868.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante subimos",
            "start": 2875.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh un lugar en",
            "start": 2880.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "turismo est\u00e1bamos Cuando llegamos en El",
            "start": 2883.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo lugar entre los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 2887.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "visitados del",
            "start": 2891.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mundo estamos ya en el sexto",
            "start": 2893.079,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "lugar en turismo",
            "start": 2897.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "41 millones de",
            "start": 2906.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "turistas al",
            "start": 2911.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2915.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante en este sexcenio",
            "start": 2920.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pasamos a ocupar el primer",
            "start": 2925.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "lugar como socio comercial de Estados",
            "start": 2927.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Unidos en el",
            "start": 2930.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "mundo primero Cuando llegamos",
            "start": 2934.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2938.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "china segundo lugar Canad\u00e1 tercero",
            "start": 2940.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ahora es M\u00e9xico Canad\u00e1",
            "start": 2944.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 2955.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante Este es el crecimiento",
            "start": 2958.64,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico Esta es la ca\u00edda de 8.5",
            "start": 2962.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pronosticaban los expertos y nuestros",
            "start": 2971.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adversarios que",
            "start": 2974.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siempre apuestan a que nos vaya",
            "start": 2976.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 2982.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no les han resultado sus",
            "start": 2984.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos apostaban a que no iba a ser",
            "start": 2990.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "una V sino que iba a ser una l",
            "start": 2993.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a quedar",
            "start": 3000.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "abajo ah\u00ed lo pueden ver en los an\u00e1lisis",
            "start": 3006.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de los",
            "start": 3010.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "expertos",
            "start": 3016.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esto es muy importante",
            "start": 3020.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en el lugar",
            "start": 3027.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 3031.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de en entre los 20 pa\u00edses con las",
            "start": 3033.2,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "mejores econom\u00edas en el",
            "start": 3039.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo y estamos ya en el",
            "start": 3046.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "12 desplazamos entre las econom\u00edas a",
            "start": 3054.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a a Corea del",
            "start": 3065.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Sur",
            "start": 3068.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Australia todo esto tambi\u00e9n es para",
            "start": 3073.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "quitar complejos eh",
            "start": 3076.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adelante Esa es la",
            "start": 3093.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3095.82,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 3098.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "4.99 dec\u00edan que si",
            "start": 3102.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aument\u00e1ramos que eso era una",
            "start": 3113.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falacia una mentira de los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3119.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "corruptos e",
            "start": 3123.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "ineficientes adelante miren C\u00f3mo aument\u00f3",
            "start": 3130.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3133.68,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "salario como no se",
            "start": 3140.839,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ve\u00eda en 40",
            "start": 3144.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3152.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "vimos que la inflaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 3153.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "4.9 y el",
            "start": 3158.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 3160.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 110",
            "start": 3162.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por pero Miren el dato que sigue",
            "start": 3168.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros",
            "start": 3176.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses fue en nuestro pa\u00eds en donde m\u00e1s",
            "start": 3181.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el salario",
            "start": 3185.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo en el",
            "start": 3187.96,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "mundo en",
            "start": 3196.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales lo que tiene que",
            "start": 3198.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ver con los alimentos que esta es la",
            "start": 3202.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mejor forma de de",
            "start": 3205.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "medir el incremento del salario Cuando",
            "start": 3208.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "llegamos se pod\u00eda comprar con un salario",
            "start": 3212.64,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo 3 kg 100 g de frijol ahora pueden",
            "start": 3216.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "comprar 4 kg 700",
            "start": 3221.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "G se pod\u00edan",
            "start": 3225.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "comprar 3 kg 200 G de huevo ahora 5",
            "start": 3227.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "kg con el salario m\u00ednimo",
            "start": 3234.04,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y tortilla alcanzaba para 6.5 kg y ahora",
            "start": 3237.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "alcanza para",
            "start": 3242.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11.8 11 kg 800",
            "start": 3247.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gr",
            "start": 3254.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esto",
            "start": 3257.68,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo dije me llena de orgullo",
            "start": 3260.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque una",
            "start": 3266.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cosa es",
            "start": 3267.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "proclamar el que por el bien de todos",
            "start": 3270.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "primero los pobres y otra cosa es lograr",
            "start": 3273.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que salgan de la",
            "start": 3277.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pobreza calculamos",
            "start": 3279.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "9500000",
            "start": 3283.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "personas durante nuestro",
            "start": 3284.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secenio y lo",
            "start": 3292.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo se redujo la",
            "start": 3295.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 3303.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Esto fue muy importante las",
            "start": 3308.68,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "remesas y la inversi\u00f3n en los programas",
            "start": 3314.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3318.72,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "bienestar todo abajo",
            "start": 3322.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque de 35 millones de hogares en 30",
            "start": 3327.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3331.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "hogares llega cuando",
            "start": 3332.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "menos un programa de bienestar o una",
            "start": 3335.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto",
            "start": 3339.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en el caso de Oaxaca de",
            "start": 3343.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Chiapas de",
            "start": 3346.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Guerrero es",
            "start": 3350.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "100% Es decir",
            "start": 3352.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "casi en todas las casas todas las casas",
            "start": 3358.039,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "reciben un apoyo del presupuesto",
            "start": 3361.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 3366.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "los estados m\u00e1s pobres del",
            "start": 3368.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y as\u00ed fue",
            "start": 3374.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "creciendo hasta llegar a",
            "start": 3379.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "745000 millones de pesos",
            "start": 3382.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o que se entregan de manera",
            "start": 3386.359,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "directa en 3000 sucursales del banco del",
            "start": 3390.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "bienestar que se construyeron con ese",
            "start": 3397.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito es el",
            "start": 3400.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "banco con m\u00e1s sucursales en el",
            "start": 3401.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3409.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante miren este dato",
            "start": 3413.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 3417.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "antes Llamar a los j\u00f3venes",
            "start": 3420.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ninis llamarlos",
            "start": 3424.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despectivamente discriminarlos",
            "start": 3427.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "se re\u00eda un exrector de la UNAM diciendo",
            "start": 3430.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3435.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Nini ni estudia ni",
            "start": 3436.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabaja Qu\u00e9 hac\u00edan en favor de los",
            "start": 3440.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nada",
            "start": 3444.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Miren la inversi\u00f3n de los j\u00f3venes con",
            "start": 3447.559,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Salinas con Cedillo con Fox con Calder\u00f3n",
            "start": 3451.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a Nieto y miren la inversi\u00f3n",
            "start": 3456.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "destinada los j\u00f3venes con",
            "start": 3461.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nosotros en 6",
            "start": 3467.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 20 veces m\u00e1s que lo invertido",
            "start": 3470.0,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes en cinco",
            "start": 3476.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 3484.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adelante esto se",
            "start": 3486.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "refleja en que se ha",
            "start": 3488.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "disminuido el abandono de la",
            "start": 3493.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "escuela en primaria de 0.5 del ciclo",
            "start": 3499.2,
            "duration": 12.919
        },
        {
            "text": "2017 de 2018 a 0.3 en el ciclo",
            "start": 3505.119,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "2324 en",
            "start": 3512.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Secundaria en los mismos ciclos",
            "start": 3515.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "comparados de 4.6 a",
            "start": 3517.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2.4 adelante en preparatoria de",
            "start": 3525.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "14.5 que eso es muy importante porque es",
            "start": 3530.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la edad de m\u00e1s riesgo es la",
            "start": 3533.68,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "encia y es",
            "start": 3537.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "importante fundamental que est\u00e9n los",
            "start": 3543.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes los",
            "start": 3546.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adolescentes en la escuela se redujo el",
            "start": 3548.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "abandono escolar en preparatoria de",
            "start": 3552.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "145 a",
            "start": 3556.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "85 Aqu\u00ed nada m\u00e1s agrego que todos los",
            "start": 3561.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estudi",
            "start": 3565.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de nivel medio",
            "start": 3566.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "superior todos los que est\u00e1n en",
            "start": 3569.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "preparatoria que estudian en escuela",
            "start": 3572.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tienen",
            "start": 3574.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "beca Son 5",
            "start": 3576.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "millones en",
            "start": 3582.119,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "superior la",
            "start": 3584.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en la deserci\u00f3n escolar fue de",
            "start": 3588.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "8.4 a 5.3",
            "start": 3593.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3599.74,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "adelante el",
            "start": 3603.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "\u00edndice en la bolsa de",
            "start": 3605.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3607.71,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "valores las utilidades en la bolsa de",
            "start": 3609.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "valores crecieron en el",
            "start": 3612.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sexenio 26",
            "start": 3614.92,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "punto",
            "start": 3618.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "47 adelante",
            "start": 3623.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "utilidades En beneficio de los bancos",
            "start": 3630.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comerciales",
            "start": 3634.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord el a\u00f1o pasado",
            "start": 3636.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "272000 millones de pesos de",
            "start": 3639.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "utilidades todos los",
            "start": 3646.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bancos y as\u00ed va en el",
            "start": 3650.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "24 creo que",
            "start": 3657.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hasta Julio o",
            "start": 3662.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "agosto pero en el 23 fue r\u00e9cord y va a",
            "start": 3666.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ser lo mismo en el",
            "start": 3670.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "24 de acuerdo a la",
            "start": 3673.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n",
            "start": 3676.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Este es el incremento en puntos",
            "start": 3679.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porcentuales de la deuda",
            "start": 3682.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "al cierre de cada",
            "start": 3686.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3694.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros a\u00fan con la",
            "start": 3695.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "pandemia procuramos no endeudar al",
            "start": 3699.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3705.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 3707.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el",
            "start": 3711.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "incremento 7.4",
            "start": 3713.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de acuerdo al producto interno",
            "start": 3719.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bruto con elado peano",
            "start": 3721.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "8.01 con nosotros hasta ahora",
            "start": 3726.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "4.90 en",
            "start": 3733.279,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3735.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "promedio dos puntos menos del producto",
            "start": 3737.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "interno el endeudamiento",
            "start": 3741.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso es importante porque hacia",
            "start": 3747.72,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "delante hay un",
            "start": 3753.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "margen y es una deuda manejable",
            "start": 3757.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ahora lo vamos a observar si",
            "start": 3762.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "comparamos con lo que hicieron",
            "start": 3765.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "equivocadamente con todo respeto los",
            "start": 3769.16,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "gobiernos de otros pa\u00edses que cuando la",
            "start": 3773.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pandemia optaron por endeudar a sus",
            "start": 3779.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para entregarle dinero a los de",
            "start": 3783.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "arriba un poco lo que se",
            "start": 3787.319,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hizo aqu\u00ed cuando el foa",
            "start": 3790.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "proa que vinieron a plantearme lo mismo",
            "start": 3795.039,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuando la pandemia y dije",
            "start": 3798.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "No porque nos hese causado mucho da\u00f1o",
            "start": 3802.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico por eso",
            "start": 3807.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hablamos de que esta es una pol\u00edtica",
            "start": 3811.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 3814.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "distinta ya no le hacemos caso a las",
            "start": 3816.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "recomendaciones a las recetas de los",
            "start": 3820.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "organismos financieros internacionales",
            "start": 3823.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene su propia",
            "start": 3826.64,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "agenda a partir de nuestras necesidades",
            "start": 3829.64,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo est\u00e1n las deudas en otros",
            "start": 3836.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 3840.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante y",
            "start": 3846.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "esto se increment\u00f3",
            "start": 3849.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por la",
            "start": 3854.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pandemia miren Jap\u00f3n esto es el producto",
            "start": 3857.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "interno bruto",
            "start": 3862.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "200 43 por de su producto interno",
            "start": 3868.0,
            "duration": 13.559
        },
        {
            "text": "bruto Italia 151 por Francia 117",
            "start": 3873.68,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "por Espa\u00f1a 114 por Estados Unidos 123",
            "start": 3881.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "por Reino Unido",
            "start": 3886.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "102 Brasil",
            "start": 3890.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 3893.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 3894.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "4% Sud\u00e1frica 75 por Alemania 64",
            "start": 3896.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3906.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Australia 54",
            "start": 3908.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por Corea del Sur 51",
            "start": 3911.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico 47",
            "start": 3915.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por chile 43 por y Turqu\u00eda 36",
            "start": 3920.079,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "el promedio de la ocd",
            "start": 3925.92,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "108 por de su producto interno la deuda",
            "start": 3929.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "de los pa\u00edses que pertenecen a",
            "start": 3934.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este organismo internacional de",
            "start": 3939.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3942.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adelante reservas internacionales del",
            "start": 3947.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "banco de",
            "start": 3949.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico r\u00e9cord hist\u00f3rico",
            "start": 3951.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "30% m\u00e1s que cuando",
            "start": 3958.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "llegamos quedan de",
            "start": 3963.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 3967.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "226000",
            "start": 3971.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "465 millones de",
            "start": 3972.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de",
            "start": 3975.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "reservas adelante",
            "start": 3979.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el precio del",
            "start": 3986.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo no se nos cay\u00f3 pero",
            "start": 3989.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tampoco estuvo",
            "start": 3993.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alto cu\u00e1ndo estuvo m\u00e1s alto el precio",
            "start": 3995.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3998.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo con Calder\u00f3n y con",
            "start": 3999.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Fox y qu\u00e9",
            "start": 4004.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hicieron con todos esos excedentes en",
            "start": 4007.4,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4010.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "precios ah\u00ed se los dejo a ustedes de",
            "start": 4012.279,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 4015.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "63.80 d\u00f3lares por barril la mezcla",
            "start": 4025.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4029.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Esto fue muy",
            "start": 4033.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "importante se fue cayendo la producci\u00f3n",
            "start": 4037.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "petrolera durante el periodo",
            "start": 4042.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "neoliberal a\u00f1o con a\u00f1o y logramos",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "levantarla se pudo",
            "start": 4051.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque encontramos nuevas",
            "start": 4055.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 4059.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero con eso somos autosuficientes",
            "start": 4060.68,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y no podemos",
            "start": 4066.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh extraer de manera irracional",
            "start": 4070.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4079.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hidrocarburo no",
            "start": 4081.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "renovable que es de las nuevas",
            "start": 4085.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "generaciones Pero tenemos",
            "start": 4088.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reservas",
            "start": 4090.559,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "suficiente adem\u00e1s implicaba inversi\u00f3n y",
            "start": 4093.039,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "deuda y dijimos No porque se redujo la",
            "start": 4097.759,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "deuda de Pemex no est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4101.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "pero cuando llegamos",
            "start": 4106.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh era mayor la deuda a ver si tenemos",
            "start": 4110.359,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed la deuda de Pemex nos paramos un",
            "start": 4114.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "momentito toda esta",
            "start": 4126.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4129.679,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ayuda a contrarrestar",
            "start": 4132.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4138.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n de",
            "start": 4140.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n a est\u00e1 yo viendo de que L",
            "start": 4144.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "De Mola dec\u00eda de que ahora que me voy a",
            "start": 4149.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mi retiro a Palenque me mand\u00e9 a hacer un",
            "start": 4151.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hospital de",
            "start": 4154.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "liste",
            "start": 4156.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 4159.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "cuartel el tren Maya un aeropuerto",
            "start": 4161.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ah una escuela del Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 4170.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Nacional porque a lo mejor regreso a",
            "start": 4174.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 4177.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 4180.359,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "este son las obras de Palenque para el",
            "start": 4183.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 4187.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Palenque si a esa vamos ah\u00ed donde vive",
            "start": 4191.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 4194.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que ya no se llama Rub\u00e9n Dar\u00edo sino la",
            "start": 4195.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "calle Carlos Salinas de",
            "start": 4199.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Gortari este pues ah\u00ed se ampli\u00f3 el",
            "start": 4201.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bosque de chapultep que es el parque m\u00e1s",
            "start": 4205.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "grande del",
            "start": 4207.679,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4212.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4214.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este hizo un",
            "start": 4216.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "telef\u00e9rico qu\u00e9 m\u00e1s se hizo ah\u00ed bueno",
            "start": 4219.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el cinetecas",
            "start": 4222.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "teatros",
            "start": 4227.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "museos el cableb\u00fas s\u00ed c y las calzadas",
            "start": 4230.88,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "flotantes el mejor artista le dise\u00f1\u00f3 ah\u00ed",
            "start": 4236.239,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "este Pero bueno Esta es la deuda de",
            "start": 4242.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Pemex nos ahorramos",
            "start": 4249.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "32000 millones de d\u00f3lares en esta",
            "start": 4256.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Es la",
            "start": 4266.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n una disminuci\u00f3n del",
            "start": 4273.679,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "24.9 ahora s regresamos",
            "start": 4277.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y miren Esto",
            "start": 4287.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es lo",
            "start": 4289.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cercano a la",
            "start": 4291.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gente la econom\u00eda",
            "start": 4294.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "popular cumplimos el compromiso dijimos",
            "start": 4298.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no iba a aumentar la gasolina en",
            "start": 4301.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos reales y no",
            "start": 4303.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 Incluso se",
            "start": 4306.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "redujo con Pe\u00f1a aument\u00f3 22.9 el litro de",
            "start": 4308.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la gasolina",
            "start": 4315.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Magna perd\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n 22.9",
            "start": 4316.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a",
            "start": 4321.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "42.8 de",
            "start": 4323.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aumento y con",
            "start": 4324.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nosotros baj\u00f3 a 5. 1% el",
            "start": 4327.4,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina en t\u00e9rminos",
            "start": 4333.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reales t\u00e9rminos reales significa quitar",
            "start": 4339.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 4342.8,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4344.38,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "la Premium con Calder\u00f3n baj\u00f3",
            "start": 4347.84,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 5.7 con Pe\u00f1a aument\u00f3 46 por con",
            "start": 4352.28,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "nosotros se redujo",
            "start": 4359.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "6.1",
            "start": 4363.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adelante el diel con Calder\u00f3n aument\u00f3",
            "start": 4365.36,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "49.9 casi 50%",
            "start": 4371.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con Pe\u00f1a",
            "start": 4376.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "48.6 con nosotros baj\u00f3",
            "start": 4378.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "6.4 Miren el",
            "start": 4386.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gas en",
            "start": 4389.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cilindro baj\u00f3 con Calder\u00f3n",
            "start": 4392.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "1.5 aument\u00f3 con Pe\u00f1a",
            "start": 4396.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "28.9 baj\u00f3 con nosotros 21",
            "start": 4401.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "1% el",
            "start": 4406.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gas la energ\u00eda",
            "start": 4415.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica precio de la",
            "start": 4418.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "luz una",
            "start": 4422.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n con relaci\u00f3n al",
            "start": 4425.96,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "17 Y al 18 de 1.1 por",
            "start": 4429.76,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "no hubo aumento en t\u00e9rminos",
            "start": 4436.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 4442.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esto muestra lo que fue la",
            "start": 4446.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica en el",
            "start": 4450.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "campo hay muchos otros datos pero este",
            "start": 4453.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es muy ilustrativo con Miguel de la",
            "start": 4456.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Madrid se habilitaron para el",
            "start": 4459.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 4464.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "12405 hect\u00e1reas",
            "start": 4466.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "12000 405 hect\u00e1reas con Carlos",
            "start": 4468.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Salinas nada ni una sola hect\u00e1rea de",
            "start": 4473.04,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "riego con Cedillo",
            "start": 4478.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2554",
            "start": 4482.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas con Vicente Fox",
            "start": 4483.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4487.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cero de",
            "start": 4489.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "riego con Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4492.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "7103 hect\u00e1reas con Enrique",
            "start": 4498.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a",
            "start": 4503.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cero con nosotros",
            "start": 4505.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "125000 hect\u00e1reas de",
            "start": 4510.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "riesgo Y aclaro",
            "start": 4517.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no fue cr\u00e9dito",
            "start": 4521.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablico los \u00edndices de confianza del",
            "start": 4532.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "consumidor de los m\u00e1s altos durante",
            "start": 4534.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 4538.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gobierno la confianza del",
            "start": 4540.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 4547.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "48.4 en el",
            "start": 4549.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 4551.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "47.6 hasta ahora",
            "start": 4553.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "adelante la felicidad en",
            "start": 4562.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4566.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "subimos 11 lugares en el",
            "start": 4568.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "sexenio estamos ahora en el lugar 25 a",
            "start": 4573.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 4577.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "mundial entre los pueblos m\u00e1s",
            "start": 4580.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "felices mundo pero la que sigue es",
            "start": 4583.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4589.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "emotiva en ni\u00f1as y",
            "start": 4592.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os la felicidad de acuerdo a la",
            "start": 4595.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ocd segundo lugar M\u00e9xico en felicidad de",
            "start": 4600.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y",
            "start": 4604.92,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adelante",
            "start": 4611.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "confianza en Presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 4617.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y en las secretar\u00edas de estado fuimos",
            "start": 4619.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creciendo gan\u00e1ndonos la",
            "start": 4624.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo como",
            "start": 4627.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4633.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelante fue creciendo la confianza en",
            "start": 4635.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 4638.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en todo el seccenio",
            "start": 4645.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y ya en lo especial particular Miren la",
            "start": 4648.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "confianza del pueblo de M\u00e9xico en las",
            "start": 4653.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "distintas",
            "start": 4656.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 4658.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seguridad en Marina la confianza del",
            "start": 4660.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es de",
            "start": 4663.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "88.7 la fuerza a\u00e9rea tiene el apoyo del",
            "start": 4668.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "86",
            "start": 4673.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4675.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "mexicanos la el ej\u00e9rcito",
            "start": 4677.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "83.9 la guardia nacional 77",
            "start": 4683.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por polic\u00edas estatales",
            "start": 4688.159,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "58.1 por y polic\u00edas municipales",
            "start": 4691.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "52.4",
            "start": 4697.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por si vemos Guardia nacional lleva 5",
            "start": 4701.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de haberse",
            "start": 4706.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "constituido y ya tiene 77 por por eso lo",
            "start": 4707.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que firmamos",
            "start": 4714.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hoy de la Reforma constitucional es",
            "start": 4715.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "fundamental para que al paso del",
            "start": 4719.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempo no se corrompa esta instituci\u00f3n",
            "start": 4723.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 Lamentablemente con la",
            "start": 4727.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Polic\u00eda Federal",
            "start": 4730.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "adelante Esta es la percepci\u00f3n de",
            "start": 4736.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inseguridad de acuerdo al",
            "start": 4739.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Inegi se",
            "start": 4742.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 a\u00fan",
            "start": 4745.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "cuando la campa\u00f1a de nuestros",
            "start": 4748.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "adversarios en",
            "start": 4751.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4755.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se inspir\u00f3",
            "start": 4759.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se apoy\u00f3",
            "start": 4762.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 4765.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "temas de",
            "start": 4767.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inseguridad de",
            "start": 4770.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "violencia ya hemos visto aqu\u00ed como",
            "start": 4773.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n declar\u00f3 la guerra y",
            "start": 4776.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 4779.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un",
            "start": 4780.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "narcogobierno firmaron un",
            "start": 4785.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pacto Calder\u00f3n con los due\u00f1os de los",
            "start": 4789.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 4793.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "y con los periodistas m\u00e1s",
            "start": 4796.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "famosos con honrosas excepciones para no",
            "start": 4799.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generalizar pero ah\u00ed hay una foto",
            "start": 4802.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Vu\u00e9lvela a poner",
            "start": 4805.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "este en donde",
            "start": 4807.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acordaron no difundir",
            "start": 4810.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada sobre la",
            "start": 4813.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "violencia fue en el a\u00f1o",
            "start": 4816.28,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "2011 en que hubieron",
            "start": 4821.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4826.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "masacres y no dec\u00edan",
            "start": 4828.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "nada los",
            "start": 4831.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "medios ah\u00ed",
            "start": 4834.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n todos los",
            "start": 4837.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "famosos",
            "start": 4843.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2011 a ver si pones la gr\u00e1fica",
            "start": 4847.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sobre eh muertos heridos",
            "start": 4854.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh el \u00edndice de",
            "start": 4861.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "letalidad 2011 van a",
            "start": 4864.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ver lo que pasaba secretario de",
            "start": 4867.6,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "seguridad Garc\u00eda",
            "start": 4872.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Luna para",
            "start": 4876.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "contextualizar miren",
            "start": 4880.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso es la Gr\u00e1fica de los",
            "start": 4889.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfrentamientos entre delincuencia y",
            "start": 4892.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 4895.32,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "armadas Este es el",
            "start": 4897.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "11 lo",
            "start": 4903.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verde son",
            "start": 4906.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "heridos y detenidos en los",
            "start": 4908.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 4911.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Este es el azul los 1076 enfrentamientos",
            "start": 4921.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que hubieron en ese",
            "start": 4925.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y de estos enfrentamientos",
            "start": 4928.679,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "117 heridos y detenidos y",
            "start": 4932.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4936.33,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "muertos 1412",
            "start": 4938.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda heridos ni detenidos o mejor",
            "start": 4944.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dicho eran menos que los",
            "start": 4948.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "muertos porque los",
            "start": 4951.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "remataban esto",
            "start": 4955.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "para los pseudo defensores de Derechos",
            "start": 4957.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Humanos nosotros",
            "start": 4964.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 4977.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 4979.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fallecidos eso es",
            "start": 4983.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "septiembre pero regresemos",
            "start": 4994.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00fan con la",
            "start": 4997.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Miren la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 5000.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "por eso sostengo que el pueblo es",
            "start": 5005.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sabio tiene un",
            "start": 5011.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 5013.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "certero",
            "start": 5016.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante y estos son los resultados de",
            "start": 5019.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "seguridad 29 por menos en delitos",
            "start": 5022.6,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "federales delitos del fuero",
            "start": 5028.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exio adelante en homicidios que fue lo",
            "start": 5035.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos",
            "start": 5039.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 de todas",
            "start": 5042.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maneras Tuvimos una",
            "start": 5045.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n hasta",
            "start": 5048.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ahora de 19",
            "start": 5049.96,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "por con relaci\u00f3n al sexenio",
            "start": 5052.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasado Aqu\u00ed es importante ver la tabla",
            "start": 5059.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 5063.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "con Salinas",
            "start": 5065.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 en su sexenio el n\u00famero de",
            "start": 5067.239,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "homicidios 9.2 con",
            "start": 5071.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Cedillo se redujo en",
            "start": 5075.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "31.2 con Fox aument\u00f3",
            "start": 5079.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "1.6 con Calder\u00f3n que fue el",
            "start": 5083.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "campe\u00f3n aument\u00f3",
            "start": 5088.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "192 el n\u00famero",
            "start": 5092.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con Enrique Pe\u00f1a Nieto aument\u00f3",
            "start": 5097.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "59 y con nosotros se redujo hasta ahora",
            "start": 5101.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 5105.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por nos cost\u00f3 mucho",
            "start": 5113.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "detener el",
            "start": 5116.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "aumento y empezar a",
            "start": 5119.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "reducir porque",
            "start": 5123.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh se crearon las bandas durante el",
            "start": 5126.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal se apoyaba a la",
            "start": 5129.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "delincuencia el gobierno en",
            "start": 5134.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed encarnaba la",
            "start": 5137.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5147.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante esos son homicidios",
            "start": 5151.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hasta el m\u00e1ximo hist\u00f3rico",
            "start": 5161.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "S\u00ed cuando iniciamos y como lo dejamos",
            "start": 5165.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora en",
            "start": 5170.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 5173.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Este es el robo en general",
            "start": 5179.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n del",
            "start": 5184.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "30% son cifras de",
            "start": 5188.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Inegi",
            "start": 5192.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "adelante robo de veh\u00edculo 48 por menos",
            "start": 5194.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5199.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sexenio con relaci\u00f3n al",
            "start": 5200.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "18",
            "start": 5204.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adelante feminicidio esto es muy",
            "start": 5207.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5211.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se redujo 41 por y aqu\u00ed",
            "start": 5214.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 5219.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que la llegada de rosaisela",
            "start": 5220.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez a la secretar\u00eda de seguridad",
            "start": 5223.96,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ayud\u00f3",
            "start": 5227.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5229.1,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5231.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5233.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos ah\u00ed aparece",
            "start": 5235.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5244.01,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "se nos este increment\u00f3 mucho y",
            "start": 5246.04,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "coincide con la",
            "start": 5251.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "llegada de Rosa y cela Y empezamos a",
            "start": 5255.4,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "bajar Y eso es muy",
            "start": 5260.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "importante la reducci\u00f3n de los",
            "start": 5265.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "feminicidios",
            "start": 5269.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "adelante esto tambi\u00e9n es muy importante",
            "start": 5271.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5275.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1 ojal\u00e1 ojal\u00e1 lo reflexionaran los",
            "start": 5277.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "potentados de",
            "start": 5282.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico aqu\u00ed lo he dicho varias",
            "start": 5285.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veces y lo voy a seguir",
            "start": 5289.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "diciendo para ver",
            "start": 5292.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si toman",
            "start": 5295.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "conciencia muchos de",
            "start": 5297.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "los ricos de M\u00e9xico fueron",
            "start": 5300.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ados el gobierno de",
            "start": 5305.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Salinas es una",
            "start": 5308.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lista de",
            "start": 5311.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "10 o",
            "start": 5313.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "20 hombres de",
            "start": 5320.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "negocio que fueron",
            "start": 5326.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "secuestrados que los",
            "start": 5329.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mantuvieron meses",
            "start": 5332.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que sufrieron",
            "start": 5336.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mucho y a\u00fan",
            "start": 5338.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed no",
            "start": 5343.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "reconocen lo que hemos logrado entre",
            "start": 5347.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todos porque los",
            "start": 5353.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "domina su carga",
            "start": 5356.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica y dejan de ser",
            "start": 5361.36,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "objetivos y hacen a un lado la",
            "start": 5365.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "racionalidad pero eso es un gran",
            "start": 5373.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "logro",
            "start": 5380.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante eso tambi\u00e9n muy",
            "start": 5384.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante se robaban",
            "start": 5388.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "80.000 barriles diarios de combustible",
            "start": 5392.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5396.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "huachicol y desde luego era una",
            "start": 5397.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "red",
            "start": 5402.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vinculada a los",
            "start": 5404.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "gobiernos era un robo",
            "start": 5411.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "legalizado al grado que",
            "start": 5415.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Hacienda ten\u00eda contabilizado el robo del",
            "start": 5419.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "huachicol",
            "start": 5423.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 5426.08,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "descontaba de sus cuentas de sus",
            "start": 5429.239,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ingresos y la de la disponibilidad de",
            "start": 5432.36,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "presupuesto me consta lo que les estoy",
            "start": 5438.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "diciendo y lo puedo",
            "start": 5441.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "probar eso se",
            "start": 5443.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 hemos ahorrado",
            "start": 5446.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "342000 millones",
            "start": 5449.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que nos",
            "start": 5455.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 la refiner\u00eda de dos",
            "start": 5458.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bocas para producir el 20% de las",
            "start": 5462.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gasolinas que consume el",
            "start": 5466.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5470.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante se termin\u00f3",
            "start": 5473.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5480.87,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "Miren la austeridad lo he dicho varias",
            "start": 5494.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "veces no es un",
            "start": 5497.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asunto solo administrativo sino de",
            "start": 5500.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 5504.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Hay que practicar la austeridad",
            "start": 5511.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 5514.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "juarista y",
            "start": 5516.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pobreza",
            "start": 5518.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "franciscana la felicidad no es acumular",
            "start": 5524.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienes materiales",
            "start": 5527.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "riquezas fama",
            "start": 5529.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos la felicidad es estar bien con",
            "start": 5532.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 5534.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mismo estar bien con nuestra",
            "start": 5537.0,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 5540.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 5546.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es",
            "start": 5548.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "humildad hemos logrado avanzar porque no",
            "start": 5554.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemos permitido la corrupci\u00f3n y porque",
            "start": 5558.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hemos hecho un gobierno",
            "start": 5560.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "austero sin lujos y se ahorrado y se ha",
            "start": 5563.8,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "distribuido lo ahorrado en la gente en",
            "start": 5571.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el pueblo en los ciudadanos en el",
            "start": 5575.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "soberano que es el pueblo de",
            "start": 5577.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me da mucho gusto el que sea",
            "start": 5580.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esta la \u00faltima conferencia",
            "start": 5584.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5587.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "e no vamos a tener tiempo para preguntas",
            "start": 5590.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y respuestas pero",
            "start": 5593.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "e s\u00ed vamos a tener tiempo para lo que",
            "start": 5596.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "les ofrec\u00ed se van a rayar",
            "start": 5601.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "porque vamos a rifar el",
            "start": 5605.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "reloj a ver de una",
            "start": 5613.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5619.44,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vez as\u00ed es el programa",
            "start": 5623.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 5631.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5633.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una les parece bien una compa\u00f1era",
            "start": 5634.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "periodista la",
            "start": 5638.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5644.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que propongo",
            "start": 5646.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 5648.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "posibilidad les parece bien Carmen",
            "start": 5654.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5657.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "Carmen es que es",
            "start": 5664.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5668.47,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "periodista solo aclarar que en este cada",
            "start": 5670.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "periodista puso su papel se tom\u00f3 en",
            "start": 5674.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n a 86 periodistas que han",
            "start": 5677.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sido los m\u00e1s constantes camar\u00f3grafos",
            "start": 5679.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "fot\u00f3grafos y reporteros digo para",
            "start": 5681.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aclarar Qui\u00e9nes son los van a participar",
            "start": 5684.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en esta en esta rifa",
            "start": 5686.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no se puede tres porque n m\u00e1s es",
            "start": 5700.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "uno no el primero No vale",
            "start": 5704.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "segundo Ah bueno Entonces lo haremos de",
            "start": 5707.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tres no se va a confundir es mejor",
            "start": 5711.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "uno muele uno uno primero uno para que",
            "start": 5714.52,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "no haya duda Okay primero",
            "start": 5718.92,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5722.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Julio Omar G\u00f3mez sin punto ni",
            "start": 5735.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5738.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "comas California",
            "start": 5741.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5752.76,
            "duration": 20.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5755.33,
            "duration": 20.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.69,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ya queda Jes\u00fas ya terminamos nada m\u00e1s un",
            "start": 5776.04,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "informe Endo a damnificados de",
            "start": 5782.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Acapulco est\u00e1 la secretar\u00eda de la",
            "start": 5787.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "defensa la Secretar\u00eda de Marina la",
            "start": 5790.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "guardia nacional protecci\u00f3n civil la",
            "start": 5792.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del",
            "start": 5795.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5798.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 bajando el agua Mejor dicho ya",
            "start": 5801.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 el agua en las colonias",
            "start": 5805.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inundadas",
            "start": 5810.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estamos entregando",
            "start": 5811.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "comida caliente estamos distribuyendo",
            "start": 5814.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "despensas hay",
            "start": 5818.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico",
            "start": 5819.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh Ya comenz\u00f3 el censo",
            "start": 5822.679,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "para entregar en 15000 viviendas que",
            "start": 5827.92,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "fueron las afectadas apoyos de manera",
            "start": 5833.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "directa esto por lo que",
            "start": 5838.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "corresponde al d\u00eda de hoy me dio mucho",
            "start": 5840.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gusto enterarme",
            "start": 5844.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana va a visitar",
            "start": 5846.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Acapulco la",
            "start": 5851.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta constitucional",
            "start": 5853.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh Claudia chemba",
            "start": 5856.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh el mi\u00e9rcoles presidente el",
            "start": 5859.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles Ah no ma\u00f1ana el mi\u00e9rcoles este",
            "start": 5863.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que va a estar all\u00e1 pero se est\u00e1",
            "start": 5868.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "trabajando eh lo mismo en la costa chica",
            "start": 5869.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "en la Costa Grande eh se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 5874.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 5879.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n comunidades afectadas en",
            "start": 5880.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Oaxaca y",
            "start": 5884.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eh mandarles a todas a todos nuestra",
            "start": 5886.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "solidaridad nuestro apoyo nunca han",
            "start": 5891.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "estado solos Siempre han contado y van a",
            "start": 5894.08,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "seguir contando con el apoyo de nuestro",
            "start": 5897.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5904.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya terminamos nada",
            "start": 5906.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el programa el programa es",
            "start": 5909.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Terminamos ya la ma\u00f1anera con",
            "start": 5913.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "m\u00fasica desayunamos ustedes quedaron en",
            "start": 5917.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "traer el desayuno",
            "start": 5921.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este y luego del",
            "start": 5924.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desayuno les invito pero como somos",
            "start": 5928.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "bastantes vamos por parte",
            "start": 5932.44,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este porque va a develarse El",
            "start": 5936.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "retrato este la",
            "start": 5942.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pintura que corresponde",
            "start": 5944.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a Eh mi",
            "start": 5948.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "gobierno gobierno que represent\u00e9",
            "start": 5951.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh como est\u00e1n",
            "start": 5957.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "los retratos",
            "start": 5961.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "las pinturas de todos los presidentes de",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 5966.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh el corredor",
            "start": 5969.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5972.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 5973.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de el Palacio",
            "start": 5975.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la parte",
            "start": 5979.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "superior de El patio de honor en la",
            "start": 5981.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "entrada a la",
            "start": 5987.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "oficina de la presidencia donde est\u00e1",
            "start": 5990.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el escritorio la Silla",
            "start": 5994.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presidencial en el corredor est\u00e1n todas",
            "start": 5997.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "las pinturas Entonces ustedes van",
            "start": 6000.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6005.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hoy van a este constatar C\u00f3mo est\u00e1n las",
            "start": 6007.719,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "pinturas de todos los presidentes y ya",
            "start": 6013.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la \u00faltima es la",
            "start": 6018.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que corresponde a la actual presidente",
            "start": 6020.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya saben qui\u00e9n",
            "start": 6025.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6029.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y vamos por grupos de tres cuatro grupos",
            "start": 6030.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6034.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "50 para que se pueda",
            "start": 6035.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "apreciar bien luego ya",
            "start": 6040.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este tenemos una",
            "start": 6045.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comida con algunos",
            "start": 6048.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "presidentes este",
            "start": 6050.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda Jes\u00fas les va a",
            "start": 6054.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decir est\u00e1 por confirmarse",
            "start": 6057.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es a las",
            "start": 6061.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "2:30 de la tarde eh tengo informaci\u00f3n",
            "start": 6064.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "que les transmito que la presidenta",
            "start": 6068.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electa ya",
            "start": 6072.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Bueno A partir de las 12 de la",
            "start": 6074.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "noche del d\u00eda de hoy presidenta",
            "start": 6077.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "constitucional va a tener una cena con",
            "start": 6079.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "todos los presidentes primeros ministros",
            "start": 6083.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hoy este no no no s\u00e9 exactamente d\u00f3nde",
            "start": 6086.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pero este ella tiene una cena con todos",
            "start": 6091.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 6095.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh a todos los invitados que ya no voy a",
            "start": 6097.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "poder ver m\u00e1s que ma\u00f1ana en la ceremonia",
            "start": 6101.599,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "este pues de lejos a todos mis mis",
            "start": 6105.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "abrazos",
            "start": 6111.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "muy sinceros y mi agradecimiento para",
            "start": 6113.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "todos los que van asistir a la ceremonia",
            "start": 6118.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana pero por el protocolo",
            "start": 6121.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pues ya no se va a poder este saludar a",
            "start": 6125.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cada uno sin embargo aprovecho para",
            "start": 6129.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hacerlo desde ahora mandarles un abrazo",
            "start": 6132.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "muy fuerte a todas a todos los invitados",
            "start": 6137.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y a todo el pueblo de M\u00e9xico a ver Vamos",
            "start": 6140.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelante Bueno te toca a ti me toca a",
            "start": 6143.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "m\u00ed esta ma\u00f1anera que ser\u00e1 la",
            "start": 6146.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "1438 pues marca el fin de un ciclo de",
            "start": 6150.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este proceso de comunicaci\u00f3n que ha",
            "start": 6154.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambiado pues la vida pol\u00edtica de M\u00e9xico",
            "start": 6157.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la cultura pol\u00edtica de los mexicanos y",
            "start": 6160.599,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que ha servido para la revoluci\u00f3n para",
            "start": 6163.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contribu la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 6166.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conciencias As\u00ed que esta ma\u00f1ana va a",
            "start": 6168.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminar con una sorpresa para el",
            "start": 6170.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica una canci\u00f3n",
            "start": 6173.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "que \u00e9l no conoce interpretada por varios",
            "start": 6175.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros eh Y al final",
            "start": 6180.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tendremos nos acompa\u00f1ar\u00e1 el grupo",
            "start": 6184.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "veracruzano mono blanco para tocar",
            "start": 6187.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "algunas piezas en honor al presidente",
            "start": 6190.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que pues hoy",
            "start": 6193.32,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "termina este ejercicio de gobierno y de",
            "start": 6196.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n as\u00ed que presentaremos este",
            "start": 6200.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "video de esta canci\u00f3n",
            "start": 6203.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh dir\u00e9 porque \u00e9l tampoco sabe Qui\u00e9nes",
            "start": 6205.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "participaron ustedes van a",
            "start": 6208.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presenciarlo la m\u00fasica es de Sebasti\u00e1n",
            "start": 6210.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "iradier la letra es de Pedro Miguel el",
            "start": 6214.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "productor musical de rosino Serrano La",
            "start": 6218.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "productora ejecutiva Eugenia Le\u00f3n el",
            "start": 6220.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ingeniero de grabaci\u00f3n isa\u00ed Araujo la",
            "start": 6224.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mezcla de Juan Sosa en las",
            "start": 6227.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voces est\u00e1 Eugenia Le\u00f3n",
            "start": 6230.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "M\u00f3nica",
            "start": 6233.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mesa timy suinger Alfredo Calder\u00f3n dam",
            "start": 6234.76,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "Camacho Byron Barranco y Beatriz",
            "start": 6240.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez ha sido editado por Alejandro",
            "start": 6244.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez Velasco y la directora de",
            "start": 6247.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda Sandra de",
            "start": 6249.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Silva corre",
            "start": 6252.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "videoo por favor",
            "start": 6254.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "protesto",
            "start": 6257.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "guardar y hacer guardar",
            "start": 6259.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 6263.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos",
            "start": 6265.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y las",
            "start": 6268.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "leyes que de ella emanen y",
            "start": 6270.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar Leal y",
            "start": 6274.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "patri\u00f3tico el cargo de",
            "start": 6278.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "presidente de la",
            "start": 6281.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica tasco llegaba la capital",
            "start": 6286.08,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6291.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "un joven",
            "start": 6296.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estudiante con",
            "start": 6299.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "unad",
            "start": 6304.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6305.67,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se formo entre las aulas y el pueblo",
            "start": 6307.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "osero",
            "start": 6315.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luando por justicia no por",
            "start": 6318.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6324.5,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "dinero quisieron los mafiosos",
            "start": 6326.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "desaforar y el pueblo hizo cuanto pudo",
            "start": 6334.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6338.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "salvarlo les quiero desaforadamente dos",
            "start": 6341.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "veces de robaron la",
            "start": 6344.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidencia desgraciado",
            "start": 6350.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero vali\u00f3 la pena la",
            "start": 6353.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "persistencia la tercera",
            "start": 6358.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n fue una",
            "start": 6363.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y con 30 millones de votos",
            "start": 6367.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel gan\u00f3",
            "start": 6372.679,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6375.84,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "que pronto se pasaron estos seis",
            "start": 6386.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6394.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1 dolor sanamos y cu\u00e1nto",
            "start": 6397.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6405.95,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "da\u00f1o eramos hace poco un pa\u00ed",
            "start": 6407.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6418.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "seras un M\u00e9xico",
            "start": 6420.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6425.19,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "sonriente dignidad para todos fue tu",
            "start": 6426.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6433.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "Consigna y hoy vamos construyendo una",
            "start": 6434.92,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "vida digna",
            "start": 6439.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6442.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "transformaste las rutas",
            "start": 6445.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "neoliberales en hermosos caminos",
            "start": 6452.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "artesanales la pobreza se",
            "start": 6459.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "dio la violencia",
            "start": 6463.76,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "baj\u00f3 y en todas las conciencias se vive",
            "start": 6467.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6473.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 6490.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 6492.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "olvidarte nunca en la vida",
            "start": 6495.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "solo El ingrato es el que",
            "start": 6503.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6507.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "olvida si",
            "start": 6509.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "a tu ventana llega una",
            "start": 6512.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "paloma",
            "start": 6519.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "este el amor del pueblo que te",
            "start": 6522.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ovaciona se junta la tristeza con la",
            "start": 6529.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esperanza porque la vida sigue y M\u00e9xico",
            "start": 6537.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avanza el cambio que iniciaste tiene",
            "start": 6544.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "futuro aqu\u00ed est las manos de Claudia",
            "start": 6552.239,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 6556.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "seguro hoy nos dejas Andr\u00e9s",
            "start": 6558.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nos duele el",
            "start": 6563.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n pero tu ejemplo queda y se",
            "start": 6566.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estiende por toda la",
            "start": 6570.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n fue la paloma de la memoria que",
            "start": 6580.08,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "con andes hemos hecho historia y as\u00ed",
            "start": 6585.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "camos con hemos",
            "start": 6590.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Consigna de ayer y hoy es un",
            "start": 6593.48,
            "duration": 10.639
        },
        {
            "text": "orgullo y es un honor haber luchado con",
            "start": 6598.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "Obrador es un orgullo y es un honor",
            "start": 6604.119,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "haber luchado con orador",
            "start": 6609.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6619.14,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed a la",
            "start": 6624.119,
            "duration": 1.531
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6625.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6625.65,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "chingada bueno eh Un par de minutos nada",
            "start": 6630.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en lo que se acomoda el mono blanco",
            "start": 6634.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este pues agradecemos a los secretarios",
            "start": 6637.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1aron a esta \u00faltima",
            "start": 6640.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa este",
            "start": 6642.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6648.3,
            "duration": 15.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6651.36,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6666.03,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "la presidente",
            "start": 6670.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "es sentimiento esta canci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 6704.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 6705.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 6712.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presidente Amor con amor",
            "start": 6714.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "seaga baj California",
            "start": 6718.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6732.8,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6750.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "prensa se\u00f1or presidente por favor y la",
            "start": 6766.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "\u00faltima Se\u00f1or por favor",
            "start": 6769.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con ese gran coraz\u00f3n que tiene una qued",
            "start": 6773.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nadie se mueva nadie se",
            "start": 6776.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "mueve no",
            "start": 6780.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6786.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6807.0,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6815.63,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "celular izquierdo",
            "start": 6818.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6828.27,
            "duration": 16.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6830.9,
            "duration": 13.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6846.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Hola hola bueno",
            "start": 6860.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bu S\u00ed nada m\u00e1s para darle la bienvenida",
            "start": 6864.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a mono blanco que est\u00e1 integrado por",
            "start": 6868.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Gilberto Guti\u00e9rrez Silva Gisela Far\u00edas",
            "start": 6871.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Emiliano Guti\u00e9rrez Juan campechano y y",
            "start": 6873.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Octavio Vega Hern\u00e1ndez Bienvenidos a la",
            "start": 6877.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera",
            "start": 6879.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6882.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6902.5,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ch un tornasol en el pecho lleva el",
            "start": 6921.32,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro cantor lleva el p\u00e1jaro cantor un",
            "start": 6925.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tornasol en el pecho un tornasol en el",
            "start": 6929.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pecho lleva el p\u00e1jaro cant\u00f3 lleva el",
            "start": 6933.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro cant\u00f3 un tornazol en el pecho y",
            "start": 6937.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "conoce elord del lecho en las artas del",
            "start": 6941.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "amor en las artes del amor and dado",
            "start": 6944.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lleva buen trecho y conocedor",
            "start": 6948.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "en las artes del amor en las artes del",
            "start": 6953.199,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "amor lleva colgado buen trecho domingo a",
            "start": 6956.76,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "domingo te vengo a ver cu\u00e1ndo ser\u00e1",
            "start": 6961.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "domingo para volver eres mi Prenda",
            "start": 6966.199,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "querida como te lo dije ayer mi madre Me",
            "start": 6971.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "dio la vida y por ti le he de perder",
            "start": 6975.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "un p\u00e1jaro quiso haer un nido en medio",
            "start": 6997.679,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del mar un nido en medio del mar un",
            "start": 7001.32,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro quiso hacer un p\u00e1jaro quiso hacer",
            "start": 7005.079,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "Unido en medio del mar ido en medio del",
            "start": 7009.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mar un p\u00e1jaro quiso hacer lo que le pudo",
            "start": 7013.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "valer que le dijo el cardenal hay que",
            "start": 7017.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pensar para hacer y no hacer para pensar",
            "start": 7021.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lo que le pudo voles \u00e9 le dijo el",
            "start": 7025.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "cardenal hay que pensar para hacer y no",
            "start": 7029.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacer para pensar",
            "start": 7033.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "arbolito",
            "start": 7035.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "arbolito mantente firme que no lloren",
            "start": 7037.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tus ojos",
            "start": 7041.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "al despedirme eres mi Prenda querida y",
            "start": 7043.4,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "yo tu p\u00e1jaro arrimame tu boquita para",
            "start": 7047.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hacer curru cuc",
            "start": 7052.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7061.75,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7068.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7075.6,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "un p\u00e1jaro me cont\u00f3 que otro amante te",
            "start": 7095.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pretende que otro amante te prende un",
            "start": 7099.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro me cont\u00f3 un p\u00e1jaro me cont\u00f3 que",
            "start": 7103.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "otro amante te pretende que otro amante",
            "start": 7107.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "te presente un p\u00e1jaro me cont\u00f3 el que lo",
            "start": 7110.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "quieras o no de tu coraz\u00f3n depende ya",
            "start": 7114.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sabes que pienso yo la gente hablando se",
            "start": 7119.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entiende el que lo quieras o no de tu",
            "start": 7122.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n depende ya sabes que pienso yo",
            "start": 7126.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la gente hablando",
            "start": 7130.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "arbolito",
            "start": 7133.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "arbolito presta tu sombra para dormir un",
            "start": 7134.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sue\u00f1ito que me trastorna que me",
            "start": 7139.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trastorna ser\u00e1s mi Prenda querida ser\u00e1s",
            "start": 7141.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mi prenda dorada ser\u00e1s el p\u00e1jaro F un",
            "start": 7145.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "alegre canta de madrugada",
            "start": 7149.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7160.35,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7165.97,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7167.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7168.86,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7171.01,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "Muchas gracias vamos a tocar este zoom",
            "start": 7174.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que se llama el agualulco que as\u00ed se",
            "start": 7177.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "llaman tambi\u00e9n las tierras bajas que",
            "start": 7180.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tenemos en Veracruz y Tabasco los",
            "start": 7183.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agulos entonces este un son que lleva",
            "start": 7185.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ese nombre y",
            "start": 7189.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "curiosamente como dato curioso est\u00e1",
            "start": 7192.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "registrado",
            "start": 7195.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este como principios de siglo pasado",
            "start": 7196.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s del fines del siglo antepasado",
            "start": 7199.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como una polca lo cual nos habla de que",
            "start": 7202.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica en M\u00e9xico",
            "start": 7205.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este iba y ven\u00eda por todos lados y habla",
            "start": 7207.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de otros lugares entonces quiere decir",
            "start": 7211.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que desde antes que hubiera internet y",
            "start": 7214.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso hab\u00eda intercambio cultural con otros",
            "start": 7215.719,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "medios ah",
            "start": 7220.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Dime qu\u00e9 cosas echaste en el pelo vida",
            "start": 7261.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "m\u00eda en el pelo vida m\u00eda Dime qu\u00e9 cosa te",
            "start": 7265.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "echaste Dime qu\u00e9 cosa te echaste en el",
            "start": 7269.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pelo vida m\u00eda en el pelo vida m\u00eda Dime",
            "start": 7273.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa te echaste qua te me acercaste",
            "start": 7277.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el olor me trascend\u00eda parece que te",
            "start": 7282.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ba\u00f1aste en la gran perfumer\u00eda Desde que",
            "start": 7285.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "te me acercaste el olor me",
            "start": 7289.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trascend\u00eda parece que te peinaste en una",
            "start": 7293.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "gran perfumer\u00eda ahora acaba de llegar de",
            "start": 7296.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la aguo de bailar este carabe con alago",
            "start": 7299.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como dice que lo cantan y lo bailan las",
            "start": 7303.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "muchachas bailadoras de Santiago ahora",
            "start": 7305.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acabo de llegar del lagu al ulco de",
            "start": 7307.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bailar este carab de la luz C\u00f3mo dice",
            "start": 7310.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que lo cantan y lo bailan las mujeres",
            "start": 7312.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bailador en Veracruz",
            "start": 7315.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7340.88,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 mandas tocar Las campanas del",
            "start": 7353.4,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "olvido las campanas del olvido para que",
            "start": 7357.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mandas tocar para que mandas tocar Las",
            "start": 7361.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "campanas del olvido las campanas del",
            "start": 7365.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "olvido para que manda a tocar y no se",
            "start": 7368.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "puede Apagar fuego de amor",
            "start": 7372.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "encendido para que mandas tocar Las",
            "start": 7375.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "campanas del olvido y no se puede Apagar",
            "start": 7379.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "fuego de amor encendido para qu\u00e9 mandas",
            "start": 7383.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "tocar Las campanas del olvido Ah acabo",
            "start": 7387.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de llegar del agualulco de bailar ese",
            "start": 7391.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "jarabe que fascina como dice que lo",
            "start": 7393.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cantan y lo bailan las mujeres",
            "start": 7396.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bailadoras que hay en mina ahora acabo",
            "start": 7398.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de llegar del aguo",
            "start": 7400.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bailarte car veracuz c\u00f3mo he visto que",
            "start": 7402.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lo danzan y lo bailan las mujeres en el",
            "start": 7405.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nombre de Jes\u00fas",
            "start": 7407.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7439.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7464.31,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7465.87,
            "duration": 11.249
        },
        {
            "text": "un adi\u00f3s Andr\u00e9s",
            "start": 7474.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Manuel a quien dio el voto la gente para",
            "start": 7477.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacerlo",
            "start": 7480.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente y a los votos le fue",
            "start": 7482.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fiel ya es historia en un papel despu\u00e9s",
            "start": 7485.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de muchas faenas",
            "start": 7490.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "da M\u00e9xico cosas buenas como en b\u00e9isbol",
            "start": 7492.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su afici\u00f3n en la novena jonr\u00f3n con toda",
            "start": 7495.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las bases",
            "start": 7499.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7501.48,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7502.8,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "llenas mal",
            "start": 7512.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mal y que no ande",
            "start": 7515.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contigo no and contigo dicen arriba y",
            "start": 7519.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "arriba ha arriba y arriba y arriba van",
            "start": 7522.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que repi en",
            "start": 7526.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "campana repi en campana repicar repicar",
            "start": 7528.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "repicar",
            "start": 7532.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la mar que te vayas a la mar que te",
            "start": 7562.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "vayas me ir\u00e9 contigo para ver c\u00f3mo",
            "start": 7566.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "vences para ver c\u00f3mo vences al enemigo \u00ed",
            "start": 7568.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "arriba \u00ed arriba \u00ed arriba \u00ed arriba y",
            "start": 7572.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arriba yo no soy",
            "start": 7575.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Marinero yo no soy Marinero por ser\u00e9 por",
            "start": 7578.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ti ser\u00e9 por ti",
            "start": 7581.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7586.8,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 dicen c\u00f3mo se sienten dicen que no",
            "start": 7593.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "se sienten las despedidas Dile al que te",
            "start": 7598.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lo cuente Dile al que te lo cuente que",
            "start": 7600.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se despida y arriba y",
            "start": 7603.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "arriba arriba arriba del bien que adora",
            "start": 7605.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ver que no se siente",
            "start": 7608.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se siente hasta se llora hasta se",
            "start": 7611.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llora y hasta se llora",
            "start": 7614.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7621.13,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7628.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7655.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para que ya",
            "start": 7663.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "noes para que ya no dudes de mi pasi\u00f3n",
            "start": 7665.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "toma un cuchillo y Abre toma un cuchillo",
            "start": 7668.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Abre mi coraz\u00f3n all\u00ed arriba all arriba",
            "start": 7671.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "all arriba all arriba pero con tiento",
            "start": 7674.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuidado no te lastimes cuidado no te",
            "start": 7677.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "lastimes que est\u00e1s t\u00fa dentro que est\u00e1s",
            "start": 7680.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "t\u00fa dentro que est\u00e1s t\u00fa dentro Ah te pido",
            "start": 7682.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ah te pido ah\u00ed te pido Ah te pido de",
            "start": 7685.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n que se acabe la bamba que se",
            "start": 7688.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "acabe la bamba Venga tr\u00f3n arriba y",
            "start": 7691.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "arriba arriba y arriba ya van llegando",
            "start": 7694.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "como las",
            "start": 7698.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "palomitas como las pal que van volando",
            "start": 7699.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que van volando que van",
            "start": 7702.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7722.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "volando ayy Ay como est\u00e1 No m\u00e1s digo por",
            "start": 7730.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me voy pase usted Buenas noches pase",
            "start": 7734.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "usted Buenas noches ma\u00f1ana y hoy all",
            "start": 7737.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "arriba y arriba all arriba y arriba con",
            "start": 7739.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una rosa que se acabe la bamba que se",
            "start": 7743.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "acabe la bamba venga otra cosa venga",
            "start": 7746.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otra cosa venga otra cosa",
            "start": 7749.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7753.94,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 7771.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7787.05,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de esta manera llegamos al final de las",
            "start": 7811.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras vamos al convivio Y pues",
            "start": 7815.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los que nos ven",
            "start": 7818.599,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "presentes Y tambi\u00e9n loses gracias un",
            "start": 7821.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aplauso",
            "start": 7835.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 7846.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regalos",
            "start": 7850.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7854.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente vamos a pedirles a los",
            "start": 7857.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reporteros periodistas camar\u00f3grafos que",
            "start": 7859.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ya ocupemos el patio Ah\u00ed cualquier",
            "start": 7862.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "saludo y dem\u00e1s por favor para que \u00e9l",
            "start": 7865.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pueda el presidente llegar a convivir",
            "start": 7867.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con todos en 10 minutos nos vemos ah\u00ed",
            "start": 7870.239,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero por favor en orden all\u00e1 al pat",
            "start": 7872.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sigo",
            "start": 7881.36,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al buenos d\u00ed Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00e1nimo Bueno pues agradecerles mucho por participar en estas conferencias durante Casi 6 a\u00f1os este di\u00e1logo circular que hoy concluye Me da much\u00edsimo gusto que contin\u00fae este ejercicio de aut\u00e9ntica comunicaci\u00f3n de mensajes de ida y vuelta como lo ofreci\u00f3 la presidenta electa Claudia shen no puedo dejar de de decir que me voy muy satisfecho por el cari\u00f1o de muchos mexicanos mujeres hombres cosa que agradezco de todo coraz\u00f3n Me dediqu\u00e9 a servir al pueblo me siento muy orgulloso muy contento de que atendimos a todos escuchamos a todos respetamos a todos pero le dimos preferencia a los m\u00e1s necesitados llevamos a la pr\u00e1ctica nuestro principio de que por el bien de todos primero los pobres y no solo fue una proclama no solo fue un lema se convirti\u00f3 en una realidad Porque logramos y ese es otro timbre de orgullo reducir la pobreza y la desigualdad en nuestro pa\u00eds a pesar de la pandemia que tanto dolor nos caus\u00f3 y nos tumb\u00f3 la econom\u00eda como no suced\u00eda en m\u00e1s de un siglo nos levantamos y se logr\u00f3 recuperar el crecimiento econ\u00f3mico a\u00fan limitado por esa crisis econ\u00f3mica externa y a\u00fan cuando creci\u00f3 poco la econom\u00eda como una distribuci\u00f3n de la riqueza del ingreso del presupuesto justa como se distribuy\u00f3 el presupuesto a todos como se aumentaron los salarios como no suced\u00eda en muchas d\u00e9cadas como no se permiti\u00f3 la corrupci\u00f3n como no hubo lujos en el gobierno se pudieron mejorar las condiciones de vida y las condiciones de trabajo de la mayor\u00eda de los mexicanos y como he venido repitiendo me voy muy contento tambi\u00e9n porque voy a entregar ma\u00f1ana la banda presidencial a una mujer excepcional a una humanista a una mujer [M\u00fasica] de amor de humildad de buenos sentimientos es dif\u00edcil que se encuentra en la historia una transici\u00f3n como la que estamos viviendo en lo personal les digo me siento muy satisfecho por el trato de la presidenta hacia m\u00ed respetuoso hasta el final lo que demuestra su gran condici\u00f3n humana porque cualquier otro acomplejado hombre o mujer lo primero que hubiese hecho hubiese sido negarme voy a empezar con indirectas a cuestionar lo que hemos conseguido entre todos para diferenciarse pintar su Raya o con golpes espectaculares si se acuerdan no en la historia de las sucesiones para que la gente diga ahora s\u00ed viene el cambio por eso estoy seguro que le va a ir muy bien como lo merece nuestro pa\u00eds y muy bien a nuestro pueblo con la pr\u00f3xima [M\u00fasica] presidenta Yo quiero para terminar aqu\u00ed frente a ustedes las publicaciones de dos reformas constitucionales de las 20 iniciativas de reformas que envi\u00e9 al congreso una que tiene que ver con la creaci\u00f3n de la guardia nacional que es una instituci\u00f3n para garantizar la seguridad p\u00fablica y esta instituci\u00f3n ya tiene 130.000 elementos y se construyeron 500 instalaciones cuarteles ya es una instituci\u00f3n acreditada para proteger a los ciudadanos y se logr\u00f3 con esta reforma tambi\u00e9n que pase a formar parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional lo cual le va a dar solidez permanencia disciplina y [M\u00fasica] manejo honesto sobre todo el que no se vincule a la delincuencia organizada ni a la delincuencia de cuello blanco que se mantenga siempre la frontera la l\u00ednea divisoria entre delincuencia autoridad porque cuando eso se pierde ya no hay garant\u00eda de nada Entonces vamos a firmar esta reforma y la otra pues es algo que tiene que ver con el M\u00e9xico profundo con los derechos de los pueblos ind\u00edgenas se garantizan los derechos a todas las comunidades a todos los pueblos originarios a la verdad m\u00e1s \u00edntima de nuestro pa\u00eds y Esta es una reforma tambi\u00e9n aprobada por el congreso la c\u00e1mara de diputados la c\u00e1mara de senadores 26 legislaturas locales en el caso de estas dos reformas constitucionales agradecerles mucho a los legisladores locales federales por su apoyo por su confianza vamos a firmar e estas reformas constitucionales y luego Quiero presentarles un resumen de datos generales sobre lo que se alcanz\u00f3 En este gobierno en lo econ\u00f3mico y en lo social entonces procedemos a la firma de [M\u00fasica] reformas jica la secretaria de el director de pueblos ind\u00edgenas [M\u00fasica] el secretario de [M\u00fasica] la Es que as\u00ed fue nuestra vida p\u00fablica por fera porer [M\u00fasica] [Aplausos] Pues ahora vamos a a ver e de acuerdo a informaci\u00f3n de el Inegi y de otras fuentes lo que se logr\u00f3 entre todos y desde abajo con un modelo econ\u00f3mico distinto completamente no seguimos el camino trillado de Siempre hubo un cambio entre otras cosas en pol\u00edtica econ\u00f3mica y aqu\u00ed est\u00e1n los resultados adelante en empleo formal r\u00e9cord en el sexenio se crearon 249000 nuevos empleos formales a raz\u00f3n de 400,000 empleos por a\u00f1o ahora se tienen 22 millones 490.000 trabajadores inscritos en el seguro [M\u00fasica] social r\u00e9cord tambi\u00e9n en el salario de los trabajadores inscritos al seguro social 17691 pesos mensuales el salario promedio tasa mensual de desempleo de las m\u00e1s bajas en la historia y de del pa\u00eds y del mundo para tener una idea de las tasas de desempleo en otros pa\u00edses en Espa\u00f1a 11.27 el desempleo Colombia 9.9 8.7 Francia 7.3 Austria 6.7 Canad\u00e1 6.6 Italia 6.5 Alemania 6 B\u00e9lgica 5.4 Estados Unidos 4.2 Australia Rep\u00fablica Checa 2.7 M\u00e9xico 2.7 Jap\u00f3n 2.7 y Corea del Sur 2.4 adelante esto tiene que ver con la informalidad laboral C\u00f3mo se logr\u00f3 reducir 2.25 en el sexenio de 59 a 54 punto 3 esto es todo un acontecimiento hist\u00f3rico solo eh nos gan\u00f3 la libra esterlina el peso mexicano fue la segunda moneda en el mundo que m\u00e1s se fortaleci\u00f3 con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en el sexenio obviamente no hubo devaluaci\u00f3n C\u00f3mo suced\u00eda en M\u00e9xico desde los tiempos de Luis Echeverr\u00eda y lo vamos a ver con Luis Echeverr\u00eda la devaluaci\u00f3n fue 80% con L\u00f3pez Portillo 127 por con Miguel de la Madrid 4462 por de devaluaci\u00f3n con Carlos Salinas 50.7 con Ernesto Cedillo 172 por con Vicente Fox 17 por con Felipe Calder\u00f3n 17 con Enrique Pe\u00f1a Nieto 5% y con nosotros se apreci\u00f3 el peso no hubo devaluaci\u00f3n se apreci\u00f3 3.3 por m\u00e1s de 50 a\u00f1os adelante las remesas r\u00e9cord tambi\u00e9n agradecerle mucho a nuestros hermanos migrantes el a\u00f1o pasado fueron 63 319 dlar 6331 y lo que llevamos hasta agosto con la proyecci\u00f3n que tenemos va a haber un incremento del 4% es decir vamos a estar arriba de 65000 millones de d\u00f3lares este a\u00f1o de remesas lo que env\u00edan nuestros paisanos migrantes a sus familiares en M\u00e9xico Esta es la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds un aplauso para los migrantes adelante esto tiene que ver con el incremento de los ingresos para fortalecer la hacienda p\u00fablica esto nos ha ayudado mucho Porque nos permiti\u00f3 que siempre aumentaran los ingresos la recaudaci\u00f3n y que no tuvi\u00e9semos necesidad de aumentar impuestos ni de aumentar los precios de los combustibles ni de endeudar al pa\u00eds todo el pueblo toda la gente ayud\u00f3 contribuy\u00f3 porque no son impuestos son contribuciones y cuando llegamos eran 3 billones Ya el a\u00f1o pasado 4,500000 1 b5000 m\u00e1s solo de ingresos tributarios y este a\u00f1o va a llegar la proyecci\u00f3n que tenemos acerca de los 5 billones es un incremento de 5.1 En comparaci\u00f3n con 2023 lo que traemos en el 24 adelante Esto fue clave porque se logr\u00f3 una reforma a la Constituci\u00f3n se modific\u00f3 el art\u00edculo 28 de la Constituci\u00f3n y se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos sobre todo a los llamados grandes contribuyentes que en realidad no lo eran porque no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos Entonces como se cancel\u00f3 la condonaci\u00f3n de impuestos logramos se calcula un ahorro de 530.000 millones de pesos porque en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n se condonaron 200 11000 millones de pesos a grandes contribuyentes en el sexenio de licenciado Pe\u00f1a Nieto 312000 millones de pesos y nosotros no condon esto Esta cantidad 530.000 es equivalente a lo que cost\u00f3 el tren Maya los 1554 km del tren Maya En beneficio de cinco estados del sureste la obra p\u00fablica m\u00e1s grande del mundo no se hizo con cr\u00e9dito se hizo con presupuesto p\u00fablico adelante Este es otro r\u00e9cord hist\u00f3rico inversi\u00f3n extranjera directa y sigue creciendo sigue llegando inversi\u00f3n for a nuestro pa\u00eds r\u00e9cord hist\u00f3rico eso nos ayuda mucho porque reactiva la econom\u00eda genera empleos y significa bienestar para millones de mexicanos sobre todo en la regi\u00f3n del Norte del Baj\u00edo del centro del pa\u00eds adelante subimos eh un lugar en turismo est\u00e1bamos Cuando llegamos en El s\u00e9ptimo lugar entre los pa\u00edses m\u00e1s visitados del mundo estamos ya en el sexto lugar en turismo 41 millones de turistas al a\u00f1o adelante en este sexcenio pasamos a ocupar el primer lugar como socio comercial de Estados Unidos en el mundo primero Cuando llegamos era china segundo lugar Canad\u00e1 tercero M\u00e9xico y ahora es M\u00e9xico Canad\u00e1 china adelante Este es el crecimiento econ\u00f3mico Esta es la ca\u00edda de 8.5 pronosticaban los expertos y nuestros adversarios que siempre apuestan a que nos vaya mal Afortunadamente no les han resultado sus pron\u00f3sticos apostaban a que no iba a ser una V sino que iba a ser una l que nos \u00edbamos a quedar abajo ah\u00ed lo pueden ver en los an\u00e1lisis econ\u00f3micos de los expertos adelante esto es muy importante est\u00e1bamos en el lugar 14 de en entre los 20 pa\u00edses con las mejores econom\u00edas en el mundo y estamos ya en el 12 desplazamos entre las econom\u00edas a Espa\u00f1a a Corea del Sur Australia todo esto tambi\u00e9n es para quitar complejos eh adelante Esa es la [M\u00fasica] inflaci\u00f3n 4.99 dec\u00edan que si aument\u00e1ramos que eso era una falacia una mentira de los tecn\u00f3cratas corruptos e ineficientes adelante miren C\u00f3mo aument\u00f3 el salario como no se ve\u00eda en 40 y ya vimos que la inflaci\u00f3n est\u00e1 en 4.9 y el salario aument\u00f3 110 por pero Miren el dato que sigue comparaci\u00f3n con otros pa\u00edses fue en nuestro pa\u00eds en donde m\u00e1s aument\u00f3 el salario m\u00ednimo en el mundo en t\u00e9rminos reales lo que tiene que ver con los alimentos que esta es la mejor forma de de medir el incremento del salario Cuando llegamos se pod\u00eda comprar con un salario m\u00ednimo 3 kg 100 g de frijol ahora pueden comprar 4 kg 700 G se pod\u00edan comprar 3 kg 200 G de huevo ahora 5 kg con el salario m\u00ednimo y tortilla alcanzaba para 6.5 kg y ahora alcanza para 11.8 11 kg 800 gr adelante esto tambi\u00e9n ya lo dije me llena de orgullo porque una cosa es proclamar el que por el bien de todos primero los pobres y otra cosa es lograr que salgan de la pobreza calculamos 9500000 personas durante nuestro secenio y lo mismo se redujo la desigualdad adelante Esto fue muy importante las remesas y la inversi\u00f3n en los programas de bienestar todo abajo porque de 35 millones de hogares en 30 millones de hogares llega cuando menos un programa de bienestar o una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico en el caso de Oaxaca de Chiapas de Guerrero es 100% Es decir casi en todas las casas todas las casas reciben un apoyo del presupuesto p\u00fablico los estados m\u00e1s pobres del pa\u00eds y as\u00ed fue creciendo hasta llegar a 745000 millones de pesos este a\u00f1o que se entregan de manera directa en 3000 sucursales del banco del bienestar que se construyeron con ese prop\u00f3sito es el banco con m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds adelante miren este dato Qu\u00e9 hac\u00edan antes Llamar a los j\u00f3venes ninis llamarlos despectivamente discriminarlos se re\u00eda un exrector de la UNAM diciendo eso Nini ni estudia ni trabaja Qu\u00e9 hac\u00edan en favor de los j\u00f3venes nada Miren la inversi\u00f3n de los j\u00f3venes con Salinas con Cedillo con Fox con Calder\u00f3n con Pe\u00f1a Nieto y miren la inversi\u00f3n destinada los j\u00f3venes con nosotros en 6 a\u00f1os 20 veces m\u00e1s que lo invertido de los j\u00f3venes en cinco sexenios adelante esto se refleja en que se ha disminuido el abandono de la escuela en primaria de 0.5 del ciclo 2017 de 2018 a 0.3 en el ciclo 2324 en Secundaria en los mismos ciclos comparados de 4.6 a 2.4 adelante en preparatoria de 14.5 que eso es muy importante porque es la edad de m\u00e1s riesgo es la encia y es importante fundamental que est\u00e9n los j\u00f3venes los adolescentes en la escuela se redujo el abandono escolar en preparatoria de 145 a 85 Aqu\u00ed nada m\u00e1s agrego que todos los estudi de nivel medio superior todos los que est\u00e1n en preparatoria que estudian en escuela p\u00fablica tienen beca Son 5 millones en superior la reducci\u00f3n en la deserci\u00f3n escolar fue de 8.4 a 5.3 [M\u00fasica] adelante el \u00edndice en la bolsa de [M\u00fasica] valores las utilidades en la bolsa de valores crecieron en el sexenio 26 punto 47 adelante utilidades En beneficio de los bancos comerciales r\u00e9cord el a\u00f1o pasado 272000 millones de pesos de utilidades todos los bancos y as\u00ed va en el 24 creo que hasta Julio o agosto pero en el 23 fue r\u00e9cord y va a ser lo mismo en el 24 de acuerdo a la proyecci\u00f3n adelante Este es el incremento en puntos porcentuales de la deuda al cierre de cada gobierno nosotros a\u00fan con la pandemia procuramos no endeudar al pa\u00eds y con Calder\u00f3n el incremento 7.4 de acuerdo al producto interno bruto con elado peano 8.01 con nosotros hasta ahora 4.90 en [M\u00fasica] promedio dos puntos menos del producto interno el endeudamiento eso es importante porque hacia delante hay un margen y es una deuda manejable ahora lo vamos a observar si comparamos con lo que hicieron equivocadamente con todo respeto los gobiernos de otros pa\u00edses que cuando la pandemia optaron por endeudar a sus pa\u00edses para entregarle dinero a los de arriba un poco lo que se hizo aqu\u00ed cuando el foa proa que vinieron a plantearme lo mismo cuando la pandemia y dije No porque nos hese causado mucho da\u00f1o econ\u00f3mico por eso hablamos de que esta es una pol\u00edtica econ\u00f3mica distinta ya no le hacemos caso a las recomendaciones a las recetas de los organismos financieros internacionales M\u00e9xico tiene su propia agenda a partir de nuestras necesidades miren C\u00f3mo est\u00e1n las deudas en otros pa\u00edses adelante y esto se increment\u00f3 m\u00e1s por la pandemia miren Jap\u00f3n esto es el producto interno bruto 200 43 por de su producto interno bruto Italia 151 por Francia 117 por Espa\u00f1a 114 por Estados Unidos 123 por Reino Unido 102 Brasil 10% Canad\u00e1 4% Sud\u00e1frica 75 por Alemania 64 por Australia 54 por Corea del Sur 51 por M\u00e9xico 47 por chile 43 por y Turqu\u00eda 36 el promedio de la ocd 108 por de su producto interno la deuda de los pa\u00edses que pertenecen a este organismo internacional de cooperaci\u00f3n para el desarrollo adelante reservas internacionales del banco de M\u00e9xico r\u00e9cord hist\u00f3rico 30% m\u00e1s que cuando llegamos quedan de reservas 226000 465 millones de d\u00f3lares de reservas adelante el precio del petr\u00f3leo no se nos cay\u00f3 pero tampoco estuvo alto cu\u00e1ndo estuvo m\u00e1s alto el precio del petr\u00f3leo con Calder\u00f3n y con Fox y qu\u00e9 hicieron con todos esos excedentes en los precios ah\u00ed se los dejo a ustedes de tarea 63.80 d\u00f3lares por barril la mezcla mexicana adelante Esto fue muy importante se fue cayendo la producci\u00f3n petrolera durante el periodo neoliberal a\u00f1o con a\u00f1o y logramos levantarla se pudo m\u00e1s porque encontramos nuevas reservas pero con eso somos autosuficientes y no podemos eh extraer de manera irracional un hidrocarburo no renovable que es de las nuevas generaciones Pero tenemos reservas suficiente adem\u00e1s implicaba inversi\u00f3n y deuda y dijimos No porque se redujo la deuda de Pemex no est\u00e1 aqu\u00ed pero cuando llegamos eh era mayor la deuda a ver si tenemos por ah\u00ed la deuda de Pemex nos paramos un momentito toda esta informaci\u00f3n ayuda a contrarrestar las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n a est\u00e1 yo viendo de que L De Mola dec\u00eda de que ahora que me voy a mi retiro a Palenque me mand\u00e9 a hacer un hospital de liste y un cuartel el tren Maya un aeropuerto Ah una escuela del Instituto Polit\u00e9cnico Nacional porque a lo mejor regreso a estudiar ingenier\u00eda este son las obras de Palenque para el pueblo de Palenque si a esa vamos ah\u00ed donde vive \u00e9l que ya no se llama Rub\u00e9n Dar\u00edo sino la calle Carlos Salinas de Gortari este pues ah\u00ed se ampli\u00f3 el bosque de chapultep que es el parque m\u00e1s grande del mundo se este hizo un telef\u00e9rico qu\u00e9 m\u00e1s se hizo ah\u00ed bueno el cinetecas teatros museos el cableb\u00fas s\u00ed c y las calzadas flotantes el mejor artista le dise\u00f1\u00f3 ah\u00ed este Pero bueno Esta es la deuda de Pemex nos ahorramos 32000 millones de d\u00f3lares en esta administraci\u00f3n Es la disminuci\u00f3n una disminuci\u00f3n del 24.9 ahora s regresamos y miren Esto es lo m\u00e1s cercano a la gente la econom\u00eda popular cumplimos el compromiso dijimos que no iba a aumentar la gasolina en t\u00e9rminos reales y no aument\u00f3 Incluso se redujo con Pe\u00f1a aument\u00f3 22.9 el litro de la gasolina Magna perd\u00f3n con Felipe Calder\u00f3n 22.9 con Pe\u00f1a 42.8 de aumento y con nosotros baj\u00f3 a 5. 1% el precio de la gasolina en t\u00e9rminos reales t\u00e9rminos reales significa quitar inflaci\u00f3n [M\u00fasica] la Premium con Calder\u00f3n baj\u00f3 aument\u00f3 5.7 con Pe\u00f1a aument\u00f3 46 por con nosotros se redujo 6.1 adelante el diel con Calder\u00f3n aument\u00f3 49.9 casi 50% con Pe\u00f1a 48.6 con nosotros baj\u00f3 6.4 Miren el gas en cilindro baj\u00f3 con Calder\u00f3n 1.5 aument\u00f3 con Pe\u00f1a 28.9 baj\u00f3 con nosotros 21 1% el gas la energ\u00eda el\u00e9ctrica precio de la luz una disminuci\u00f3n con relaci\u00f3n al 17 Y al 18 de 1.1 por no hubo aumento en t\u00e9rminos reales adelante esto muestra lo que fue la inversi\u00f3n p\u00fablica en el campo hay muchos otros datos pero este es muy ilustrativo con Miguel de la Madrid se habilitaron para el riego 12405 hect\u00e1reas 12000 405 hect\u00e1reas con Carlos Salinas nada ni una sola hect\u00e1rea de riego con Cedillo 2554 hect\u00e1reas con Vicente Fox nada cero de riego con Felipe Calder\u00f3n 7103 hect\u00e1reas con Enrique Pe\u00f1a cero con nosotros 125000 hect\u00e1reas de riesgo Y aclaro tambi\u00e9n no fue cr\u00e9dito p\u00fablico los \u00edndices de confianza del consumidor de los m\u00e1s altos durante nuestro gobierno la confianza del consumidor 48.4 en el 19 47.6 hasta ahora adelante la felicidad en M\u00e9xico subimos 11 lugares en el sexenio estamos ahora en el lugar 25 a nivel mundial entre los pueblos m\u00e1s felices mundo pero la que sigue es todav\u00eda m\u00e1s emotiva en ni\u00f1as y ni\u00f1os la felicidad de acuerdo a la ocd segundo lugar M\u00e9xico en felicidad de ni\u00f1as y ni\u00f1os adelante confianza en Presidencia de la Rep\u00fablica y en las secretar\u00edas de estado fuimos creciendo gan\u00e1ndonos la confianza del pueblo como gobierno adelante fue creciendo la confianza en las fuerzas armadas en todo el seccenio y ya en lo especial particular Miren la confianza del pueblo de M\u00e9xico en las distintas instituciones de seguridad en Marina la confianza del pueblo de M\u00e9xico es de 88.7 la fuerza a\u00e9rea tiene el apoyo del 86 de los mexicanos la el ej\u00e9rcito 83.9 la guardia nacional 77 por polic\u00edas estatales 58.1 por y polic\u00edas municipales 52.4 por si vemos Guardia nacional lleva 5 a\u00f1os de haberse constituido y ya tiene 77 por por eso lo que firmamos hoy de la Reforma constitucional es fundamental para que al paso del tiempo no se corrompa esta instituci\u00f3n como sucedi\u00f3 Lamentablemente con la Polic\u00eda Federal adelante Esta es la percepci\u00f3n de inseguridad de acuerdo al Inegi se baj\u00f3 a\u00fan cuando la campa\u00f1a de nuestros adversarios en mucho se inspir\u00f3 se apoy\u00f3 en todos los temas de inseguridad de violencia ya hemos visto aqu\u00ed como cuando Calder\u00f3n declar\u00f3 la guerra y cuando hab\u00eda un narcogobierno firmaron un pacto Calder\u00f3n con los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n y con los periodistas m\u00e1s famosos con honrosas excepciones para no generalizar pero ah\u00ed hay una foto Vu\u00e9lvela a poner este en donde acordaron no difundir nada sobre la violencia fue en el a\u00f1o 2011 en que hubieron m\u00e1s masacres y no dec\u00edan nada los medios ah\u00ed est\u00e1n todos los famosos 2011 a ver si pones la gr\u00e1fica sobre eh muertos heridos eh el \u00edndice de letalidad 2011 van a ver lo que pasaba secretario de seguridad Garc\u00eda Luna para contextualizar miren eso es la Gr\u00e1fica de los enfrentamientos entre delincuencia y fuerzas armadas Este es el 11 lo verde son heridos y detenidos en los enfrentamientos Este es el azul los 1076 enfrentamientos que hubieron en ese a\u00f1o y de estos enfrentamientos 117 heridos y detenidos y [M\u00fasica] muertos 1412 no hab\u00eda heridos ni detenidos o mejor dicho eran menos que los muertos porque los remataban esto para los pseudo defensores de Derechos Humanos nosotros detenidos heridos fallecidos eso es septiembre pero regresemos a\u00fan con la campa\u00f1a Miren la opini\u00f3n de la gente por eso sostengo que el pueblo es sabio tiene un juicio certero adelante y estos son los resultados de seguridad 29 por menos en delitos federales delitos del fuero Federal exio adelante en homicidios que fue lo que m\u00e1s nos cost\u00f3 de todas maneras Tuvimos una disminuci\u00f3n hasta ahora de 19 por con relaci\u00f3n al sexenio pasado Aqu\u00ed es importante ver la tabla completa con Salinas aument\u00f3 en su sexenio el n\u00famero de homicidios 9.2 con Cedillo se redujo en 31.2 con Fox aument\u00f3 1.6 con Calder\u00f3n que fue el campe\u00f3n aument\u00f3 192 el n\u00famero con Enrique Pe\u00f1a Nieto aument\u00f3 59 y con nosotros se redujo hasta ahora 19 por nos cost\u00f3 mucho detener el aumento y empezar a reducir porque eh se crearon las bandas durante el periodo neoliberal se apoyaba a la delincuencia el gobierno en s\u00ed encarnaba la delincuencia adelante esos son homicidios hasta el m\u00e1ximo hist\u00f3rico S\u00ed cuando iniciamos y como lo dejamos ahora en septiembre adelante Este es el robo en general una disminuci\u00f3n del 30% son cifras de Inegi adelante robo de veh\u00edculo 48 por menos en el sexenio con relaci\u00f3n al 18 adelante feminicidio esto es muy importante se redujo 41 por y aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que la llegada de rosaisela Rodr\u00edguez a la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica ayud\u00f3 [M\u00fasica] mucho porque ten\u00edamos ah\u00ed aparece [Aplausos] se nos este increment\u00f3 mucho y coincide con la llegada de Rosa y cela Y empezamos a bajar Y eso es muy importante la reducci\u00f3n de los feminicidios adelante esto tambi\u00e9n es muy importante y esto Ojal\u00e1 ojal\u00e1 ojal\u00e1 lo reflexionaran los potentados de M\u00e9xico aqu\u00ed lo he dicho varias veces y lo voy a seguir diciendo para ver si toman conciencia muchos de los ricos de M\u00e9xico fueron ados el gobierno de Salinas es una lista de 10 o 20 hombres de negocio que fueron secuestrados que los mantuvieron meses que sufrieron mucho y a\u00fan as\u00ed no reconocen lo que hemos logrado entre todos porque los domina su carga ideol\u00f3gica y dejan de ser objetivos y hacen a un lado la racionalidad pero eso es un gran logro adelante eso tambi\u00e9n muy importante se robaban 80.000 barriles diarios de combustible con el huachicol y desde luego era una red vinculada a los gobiernos era un robo legalizado al grado que Hacienda ten\u00eda contabilizado el robo del huachicol y lo descontaba de sus cuentas de sus ingresos y la de la disponibilidad de presupuesto me consta lo que les estoy diciendo y lo puedo probar eso se acab\u00f3 hemos ahorrado 342000 millones m\u00e1s que lo que nos cost\u00f3 la refiner\u00eda de dos bocas para producir el 20% de las gasolinas que consume el pa\u00eds adelante se termin\u00f3 [Aplausos] Miren la austeridad lo he dicho varias veces no es un asunto solo administrativo sino de principios y Hay que practicar la austeridad republicana juarista y tambi\u00e9n la pobreza franciscana la felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo el poder tambi\u00e9n es humildad hemos logrado avanzar porque no hemos permitido la corrupci\u00f3n y porque hemos hecho un gobierno austero sin lujos y se ahorrado y se ha distribuido lo ahorrado en la gente en el pueblo en los ciudadanos en el soberano que es el pueblo de M\u00e9xico y me da mucho gusto el que sea esta la \u00faltima conferencia [M\u00fasica] e no vamos a tener tiempo para preguntas y respuestas pero e s\u00ed vamos a tener tiempo para lo que les ofrec\u00ed se van a rayar porque vamos a rifar el reloj a ver de una [M\u00fasica] vez as\u00ed es el programa no no [M\u00fasica] una les parece bien una compa\u00f1era periodista la [Aplausos] que propongo yo tengo posibilidad les parece bien Carmen [M\u00fasica] Carmen es que es [M\u00fasica] periodista solo aclarar que en este cada periodista puso su papel se tom\u00f3 en consideraci\u00f3n a 86 periodistas que han sido los m\u00e1s constantes camar\u00f3grafos fot\u00f3grafos y reporteros digo para aclarar Qui\u00e9nes son los van a participar en esta en esta rifa no se puede tres porque n m\u00e1s es uno no el primero No vale segundo Ah bueno Entonces lo haremos de tres no se va a confundir es mejor uno muele uno uno primero uno para que no haya duda Okay primero [M\u00fasica] Julio Omar G\u00f3mez sin punto ni [Aplausos] comas California [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ya queda Jes\u00fas ya terminamos nada m\u00e1s un informe Endo a damnificados de Acapulco est\u00e1 la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina la guardia nacional protecci\u00f3n civil la secretar\u00eda del bienestar ya est\u00e1 bajando el agua Mejor dicho ya baj\u00f3 el agua en las colonias inundadas estamos entregando comida caliente estamos distribuyendo despensas hay servicio m\u00e9dico eh Ya comenz\u00f3 el censo para entregar en 15000 viviendas que fueron las afectadas apoyos de manera directa esto por lo que corresponde al d\u00eda de hoy me dio mucho gusto enterarme que ma\u00f1ana va a visitar Acapulco la presidenta constitucional eh Claudia chemba eh el mi\u00e9rcoles presidente el mi\u00e9rcoles Ah no ma\u00f1ana el mi\u00e9rcoles este que va a estar all\u00e1 pero se est\u00e1 trabajando eh lo mismo en la costa chica en la Costa Grande eh se est\u00e1 atendiendo Michoac\u00e1n eh Tambi\u00e9n comunidades afectadas en Oaxaca y eh mandarles a todas a todos nuestra solidaridad nuestro apoyo nunca han estado solos Siempre han contado y van a seguir contando con el apoyo de nuestro y ya terminamos nada m\u00e1s el programa el programa es Terminamos ya la ma\u00f1anera con m\u00fasica desayunamos ustedes quedaron en traer el desayuno este y luego del desayuno les invito pero como somos bastantes vamos por parte este porque va a develarse El retrato este la pintura que corresponde a Eh mi gobierno gobierno que represent\u00e9 eh como est\u00e1n los retratos las pinturas de todos los presidentes de M\u00e9xico en eh el corredor eh principal de el Palacio en la parte superior de El patio de honor en la entrada a la oficina de la presidencia donde est\u00e1 el escritorio la Silla presidencial en el corredor est\u00e1n todas las pinturas Entonces ustedes van a ver hoy van a este constatar C\u00f3mo est\u00e1n las pinturas de todos los presidentes y ya la \u00faltima es la que corresponde a la actual presidente aqu\u00ed ya saben qui\u00e9n este y vamos por grupos de tres cuatro grupos de 50 para que se pueda apreciar bien luego ya este tenemos una comida con algunos presidentes este todav\u00eda Jes\u00fas les va a decir est\u00e1 por confirmarse es a las 2:30 de la tarde eh tengo informaci\u00f3n que les transmito que la presidenta electa ya ma\u00f1ana Bueno A partir de las 12 de la noche del d\u00eda de hoy presidenta constitucional va a tener una cena con todos los presidentes primeros ministros hoy este no no no s\u00e9 exactamente d\u00f3nde pero este ella tiene una cena con todos invitados eh a todos los invitados que ya no voy a poder ver m\u00e1s que ma\u00f1ana en la ceremonia este pues de lejos a todos mis mis abrazos muy sinceros y mi agradecimiento para todos los que van asistir a la ceremonia el d\u00eda de ma\u00f1ana pero por el protocolo pues ya no se va a poder este saludar a cada uno sin embargo aprovecho para hacerlo desde ahora mandarles un abrazo muy fuerte a todas a todos los invitados y a todo el pueblo de M\u00e9xico a ver Vamos adelante Bueno te toca a ti me toca a m\u00ed esta ma\u00f1anera que ser\u00e1 la 1438 pues marca el fin de un ciclo de este proceso de comunicaci\u00f3n que ha cambiado pues la vida pol\u00edtica de M\u00e9xico la cultura pol\u00edtica de los mexicanos y que ha servido para la revoluci\u00f3n para contribu la revoluci\u00f3n de las conciencias As\u00ed que esta ma\u00f1ana va a terminar con una sorpresa para el presidente de la rep\u00fablica una canci\u00f3n que \u00e9l no conoce interpretada por varios compa\u00f1eros eh Y al final tendremos nos acompa\u00f1ar\u00e1 el grupo veracruzano mono blanco para tocar algunas piezas en honor al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que pues hoy termina este ejercicio de gobierno y de comunicaci\u00f3n as\u00ed que presentaremos este video de esta canci\u00f3n eh dir\u00e9 porque \u00e9l tampoco sabe Qui\u00e9nes participaron ustedes van a presenciarlo la m\u00fasica es de Sebasti\u00e1n iradier la letra es de Pedro Miguel el productor musical de rosino Serrano La productora ejecutiva Eugenia Le\u00f3n el ingeniero de grabaci\u00f3n isa\u00ed Araujo la mezcla de Juan Sosa en las voces est\u00e1 Eugenia Le\u00f3n M\u00f3nica mesa timy suinger Alfredo Calder\u00f3n dam Camacho Byron Barranco y Beatriz Guti\u00e9rrez ha sido editado por Alejandro Guti\u00e9rrez Velasco y la directora de fotograf\u00eda Sandra de Silva corre videoo por favor protesto guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos mexicanos y las leyes que de ella emanen y desempe\u00f1ar Leal y patri\u00f3tico el cargo de presidente de la rep\u00fablica tasco llegaba la capital [M\u00fasica] un joven estudiante con unad [M\u00fasica] se formo entre las aulas y el pueblo osero luando por justicia no por [M\u00fasica] dinero quisieron los mafiosos desaforar y el pueblo hizo cuanto pudo para salvarlo les quiero desaforadamente dos veces de robaron la presidencia desgraciado pero vali\u00f3 la pena la persistencia la tercera elecci\u00f3n fue una Revoluci\u00f3n y con 30 millones de votos Andr\u00e9s Manuel gan\u00f3 [M\u00fasica] que pronto se pasaron estos seis a\u00f1os cu\u00e1 dolor sanamos y cu\u00e1nto [M\u00fasica] da\u00f1o eramos hace poco un pa\u00ed y no seras un M\u00e9xico [M\u00fasica] sonriente dignidad para todos fue tu [M\u00fasica] Consigna y hoy vamos construyendo una vida digna [M\u00fasica] transformaste las rutas neoliberales en hermosos caminos artesanales la pobreza se dio la violencia baj\u00f3 y en todas las conciencias se vive una Revoluci\u00f3n no vamos a olvidarte nunca en la vida solo El ingrato es el que [Aplausos] olvida si a tu ventana llega una paloma este el amor del pueblo que te ovaciona se junta la tristeza con la esperanza porque la vida sigue y M\u00e9xico avanza el cambio que iniciaste tiene futuro aqu\u00ed est las manos de Claudia queda seguro hoy nos dejas Andr\u00e9s nos duele el coraz\u00f3n pero tu ejemplo queda y se estiende por toda la naci\u00f3n fue la paloma de la memoria que con andes hemos hecho historia y as\u00ed camos con hemos est\u00e1 Consigna de ayer y hoy es un orgullo y es un honor haber luchado con Obrador es un orgullo y es un honor haber luchado con orador [Aplausos] Ahora s\u00ed a la [Risas] [Aplausos] chingada bueno eh Un par de minutos nada m\u00e1s en lo que se acomoda el mono blanco este pues agradecemos a los secretarios que acompa\u00f1aron a esta \u00faltima conferencia de prensa este [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la presidente es sentimiento esta canci\u00f3n se\u00f1or presente Gracias presidente Amor con amor seaga baj California [M\u00fasica] [M\u00fasica] prensa se\u00f1or presidente por favor y la \u00faltima Se\u00f1or por favor con ese gran coraz\u00f3n que tiene una qued ah\u00ed nadie se mueva nadie se mueve no [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] celular izquierdo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] Hola hola bueno bu S\u00ed nada m\u00e1s para darle la bienvenida a mono blanco que est\u00e1 integrado por Gilberto Guti\u00e9rrez Silva Gisela Far\u00edas Emiliano Guti\u00e9rrez Juan campechano y y Octavio Vega Hern\u00e1ndez Bienvenidos a la ma\u00f1anera [M\u00fasica] [M\u00fasica] ch un tornasol en el pecho lleva el p\u00e1jaro cantor lleva el p\u00e1jaro cantor un tornasol en el pecho un tornasol en el pecho lleva el p\u00e1jaro cant\u00f3 lleva el p\u00e1jaro cant\u00f3 un tornazol en el pecho y conoce elord del lecho en las artas del amor en las artes del amor and dado lleva buen trecho y conocedor en las artes del amor en las artes del amor lleva colgado buen trecho domingo a domingo te vengo a ver cu\u00e1ndo ser\u00e1 domingo para volver eres mi Prenda querida como te lo dije ayer mi madre Me dio la vida y por ti le he de perder un p\u00e1jaro quiso haer un nido en medio del mar un nido en medio del mar un p\u00e1jaro quiso hacer un p\u00e1jaro quiso hacer Unido en medio del mar ido en medio del mar un p\u00e1jaro quiso hacer lo que le pudo valer que le dijo el cardenal hay que pensar para hacer y no hacer para pensar lo que le pudo voles \u00e9 le dijo el cardenal hay que pensar para hacer y no hacer para pensar arbolito arbolito mantente firme que no lloren tus ojos al despedirme eres mi Prenda querida y yo tu p\u00e1jaro arrimame tu boquita para hacer curru cuc [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] un p\u00e1jaro me cont\u00f3 que otro amante te pretende que otro amante te prende un p\u00e1jaro me cont\u00f3 un p\u00e1jaro me cont\u00f3 que otro amante te pretende que otro amante te presente un p\u00e1jaro me cont\u00f3 el que lo quieras o no de tu coraz\u00f3n depende ya sabes que pienso yo la gente hablando se entiende el que lo quieras o no de tu coraz\u00f3n depende ya sabes que pienso yo la gente hablando arbolito arbolito presta tu sombra para dormir un sue\u00f1ito que me trastorna que me trastorna ser\u00e1s mi Prenda querida ser\u00e1s mi prenda dorada ser\u00e1s el p\u00e1jaro F un alegre canta de madrugada [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] Muchas gracias vamos a tocar este zoom que se llama el agualulco que as\u00ed se llaman tambi\u00e9n las tierras bajas que tenemos en Veracruz y Tabasco los agulos entonces este un son que lleva ese nombre y curiosamente como dato curioso est\u00e1 registrado este como principios de siglo pasado quiz\u00e1s del fines del siglo antepasado como una polca lo cual nos habla de que la m\u00fasica en M\u00e9xico este iba y ven\u00eda por todos lados y habla de otros lugares entonces quiere decir que desde antes que hubiera internet y eso hab\u00eda intercambio cultural con otros medios ah Dime qu\u00e9 cosas echaste en el pelo vida m\u00eda en el pelo vida m\u00eda Dime qu\u00e9 cosa te echaste Dime qu\u00e9 cosa te echaste en el pelo vida m\u00eda en el pelo vida m\u00eda Dime qu\u00e9 cosa te echaste qua te me acercaste el olor me trascend\u00eda parece que te ba\u00f1aste en la gran perfumer\u00eda Desde que te me acercaste el olor me trascend\u00eda parece que te peinaste en una gran perfumer\u00eda ahora acaba de llegar de la aguo de bailar este carabe con alago como dice que lo cantan y lo bailan las muchachas bailadoras de Santiago ahora acabo de llegar del lagu al ulco de bailar este carab de la luz C\u00f3mo dice que lo cantan y lo bailan las mujeres bailador en Veracruz [Aplausos] para qu\u00e9 mandas tocar Las campanas del olvido las campanas del olvido para que mandas tocar para que mandas tocar Las campanas del olvido las campanas del olvido para que manda a tocar y no se puede Apagar fuego de amor encendido para que mandas tocar Las campanas del olvido y no se puede Apagar fuego de amor encendido para qu\u00e9 mandas tocar Las campanas del olvido Ah acabo de llegar del agualulco de bailar ese jarabe que fascina como dice que lo cantan y lo bailan las mujeres bailadoras que hay en mina ahora acabo de llegar del aguo bailarte car veracuz c\u00f3mo he visto que lo danzan y lo bailan las mujeres en el nombre de Jes\u00fas y [M\u00fasica] [Aplausos] un adi\u00f3s Andr\u00e9s Manuel a quien dio el voto la gente para hacerlo presidente y a los votos le fue fiel ya es historia en un papel despu\u00e9s de muchas faenas da M\u00e9xico cosas buenas como en b\u00e9isbol su afici\u00f3n en la novena jonr\u00f3n con toda las bases [Aplausos] [M\u00fasica] llenas mal mal y que no ande contigo no and contigo dicen arriba y arriba ha arriba y arriba y arriba van que repi en campana repi en campana repicar repicar repicar a la mar que te vayas a la mar que te vayas me ir\u00e9 contigo para ver c\u00f3mo vences para ver c\u00f3mo vences al enemigo \u00ed arriba \u00ed arriba \u00ed arriba \u00ed arriba y arriba yo no soy Marinero yo no soy Marinero por ser\u00e9 por ti ser\u00e9 por ti [M\u00fasica] ser\u00e9 dicen c\u00f3mo se sienten dicen que no se sienten las despedidas Dile al que te lo cuente Dile al que te lo cuente que se despida y arriba y arriba arriba arriba del bien que adora ver que no se siente no se siente hasta se llora hasta se llora y hasta se llora [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] para que ya noes para que ya no dudes de mi pasi\u00f3n toma un cuchillo y Abre toma un cuchillo Abre mi coraz\u00f3n all\u00ed arriba all arriba all arriba all arriba pero con tiento cuidado no te lastimes cuidado no te lastimes que est\u00e1s t\u00fa dentro que est\u00e1s t\u00fa dentro que est\u00e1s t\u00fa dentro Ah te pido Ah te pido ah\u00ed te pido Ah te pido de coraz\u00f3n que se acabe la bamba que se acabe la bamba Venga tr\u00f3n arriba y arriba arriba y arriba ya van llegando como las palomitas como las pal que van volando que van volando que van [M\u00fasica] volando ayy Ay como est\u00e1 No m\u00e1s digo por me voy pase usted Buenas noches pase usted Buenas noches ma\u00f1ana y hoy all arriba y arriba all arriba y arriba con una rosa que se acabe la bamba que se acabe la bamba venga otra cosa venga otra cosa venga otra cosa [Aplausos] l [M\u00fasica] de esta manera llegamos al final de las ma\u00f1aneras vamos al convivio Y pues muchas gracias a todos los que nos ven presentes Y tambi\u00e9n loses gracias un aplauso lado regalos [M\u00fasica] presidente vamos a pedirles a los reporteros periodistas camar\u00f3grafos que ya ocupemos el patio Ah\u00ed cualquier saludo y dem\u00e1s por favor para que \u00e9l pueda el presidente llegar a convivir con todos en 10 minutos nos vemos ah\u00ed pero por favor en orden all\u00e1 al pat sigo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:54.230192"
}