{
    "video_id": "v9Z6C0lKcfU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/v9Z6C0lKcfU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCWuhA89An3R4I2KPiup-f8GlbB7g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=v9Z6C0lKcfU",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del acueducto Armer\u00eda-Manzanillo.",
    "video_length_seconds": 4170,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 0.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4.51,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "Colima vicealmirante Gabriel Alberto",
            "start": 10.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Baez L\u00f3pez comandante de la d\u00e9cima",
            "start": 13.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 15.759,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 18.33,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "naval secretario de infraestructura",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 31.72,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Juan Pablo de",
            "start": 41.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de",
            "start": 43.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 46.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "P\u00fablico y el vicealmirante",
            "start": 56.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "gque Pe\u00f1a director general de la cipa",
            "start": 60.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Manzanillo Asimismo damos la bienvenida",
            "start": 71.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los representantes de los medios de",
            "start": 74.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 76.799,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 79.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 81.759,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "se invita la amable concurrencia a tomar",
            "start": 92.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "asiento a continuaci\u00f3n escuchemos",
            "start": 105.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "palabras de la maestra Indira vizcaino",
            "start": 108.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Silva gobernadora constitucional del",
            "start": 110.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Estado de Colima",
            "start": 113.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 123.11,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "Yo tambi\u00e9n te",
            "start": 125.159,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "amo saludo con much\u00edsimo gusto a todas",
            "start": 129.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las personas presentes en el presidium",
            "start": 132.959,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "saludo al director de acipa Manzanillo",
            "start": 135.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al almirante Mario Alberto gasque Pe\u00f1a",
            "start": 137.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "le agradezco la recepci\u00f3n para este",
            "start": 140.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "evento y toda su disposici\u00f3n para hacer",
            "start": 142.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "equipo de igual manera saludo al",
            "start": 144.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "vicealmirante Gabriel Alberto comandante",
            "start": 146.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "de la reg",
            "start": 148.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con quien hemos trabajado de forma",
            "start": 150.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "coordinada por Manzanillo y Colima De",
            "start": 152.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "igual forma a Juan Pablo devoto",
            "start": 155.319,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos Juan Pablo ha",
            "start": 157.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sido un gran Aliado sensible y brillante",
            "start": 160.159,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias por todo a Jes\u00fas",
            "start": 162.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Antonio esteva pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 165.959,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 167.879,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Transportes con quien estoy segura que",
            "start": 169.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haremos un gran equipo de igual manera",
            "start": 172.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saludo con gusto y le doy la bienvenida",
            "start": 175.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al Estado de Colima y a Manzanillo al",
            "start": 177.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 180.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "secretario de Marina del gobierno de",
            "start": 182.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico bienvenido almirante s\u00e9 que en",
            "start": 183.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Manzanillo se siente como en casa no",
            "start": 186.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "solo porque en este municipio se ubica",
            "start": 188.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el puerto m\u00e1s importante para nuestro",
            "start": 190.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds sino porque aqu\u00ed tambi\u00e9n es sede de",
            "start": 192.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la d\u00e9cima regi\u00f3n naval la cual es vital",
            "start": 196.159,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para la paz y el bienestar en esta zona",
            "start": 198.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico central mexicano y de todo",
            "start": 200.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el occidente de nuestro pa\u00eds secretario",
            "start": 203.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Gracias por toda la colaboraci\u00f3n",
            "start": 206.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "institucional que desde la secretar de",
            "start": 208.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Marina ha brindado al Estado de Colima",
            "start": 210.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la Marina ha estado y siempre est\u00e1",
            "start": 212.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuando es requerida por el pueblo",
            "start": 216.159,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colimense As\u00ed que gracias por ello",
            "start": 217.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saludo con un gusto mu aci\u00f3n a",
            "start": 220.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 224.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gracias por su",
            "start": 226.72,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "presencia gracias por su presencia y por",
            "start": 232.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "con ella hacer de este evento y Esta",
            "start": 236.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "visita un momento todav\u00eda m\u00e1s emotivo y",
            "start": 238.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obviamente le doy la bienvenida a la",
            "start": 242.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidenta electa de nuestro pa\u00eds la",
            "start": 244.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doora Claudia Shane",
            "start": 246.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bardo Y por",
            "start": 256.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "supuesto al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 259.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 262.6,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Bienvenidos a Colima su casa la",
            "start": 269.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presencia de ambos nos alegra y nos",
            "start": 273.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compromete a\u00fan m\u00e1s con la transformaci\u00f3n",
            "start": 276.0,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de nuestra patria es muy especial para",
            "start": 278.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00ed y para todos nosotros poder estar",
            "start": 280.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ambos compartiendo este momento",
            "start": 283.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds y sobre todo",
            "start": 286.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "le doy las gracias a toda la gente",
            "start": 289.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ciudadanas y ciudadanos que hoy han",
            "start": 290.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "decidido acompa\u00f1arnos les comprendo s\u00e9",
            "start": 293.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que era el momento de venir a ver a",
            "start": 296.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quien estimamos y poder decirle en",
            "start": 298.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "persona que lo valoramos que lo",
            "start": 300.8,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "queremos quisiera comenzar diciendo que",
            "start": 310.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Ayer vivimos un momento hist\u00f3rico luego",
            "start": 314.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de que la elecci\u00f3n presidencial fuera",
            "start": 317.919,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "validada la doctora Claudia shinba pardo",
            "start": 319.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Recibi\u00f3 la constancia que la acredita",
            "start": 322.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "como la presidenta electa de nuestro",
            "start": 324.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 326.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la primera vez en la historia de nuestra",
            "start": 332.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n que una mujer asumir\u00e1 la",
            "start": 334.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidencia de la",
            "start": 338.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica la primera en 200",
            "start": 339.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 346.28,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el techo de cristal se ha roto esa",
            "start": 352.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Barrera se ha derrumbado esa puerta se",
            "start": 356.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ha AB de par en par y en el camino hacia",
            "start": 359.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la igualdad de g\u00e9nero y en la lucha en",
            "start": 361.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contra de las violencias y las",
            "start": 364.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "injusticias que padecemos las mujeres no",
            "start": 365.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hay marcha atr\u00e1s Es tiempo de mujeres y",
            "start": 368.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las mujeres que hoy ejercemos derechos y",
            "start": 371.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "podemos participar del servicio p\u00fablico",
            "start": 373.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica sin duda tenemos que",
            "start": 376.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reconocer y agradecer los esfuerzos",
            "start": 378.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "luchas y sacrificios de las mujeres que",
            "start": 381.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nos precedieron gracias a ellas Hoy",
            "start": 383.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed pero sin duda tambi\u00e9n hay",
            "start": 387.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que reconocer todo el m\u00e9rito de nuestra",
            "start": 390.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy presidenta electa dec\u00eda orteg y",
            "start": 392.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gazet que el hombre es uno y su",
            "start": 395.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "circunstancia yo adaptar\u00eda la frase a",
            "start": 398.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestros tiempos y dir\u00eda que la mujer es",
            "start": 400.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una y su circunstancia y en su",
            "start": 403.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "circunstancia la doctora Claudia shb ha",
            "start": 406.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hecho todo para forjar este destino que",
            "start": 409.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no solo ya le inscribe en la historia de",
            "start": 412.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sino que le permite con sus",
            "start": 413.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capacidades y esfuerzos estar la",
            "start": 417.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "antesala de llevar a nuestra patria a",
            "start": 419.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuevas etapas de prosperidad de",
            "start": 421.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bienestar y de Justicia la doctora",
            "start": 423.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Claudia shb est\u00e1 aqu\u00ed por m\u00e9ritos",
            "start": 426.599,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "propios claro para ello influy\u00f3",
            "start": 429.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "positivamente el impulso de las mujeres",
            "start": 432.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que nos abrieron brecha claro estamos",
            "start": 434.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n gracias a la fuerza de un",
            "start": 437.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Movimiento Pol\u00edtico que es ampliamente",
            "start": 439.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respaldado por el pueblo de M\u00e9xico pero",
            "start": 442.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en su circunstancia la hoy presidenta",
            "start": 445.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "electa se abri\u00f3 camino gracias a a su",
            "start": 447.879,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inteligencia su capacidad de di\u00e1logo de",
            "start": 449.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lograr acuerdos de sumar voluntades a su",
            "start": 452.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "empat\u00eda a su esfuerzo y su disciplina",
            "start": 455.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "permanentes Claudia el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 459.28,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 bien y s\u00e9 que todas tus",
            "start": 461.919,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cualidades y empe\u00f1o rendir\u00e1n frutos en",
            "start": 463.879,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "favor del pueblo de M\u00e9xico sinceramente",
            "start": 466.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "me emociona lo que viene y poder estar",
            "start": 468.84,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para presenciarlo presidenta electa",
            "start": 471.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cuentas con nosotras y nosotros M\u00e9xico",
            "start": 474.879,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 y estar\u00e1 en buenas manos",
            "start": 477.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente lleg\u00f3 este momento con una",
            "start": 486.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "profunda emoci\u00f3n una emoci\u00f3n que tiene",
            "start": 490.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda esperanza y tambi\u00e9n mucho de",
            "start": 493.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nostalgia As\u00ed que adem\u00e1s de aprovechar",
            "start": 496.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "estos minutos para agradecerle",
            "start": 499.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "presidente por estas obras que hoy Se",
            "start": 500.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "informa de su conclusi\u00f3n como es el caso",
            "start": 502.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del Acueducto armer\u00eda Manzanillo y por",
            "start": 504.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "todas las acciones concretas que son",
            "start": 507.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "evidencias de su compromiso inter\u00e9s y",
            "start": 509.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "amor por el pueblo de Colima durante",
            "start": 512.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estos Casi 6 a\u00f1os y no me extiendo",
            "start": 514.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "mencionando todas porque son muchas como",
            "start": 516.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la tarifa cero para automovilistas en la",
            "start": 519.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "caseta de Cuyutl\u00e1n los esfuerzos para la",
            "start": 521.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de la carretera",
            "start": 524.32,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "transvolc\u00e1nica todas las obras",
            "start": 525.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "carreteras que nos permiti\u00f3 impulsar el",
            "start": 527.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "apoyo para la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 530.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "hospitales centros de salud la",
            "start": 531.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico todo el",
            "start": 533.32,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "apoyo a las familias colimenses tras los",
            "start": 535.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sismos y los huracanes que nos han",
            "start": 537.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pegado estos a\u00f1os y la lista sigue y",
            "start": 539.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sigue as\u00ed que gracias gracias y gracias",
            "start": 542.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por todo lo hecho por Colima y por las y",
            "start": 546.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los colimenses",
            "start": 549.8,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "pero quisiera",
            "start": 555.079,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 557.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 558.02,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 561.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aprovechar pero quisiera",
            "start": 563.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aprovechar estos minutos tambi\u00e9n para",
            "start": 567.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compartir una breve reflexi\u00f3n sobre el",
            "start": 569.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ciclo que estamos cerrando Porque",
            "start": 571.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "seguramente no tendr\u00e9 otra oportunidad",
            "start": 573.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para hacerlo en p\u00fablico pienso que este",
            "start": 575.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es un momento de nostalgia por razones",
            "start": 578.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "evidentes dice el diccionario que la",
            "start": 580.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nostalgia es una tristeza melanc\u00f3lica",
            "start": 582.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "originada por el recuerdo de una dicha",
            "start": 586.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "perdida y yo me pregunto hay o habr\u00e1 en",
            "start": 588.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "realidad una dicha perdida S\u00ed claro que",
            "start": 592.839,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "s\u00ed la hay la dicha del tiempo compartido",
            "start": 595.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del camino recorrido en el que pudimos",
            "start": 598.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "participar en el momento de un cambio",
            "start": 600.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico fundamental para el pueblo",
            "start": 602.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico esta dicha Tambi\u00e9n incluye",
            "start": 604.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "haber compartido escenario y camino",
            "start": 608.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico con un liderazgo fuerte un",
            "start": 610.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "liderazgo con rumbo y con convicciones",
            "start": 613.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "claras un liderazgo con amor profundo",
            "start": 615.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "por el pueblo de M\u00e9xico especialmente",
            "start": 618.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por Quienes m\u00e1s lo requer\u00edan las",
            "start": 621.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "personas que durante d\u00e9cadas incluso",
            "start": 624.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "siglos fueron ignoradas invisibilizadas",
            "start": 626.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "humilladas y hasta",
            "start": 629.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "utilizadas la oposici\u00f3n en su mezquindad",
            "start": 631.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda y miop\u00eda ha intentado",
            "start": 635.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "restarle valor a este liderazgo Ese ha",
            "start": 637.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sido su m\u00e1s grande error no reconocer",
            "start": 641.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todo lo positivo que tiene y que ha",
            "start": 644.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hecho este liderazgo aut\u00e9ntico que est\u00e1",
            "start": 646.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concluyendo su sexenio como no tenemos",
            "start": 649.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "registro en nuestra memoria que hubiese",
            "start": 652.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sucedido en el pasado con un respaldo",
            "start": 654.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del pueblo que ronda el 70",
            "start": 656.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico habl\u00f3",
            "start": 666.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "con Claridad y respald\u00f3 este movimiento",
            "start": 670.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin ninguna duda porque est\u00e1 claro que",
            "start": 672.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el pueblo Hoy est\u00e1 mejor que en el",
            "start": 674.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasado porque hoy se est\u00e1 gobernando",
            "start": 676.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como se prometi\u00f3 de manera emp\u00e1tica",
            "start": 679.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "austera con franqueza con comunicaci\u00f3n",
            "start": 682.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "constante y con mucho amor no soy",
            "start": 685.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historiador y no me corresponde hacer la",
            "start": 689.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n final de este periodo eso lo",
            "start": 691.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "har\u00e1 el pueblo en su momento pero desde",
            "start": 693.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mi trinchera Perm\u00edtame presidente",
            "start": 695.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compartir mi valoraci\u00f3n en d\u00e9cadas de",
            "start": 698.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recorrer el pa\u00eds este liderazgo del que",
            "start": 701.04,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hablamos este liderazgo que usted",
            "start": 703.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "representa recogi\u00f3 la sabidur\u00eda del",
            "start": 705.959,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico recogi\u00f3 su dignidad y",
            "start": 708.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su fuerza y cuando se alcanz\u00f3 el poder",
            "start": 711.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esa dignidad y esa fuerza se la devolvi\u00f3",
            "start": 714.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "al propio pueblo la las y los mexicanos",
            "start": 717.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que a\u00fan siendo mayor\u00eda antes eran",
            "start": 720.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ignorados por las arrogantes c\u00fapulas del",
            "start": 723.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder hoy tienen la dignidad de saber",
            "start": 725.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que ellos y ellas deciden su propio",
            "start": 728.24,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "destino que son sujetos de derechos que",
            "start": 730.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su bienestar importa y que el gobierno",
            "start": 733.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "existe Para servirles los que antes",
            "start": 735.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernaban no cre\u00edan ni creen que el",
            "start": 738.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "dinero p\u00fablico debe usarse para atender",
            "start": 740.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de manera directa al pueblo creen que",
            "start": 742.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "debe usarse para atender a los de arriba",
            "start": 744.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "y que ellos derramen o salpiquen",
            "start": 746.519,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 748.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero por d\u00e9cadas derramaron o salpicaron",
            "start": 749.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "solo gotitas solo Migajas y dec\u00edan que",
            "start": 752.12,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda aumentar el salario m\u00ednimo",
            "start": 755.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que habr\u00eda una inflaci\u00f3n Incontenible Y",
            "start": 757.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aunque el salario m\u00ednimo pr\u00e1cticamente",
            "start": 760.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "se triplic\u00f3 los presagios neoliberales",
            "start": 762.959,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no se cumplieron y los programas",
            "start": 766.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sociales est\u00e1n ah\u00ed y los contundentes",
            "start": 768.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "datos de reducci\u00f3n de la pobreza est\u00e1n",
            "start": 771.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y la estabilidad macroecon\u00f3mica",
            "start": 774.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed y la cifra r\u00e9cord",
            "start": 776.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n extranjera directa tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 779.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ah\u00ed presidente no me extiendo m\u00e1s y",
            "start": 781.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "concluyo la idea con el paso del tiempo",
            "start": 783.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "se evaluar\u00e1 este periodo y a quienes en",
            "start": 785.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "\u00e9l participamos Y aunque con nostalgia",
            "start": 788.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cerramos este ciclo usted puede tener la",
            "start": 790.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "certeza de que ha caminado por la senda",
            "start": 793.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "correcta y de que el pueblo de M\u00e9xico lo",
            "start": 795.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reconoce y se lo agradece tenga la",
            "start": 797.959,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "seguridad de que quienes Seguiremos",
            "start": 800.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 808.27,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tenga la seguridad de que quienes",
            "start": 812.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Seguiremos en el gratificante camino del",
            "start": 815.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico continuaremos la",
            "start": 817.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted inici\u00f3 con",
            "start": 819.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mucho empe\u00f1o con todas nuestras fuerzas",
            "start": 821.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la ruta est\u00e1 trazada conocemos los",
            "start": 824.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "valores y la energ\u00eda que se",
            "start": 827.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "requieren presidente sabemos el",
            "start": 829.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sacrificio que implicado recorrer este",
            "start": 832.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "camino sabemos el costo personal de las",
            "start": 834.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de lucha de caminar M\u00e9xico de",
            "start": 836.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "escuchar a las y los mexicanos de",
            "start": 839.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "primero representar sus anhelos y su",
            "start": 841.959,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "esperanza y luego ser la v\u00eda para",
            "start": 843.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "atenderles el sacrificio personal a",
            "start": 845.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "veces no se conoce ni usted va por el",
            "start": 848.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pregono pero creo que vale la pena",
            "start": 851.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mencionarlo y hay tambi\u00e9n un sacrificio",
            "start": 854.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "familiar Beatriz t\u00fa lo sabes muy bien",
            "start": 856.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nos prestan el tiempo",
            "start": 860.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestra familia nos presta mucho del",
            "start": 863.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tiempo que les corresponde para",
            "start": 865.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "dedicarlo al pr\u00f3jimo",
            "start": 867.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un reere de su gobierno un pr\u00f3jimo que",
            "start": 870.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ant ser ignorado y que hoy es escuchado",
            "start": 873.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 876.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "atendido Jes\u00fas Ernesto visto desde una",
            "start": 876.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "perspectiva individual es Claro que ha",
            "start": 880.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "habido un sacrificio de tu parte por el",
            "start": 883.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tiempo que tu padre por el tiempo que de",
            "start": 885.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tu padre te correspond\u00eda y que nos lo",
            "start": 888.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "has prestado para que lo dedique a la",
            "start": 890.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ese",
            "start": 892.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sacrificio ha sido tu aportaci\u00f3n",
            "start": 895.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personal a la trans de M\u00e9xico y quiero",
            "start": 897.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decirte que ese sacrificio ha sido",
            "start": 900.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fundamental para lograr todo lo que se",
            "start": 903.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ha logrado y en ese",
            "start": 905.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sentido Beatriz todo ese sacrificio",
            "start": 911.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "familiar creo que puedes tener la",
            "start": 914.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tranquilidad y la certeza de que ha",
            "start": 916.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "valido la pena sin reflectores sin",
            "start": 919.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "protagonismos sabemos Beatriz lo",
            "start": 922.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fundamental que ha sido tu rol para este",
            "start": 924.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "proyecto As\u00ed que gracias a ti tambi\u00e9n",
            "start": 926.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 928.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 929.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "y regresando a lo pol\u00edtico presidente se",
            "start": 935.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "llega este momento de cierre de ciclo",
            "start": 938.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "con el decidido respaldo del pueblo de",
            "start": 940.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por qu\u00e9 no es casualidad llega",
            "start": 942.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "usted con este respaldo porque el pueblo",
            "start": 946.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hoy se siente respaldado a quienes",
            "start": 949.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "continuaremos en este movimiento nos",
            "start": 952.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "toca hacer lo necesario para que el",
            "start": 954.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico siga sinti\u00e9ndose",
            "start": 956.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "respaldado y para que nuestros gobiernos",
            "start": 958.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en realidad gobiernen para el pueblo",
            "start": 960.72,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque hoy Gracias a su liderazgo el",
            "start": 963.199,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pueblo recuper\u00f3 su dignidad y las y los",
            "start": 966.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ciudadanos saben que con ellas que son",
            "start": 969.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Ellas y ellos quienes en realidad mandan",
            "start": 971.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Y parafraseando a Fernando Delgadillo en",
            "start": 975.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una de mis canciones favoritas Hoy hace",
            "start": 977.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "un buen d\u00eda para hablar de los que est\u00e1n",
            "start": 979.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed trazando a diario el bienestar de",
            "start": 981.6,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todo aquel que vendr\u00e1 y cuando vengan",
            "start": 984.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones si ellos miran",
            "start": 986.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacia atr\u00e1s de lo que les toque empezar",
            "start": 989.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y nos hallan a nosotros que formamos un",
            "start": 991.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lugar que un buen d\u00eda nos marcharemos y",
            "start": 994.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no tengo duda que podr\u00e1n decir grande",
            "start": 998.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fue el viajero en verdad que fue grande",
            "start": 1001.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "El viajero que cruz\u00f3 por aqu\u00ed Much\u00edsimas",
            "start": 1004.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1007.24,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "presidente no le fallaremos a usted ni a",
            "start": 1010.959,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "su legado ni al pueblo de M\u00e9xico la",
            "start": 1013.959,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 en buenas",
            "start": 1016.319,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manos en las mejores manos presidente ha",
            "start": 1018.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sido es y siempre ser\u00e1 un honor estar",
            "start": 1022.279,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "con Obrador Es un honor estar con",
            "start": 1025.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor estar con",
            "start": 1030.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Obrador es unor",
            "start": 1034.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "elador es unor",
            "start": 1037.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "elador Es",
            "start": 1041.4,
            "duration": 14.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1044.44,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "prosigue esta ceremonia con la",
            "start": 1059.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael",
            "start": 1061.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto",
            "start": 1063.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mando de la armada de",
            "start": 1067.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s manuelz Obrador",
            "start": 1071.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1074.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos comandante supremo de",
            "start": 1077.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 1079.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller",
            "start": 1081.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "esposa de nuestro querido",
            "start": 1085.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente doctora Claudia chin bardo",
            "start": 1087.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "presidenta electa y futura comandante de",
            "start": 1092.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 1095.2,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "armadas maestra Indira vicino Silva",
            "start": 1098.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "gobernadora de este bello estado",
            "start": 1103.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora gobernadora quiero aprovechar",
            "start": 1109.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este espacio para agradecerle la",
            "start": 1112.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "confianza que le ha tenido a esta",
            "start": 1115.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n Muchas gracias a todos los",
            "start": 1117.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s integrantes del presidio Muchas",
            "start": 1120.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed a todos ustedes",
            "start": 1122.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del pueblo de Manzanillo de la",
            "start": 1124.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ciudad de Manzanillo y del Estado de",
            "start": 1126.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Colima a los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1128.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por estar",
            "start": 1131.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es un gusto formar parte de un",
            "start": 1136.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "evento cuyo fin primordial es el",
            "start": 1140.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestro",
            "start": 1143.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo es en este caso el querido pueblo",
            "start": 1145.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Manzanillo",
            "start": 1149.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Colima desde el inicio de este gobierno",
            "start": 1151.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente nos instruy\u00f3 y",
            "start": 1154.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "confi\u00f3 en las y los marinos navales para",
            "start": 1156.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "llevar a cabo importantes obras que",
            "start": 1160.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "contribuyeran a garantizar una mejor",
            "start": 1164.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1167.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda impulsar los puertos y los",
            "start": 1169.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recintos portuarios fue una de las metas",
            "start": 1173.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "planteadas una traves\u00eda que hemos",
            "start": 1176.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "navegado",
            "start": 1179.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exitosamente pero ning\u00fan proyecto puede",
            "start": 1181.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estar desprovisto de un beneficio social",
            "start": 1183.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "directo por ello adem\u00e1s de transformar",
            "start": 1187.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "los recintos portuarios se realizan",
            "start": 1191.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "obras como las del Acueducto armer\u00eda",
            "start": 1194.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Manzanillo a cargo de la administraci\u00f3n",
            "start": 1197.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "del Sistema portuario Nacional de esta",
            "start": 1200.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "localidad la nueva",
            "start": 1203.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "infraestructura con",
            "start": 1205.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "42390 Met de longitud emplea tuber\u00eda de",
            "start": 1209.039,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "acero de 36 y de 30 pulgadas de di\u00e1metro",
            "start": 1212.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para la conducci\u00f3n e",
            "start": 1217.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impulsi\u00f3n lo que genera un ahorro de",
            "start": 1219.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "aproximadamente un 40% de agua potable",
            "start": 1221.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al eliminar fugas adem\u00e1s",
            "start": 1225.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuenta con un sistema de cloraci\u00f3n y",
            "start": 1229.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "telemetr\u00eda automatizado que va a",
            "start": 1232.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "permitir un servicio constante Durante",
            "start": 1234.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os con estas acciones",
            "start": 1237.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hemos dado paso firme hacia el bienestar",
            "start": 1242.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de esta poblaci\u00f3n no solo en t\u00e9rminos de",
            "start": 1245.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "infraestructura portuaria sino tambi\u00e9n",
            "start": 1248.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en la calidad de vida de los habitantes",
            "start": 1251.12,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de Manzanillo y en la preservaci\u00f3n del",
            "start": 1253.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "medio ambiente agradecemos por tanto a",
            "start": 1256.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente por permitir",
            "start": 1259.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a la Secretar\u00eda de Marina hacer realidad",
            "start": 1262.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este nuevo proyecto al gobierno de",
            "start": 1264.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Colima por trabajar en equipo y por",
            "start": 1267.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "supuesto a cada uno de los involucrados",
            "start": 1270.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "a las y los trabajadores por el empe\u00f1o",
            "start": 1272.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la dedicaci\u00f3n y sobre todo el compromiso",
            "start": 1276.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "demostrado muchas gracias a las y los",
            "start": 1279.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "colimenses por su apoyo y por su",
            "start": 1282.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "confianza se\u00f1or presidente se\u00f1or",
            "start": 1286.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidenta electa al igual que",
            "start": 1289.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ustedes los marinos mercantes y los",
            "start": 1292.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "marinos navales estamos seguros de que",
            "start": 1295.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico siempre merece lo mejor nuestro",
            "start": 1297.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pueblo merece lo mejor aunada a estas",
            "start": 1300.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "obras se hicieron grandes mejoras entre",
            "start": 1304.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellas la pavimentaci\u00f3n de diversas",
            "start": 1306.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "arterias viales aqu\u00ed en la ciudad",
            "start": 1310.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hablamos de casi",
            "start": 1312.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "383000 m cuadr equivalente a 93 de",
            "start": 1314.36,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol tambi\u00e9n mantenemos des solv el",
            "start": 1319.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "r\u00edo jalipa y el arroyo de punta de agua",
            "start": 1322.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "implementamos labores de limpieza",
            "start": 1326.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "permanentes de las lagunas del Valle de",
            "start": 1329.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "G de la Valle de Garza y tepex respecto",
            "start": 1331.679,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al dragado del puerto de San Pedrito",
            "start": 1335.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hemos logrado una profundidad de 15 m de",
            "start": 1338.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "profundidad medio ambiente permitiendo",
            "start": 1341.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el ingreso de megabuques de",
            "start": 1344.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "portacontenedores",
            "start": 1347.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y se ha llevado a cabo la reparaci\u00f3n de",
            "start": 1349.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la de la escollera de",
            "start": 1352.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Cuyutl\u00e1n se\u00f1or presidente se\u00f1ora",
            "start": 1354.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta electa con este proyecto del",
            "start": 1356.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Acueducto armer\u00eda Manzanillo y con todos",
            "start": 1358.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los proyectos realizados hasta ahora",
            "start": 1361.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hemos crecido juntos hemos reafirmado",
            "start": 1365.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que en uni\u00f3n todo se puede y que no hay",
            "start": 1368.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "honor m\u00e1s grande que el de servir a",
            "start": 1372.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1375.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1390.11,
            "duration": 16.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1392.13,
            "duration": 16.87
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n por favor",
            "start": 1406.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ha llegado el momento de que se inicie",
            "start": 1409.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n del Acueducto armer\u00eda",
            "start": 1411.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Manzanillo por lo que se invita al",
            "start": 1413.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1415.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1418.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1419.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas as\u00ed como a la doctora",
            "start": 1421.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Claudia shardo presidenta electa de los",
            "start": 1424.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos a oprimir el",
            "start": 1427.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bot\u00f3n de inicio del funcionamiento de",
            "start": 1430.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este acueducto cal como se poda apreciar",
            "start": 1431.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en las pantallas",
            "start": 1434.919,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1449.69,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1456.77,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "F ya",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1505.19,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "se solicita respetuosamente al",
            "start": 1512.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1513.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1516.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Mexicanos a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1517.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muer esposa del presidente de los",
            "start": 1520.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y a la doora",
            "start": 1522.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Claudia sho presidenta electa de los",
            "start": 1525.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos a llevar a cabo",
            "start": 1528.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa",
            "start": 1530.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de este evento y se invita la maestra",
            "start": 1533.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Indira visca ino Silva gobernadora de",
            "start": 1535.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Colima y al almirante Jos\u00e9 Rafael oera",
            "start": 1537.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando",
            "start": 1540.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la armada de M\u00e9xico a acompa\u00f1arlos",
            "start": 1542.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para atestiguar el acto",
            "start": 1545.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1555.52,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1563.88,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1572.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "segador sador",
            "start": 1578.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1583.79,
            "duration": 12.249
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 1593.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1596.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente se invita respetuosamente al",
            "start": 1598.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1601.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 1603.76,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Mexicanos a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez",
            "start": 1605.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muer a la doctora Claudia shen Pardo",
            "start": 1607.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "presidentea electa de los Estados Unidos",
            "start": 1609.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "Mexicanos a la maestra Indira Vica",
            "start": 1611.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobernadora de Colima y al almirante",
            "start": 1614.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Rafael oed Dur\u00e1n secretar de Marina",
            "start": 1616.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ocupar su",
            "start": 1619.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1627.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1630.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enseguida la doctora Claudia shen bardo",
            "start": 1632.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidentea electa de M\u00e9xico har\u00e1 uso de",
            "start": 1636.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 1638.679,
            "duration": 11.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1640.79,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1650.52,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todos a",
            "start": 1654.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1659.84,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "Obrador doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 1664.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 1669.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "amiga y adem\u00e1s de una gran literata",
            "start": 1671.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "historiadora",
            "start": 1677.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es una compa\u00f1era que aunque ella lo diga",
            "start": 1678.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "en forma silenciosa ha sido fundamental",
            "start": 1682.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1685.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gracias Beatriz por",
            "start": 1687.84,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1689.44,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "todo almirante Ojeda secretario de",
            "start": 1693.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "Marina compa\u00f1era amiga Indira vizca\u00edno",
            "start": 1697.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "gobernadora de",
            "start": 1703.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Colima a y a todos los presentes al",
            "start": 1705.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "presidium y a quien hoy nos",
            "start": 1710.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a el d\u00eda de",
            "start": 1713.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ayer me fue entregada La Constancia como",
            "start": 1717.32,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 1721.72,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1724.75,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "electa As\u00ed que lo primero que hay que",
            "start": 1730.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "decir es gracias porque aqu\u00ed en Colima",
            "start": 1733.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "nos fue requete bien como dir\u00eda",
            "start": 1735.6,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1739.1,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 1745.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ayer en un evento con compa\u00f1eros",
            "start": 1746.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras en el teatro",
            "start": 1750.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Metropolitan dije que hay dos",
            "start": 1754.279,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de este momento",
            "start": 1758.0,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que podemos decir la primera",
            "start": 1762.159,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "es tiempo de transformaci\u00f3n tiempo de la",
            "start": 1768.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1771.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y la",
            "start": 1773.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "segunda es tiempo de",
            "start": 1776.08,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1779.14,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "mujeres durante todo el",
            "start": 1785.559,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "proceso de campa\u00f1a estuvimos aqu\u00ed en",
            "start": 1789.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Manzanillo y en muchos lugares de la",
            "start": 1793.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica dije que vamos a dar",
            "start": 1797.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "continuidad a este momento hist\u00f3rico",
            "start": 1799.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "maravilloso que estamos",
            "start": 1803.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "viviendo se cierra un ciclo con quien yo",
            "start": 1806.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "digo que es el mejor presidente de",
            "start": 1810.519,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1812.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Obrador y lo dice el pueblo de",
            "start": 1816.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no solo por todo lo que ha",
            "start": 1820.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 1825.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nosotros sabemos estamos informados",
            "start": 1826.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "conocemos todas las obras ahora llegamos",
            "start": 1830.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a Manzanillo y mire nada m\u00e1s hoy",
            "start": 1834.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "venimos a inaugurar este acueducto",
            "start": 1837.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maravilloso que va a dar agua potable a",
            "start": 1840.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los habitantes de Manzanillo una obra",
            "start": 1843.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un compromiso m\u00e1s del presidente",
            "start": 1846.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1849.679,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "Obrador claro hay",
            "start": 1855.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la hisor de M\u00e9xico que",
            "start": 1858.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "honramos",
            "start": 1861.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que conocemos en la",
            "start": 1862.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "historia pero creo que no hay nadie en",
            "start": 1867.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la historia lo dije ayer que salga de la",
            "start": 1870.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "presidencia con el amor y la popularidad",
            "start": 1874.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que tiene el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1877.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1879.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Obrador por es",
            "start": 1883.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios quieren que tomemos",
            "start": 1889.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "distancia que digamos que hay",
            "start": 1893.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "diferencias yo digo y siempre voy a",
            "start": 1896.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "decir ha sido es y ser\u00e1 un honor estar",
            "start": 1898.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1902.159,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Obrador con orgullo",
            "start": 1904.799,
            "duration": 14.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1907.89,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 quiere",
            "start": 1922.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "decir dar continuidad a la",
            "start": 1924.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues quiere decir",
            "start": 1927.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mantener nuestros principios nuestras",
            "start": 1930.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "causas el otro d\u00eda que Beatriz present\u00f3",
            "start": 1933.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "su reciente libro en el Z\u00f3calo dec\u00eda que",
            "start": 1937.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no se nos olvide de d\u00f3nde venimos y por",
            "start": 1941.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso va a haber continuidad porque no se",
            "start": 1944.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos olvida nca se nos va olvidar de D",
            "start": 1947.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "venimos de nuestro movimiento nuestros",
            "start": 1950.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "principios y nuestras",
            "start": 1953.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "causas y vamos a gobernar con esos",
            "start": 1956.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "principios con el",
            "start": 1960.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "principio que ustedes",
            "start": 1963.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conocen la esencia del humanismo",
            "start": 1965.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mexicano por el bien de",
            "start": 1968.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres que no",
            "start": 1972.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "solamente es human",
            "start": 1975.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino que ha demostrado que da",
            "start": 1979.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "resultados que cuando se apoya al que",
            "start": 1981.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "menos tiene Entonces le va bien a todo",
            "start": 1984.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que cuando se apoya al que se ha",
            "start": 1987.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dejado atr\u00e1s Entonces tenemos una",
            "start": 1991.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "econom\u00eda",
            "start": 1994.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creciente una econom\u00eda que da para todos",
            "start": 1996.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y para todas por eso vamos a gobernar",
            "start": 1999.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por humanismo por convicci\u00f3n Pero adem\u00e1s",
            "start": 2002.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dar resultados por el bien de",
            "start": 2005.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los pobres tampoco o",
            "start": 2008.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a gobernar con el",
            "start": 2011.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "principio de cero corrupci\u00f3n en el",
            "start": 2015.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "gobierno No puede haber gobierno rico",
            "start": 2018.399,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "con pueblo",
            "start": 2021.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2023.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pobre y el principio de gobernar siempre",
            "start": 2025.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cerca del pueblo en",
            "start": 2029.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "territorio ese principio b\u00e1sico de la",
            "start": 2030.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Democracia con el pueblo todo el",
            "start": 2034.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pueblo vamos a gobernar con esos",
            "start": 2039.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "principios a partir del primero de",
            "start": 2041.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "octubre tenemos un buen maestro el",
            "start": 2043.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez",
            "start": 2046.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obrador Pero",
            "start": 2050.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s continuidad de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2054.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "quiere decir que vamos a continuar con",
            "start": 2056.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar del",
            "start": 2060.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presidente la pensi\u00f3n universal adulto",
            "start": 2063.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el apoyo a los j\u00f3venes de",
            "start": 2069.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "preparatoria el apoyo a sembrando vida",
            "start": 2072.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 por ah\u00ed j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2075.2,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "futuro fertilizantes gratuitos todos los",
            "start": 2078.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "programas de bienestar se van a mantener",
            "start": 2083.159,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s van a la Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2086.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que ya",
            "start": 2088.879,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esa iniciativa aprobada por las",
            "start": 2091.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comisiones",
            "start": 2095.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nos vamos a quedar ah\u00ed vamos por m\u00e1s",
            "start": 2097.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vamos a avanzar con la",
            "start": 2101.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por eso he propuesto",
            "start": 2103.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tres programas m\u00e1s el primero apoyo a",
            "start": 2106.04,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2110.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "edad porque aunque debemos decir que el",
            "start": 2118.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trabajo en el hogar debe",
            "start": 2122.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "compartirse somos",
            "start": 2125.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las mujeres las que hacemos el trabajo",
            "start": 2128.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de Qui\u00e9nes cuidamos a los hijos y a las",
            "start": 2130.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hijas quienes mantenemos el hogar",
            "start": 2135.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2138.44,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "limpio a veces dec\u00eda Qui\u00e9nes cuidamos",
            "start": 2141.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 2144.8,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "maridos pues como va a llegar una mujer",
            "start": 2147.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a reconocer por primera",
            "start": 2151.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vez a",
            "start": 2154.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "laseres trabo que han hecho en",
            "start": 2156.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "elar vamos a hacer tambi\u00e9n universales",
            "start": 2163.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para todas y para todos las becas para",
            "start": 2167.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y para ni\u00f1as de preescolar de",
            "start": 2170.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "primaria y de secundaria 2025 iniciamos",
            "start": 2173.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con todos los adolescentes de secundaria",
            "start": 2178.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "todos van a tener su beca y el otro",
            "start": 2181.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2185.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "es que vamos a llevar salud casa por",
            "start": 2187.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "casa a todas y todos los adultos mayores",
            "start": 2191.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la pensi\u00f3n los van a visitar",
            "start": 2195.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas",
            "start": 2199.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que puedan saber de sus",
            "start": 2203.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "padecimientos y poderles llevar incluso",
            "start": 2205.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los medicamentos hasta su casa",
            "start": 2208.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 2213.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "mire recuper\u00f3 los trenes de",
            "start": 2215.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pasajeros hizo el tren Maya el",
            "start": 2220.359,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico 100 km de pasajeros en el",
            "start": 2225.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pasado los del pasado privatizaron los",
            "start": 2230.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ferrocarriles y abandonaron los trenes",
            "start": 2232.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de pasajeros el presidente nos devolvi\u00f3",
            "start": 2235.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "los trenes de pasajeros y",
            "start": 2238.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ahora adem\u00e1s de terminar los trenes del",
            "start": 2242.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 2246.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos vamos a ir hacia el norte",
            "start": 2248.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "uno hacia Nuevo Laredo y el otro que va",
            "start": 2252.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a pasar por aqu\u00ed hasta Nogales Ciudad de",
            "start": 2256.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2260.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Nogales y vamos a seguir apoyando",
            "start": 2268.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a la mejor gobernadora que ha tenido",
            "start": 2273.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Colima",
            "start": 2276.56,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "una joven",
            "start": 2281.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "brillante ya nos",
            "start": 2282.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juntamos ya me dijo lo que",
            "start": 2285.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "necesita y como vamos a regresar a",
            "start": 2288.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Colima despu\u00e9s ya vamos a anunciar todos",
            "start": 2293.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los proyectos pero aqu\u00ed en Manzanillo",
            "start": 2296.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vamos a ayudar con las vialidades con el",
            "start": 2298.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "drenaje y con varias",
            "start": 2302.119,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2304.72,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que desde ahora le digo al almirante que",
            "start": 2309.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "espero que nos apoye la Marina en todas",
            "start": 2312.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "estas obras para",
            "start": 2315.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manzan cierro vivienda vamos a hacer un",
            "start": 2317.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de viviendas en todo el",
            "start": 2321.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cierro con",
            "start": 2325.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esto dije que era tiempo de",
            "start": 2327.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n tiempo de",
            "start": 2330.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2333.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aos",
            "start": 2337.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la me toca ser la primera mujer",
            "start": 2340.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "presidenta pero como lo he",
            "start": 2344.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dicho no pienso que llego sola por mi",
            "start": 2350.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esfuerzo personal o por algo",
            "start": 2353.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "individual llegamos todas las mujeres de",
            "start": 2356.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es un reconocimiento del pueblo",
            "start": 2362.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico a las madres a las t\u00edas a las",
            "start": 2366.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hijas a las abuelas a las",
            "start": 2369.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "bisabuelas y por eso sepan que llevamos",
            "start": 2371.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en el coraz\u00f3n en la mente en el",
            "start": 2376.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pensamiento nuestro esp\u00edritu de mujer y",
            "start": 2379.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "nuestro esp\u00edritu de",
            "start": 2381.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que por eso decimos",
            "start": 2383.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decimos siempre que llevamos en el",
            "start": 2386.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Los principios de nuestro",
            "start": 2388.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "movimiento no mentir No robar y nunca",
            "start": 2391.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo de Colima ni al",
            "start": 2395.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico que viva el presidente",
            "start": 2397.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 2400.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Obrador que viva",
            "start": 2402.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Colima que viva",
            "start": 2404.52,
            "duration": 21.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2407.14,
            "duration": 22.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 2426.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 2430.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es se invita a los miembros de presidium",
            "start": 2438.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a tomar",
            "start": 2441.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "asiento es momento de escuchar el",
            "start": 2448.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "discurso de la inauguraci\u00f3n del",
            "start": 2451.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Acueducto armer\u00eda Manzanillo en voz de",
            "start": 2452.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 2455.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "obr presidente constitucional de los",
            "start": 2457.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante",
            "start": 2460.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas",
            "start": 2463.44,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "armadas amigas",
            "start": 2468.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "amigos de Manzanillo y de otros pueblos",
            "start": 2471.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "municipios de Colima me da mucho gusto",
            "start": 2476.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2480.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 2485.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2488.06,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "podr\u00eda",
            "start": 2489.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2490.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "resumir diciendo Amor con amor se",
            "start": 2493.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "paga he",
            "start": 2498.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dicho y",
            "start": 2502.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Gracias pero voy a intervenir y voy a",
            "start": 2504.92,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "exponer algo m\u00e1s Quiero compartir con",
            "start": 2511.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ustedes y con todo el pueblo de",
            "start": 2516.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico acerca de una decisi\u00f3n que se",
            "start": 2520.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 en su",
            "start": 2524.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "momento ustedes aqu\u00ed en Manzanillo lo",
            "start": 2526.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 2531.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2532.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "antes los",
            "start": 2534.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puertos",
            "start": 2536.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estaban manejados por la Secretar\u00eda de",
            "start": 2538.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y hab\u00eda mucho problema",
            "start": 2542.88,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "en la operaci\u00f3n de los puertos de",
            "start": 2547.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico mucha",
            "start": 2553.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no",
            "start": 2556.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ocupar",
            "start": 2558.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cargos de buen nivel en el gobierno de",
            "start": 2561.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Colima porque",
            "start": 2566.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prefer\u00edan ser",
            "start": 2568.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "administradores del puerto de",
            "start": 2570.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Manzanillo porque",
            "start": 2575.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sacaban m\u00e1s provecho",
            "start": 2579.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "personal y",
            "start": 2583.599,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s muchos problemas por",
            "start": 2586.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "contrabando por tr\u00e1fico de",
            "start": 2590.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "drogas y tomamos la",
            "start": 2593.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de entregar la operaci\u00f3n de los",
            "start": 2598.079,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "puertos a la Secretar\u00eda de",
            "start": 2602.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 2606.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2607.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y han sido muy",
            "start": 2611.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "buenos los",
            "start": 2614.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 2617.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque se ha",
            "start": 2618.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "incrementado la",
            "start": 2622.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n lo que se",
            "start": 2624.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "obtiene por los",
            "start": 2627.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Servicios que",
            "start": 2630.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "presta este Puerto y todos los dem\u00e1s",
            "start": 2633.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 2637.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pero tambi\u00e9n y ese es un",
            "start": 2639.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "complemento la Secretar\u00eda de",
            "start": 2643.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Marina adquiri\u00f3 el compromiso de apoyar",
            "start": 2646.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a las poblaciones donde est\u00e1n los",
            "start": 2651.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "puertos como es el caso de Manzanillo",
            "start": 2655.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y a",
            "start": 2660.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ellos les entregamos",
            "start": 2662.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de un fidecomiso de",
            "start": 2667.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aduanas recursos",
            "start": 2670.88,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "para mejorar rehabilitar modernizar el",
            "start": 2674.599,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "Acueducto de armer\u00eda a Manzanillo que va",
            "start": 2680.119,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "a significar 400 litros por segundo no",
            "start": 2685.16,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "les va a faltar el agua aqu\u00ed en",
            "start": 2691.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Manzanillo",
            "start": 2695.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2696.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2700.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mismo que otras obras pavimento de",
            "start": 2701.2,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "calles y as\u00ed Va a continuar eso quer\u00eda",
            "start": 2705.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2711.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "subrayarlo dejarlo de",
            "start": 2713.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "manifiesto tambi\u00e9n decirles que nos da",
            "start": 2717.44,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed en compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 2722.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "presidenta electa Claudia",
            "start": 2728.119,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2731.26,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "sha nada m\u00e1s con dos cosas",
            "start": 2737.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh bastar\u00eda Para",
            "start": 2744.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 2748.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alegres contentos",
            "start": 2750.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "dos una que van",
            "start": 2753.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "continuar todos los programas de",
            "start": 2757.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar y continuar",
            "start": 2766.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2769.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mejorar porque",
            "start": 2771.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh nosotros",
            "start": 2774.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "avanzamos pero en el caso de las becas",
            "start": 2777.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Aunque nunca se haban entregado tantas",
            "start": 2781.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "becas a estudiantes 12 millones de",
            "start": 2783.839,
            "duration": 11.121
        },
        {
            "text": "becas desde nivel b\u00e1sico medio superior",
            "start": 2788.72,
            "duration": 12.44
        },
        {
            "text": "superior tambi\u00e9n para maestr\u00edas para",
            "start": 2794.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "doctorados para",
            "start": 2801.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos 12 millones sin embargo",
            "start": 2804.079,
            "duration": 13.801
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos por ejemplo eh atenci\u00f3n al 100%",
            "start": 2810.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "lo que se llama",
            "start": 2817.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh atenci\u00f3n",
            "start": 2819.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "universal en",
            "start": 2821.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "preparatoria 5 millones de estudiantes",
            "start": 2824.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de preparatoria con becas pero en el",
            "start": 2828.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nivel b\u00e1sico",
            "start": 2831.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos",
            "start": 2833.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2836.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2838.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "universal solo",
            "start": 2839.599,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "para los m\u00e1s pobres del pa\u00eds eso s\u00ed",
            "start": 2842.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y mantienen sus becas de",
            "start": 2848.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 2851.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "secundaria pero ahora la presidenta",
            "start": 2854.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "electa desde la campa\u00f1a ofreci\u00f3 que va a",
            "start": 2858.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ser universal tambi\u00e9n la entrega de",
            "start": 2862.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "becas en el nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 2865.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 2869.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "secundaria",
            "start": 2875.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y los otros",
            "start": 2877.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "programas el que tambi\u00e9n se atienda y se",
            "start": 2880.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "apoye a mujeres de 60 a",
            "start": 2887.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "64 porque de",
            "start": 2890.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "65 y m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 2892.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "garantizada la pensi\u00f3n y ya va a quedar",
            "start": 2896.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ahora porque ustedes as\u00ed lo decidieron",
            "start": 2901.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo decidieron",
            "start": 2905.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy pocos 36",
            "start": 2907.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 2911.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ciudadanos y ya todos esos programas se",
            "start": 2917.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "van a Elevar a Rango",
            "start": 2923.28,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "constitucional son derechos del pueblo",
            "start": 2927.8,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2931.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de modo que ahora se va a apoyar a",
            "start": 2938.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a",
            "start": 2943.72,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "64 tambi\u00e9n es muy importante el programa",
            "start": 2947.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica para adultos mayores",
            "start": 2951.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en el domicilio que vayan las enfermeras",
            "start": 2955.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos atender",
            "start": 2959.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2963.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros adultos mayores a los veteranos",
            "start": 2964.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como el que les habla",
            "start": 2968.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este Esto va a ayudar",
            "start": 2971.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "mucho porque el que est\u00e1 enfermo muchas",
            "start": 2974.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "veces lo que requiere es",
            "start": 2979.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Qu\u00e9 pasa ya cuando se va uno",
            "start": 2983.64,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "eh envejeciendo Bueno ya este nos",
            "start": 2988.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "quieren mucho nuestros hijos nuestros",
            "start": 2993.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nietos porque ese es realmente un tesoro",
            "start": 2997.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que tenemos los mexicanos nuestra",
            "start": 3000.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "familia es siempre muy",
            "start": 3003.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fraterna siempre la familia mexicana",
            "start": 3006.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "este se ayuda mutuamente es la principal",
            "start": 3010.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad social si no",
            "start": 3015.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos tanto problema en el consumo de",
            "start": 3018.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la droga como Lamentablemente",
            "start": 3021.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sucede en Estados Unidos es porque",
            "start": 3025.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3029.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tenemos esa tradici\u00f3n",
            "start": 3030.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "familiar de estar Unidos entonces",
            "start": 3034.119,
            "duration": 11.041
        },
        {
            "text": "eh a\u00fan cuando hay atenci\u00f3n y se puede",
            "start": 3039.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "probar de distintas formas saben ustedes",
            "start": 3045.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico son pocos los asilos de",
            "start": 3049.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ancianos en Europa en en Estados Unidos",
            "start": 3054.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos asilos pero aqu\u00ed a nuestros",
            "start": 3058.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "adultos mayores los mantenemos en",
            "start": 3062.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestras casas no los llevamos a los",
            "start": 3065.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asilos",
            "start": 3068.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es algo que tenemos que",
            "start": 3069.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "valorar no nos damos",
            "start": 3075.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuenta de la importancia que tienen esos",
            "start": 3078.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales espirituales",
            "start": 3082.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 3086.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n los adultos mayores en la",
            "start": 3089.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "casa pero este ya los hijos los nietos",
            "start": 3094.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "sobre todo ya le dan la vuelta este no",
            "start": 3098.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "quieren sentarse a platicar porque ya",
            "start": 3104.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "dicen no es que mi pap\u00e1 mi abuelo est\u00e1",
            "start": 3107.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "siempre diciendo lo mismo y lo mismo",
            "start": 3112.839,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este se repite mucho",
            "start": 3115.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh entonces imag\u00ednense que llegan a",
            "start": 3119.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tocar la puerta en una casa y que ya",
            "start": 3123.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 una doctora un doctor que quiere",
            "start": 3126.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ver al adulto mayor ya con eso hasta van",
            "start": 3128.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a sanar porque van a tener con qui\u00e9n",
            "start": 3132.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3135.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablar los van a",
            "start": 3139.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "escuchar eso es un programa muy humano y",
            "start": 3141.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3147.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo otro ya",
            "start": 3150.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 me voy tranquilo porque contin\u00faan",
            "start": 3155.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar y",
            "start": 3158.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contin\u00faan No",
            "start": 3161.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesariamente porque van a estar",
            "start": 3163.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "establecidos escritos en la Constituci\u00f3n",
            "start": 3167.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sino por las",
            "start": 3171.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "convicciones que tiene la pr\u00f3xima",
            "start": 3172.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 3175.599,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico porque es",
            "start": 3179.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "inteligente es honesta",
            "start": 3182.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "incorruptible pero sobre todo tiene muy",
            "start": 3186.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "buenos sentimientos es de buen",
            "start": 3189.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3194.04,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Eso es importante ya pero hay",
            "start": 3198.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "otra cosa todav\u00eda hay muchas otras pero",
            "start": 3201.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "si no aqu\u00ed me voy a llevar much\u00edsimo",
            "start": 3205.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiempo y ya saben que yo no hablo de",
            "start": 3208.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Corrido Por eso tardo m\u00e1s pero pero otra",
            "start": 3212.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cosa que es muy",
            "start": 3218.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante es que por primera vez va a",
            "start": 3220.28,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "haber una presidenta en nuestro",
            "start": 3224.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y estamos viviendo",
            "start": 3232.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3236.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contarlo no es poca",
            "start": 3237.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cosa porque se habla de 200 a\u00f1os S\u00ed pero",
            "start": 3240.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ese es el M\u00e9xico",
            "start": 3245.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "independiente pero nos invadieron los",
            "start": 3247.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "europeos eh hace 500 a\u00f1os y desde Espa\u00f1a",
            "start": 3251.799,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "mandaban a M\u00e9xico a Virreyes",
            "start": 3258.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "para gobernar para mandar en nuestro",
            "start": 3262.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds puro",
            "start": 3268.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hombre 300",
            "start": 3271.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os porque ni siquiera un rey de Espa\u00f1a",
            "start": 3274.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se dign\u00f3 a venir a visitar lo que en ese",
            "start": 3278.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a",
            "start": 3282.44,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "mandaban a Virreyes y repito puro hombre",
            "start": 3286.599,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "se logra la",
            "start": 3292.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "independencia despu\u00e9s",
            "start": 3294.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 3296.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "por dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y",
            "start": 3299.799,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "morelo los padres de nuestra patria se",
            "start": 3303.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "establece la primer Rep\u00fablica federal y",
            "start": 3307.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "se tiene el primer presidente en",
            "start": 3311.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "1824 Guadalupe Victoria primer",
            "start": 3316.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente y desde Entonces hasta ahora",
            "start": 3320.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "puro hombre entonces son 300 a\u00f1os del",
            "start": 3324.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "virreinato m\u00e1s 200 del M\u00e9xico",
            "start": 3329.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "independiente 500 a\u00f1os y no sabemos",
            "start": 3333.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hacia atr\u00e1s porque hace falta hacer la",
            "start": 3336.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n eso llevar\u00eda m\u00e1s tiempo",
            "start": 3339.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "pero cuando menos 500 a\u00f1os sin que",
            "start": 3342.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobernara una mujer y nosotros estamos",
            "start": 3347.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "viviendo para contarlo",
            "start": 3350.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3354.05,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "que por primera vez una mujer",
            "start": 3357.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presidenta Entonces estamos muy",
            "start": 3361.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "contentos eh Por las dos razones ya",
            "start": 3364.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh podr\u00eda",
            "start": 3370.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "yo entregar",
            "start": 3374.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh la banda presidencial tenemos que",
            "start": 3376.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "esperar un mes y d\u00edas pero me voy muy",
            "start": 3379.359,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "contento ya cierro",
            "start": 3384.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mi ciclo porque son bastantes",
            "start": 3387.039,
            "duration": 12.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de lucha tengo muchas cosas que me",
            "start": 3391.48,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "llevo desde luego el amor",
            "start": 3399.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de muchos mexicanos mujeres y hombres",
            "start": 3403.16,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3408.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "experiencias",
            "start": 3410.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extraordinarias me llevo un r\u00e9cord eh",
            "start": 3412.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "quieren que yo",
            "start": 3417.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presuma bueno",
            "start": 3419.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh en la historia",
            "start": 3421.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "moderna nadie ning\u00fan presidente hab\u00eda",
            "start": 3424.2,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "logrado reducir la pobreza y la",
            "start": 3428.359,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3432.58,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "desigualdad pero ya",
            "start": 3439.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "que estoy tirando aceite",
            "start": 3442.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3446.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "les presumo",
            "start": 3448.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "otra que a lo mejor ustedes no lo saben",
            "start": 3451.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "porque pues como no me ven con buenos",
            "start": 3454.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ojos en los medios de",
            "start": 3457.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sea ya saben ustedes",
            "start": 3460.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 3464.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este porque los due\u00f1os no los",
            "start": 3466.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "trabajadores de los principales medios",
            "start": 3470.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n pues formaban parte de la",
            "start": 3473.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda que dominaba nuestro pa\u00eds y",
            "start": 3477.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico en",
            "start": 3481.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sentido estricto no hab\u00eda una democracia",
            "start": 3484.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "era una oligarqu\u00eda con fachada de",
            "start": 3488.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "democracia porque ellos se quedaban con",
            "start": 3492.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los bienes del pueblo de la naci\u00f3n se",
            "start": 3496.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "quedaban con el",
            "start": 3498.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "presupuesto y no exist\u00eda el pueblo nada",
            "start": 3500.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuando hab\u00eda elecciones",
            "start": 3504.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es cuando iban a los pueblos a las",
            "start": 3507.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "colonias a",
            "start": 3510.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "repartir despensas frijol con",
            "start": 3511.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 3516.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "puercos cochinos Marrano",
            "start": 3520.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cerdos obten\u00edan los",
            "start": 3529.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "votos y ya no se les volv\u00ed a ver",
            "start": 3532.64,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este ya se acab\u00f3 esa era la democracia",
            "start": 3537.2,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "de antes Ahora no ahora el pueblo manda",
            "start": 3542.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 3548.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pueblo se distribuye con justicia y",
            "start": 3550.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "llega a todos alcanza a todos y como",
            "start": 3555.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo plante\u00f3 la presidenta electa si",
            "start": 3559.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "le va bien al de abajo",
            "start": 3563.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "si hay mejores salarios para el",
            "start": 3567.48,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "trabajador si hay apoyos",
            "start": 3571.48,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos para el pescador para el",
            "start": 3576.319,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "campesino m\u00e1s los que nos",
            "start": 3581.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "env\u00edan nuestros",
            "start": 3584.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes un aplauso para ellos",
            "start": 3587.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "porque ayudan",
            "start": 3591.16,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3595.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "familias este a\u00f1o estamos calculando que",
            "start": 3596.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "van a enviar nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3600.28,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "65000 millones de d\u00f3lares a sus",
            "start": 3606.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "familiares bueno Qu\u00e9 pasa si se atiende",
            "start": 3611.28,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "abajo pues entonces se beneficia el",
            "start": 3614.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "comercio se benefician las Industrias",
            "start": 3619.039,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "todo antes la pol\u00eda econ\u00f3mica eh part\u00eda",
            "start": 3623.16,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "de un sofisma de una mentira dec\u00edan es",
            "start": 3628.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que si se le da al de arriba algo le va",
            "start": 3632.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a llegar al de abajo si llueve fuerte",
            "start": 3635.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arriba va a gotear abajo como si la",
            "start": 3637.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "riqueza fuese contagiosa o permeable no",
            "start": 3640.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Ya ya esa pol\u00edtica no se aplica ahora es",
            "start": 3645.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba y saben que le va",
            "start": 3648.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "bien al de abajo le va bien Al pobre",
            "start": 3653.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n le va bien al rico porque",
            "start": 3657.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hemos logrado reducir la",
            "start": 3661.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pobreza tambi\u00e9n les puedo decir que hay",
            "start": 3665.16,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord r\u00e9cord en",
            "start": 3669.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "utilidades de los banqueros nunca hab\u00edan",
            "start": 3673.039,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh logrado tener tanta utilidad tanta",
            "start": 3677.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ganancia como ahora con este modelo",
            "start": 3682.599,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que estamos aplicando Bueno",
            "start": 3686.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pues es muy importante lo que hemos",
            "start": 3691.359,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "logrado y les dec\u00eda de que como estoy de",
            "start": 3695.24,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "presumido Porque estoy muy contento con",
            "start": 3701.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3704.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidenta electa pr\u00f3xima presidenta",
            "start": 3705.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "constitucional adem\u00e1s me acompa\u00f1a mi",
            "start": 3709.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 3712.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como dicen mis paisanos",
            "start": 3725.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "chiapanecos me siento",
            "start": 3728.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "gal\u00e1n pero les",
            "start": 3739.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "hablaba de otro",
            "start": 3742.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 3746.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh Para presumir el que les est\u00e1",
            "start": 3747.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hablando y que les quiere mucho es el",
            "start": 3751.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3754.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conoce todos los municipios de M\u00e9xico no",
            "start": 3756.2,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "hay ning\u00fan mexicano y me gustar\u00eda que no",
            "start": 3760.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este como reto sino como desaf\u00edo alguien",
            "start": 3765.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "me dijera que conoce los cerca de 2500",
            "start": 3768.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds Yo los he visitado",
            "start": 3772.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s de una",
            "start": 3780.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vez y por eso estoy muy contento muy",
            "start": 3781.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "contento aqu\u00ed en Manzanillo en Colima y",
            "start": 3785.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tienen tambi\u00e9n y eso lo voy a decir ya a",
            "start": 3789.559,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "estas alturas a mi edad y ya a punto de",
            "start": 3795.0,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "retirarme de la pol\u00edtica pues ya no",
            "start": 3798.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tengo necesidad yo de hacerle la barba a",
            "start": 3802.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 3805.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "verdad este Bueno al pueblo S\u00ed al pueblo",
            "start": 3806.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "S\u00ed hasta el final este",
            "start": 3811.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eh pero",
            "start": 3814.799,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh les felicito por la gobernadora que",
            "start": 3816.92,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tiene en",
            "start": 3822.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Colima una mujer con ideales Con",
            "start": 3825.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "principios y vamos hacia delante Me da",
            "start": 3829.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo gusto est repito aqu\u00ed",
            "start": 3834.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Manzanillo y van a seguir las obras",
            "start": 3837.68,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo de",
            "start": 3842.359,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "Manzanillo porque es un puerto hist\u00f3rico",
            "start": 3846.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "pasa que me llevar\u00eda mucho tiempo pero",
            "start": 3853.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "miren cuando",
            "start": 3855.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez sale",
            "start": 3858.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3861.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "para mantener el movimiento de reforma",
            "start": 3866.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "Pues llega a Jalisco ah\u00ed corre el riesgo",
            "start": 3870.559,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "porque lo iban a a fusilar ah\u00ed en",
            "start": 3875.92,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "Guadalajara y ah\u00ed este",
            "start": 3880.68,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "eh se salva",
            "start": 3886.279,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "eh Porque Guillermo les gana el",
            "start": 3890.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "valor",
            "start": 3895.039,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a los soldados y es esa frase famosa los",
            "start": 3896.88,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "valientes no Asesinan y",
            "start": 3902.68,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh se salva el presidente Ju\u00e1rez y se",
            "start": 3906.279,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "viene a Colima y aqu\u00ed se le protege se",
            "start": 3910.839,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "le da apoyo y de aqu\u00ed se embarca para",
            "start": 3916.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "irse a Veracruz a Veracruz y all\u00e1 se",
            "start": 3920.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "expiden las leyes de reforma que nos",
            "start": 3924.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "colocan en una situaci\u00f3n \u00fanica en el",
            "start": 3929.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "mundo porque se aplica el principio",
            "start": 3933.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios",
            "start": 3937.44,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y al C\u00e9sar lo que es del",
            "start": 3940.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3944.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar y triunfa el movimiento de reforma",
            "start": 3946.44,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y luego que nos invaden los franceses de",
            "start": 3951.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 3955.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "formas Ju\u00e1rez con los liberales logran",
            "start": 3956.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "restaurar la Rep\u00fablica por eso es",
            "start": 3960.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante Colima por eso es muy",
            "start": 3964.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "importante Manzanillo es un puerto",
            "start": 3967.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y lo m\u00e1s importante de",
            "start": 3970.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Manzanillo y de Colima es su gente su",
            "start": 3972.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblo un abrazo de todo",
            "start": 3975.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 3979.4,
            "duration": 23.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3982.5,
            "duration": 20.169
        },
        {
            "text": "acto seguido se invita a todos los",
            "start": 4004.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presentes a ponerse de pie para entonar",
            "start": 4006.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las gloriosas estrofas del himno",
            "start": 4009.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4011.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4016.01,
            "duration": 66.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4087.16,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4102.149,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4115.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4118.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4120.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la",
            "start": 4123.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "President electa doctora Claudia shen",
            "start": 4125.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bardo agradecemos a todos su asistencia",
            "start": 4128.48,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda",
            "start": 4131.56,
            "duration": 24.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4136.87,
            "duration": 23.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4155.859,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4161.55,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4161.97,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ah Oh",
            "start": 4164.359,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4166.45,
            "duration": 3.09
        }
    ],
    "transcription_text": "gobernadora constitucional del Estado de [Aplausos] [M\u00fasica] Colima vicealmirante Gabriel Alberto Baez L\u00f3pez comandante de la d\u00e9cima regi\u00f3n [Aplausos] naval secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Juan Pablo de boton Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico y el vicealmirante gque Pe\u00f1a director general de la cipa Manzanillo Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos se invita la amable concurrencia a tomar asiento a continuaci\u00f3n escuchemos palabras de la maestra Indira vizcaino Silva gobernadora constitucional del Estado de Colima [M\u00fasica] Yo tambi\u00e9n te amo saludo con much\u00edsimo gusto a todas las personas presentes en el presidium saludo al director de acipa Manzanillo al almirante Mario Alberto gasque Pe\u00f1a le agradezco la recepci\u00f3n para este evento y toda su disposici\u00f3n para hacer equipo de igual manera saludo al vicealmirante Gabriel Alberto comandante de la reg con quien hemos trabajado de forma coordinada por Manzanillo y Colima De igual forma a Juan Pablo devoto subsecretario de egresos Juan Pablo ha sido un gran Aliado sensible y brillante Much\u00edsimas gracias por todo a Jes\u00fas Antonio esteva pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes con quien estoy segura que haremos un gran equipo de igual manera saludo con gusto y le doy la bienvenida al Estado de Colima y a Manzanillo al almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina del gobierno de M\u00e9xico bienvenido almirante s\u00e9 que en Manzanillo se siente como en casa no solo porque en este municipio se ubica el puerto m\u00e1s importante para nuestro pa\u00eds sino porque aqu\u00ed tambi\u00e9n es sede de la d\u00e9cima regi\u00f3n naval la cual es vital para la paz y el bienestar en esta zona del Pac\u00edfico central mexicano y de todo el occidente de nuestro pa\u00eds secretario Gracias por toda la colaboraci\u00f3n institucional que desde la secretar de Marina ha brindado al Estado de Colima la Marina ha estado y siempre est\u00e1 cuando es requerida por el pueblo colimense As\u00ed que gracias por ello tambi\u00e9n saludo con un gusto mu aci\u00f3n a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller gracias por su presencia gracias por su presencia y por con ella hacer de este evento y Esta visita un momento todav\u00eda m\u00e1s emotivo y obviamente le doy la bienvenida a la presidenta electa de nuestro pa\u00eds la doora Claudia Shane bardo Y por supuesto al presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Bienvenidos a Colima su casa la presencia de ambos nos alegra y nos compromete a\u00fan m\u00e1s con la transformaci\u00f3n de nuestra patria es muy especial para m\u00ed y para todos nosotros poder estar aqu\u00ed con ambos compartiendo este momento hist\u00f3rico de nuestro pa\u00eds y sobre todo le doy las gracias a toda la gente ciudadanas y ciudadanos que hoy han decidido acompa\u00f1arnos les comprendo s\u00e9 que era el momento de venir a ver a quien estimamos y poder decirle en persona que lo valoramos que lo queremos quisiera comenzar diciendo que Ayer vivimos un momento hist\u00f3rico luego de que la elecci\u00f3n presidencial fuera validada la doctora Claudia shinba pardo Recibi\u00f3 la constancia que la acredita como la presidenta electa de nuestro pa\u00eds la primera vez en la historia de nuestra gran naci\u00f3n que una mujer asumir\u00e1 la presidencia de la Rep\u00fablica la primera en 200 [Aplausos] a\u00f1os el techo de cristal se ha roto esa Barrera se ha derrumbado esa puerta se ha AB de par en par y en el camino hacia la igualdad de g\u00e9nero y en la lucha en contra de las violencias y las injusticias que padecemos las mujeres no hay marcha atr\u00e1s Es tiempo de mujeres y las mujeres que hoy ejercemos derechos y podemos participar del servicio p\u00fablico de la pol\u00edtica sin duda tenemos que reconocer y agradecer los esfuerzos luchas y sacrificios de las mujeres que nos precedieron gracias a ellas Hoy estamos aqu\u00ed pero sin duda tambi\u00e9n hay que reconocer todo el m\u00e9rito de nuestra hoy presidenta electa dec\u00eda orteg y gazet que el hombre es uno y su circunstancia yo adaptar\u00eda la frase a nuestros tiempos y dir\u00eda que la mujer es una y su circunstancia y en su circunstancia la doctora Claudia shb ha hecho todo para forjar este destino que no solo ya le inscribe en la historia de nuestro pa\u00eds sino que le permite con sus capacidades y esfuerzos estar la antesala de llevar a nuestra patria a nuevas etapas de prosperidad de bienestar y de Justicia la doctora Claudia shb est\u00e1 aqu\u00ed por m\u00e9ritos propios claro para ello influy\u00f3 positivamente el impulso de las mujeres que nos abrieron brecha claro estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n gracias a la fuerza de un Movimiento Pol\u00edtico que es ampliamente respaldado por el pueblo de M\u00e9xico pero en su circunstancia la hoy presidenta electa se abri\u00f3 camino gracias a a su inteligencia su capacidad de di\u00e1logo de lograr acuerdos de sumar voluntades a su empat\u00eda a su esfuerzo y su disciplina permanentes Claudia el pueblo de M\u00e9xico eligi\u00f3 bien y s\u00e9 que todas tus cualidades y empe\u00f1o rendir\u00e1n frutos en favor del pueblo de M\u00e9xico sinceramente me emociona lo que viene y poder estar aqu\u00ed para presenciarlo presidenta electa cuentas con nosotras y nosotros M\u00e9xico est\u00e1 y estar\u00e1 en buenas manos presidente lleg\u00f3 este momento con una profunda emoci\u00f3n una emoci\u00f3n que tiene alegr\u00eda esperanza y tambi\u00e9n mucho de nostalgia As\u00ed que adem\u00e1s de aprovechar estos minutos para agradecerle presidente por estas obras que hoy Se informa de su conclusi\u00f3n como es el caso del Acueducto armer\u00eda Manzanillo y por todas las acciones concretas que son evidencias de su compromiso inter\u00e9s y amor por el pueblo de Colima durante estos Casi 6 a\u00f1os y no me extiendo mencionando todas porque son muchas como la tarifa cero para automovilistas en la caseta de Cuyutl\u00e1n los esfuerzos para la conclusi\u00f3n de la carretera transvolc\u00e1nica todas las obras carreteras que nos permiti\u00f3 impulsar el apoyo para la rehabilitaci\u00f3n de hospitales centros de salud la contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico todo el apoyo a las familias colimenses tras los sismos y los huracanes que nos han pegado estos a\u00f1os y la lista sigue y sigue as\u00ed que gracias gracias y gracias por todo lo hecho por Colima y por las y los colimenses pero quisiera [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] aprovechar pero quisiera aprovechar estos minutos tambi\u00e9n para compartir una breve reflexi\u00f3n sobre el ciclo que estamos cerrando Porque seguramente no tendr\u00e9 otra oportunidad para hacerlo en p\u00fablico pienso que este es un momento de nostalgia por razones evidentes dice el diccionario que la nostalgia es una tristeza melanc\u00f3lica originada por el recuerdo de una dicha perdida y yo me pregunto hay o habr\u00e1 en realidad una dicha perdida S\u00ed claro que s\u00ed la hay la dicha del tiempo compartido del camino recorrido en el que pudimos participar en el momento de un cambio democr\u00e1tico fundamental para el pueblo de M\u00e9xico esta dicha Tambi\u00e9n incluye haber compartido escenario y camino pol\u00edtico con un liderazgo fuerte un liderazgo con rumbo y con convicciones claras un liderazgo con amor profundo por el pueblo de M\u00e9xico especialmente por Quienes m\u00e1s lo requer\u00edan las personas que durante d\u00e9cadas incluso siglos fueron ignoradas invisibilizadas humilladas y hasta utilizadas la oposici\u00f3n en su mezquindad hipocres\u00eda y miop\u00eda ha intentado restarle valor a este liderazgo Ese ha sido su m\u00e1s grande error no reconocer todo lo positivo que tiene y que ha hecho este liderazgo aut\u00e9ntico que est\u00e1 concluyendo su sexenio como no tenemos registro en nuestra memoria que hubiese sucedido en el pasado con un respaldo del pueblo que ronda el 70 el 2 de junio el pueblo de M\u00e9xico habl\u00f3 con Claridad y respald\u00f3 este movimiento sin ninguna duda porque est\u00e1 claro que el pueblo Hoy est\u00e1 mejor que en el pasado porque hoy se est\u00e1 gobernando como se prometi\u00f3 de manera emp\u00e1tica austera con franqueza con comunicaci\u00f3n constante y con mucho amor no soy historiador y no me corresponde hacer la valoraci\u00f3n final de este periodo eso lo har\u00e1 el pueblo en su momento pero desde mi trinchera Perm\u00edtame presidente compartir mi valoraci\u00f3n en d\u00e9cadas de recorrer el pa\u00eds este liderazgo del que hablamos este liderazgo que usted representa recogi\u00f3 la sabidur\u00eda del pueblo de M\u00e9xico recogi\u00f3 su dignidad y su fuerza y cuando se alcanz\u00f3 el poder esa dignidad y esa fuerza se la devolvi\u00f3 al propio pueblo la las y los mexicanos que a\u00fan siendo mayor\u00eda antes eran ignorados por las arrogantes c\u00fapulas del poder hoy tienen la dignidad de saber que ellos y ellas deciden su propio destino que son sujetos de derechos que su bienestar importa y que el gobierno existe Para servirles los que antes gobernaban no cre\u00edan ni creen que el dinero p\u00fablico debe usarse para atender de manera directa al pueblo creen que debe usarse para atender a los de arriba y que ellos derramen o salpiquen bienestar pero por d\u00e9cadas derramaron o salpicaron solo gotitas solo Migajas y dec\u00edan que no se pod\u00eda aumentar el salario m\u00ednimo que habr\u00eda una inflaci\u00f3n Incontenible Y aunque el salario m\u00ednimo pr\u00e1cticamente se triplic\u00f3 los presagios neoliberales no se cumplieron y los programas sociales est\u00e1n ah\u00ed y los contundentes datos de reducci\u00f3n de la pobreza est\u00e1n ah\u00ed y la estabilidad macroecon\u00f3mica tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed y la cifra r\u00e9cord versi\u00f3n extranjera directa tambi\u00e9n est\u00e1n ah\u00ed presidente no me extiendo m\u00e1s y concluyo la idea con el paso del tiempo se evaluar\u00e1 este periodo y a quienes en \u00e9l participamos Y aunque con nostalgia cerramos este ciclo usted puede tener la certeza de que ha caminado por la senda correcta y de que el pueblo de M\u00e9xico lo reconoce y se lo agradece tenga la seguridad de que quienes Seguiremos [Aplausos] tenga la seguridad de que quienes Seguiremos en el gratificante camino del servicio p\u00fablico continuaremos la transformaci\u00f3n que usted inici\u00f3 con mucho empe\u00f1o con todas nuestras fuerzas la ruta est\u00e1 trazada conocemos los valores y la energ\u00eda que se requieren presidente sabemos el sacrificio que implicado recorrer este camino sabemos el costo personal de las d\u00e9cadas de lucha de caminar M\u00e9xico de escuchar a las y los mexicanos de primero representar sus anhelos y su esperanza y luego ser la v\u00eda para atenderles el sacrificio personal a veces no se conoce ni usted va por el pa\u00eds pregono pero creo que vale la pena mencionarlo y hay tambi\u00e9n un sacrificio familiar Beatriz t\u00fa lo sabes muy bien nuestros hijos nos prestan el tiempo nuestra familia nos presta mucho del tiempo que les corresponde para dedicarlo al pr\u00f3jimo un reere de su gobierno un pr\u00f3jimo que ant ser ignorado y que hoy es escuchado y atendido Jes\u00fas Ernesto visto desde una perspectiva individual es Claro que ha habido un sacrificio de tu parte por el tiempo que tu padre por el tiempo que de tu padre te correspond\u00eda y que nos lo has prestado para que lo dedique a la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds ese sacrificio ha sido tu aportaci\u00f3n personal a la trans de M\u00e9xico y quiero decirte que ese sacrificio ha sido fundamental para lograr todo lo que se ha logrado y en ese sentido Beatriz todo ese sacrificio familiar creo que puedes tener la tranquilidad y la certeza de que ha valido la pena sin reflectores sin protagonismos sabemos Beatriz lo fundamental que ha sido tu rol para este proyecto As\u00ed que gracias a ti tambi\u00e9n por ello [Aplausos] y regresando a lo pol\u00edtico presidente se llega este momento de cierre de ciclo con el decidido respaldo del pueblo de M\u00e9xico por qu\u00e9 no es casualidad llega usted con este respaldo porque el pueblo hoy se siente respaldado a quienes continuaremos en este movimiento nos toca hacer lo necesario para que el pueblo de M\u00e9xico siga sinti\u00e9ndose respaldado y para que nuestros gobiernos en realidad gobiernen para el pueblo porque hoy Gracias a su liderazgo el pueblo recuper\u00f3 su dignidad y las y los ciudadanos saben que con ellas que son Ellas y ellos quienes en realidad mandan Y parafraseando a Fernando Delgadillo en una de mis canciones favoritas Hoy hace un buen d\u00eda para hablar de los que est\u00e1n aqu\u00ed trazando a diario el bienestar de todo aquel que vendr\u00e1 y cuando vengan las nuevas generaciones si ellos miran hacia atr\u00e1s de lo que les toque empezar y nos hallan a nosotros que formamos un lugar que un buen d\u00eda nos marcharemos y no tengo duda que podr\u00e1n decir grande fue el viajero en verdad que fue grande El viajero que cruz\u00f3 por aqu\u00ed Much\u00edsimas gracias presidente no le fallaremos a usted ni a su legado ni al pueblo de M\u00e9xico la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 en buenas manos en las mejores manos presidente ha sido es y siempre ser\u00e1 un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador es unor elador es unor elador Es [Aplausos] prosigue esta ceremonia con la intervenci\u00f3n del almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s manuelz Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muller esposa de nuestro querido presidente doctora Claudia chin bardo presidenta electa y futura comandante de las fuerzas armadas maestra Indira vicino Silva gobernadora de este bello estado se\u00f1ora gobernadora quiero aprovechar este espacio para agradecerle la confianza que le ha tenido a esta instituci\u00f3n Muchas gracias a todos los dem\u00e1s integrantes del presidio Muchas gracias por estar aqu\u00ed a todos ustedes de aqu\u00ed del pueblo de Manzanillo de la ciudad de Manzanillo y del Estado de Colima a los medios de comunicaci\u00f3n Muchas gracias por estar aqu\u00ed es un gusto formar parte de un evento cuyo fin primordial es el bienestar de nuestro pueblo es en este caso el querido pueblo de Manzanillo Colima desde el inicio de este gobierno el se\u00f1or presidente nos instruy\u00f3 y confi\u00f3 en las y los marinos navales para llevar a cabo importantes obras que contribuyeran a garantizar una mejor vida ciudadan\u00eda impulsar los puertos y los recintos portuarios fue una de las metas planteadas una traves\u00eda que hemos navegado exitosamente pero ning\u00fan proyecto puede estar desprovisto de un beneficio social directo por ello adem\u00e1s de transformar los recintos portuarios se realizan obras como las del Acueducto armer\u00eda Manzanillo a cargo de la administraci\u00f3n del Sistema portuario Nacional de esta localidad la nueva infraestructura con 42390 Met de longitud emplea tuber\u00eda de acero de 36 y de 30 pulgadas de di\u00e1metro para la conducci\u00f3n e impulsi\u00f3n lo que genera un ahorro de aproximadamente un 40% de agua potable al eliminar fugas adem\u00e1s cuenta con un sistema de cloraci\u00f3n y telemetr\u00eda automatizado que va a permitir un servicio constante Durante los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os con estas acciones hemos dado paso firme hacia el bienestar de esta poblaci\u00f3n no solo en t\u00e9rminos de infraestructura portuaria sino tambi\u00e9n en la calidad de vida de los habitantes de Manzanillo y en la preservaci\u00f3n del medio ambiente agradecemos por tanto a nuestro querido presidente por permitir a la Secretar\u00eda de Marina hacer realidad este nuevo proyecto al gobierno de Colima por trabajar en equipo y por supuesto a cada uno de los involucrados a las y los trabajadores por el empe\u00f1o la dedicaci\u00f3n y sobre todo el compromiso demostrado muchas gracias a las y los colimenses por su apoyo y por su confianza se\u00f1or presidente se\u00f1or se\u00f1ora presidenta electa al igual que ustedes los marinos mercantes y los marinos navales estamos seguros de que M\u00e9xico siempre merece lo mejor nuestro pueblo merece lo mejor aunada a estas obras se hicieron grandes mejoras entre ellas la pavimentaci\u00f3n de diversas arterias viales aqu\u00ed en la ciudad hablamos de casi 383000 m cuadr equivalente a 93 de f\u00fatbol tambi\u00e9n mantenemos des solv el r\u00edo jalipa y el arroyo de punta de agua implementamos labores de limpieza permanentes de las lagunas del Valle de G de la Valle de Garza y tepex respecto al dragado del puerto de San Pedrito hemos logrado una profundidad de 15 m de profundidad medio ambiente permitiendo el ingreso de megabuques de portacontenedores y se ha llevado a cabo la reparaci\u00f3n de la de la escollera de Cuyutl\u00e1n se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta electa con este proyecto del Acueducto armer\u00eda Manzanillo y con todos los proyectos realizados hasta ahora hemos crecido juntos hemos reafirmado que en uni\u00f3n todo se puede y que no hay honor m\u00e1s grande que el de servir a M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] su atenci\u00f3n por favor ha llegado el momento de que se inicie la operaci\u00f3n del Acueducto armer\u00eda Manzanillo por lo que se invita al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas as\u00ed como a la doctora Claudia shardo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos a oprimir el bot\u00f3n de inicio del funcionamiento de este acueducto cal como se poda apreciar en las pantallas [Aplausos] [M\u00fasica] F ya [Aplausos] se solicita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muer esposa del presidente de los Estados Unidos Mexicanos y a la doora Claudia sho presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos a llevar a cabo la develaci\u00f3n de la placa conmemorativa de este evento y se invita la maestra Indira visca ino Silva gobernadora de Colima y al almirante Jos\u00e9 Rafael oera Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico a acompa\u00f1arlos para atestiguar el acto [Aplausos] por [Aplausos] segador sador [Aplausos] Gracias [M\u00fasica] presidente se invita respetuosamente al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez muer a la doctora Claudia shen Pardo presidentea electa de los Estados Unidos Mexicanos a la maestra Indira Vica gobernadora de Colima y al almirante Jos\u00e9 Rafael oed Dur\u00e1n secretar de Marina a ocupar su [Aplausos] lugar enseguida la doctora Claudia shen bardo presidentea electa de M\u00e9xico har\u00e1 uso de la palabra [Aplausos] Muchas gracias gracias a todos a todas presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller compa\u00f1era amiga y adem\u00e1s de una gran literata historiadora es una compa\u00f1era que aunque ella lo diga en forma silenciosa ha sido fundamental en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds gracias Beatriz por [Aplausos] todo almirante Ojeda secretario de Marina compa\u00f1era amiga Indira vizca\u00edno gobernadora de Colima a y a todos los presentes al presidium y a quien hoy nos acompa\u00f1a el d\u00eda de ayer me fue entregada La Constancia como presidenta [Aplausos] electa As\u00ed que lo primero que hay que decir es gracias porque aqu\u00ed en Colima nos fue requete bien como dir\u00eda [Aplausos] Y ayer en un evento con compa\u00f1eros compa\u00f1eras en el teatro Metropolitan dije que hay dos caracter\u00edsticas de este momento hist\u00f3rico que podemos decir la primera es tiempo de transformaci\u00f3n tiempo de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica y la segunda es tiempo de [Aplausos] mujeres durante todo el proceso de campa\u00f1a estuvimos aqu\u00ed en Manzanillo y en muchos lugares de la rep\u00fablica dije que vamos a dar continuidad a este momento hist\u00f3rico maravilloso que estamos viviendo se cierra un ciclo con quien yo digo que es el mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y lo dice el pueblo de M\u00e9xico no solo por todo lo que ha logrado nosotros sabemos estamos informados conocemos todas las obras ahora llegamos aqu\u00ed a Manzanillo y mire nada m\u00e1s hoy venimos a inaugurar este acueducto maravilloso que va a dar agua potable a los habitantes de Manzanillo una obra m\u00e1s un compromiso m\u00e1s del presidente L\u00f3pez Obrador claro hay la hisor de M\u00e9xico que honramos que conocemos en la historia pero creo que no hay nadie en la historia lo dije ayer que salga de la presidencia con el amor y la popularidad que tiene el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por es nuestros adversarios quieren que tomemos distancia que digamos que hay diferencias yo digo y siempre voy a decir ha sido es y ser\u00e1 un honor estar con Obrador con orgullo [Aplausos] Qu\u00e9 quiere decir dar continuidad a la transformaci\u00f3n pues quiere decir mantener nuestros principios nuestras causas el otro d\u00eda que Beatriz present\u00f3 su reciente libro en el Z\u00f3calo dec\u00eda que no se nos olvide de d\u00f3nde venimos y por eso va a haber continuidad porque no se nos olvida nca se nos va olvidar de D venimos de nuestro movimiento nuestros principios y nuestras causas y vamos a gobernar con esos principios con el principio que ustedes conocen la esencia del humanismo mexicano por el bien de todos primero los pobres que no solamente es human sino que ha demostrado que da resultados que cuando se apoya al que menos tiene Entonces le va bien a todo M\u00e9xico que cuando se apoya al que se ha dejado atr\u00e1s Entonces tenemos una econom\u00eda creciente una econom\u00eda que da para todos y para todas por eso vamos a gobernar por humanismo por convicci\u00f3n Pero adem\u00e1s dar resultados por el bien de los pobres tampoco o tambi\u00e9n vamos a gobernar con el principio de cero corrupci\u00f3n en el gobierno No puede haber gobierno rico con pueblo [Aplausos] pobre y el principio de gobernar siempre cerca del pueblo en territorio ese principio b\u00e1sico de la Democracia con el pueblo todo el pueblo vamos a gobernar con esos principios a partir del primero de octubre tenemos un buen maestro el presidente L\u00f3pez Obrador Pero adem\u00e1s continuidad de la transformaci\u00f3n quiere decir que vamos a continuar con los programas de bienestar del presidente la pensi\u00f3n universal adulto el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el apoyo a sembrando vida que est\u00e1 por ah\u00ed j\u00f3venes construyendo el futuro fertilizantes gratuitos todos los programas de bienestar se van a mantener y adem\u00e1s van a la Constituci\u00f3n de la rep\u00fablica que ya est\u00e1 esa iniciativa aprobada por las comisiones nos vamos a quedar ah\u00ed vamos por m\u00e1s vamos a avanzar con la transformaci\u00f3n y por eso he propuesto tres programas m\u00e1s el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad porque aunque debemos decir que el trabajo en el hogar debe compartirse somos las mujeres las que hacemos el trabajo de Qui\u00e9nes cuidamos a los hijos y a las hijas quienes mantenemos el hogar siempre limpio a veces dec\u00eda Qui\u00e9nes cuidamos hasta los maridos pues como va a llegar una mujer presidenta vamos a reconocer por primera vez a laseres trabo que han hecho en elar vamos a hacer tambi\u00e9n universales para todas y para todos las becas para ni\u00f1os y para ni\u00f1as de preescolar de primaria y de secundaria 2025 iniciamos con todos los adolescentes de secundaria todos van a tener su beca y el otro programa es que vamos a llevar salud casa por casa a todas y todos los adultos mayores adem\u00e1s de la pensi\u00f3n los van a visitar enfermeras enfermeros m\u00e9dicos m\u00e9dicas para que puedan saber de sus padecimientos y poderles llevar incluso los medicamentos hasta su casa igual mire recuper\u00f3 los trenes de pasajeros hizo el tren Maya el interoce\u00e1nico 100 km de pasajeros en el pasado los del pasado privatizaron los ferrocarriles y abandonaron los trenes de pasajeros el presidente nos devolvi\u00f3 los trenes de pasajeros y ahora adem\u00e1s de terminar los trenes del sureste nos vamos a ir hacia el norte uno hacia Nuevo Laredo y el otro que va a pasar por aqu\u00ed hasta Nogales Ciudad de M\u00e9xico Nogales y vamos a seguir apoyando a la mejor gobernadora que ha tenido Colima una joven brillante ya nos juntamos ya me dijo lo que necesita y como vamos a regresar a Colima despu\u00e9s ya vamos a anunciar todos los proyectos pero aqu\u00ed en Manzanillo vamos a ayudar con las vialidades con el drenaje y con varias [Aplausos] que desde ahora le digo al almirante que espero que nos apoye la Marina en todas estas obras para manzan cierro vivienda vamos a hacer un mill\u00f3n de viviendas en todo el pa\u00eds cierro con esto dije que era tiempo de transformaci\u00f3n y tambi\u00e9n tiempo de mujeres aos la me toca ser la primera mujer presidenta pero como lo he dicho no pienso que llego sola por mi esfuerzo personal o por algo individual llegamos todas las mujeres de M\u00e9xico es un reconocimiento del pueblo de M\u00e9xico a las madres a las t\u00edas a las hijas a las abuelas a las bisabuelas y por eso sepan que llevamos en el coraz\u00f3n en la mente en el pensamiento nuestro esp\u00edritu de mujer y nuestro esp\u00edritu de transformaci\u00f3n y que por eso decimos decimos siempre que llevamos en el coraz\u00f3n Los principios de nuestro movimiento no mentir No robar y nunca traicionar al pueblo de Colima ni al pueblo de M\u00e9xico que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva Colima que viva [Aplausos] M\u00e9xico es un es se invita a los miembros de presidium a tomar asiento es momento de escuchar el discurso de la inauguraci\u00f3n del Acueducto armer\u00eda Manzanillo en voz de licenciado obr presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos de Manzanillo y de otros pueblos municipios de Colima me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes y hasta [M\u00fasica] podr\u00eda yo resumir diciendo Amor con amor se paga he dicho y Gracias pero voy a intervenir y voy a exponer algo m\u00e1s Quiero compartir con ustedes y con todo el pueblo de M\u00e9xico acerca de una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 en su momento ustedes aqu\u00ed en Manzanillo lo saben bien antes los puertos estaban manejados por la Secretar\u00eda de Comunicaciones y hab\u00eda mucho problema en la operaci\u00f3n de los puertos de M\u00e9xico mucha corrupci\u00f3n no quer\u00edan ocupar cargos de buen nivel en el gobierno de Colima porque prefer\u00edan ser administradores del puerto de Manzanillo porque sacaban m\u00e1s provecho personal y adem\u00e1s muchos problemas por contrabando por tr\u00e1fico de drogas y tomamos la decisi\u00f3n de entregar la operaci\u00f3n de los puertos a la Secretar\u00eda de Marina [Aplausos] y han sido muy buenos los resultados porque se ha incrementado la recaudaci\u00f3n lo que se obtiene por los Servicios que presta este Puerto y todos los dem\u00e1s en nuestro pa\u00eds pero tambi\u00e9n y ese es un complemento la Secretar\u00eda de Marina adquiri\u00f3 el compromiso de apoyar a las poblaciones donde est\u00e1n los puertos como es el caso de Manzanillo y a ellos les entregamos de un fidecomiso de aduanas recursos para mejorar rehabilitar modernizar el Acueducto de armer\u00eda a Manzanillo que va a significar 400 litros por segundo no les va a faltar el agua aqu\u00ed en Manzanillo [Aplausos] lo mismo que otras obras pavimento de calles y as\u00ed Va a continuar eso quer\u00eda yo subrayarlo dejarlo de manifiesto tambi\u00e9n decirles que nos da mucho gusto estar aqu\u00ed en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa Claudia [Aplausos] sha nada m\u00e1s con dos cosas eh bastar\u00eda Para estar alegres contentos dos una que van continuar todos los programas de bienestar y continuar y mejorar porque eh nosotros avanzamos pero en el caso de las becas Aunque nunca se haban entregado tantas becas a estudiantes 12 millones de becas desde nivel b\u00e1sico medio superior superior tambi\u00e9n para maestr\u00edas para doctorados para cient\u00edficos 12 millones sin embargo ten\u00edamos por ejemplo eh atenci\u00f3n al 100% lo que se llama eh atenci\u00f3n universal en preparatoria 5 millones de estudiantes de preparatoria con becas pero en el nivel b\u00e1sico no ten\u00edamos eh apoyo universal solo para los m\u00e1s pobres del pa\u00eds eso s\u00ed ten\u00edan y mantienen sus becas de preescolar primaria y secundaria pero ahora la presidenta electa desde la campa\u00f1a ofreci\u00f3 que va a ser universal tambi\u00e9n la entrega de becas en el nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria y los otros programas el que tambi\u00e9n se atienda y se apoye a mujeres de 60 a 64 porque de 65 y m\u00e1s est\u00e1 garantizada la pensi\u00f3n y ya va a quedar ahora porque ustedes as\u00ed lo decidieron lo decidieron muy pocos 36 millones de ciudadanos y ya todos esos programas se van a Elevar a Rango constitucional son derechos del pueblo [Aplausos] de modo que ahora se va a apoyar a mujeres de 60 a 64 tambi\u00e9n es muy importante el programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica para adultos mayores en el domicilio que vayan las enfermeras los m\u00e9dicos atender a nuestros adultos mayores a los veteranos como el que les habla este Esto va a ayudar mucho porque el que est\u00e1 enfermo muchas veces lo que requiere es atenci\u00f3n Qu\u00e9 pasa ya cuando se va uno eh envejeciendo Bueno ya este nos quieren mucho nuestros hijos nuestros nietos porque ese es realmente un tesoro que tenemos los mexicanos nuestra familia es siempre muy fraterna siempre la familia mexicana este se ayuda mutuamente es la principal instituci\u00f3n de seguridad social si no tenemos tanto problema en el consumo de la droga como Lamentablemente sucede en Estados Unidos es porque nosotros tenemos esa tradici\u00f3n familiar de estar Unidos entonces eh a\u00fan cuando hay atenci\u00f3n y se puede probar de distintas formas saben ustedes que en M\u00e9xico son pocos los asilos de ancianos en Europa en en Estados Unidos much\u00edsimos asilos pero aqu\u00ed a nuestros adultos mayores los mantenemos en nuestras casas no los llevamos a los asilos es algo que tenemos que valorar no nos damos cuenta de la importancia que tienen esos valores culturales Morales espirituales pero de todas maneras este est\u00e1n los adultos mayores en la casa pero este ya los hijos los nietos sobre todo ya le dan la vuelta este no quieren sentarse a platicar porque ya dicen no es que mi pap\u00e1 mi abuelo est\u00e1 siempre diciendo lo mismo y lo mismo este se repite mucho eh entonces imag\u00ednense que llegan a tocar la puerta en una casa y que ya lleg\u00f3 una doctora un doctor que quiere ver al adulto mayor ya con eso hasta van a sanar porque van a tener con qui\u00e9n [Aplausos] hablar los van a escuchar eso es un programa muy humano y es muy importante y tambi\u00e9n lo otro ya habl\u00e9 me voy tranquilo porque contin\u00faan todos los programas de bienestar y contin\u00faan No necesariamente porque van a estar establecidos escritos en la Constituci\u00f3n sino por las convicciones que tiene la pr\u00f3xima presidenta de M\u00e9xico porque es inteligente es honesta incorruptible pero sobre todo tiene muy buenos sentimientos es de buen [Aplausos] coraz\u00f3n Eso es importante ya pero hay otra cosa todav\u00eda hay muchas otras pero si no aqu\u00ed me voy a llevar much\u00edsimo tiempo y ya saben que yo no hablo de Corrido Por eso tardo m\u00e1s pero pero otra cosa que es muy importante es que por primera vez va a haber una presidenta en nuestro pa\u00eds y estamos viviendo para contarlo no es poca cosa porque se habla de 200 a\u00f1os S\u00ed pero ese es el M\u00e9xico independiente pero nos invadieron los europeos eh hace 500 a\u00f1os y desde Espa\u00f1a mandaban a M\u00e9xico a Virreyes para gobernar para mandar en nuestro pa\u00eds puro hombre 300 a\u00f1os porque ni siquiera un rey de Espa\u00f1a se dign\u00f3 a venir a visitar lo que en ese entonces se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a mandaban a Virreyes y repito puro hombre se logra la independencia despu\u00e9s de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial por dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y morelo los padres de nuestra patria se establece la primer Rep\u00fablica federal y se tiene el primer presidente en 1824 Guadalupe Victoria primer presidente y desde Entonces hasta ahora puro hombre entonces son 300 a\u00f1os del virreinato m\u00e1s 200 del M\u00e9xico independiente 500 a\u00f1os y no sabemos hacia atr\u00e1s porque hace falta hacer la investigaci\u00f3n eso llevar\u00eda m\u00e1s tiempo pero cuando menos 500 a\u00f1os sin que gobernara una mujer y nosotros estamos viviendo para contarlo [Aplausos] que por primera vez una mujer presidenta Entonces estamos muy contentos eh Por las dos razones ya eh podr\u00eda yo entregar eh la banda presidencial tenemos que esperar un mes y d\u00edas pero me voy muy contento ya cierro tambi\u00e9n mi ciclo porque son bastantes a\u00f1os de lucha tengo muchas cosas que me llevo desde luego el amor de muchos mexicanos mujeres y hombres y experiencias extraordinarias me llevo un r\u00e9cord eh quieren que yo presuma bueno eh en la historia moderna nadie ning\u00fan presidente hab\u00eda logrado reducir la pobreza y la [Aplausos] desigualdad pero ya que estoy tirando aceite [Aplausos] les presumo otra que a lo mejor ustedes no lo saben porque pues como no me ven con buenos ojos en los medios de informaci\u00f3n sea ya saben ustedes verdad este porque los due\u00f1os no los trabajadores de los principales medios de informaci\u00f3n pues formaban parte de la oligarqu\u00eda que dominaba nuestro pa\u00eds y se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico en sentido estricto no hab\u00eda una democracia era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia porque ellos se quedaban con los bienes del pueblo de la naci\u00f3n se quedaban con el presupuesto y no exist\u00eda el pueblo nada m\u00e1s cuando hab\u00eda elecciones es cuando iban a los pueblos a las colonias a repartir despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos Marrano cerdos obten\u00edan los votos y ya no se les volv\u00ed a ver este ya se acab\u00f3 esa era la democracia de antes Ahora no ahora el pueblo manda el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo se distribuye con justicia y llega a todos alcanza a todos y como aqu\u00ed lo plante\u00f3 la presidenta electa si le va bien al de abajo si hay mejores salarios para el trabajador si hay apoyos econ\u00f3micos para el pescador para el campesino m\u00e1s los que nos env\u00edan nuestros paisanos migrantes un aplauso para ellos porque ayudan mucho familias este a\u00f1o estamos calculando que van a enviar nuestros paisanos migrantes 65000 millones de d\u00f3lares a sus familiares bueno Qu\u00e9 pasa si se atiende abajo pues entonces se beneficia el comercio se benefician las Industrias todo antes la pol\u00eda econ\u00f3mica eh part\u00eda de un sofisma de una mentira dec\u00edan es que si se le da al de arriba algo le va a llegar al de abajo si llueve fuerte arriba va a gotear abajo como si la riqueza fuese contagiosa o permeable no Ya ya esa pol\u00edtica no se aplica ahora es de abajo hacia arriba y saben que le va bien al de abajo le va bien Al pobre pero tambi\u00e9n le va bien al rico porque as\u00ed como hemos logrado reducir la pobreza tambi\u00e9n les puedo decir que hay r\u00e9cord r\u00e9cord en utilidades de los banqueros nunca hab\u00edan eh logrado tener tanta utilidad tanta ganancia como ahora con este modelo econ\u00f3mico que estamos aplicando Bueno pues es muy importante lo que hemos logrado y les dec\u00eda de que como estoy de presumido Porque estoy muy contento con la presidenta electa pr\u00f3xima presidenta constitucional adem\u00e1s me acompa\u00f1a mi compa\u00f1era como dicen mis paisanos chiapanecos me siento gal\u00e1n pero les hablaba de otro r\u00e9cord eh Para presumir el que les est\u00e1 hablando y que les quiere mucho es el que conoce todos los municipios de M\u00e9xico no hay ning\u00fan mexicano y me gustar\u00eda que no este como reto sino como desaf\u00edo alguien me dijera que conoce los cerca de 2500 municipios del pa\u00eds Yo los he visitado y m\u00e1s de una vez y por eso estoy muy contento muy contento aqu\u00ed en Manzanillo en Colima y tienen tambi\u00e9n y eso lo voy a decir ya a estas alturas a mi edad y ya a punto de retirarme de la pol\u00edtica pues ya no tengo necesidad yo de hacerle la barba a nadie verdad este Bueno al pueblo S\u00ed al pueblo S\u00ed hasta el final este eh pero eh les felicito por la gobernadora que tiene en Colima una mujer con ideales Con principios y vamos hacia delante Me da much\u00edsimo gusto est repito aqu\u00ed Manzanillo y van a seguir las obras En beneficio del pueblo de Manzanillo porque es un puerto hist\u00f3rico pasa que me llevar\u00eda mucho tiempo pero miren cuando Ju\u00e1rez sale de la Ciudad de M\u00e9xico para mantener el movimiento de reforma Pues llega a Jalisco ah\u00ed corre el riesgo porque lo iban a a fusilar ah\u00ed en Guadalajara y ah\u00ed este eh se salva eh Porque Guillermo les gana el valor a los soldados y es esa frase famosa los valientes no Asesinan y eh se salva el presidente Ju\u00e1rez y se viene a Colima y aqu\u00ed se le protege se le da apoyo y de aqu\u00ed se embarca para irse a Veracruz a Veracruz y all\u00e1 se expiden las leyes de reforma que nos colocan en una situaci\u00f3n \u00fanica en el mundo porque se aplica el principio b\u00edblico de que a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del [Aplausos] C\u00e9sar y triunfa el movimiento de reforma y luego que nos invaden los franceses de todas formas Ju\u00e1rez con los liberales logran restaurar la Rep\u00fablica por eso es importante Colima por eso es muy importante Manzanillo es un puerto hist\u00f3rico y lo m\u00e1s importante de Manzanillo y de Colima es su gente su pueblo un abrazo de todo coraz\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] acto seguido se invita a todos los presentes a ponerse de pie para entonar las gloriosas estrofas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la President electa doctora Claudia shen bardo agradecemos a todos su asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah Oh [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:23.560693"
}