{
    "video_id": "v_AdPuT0Hpg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/v_AdPuT0Hpg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAB67J0Fbvnms3WRwa9AAT_e_kOEA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=v_AdPuT0Hpg",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Lunes 12 de agosto de 2019",
    "video_length_seconds": 6787,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy iniciando la semana",
            "start": 12.44,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 18.28,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "informar sobre 3",
            "start": 20.289,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "temas 13 asuntos",
            "start": 22.97,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 27.84,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el celebrar creo que esa es la palabra",
            "start": 29.57,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "el triunfo de la selecci\u00f3n",
            "start": 35.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "de atletas mexicanos en los juegos",
            "start": 39.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "panamericanos de per\u00fa",
            "start": 43.3,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 46.94,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 50.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "destacad\u00edsima",
            "start": 53.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que nos llena de orgullo vamos a",
            "start": 56.78,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "informar sobre eso",
            "start": 61.539,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n",
            "start": 65.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a dar a conocer c\u00f3mo se les va a apoyar",
            "start": 69.36,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a los 500",
            "start": 73.91,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "40 deportistas que participaron",
            "start": 78.28,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "pero en los panamericanos que tuvieron",
            "start": 83.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "buen desempe\u00f1o",
            "start": 93.12,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 95.95,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se va a informar sobre la subasta de",
            "start": 97.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 100.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se vendi\u00f3 la casa d",
            "start": 101.31,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y las lomas",
            "start": 104.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "parte de ese recurso se va a utilizar",
            "start": 108.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "precisamente para apoyar",
            "start": 111.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y los deportistas",
            "start": 116.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo segundo que vamos a tratar es que es",
            "start": 119.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el d\u00eda",
            "start": 122.17,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la juventud",
            "start": 123.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de hoy",
            "start": 126.65,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "conmemora se celebra el d\u00eda de la",
            "start": 130.07,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "juventud y se va a presentar un informe",
            "start": 132.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 136.59,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 140.53,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "apoyar a los j\u00f3venes de m\u00e9xico",
            "start": 142.31,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ese es el segundo tema y el tercero",
            "start": 146.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 150.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "el de todos los lunes",
            "start": 152.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "e informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 155.21,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "precios de las gasolinas del di\u00e9sel",
            "start": 157.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y del gas",
            "start": 162.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "ese es el programa que tenemos para que",
            "start": 164.05,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 168.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde al deporte",
            "start": 171.92,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a el secretario",
            "start": 176.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma",
            "start": 179.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n",
            "start": 182.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y ana gabriela guevara directora general",
            "start": 184.87,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de cultura f\u00edsica y",
            "start": 188.65,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 191.83,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para tratar el primer tema",
            "start": 193.47,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "va a participar",
            "start": 201.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "guillermo e",
            "start": 206.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el maestro ricardo rodr\u00edguez que es el",
            "start": 210.43,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "director",
            "start": 215.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "del instituto para devolverle al pueblo",
            "start": 216.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo robado \u00e9l va a informar sobre la",
            "start": 219.36,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "venta de la casa de las lomas y otros",
            "start": 222.12,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "bienes entonces para el deporte van",
            "start": 226.62,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 231.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "repito esteban moctezuma ana gabriela y",
            "start": 234.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez",
            "start": 239.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entonces les parece empezamos que",
            "start": 241.57,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ricardo rodr\u00edguez nos informe",
            "start": 244.2,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "sobre la venta de la casa",
            "start": 250.51,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los recursos y que luego ana nos informe",
            "start": 254.29,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sobre los resultados",
            "start": 258.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 261.549,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente muy buenos",
            "start": 266.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos y vamos a dar a",
            "start": 270.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocer los resultados de la cuarta",
            "start": 272.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "subasta y que s\u00ed de hoy era organizada",
            "start": 275.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por el instituto para devolverle al",
            "start": 278.479,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "pueblo robado una cuarta subasta de la",
            "start": 280.07,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 282.71,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "esta subasta fue muy especial en qu\u00e9",
            "start": 284.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sentido se logran comercializar cinco",
            "start": 287.209,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "inmuebles y se obtuvieron 125.8 millones",
            "start": 290.269,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de este total 102 proceden de la venta",
            "start": 293.259,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "del pueblo que es la joya de la corona",
            "start": 297.709,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que es la joya de la corona por la",
            "start": 299.389,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mansi\u00f3n",
            "start": 301.159,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lomas de chapultepec",
            "start": 303.31,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este efecto para nosotros para el",
            "start": 305.889,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "instituto para devolverle por lo robado",
            "start": 308.229,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue muy especial en qu\u00e9 sentido en el",
            "start": 309.909,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "sentido de que es el bien inmueble de",
            "start": 312.789,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mayor valor que hemos dado cause en la",
            "start": 315.34,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n",
            "start": 319.27,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 102 millones de",
            "start": 320.379,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pesos estos 102 mil millones de pesos",
            "start": 322.689,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "representan 4 veces de lo que se",
            "start": 325.419,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obtienen los veh\u00edculos y lo doble de lo",
            "start": 327.039,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que obtuvimos de la subasta de bienes",
            "start": 329.199,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "inmuebles e incluso de santa lucia",
            "start": 330.729,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue muy fue muy especial porque",
            "start": 333.529,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguimos contando con la participaci\u00f3n",
            "start": 336.739,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la solidaridad de la ciudadan\u00eda de forma",
            "start": 339.589,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "constante pero tambi\u00e9n ayer contamos con",
            "start": 341.809,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la presencia de forma directa o v\u00eda",
            "start": 344.929,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nica oa trav\u00e9s de sus",
            "start": 347.089,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "representantes de empresarios con",
            "start": 348.649,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n c\u00edvica con vocaci\u00f3n social",
            "start": 350.989,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "socialmente responsables' que se sumaron",
            "start": 353.199,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "al proyecto del se\u00f1or presidente de",
            "start": 355.879,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "apoyar este de las becas de los 544",
            "start": 357.829,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 362.739,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cabe destacar que la de ayer para el",
            "start": 365.18,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "instituto fue una subasta de oro plata y",
            "start": 368.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bronce porque lo recaudado se convertir\u00e1",
            "start": 371.449,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "en una beca para cada uno de los 544",
            "start": 374.06,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atletas que nos representaron con",
            "start": 376.84,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda y pusieron en lo alto el",
            "start": 378.979,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "nombre de nuestro pa\u00eds comentarles",
            "start": 380.57,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tuvimos 33 personas que compraron",
            "start": 383.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nuestras bases de participaci\u00f3n",
            "start": 385.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 personas decidieron en la",
            "start": 388.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puja de la casa",
            "start": 390.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cinco de ellas empresarios con sentido",
            "start": 393.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "social un vecino que sin que as\u00ed decidi\u00f3",
            "start": 396.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "participar por favor si fueran tan",
            "start": 399.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "amable de darle la siguiente diapositiva",
            "start": 401.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "quien compr\u00f3 la casa fue la fundaci\u00f3n",
            "start": 404.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "butaca enlace es una fundaci\u00f3n que ha",
            "start": 409.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "apoyado el deporte desde hace 11 a\u00f1os ha",
            "start": 412.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "apoyado que m\u00e1s de 2 millones de j\u00f3venes",
            "start": 415.46,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "participen en eventos deportivos nos",
            "start": 417.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comentaba su director que alrededor de",
            "start": 420.169,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "apoyo alrededor 53 53 mil alumnos",
            "start": 422.77,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "destacados para los juegos panamericanos",
            "start": 427.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en 2011 y bueno el representante de",
            "start": 429.08,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dicha fundaci\u00f3n y quien compr\u00f3 la fue un",
            "start": 433.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresario con sentido social carlos",
            "start": 436.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bremer un empresario regiomontano fue \u00e9l",
            "start": 438.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quien al final decidi\u00f3 hacer la puja por",
            "start": 441.41,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y fue quien apoy\u00f3 el proyecto",
            "start": 443.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n presidente nos comentaba el que",
            "start": 445.729,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "lo hac\u00eda con mucho agrado con el",
            "start": 447.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "objetivo de sumarse muy puntual al",
            "start": 449.419,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "llamado el se\u00f1or presidente de apoyar",
            "start": 451.4,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "estos alumnos es as\u00ed como el instituto",
            "start": 452.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente muy",
            "start": 455.419,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "puntual de apoyar a estos",
            "start": 458.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "le est\u00e1s est\u00e1 ofreciendo resultados",
            "start": 459.92,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "palpables y tangibles muchas gracias",
            "start": 462.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y hace muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 473.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para m\u00ed motivo de gran orgullo estar",
            "start": 476.27,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana aqu\u00ed se\u00f1or presidente en la",
            "start": 480.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conferencia informarles del gran papel",
            "start": 482.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que hizo m\u00e9xico y antes de continuar",
            "start": 485.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues quiero entregarles tambi\u00e9n un beato",
            "start": 488.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la selecci\u00f3n nacional al presidente",
            "start": 490.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en agradecimiento de este esfuerzo que",
            "start": 493.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hace por apoyar econ\u00f3micamente al equipo",
            "start": 496.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y entusiasmarlos porque fue una gran",
            "start": 499.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "noticia presidente te entrego",
            "start": 501.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la mascota que entregan todos",
            "start": 506.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medallistas y esta medalla que se hizo",
            "start": 507.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con negativa que dice eres parte de la",
            "start": 510.21,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "historia delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 512.22,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ha sido una",
            "start": 522.18,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "una edici\u00f3n hist\u00f3rica para mexico en el",
            "start": 525.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "deporte los juegos panamericanos de lima",
            "start": 527.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vinieron a refrescar todas las cifras",
            "start": 530.82,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas que nuestro selectivo ten\u00eda a",
            "start": 533.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo largo de 24 a\u00f1os que no hab\u00edamos",
            "start": 538.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "logrado estar en tercer lugar en el",
            "start": 540.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "medallero logramos estar",
            "start": 541.63,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "durante los primeros d\u00edas en el segundo",
            "start": 544.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lugar solamente por debajo de eeuu y va",
            "start": 547.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a partir de el quinto d\u00eda que brasil se",
            "start": 551.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posiciona en segundo lugar bueno una",
            "start": 554.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pelea f\u00e9rrea contra canad\u00e1 donde",
            "start": 556.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estuvimos peleando entre el cuarto y el",
            "start": 559.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tercer lugar y donde finalmente pues",
            "start": 560.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "logramos conquistar 40 y de los 37",
            "start": 562.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "metales de oro que nos permitieron",
            "start": 566.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permanecer en el segundo sitio una una",
            "start": 567.9,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "competencia muy cerrada donde m\u00e9xico",
            "start": 571.77,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "pues logramos hacer desde el primer d\u00eda",
            "start": 575.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un despunte las medallas de oro y que",
            "start": 576.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "logramos destacar en deportes y en",
            "start": 579.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "disciplinas en las cuales no hayamos",
            "start": 581.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tenido la oportunidad el caso de la",
            "start": 583.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gimnasia r\u00edtmica que ten\u00edamos muchos",
            "start": 585.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de no obtener metales y los",
            "start": 587.13,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "deportes pues ya muy",
            "start": 589.95,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los cl\u00e1sicos de nuestro y de nuestro",
            "start": 592.24,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds como los clavados el",
            "start": 594.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "front\u00f3n est\u00e1 y cuando que pues",
            "start": 596.589,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mantuvieron su hegemon\u00eda y mantuvieron",
            "start": 598.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "su liderazgo dentro del certamen estamos",
            "start": 601.45,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed vemos un",
            "start": 606.22,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "un estimado de c\u00f3mo se ha manifestado a",
            "start": 610.209,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo largo de los juegos panamericanos",
            "start": 612.759,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la \u00faltima referencia de tercer",
            "start": 614.589,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "lugar por la tenemos en el 55 y vemos la",
            "start": 617.98,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como se manifest\u00f3 el n\u00famero de medallas",
            "start": 622.17,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y por mucho pues lima supera como les",
            "start": 625.089,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a su momento los hist\u00f3ricos somos",
            "start": 628.449,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 630.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos las c\u00f3mo se logran los",
            "start": 633.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "metales son 35 oros",
            "start": 636.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "total en esta participaci\u00f3n 36 platas y",
            "start": 638.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto n\u00famero de medallas de bronce",
            "start": 642.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en los",
            "start": 644.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "juegos panamericanos los eventos",
            "start": 645.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deportivos de preparaci\u00f3n todo lo que se",
            "start": 648.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gast\u00f3 en apoyos a federaciones ya los",
            "start": 650.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atletas fue un total de 323 apoyos de",
            "start": 652.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "diferentes rubros econ\u00f3micos como los",
            "start": 655.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enmarcados est\u00e1n los eventos deportivos",
            "start": 659.5,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "de preparaci\u00f3n campamentos y",
            "start": 660.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concentraciones material deportivo y que",
            "start": 662.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto contribuy\u00f3 en gran parte al",
            "start": 665.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o que tuvieron hoy los atletas a",
            "start": 668.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pesar de toda la grilla que se quiso",
            "start": 671.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hacer antes de que partiremos a lima",
            "start": 673.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "bueno el resultado est\u00e1 por dem\u00e1s",
            "start": 675.61,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "remarcar lo de que los recursos llegaron",
            "start": 678.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a los atletas la preparaci\u00f3n estuvo con",
            "start": 681.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ellos y el material deportivo que se les",
            "start": 683.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 pues fue reflejo de este bueno",
            "start": 685.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de este buen resultado que se alcanz\u00f3",
            "start": 687.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pues vamos a la siguiente",
            "start": 690.41,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "total de atletas que participaron en los",
            "start": 692.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "panamericanos fueron cientos 41 de los",
            "start": 694.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "cuales 246 son mujeres y 295 son hombres",
            "start": 697.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el estimado de edad en la delegaci\u00f3n la",
            "start": 701.3,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la menor de edad 14 a\u00f1os y el mayor de",
            "start": 704.57,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "57 a\u00f1os y el estimado est\u00e1 entre los 25",
            "start": 708.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad esto nos llev\u00f3 a tener 484",
            "start": 712.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "participaciones en total de todas las",
            "start": 716.57,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "disciplinas deportivas",
            "start": 718.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tuvimos 452 enfrentamientos directos",
            "start": 719.18,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "para la pelea de oros y un total de 264",
            "start": 722.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presencias finales",
            "start": 727.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de estas 232 fueron victorias para",
            "start": 730.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico 216 fueron derrotas y solamente",
            "start": 732.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hubo 4 empates",
            "start": 736.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed resalta un dato importante dentro",
            "start": 740.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del lo que engloba el resultado final de",
            "start": 743.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n en lima que no",
            "start": 746.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "solamente valoramos a quienes ganaron",
            "start": 748.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medalla el dato que aparece en la parte",
            "start": 750.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inferior en azul del 4 al 8",
            "start": 753.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hubo 186 atletas que quedan entre el",
            "start": 755.85,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuarto y el octavo lugar lo cual nos",
            "start": 758.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refleja de que un gran porcentaje de la",
            "start": 760.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n est\u00e1 en competitividad y que",
            "start": 763.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se quedaron en muy poco a muy poca",
            "start": 766.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distancia de poder subir al p\u00f3dium y que",
            "start": 769.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esto se vuelve el capital para las",
            "start": 771.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "siguientes para las siguientes ediciones",
            "start": 773.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de panamericanos y centroamericanos",
            "start": 774.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hacia el otro proceso y que debemos de",
            "start": 776.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "seguir cultivando en nuestros",
            "start": 779.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deportistas est\u00e1 preparaci\u00f3n",
            "start": 781.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "as\u00edmismo 105 quedan entre el 9 y el 16",
            "start": 783.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que son los que vienen pr\u00e1cticamente",
            "start": 785.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "iniciando y quienes llegaron por primera",
            "start": 787.02,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "vez a los panamericanos pero me parece",
            "start": 788.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que el dato destacado es entre el cuarto",
            "start": 790.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y el octavo lugar",
            "start": 793.23,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estos 186 atletas",
            "start": 794.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "total de medallistas son 200",
            "start": 798.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es la suma de quienes fueron",
            "start": 801.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "multimedallistas y los meses por presi\u00f3n",
            "start": 803.38,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "individual fue un total de 248 euros 56",
            "start": 806.44,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "plata 56 medias de bronce y tenemos un",
            "start": 811.18,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "total de 37 % los atletas calificados",
            "start": 814.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacia la siguiente fase que ser\u00eda la de",
            "start": 817.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "juegos ol\u00edmpicos estos como lo marca ah\u00ed",
            "start": 821.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "son 114 mujeres prepondera otra vez el",
            "start": 824.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "papel de las mujeres en estos juegos",
            "start": 827.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "panamericanos y dato curioso el inicio",
            "start": 829.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de las medallas fue paula shows entre",
            "start": 832.18,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cuando y el cierre de la \u00faltima medalla",
            "start": 834.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de ayer fue de alejandra valencia",
            "start": 836.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en tiro con arco lo cual sostiene este",
            "start": 840.19,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "papel",
            "start": 842.89,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "repito preponderante las mujeres en el",
            "start": 843.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "deporte y que el resultado a los",
            "start": 845.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "panamericanos pues tuvieron una gran",
            "start": 847.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n y una una un protagonismo que",
            "start": 849.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "resalta y que bueno se refleja tambi\u00e9n",
            "start": 853.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la numeralia y aqu\u00ed vemos las medallas",
            "start": 855.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de oro todos quienes fueron medallistas",
            "start": 859.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nuestro 248 ya sumamos un general",
            "start": 860.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que tuvieron la oportunidad de tener",
            "start": 865.5,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estas medallas las medias de plata que",
            "start": 867.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "son 56 y por \u00faltimo las medallas de",
            "start": 868.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bronce que es un total de 96 medias de",
            "start": 871.89,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bronce",
            "start": 873.9,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y un dato importante aqu\u00ed es resaltar",
            "start": 878.259,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "los que fueron multimedallistas el",
            "start": 880.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "n\u00famero de atletas que ganaron m\u00e1s de una",
            "start": 882.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "medalla y que pues los vuelve un grupo",
            "start": 885.519,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "selecto de esta selecci\u00f3n nacional dado",
            "start": 889.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que tuvieron unos en honor de obtener",
            "start": 892.449,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un oro y otros obtuvieron los",
            "start": 897.279,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tres metales",
            "start": 900.189,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en esta participaci\u00f3n solamente uno hubo",
            "start": 902.499,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una atleta con cuatro oros que es",
            "start": 906.489,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "beatriz guiones de canotaje y doce",
            "start": 909.669,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "atletas que tuvieron tres medallas",
            "start": 913.029,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "distintos colores y 29 atletas que",
            "start": 914.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvieron dos metales esto pues igual hay",
            "start": 916.119,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que reconocerlo y que contribuyeron a la",
            "start": 920.529,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "suma total de estas medallas para m\u00e9xico",
            "start": 922.899,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y que pues logramos con todas con todas",
            "start": 924.939,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus letras la mejor participaci\u00f3n",
            "start": 928.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica para m\u00e9xico y que ha sido un",
            "start": 930.009,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "motivo de gran entusiasmo para todo el",
            "start": 933.939,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "equipo mexicano por \u00faltimo quiero hacer",
            "start": 936.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n de las plazas ol\u00edmpicas que se",
            "start": 939.369,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "obtuvieron durante este certamen con un",
            "start": 942.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "total de 14 plazas ol\u00edmpicas en nueve",
            "start": 944.169,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pruebas y en seis disciplinas",
            "start": 946.719,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "a hacer aqu\u00ed un \u00e9nfasis en que tenemos",
            "start": 949.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que esperar a definir con las",
            "start": 952.46,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "federaciones c\u00f3mo hacer la participaci\u00f3n",
            "start": 953.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de los mexicanos hacia tokio pero pues",
            "start": 955.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "muy contentos de haber logrado este",
            "start": 958.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "resultado 14 garant\u00edas de que",
            "start": 959.839,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estamos en ya encaminados",
            "start": 961.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacia lo que ser\u00e1 reparaci\u00f3n de los",
            "start": 965.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juegos ol\u00edmpicos pero que tendremos que",
            "start": 967.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "definir c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo este",
            "start": 969.89,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "selectivo y dado que muchas plazas son",
            "start": 971.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds y no son para los atletas",
            "start": 973.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por lo tanto debemos de esperar a",
            "start": 976.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "definirlo con las federaciones y una vez",
            "start": 978.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que definamos a tanto con secreta de",
            "start": 980.87,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica que con el propio",
            "start": 983.87,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "presidente cu\u00e1l va a ser la de la",
            "start": 985.339,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica de trabajo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 988.48,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y el previsto de este fin de a\u00f1o para",
            "start": 991.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar los atletas hacia tokio de",
            "start": 993.529,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "nombre de toda la legaci\u00f3n presidente",
            "start": 996.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pues agradecerte el apoyo el entusiasmo",
            "start": 997.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que perdur\u00f3 en todo momento con la",
            "start": 999.68,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n",
            "start": 1001.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "conozco y s\u00e9 de lo que implica hacer no",
            "start": 1003.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "te trato rendimiento y por eso mi",
            "start": 1006.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tranquilidad de que sab\u00eda que estaba con",
            "start": 1008.48,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los atletas y que sab\u00eda que estamos",
            "start": 1010.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "dando los apoyos que este resultado",
            "start": 1011.93,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "alcanzable",
            "start": 1013.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obviamente pedir un aplauso grande por",
            "start": 1014.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "parte de todo el pa\u00eds porque todas estas",
            "start": 1017.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "medallas se distribuir\u00e1n en todo el pa\u00eds",
            "start": 1019.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a todos los estados pero que el",
            "start": 1021.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajo del d\u00eda a d\u00eda creo que es lo que",
            "start": 1025.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "garantiza esto finalmente los atletas no",
            "start": 1026.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se logran de un d\u00eda para otro en estos",
            "start": 1029.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ocho meses de trabajo que hemos tenido",
            "start": 1031.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues ha sido tit\u00e1nico tener que remover",
            "start": 1032.86,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 elefante reum\u00e1tico y tener",
            "start": 1036.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que mermar todo el guachi coleo",
            "start": 1038.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "deportivo que exist\u00eda ah\u00ed dentro pero",
            "start": 1041.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mientras tanto los atletas nos segu\u00edan o",
            "start": 1044.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no deb\u00edan porque dejar de entrenar y",
            "start": 1046.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esto pues est\u00e1 reflejado en este gran",
            "start": 1049.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "papel que logra m\u00e9xico hoy por supuesto",
            "start": 1051.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "producto de su de su entrega de su",
            "start": 1054.41,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n pero sobre todo el",
            "start": 1056.27,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento que se tuvo con las",
            "start": 1058.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "federaciones y con la responsabilidad",
            "start": 1059.69,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que tengo como dirigente del deporte",
            "start": 1061.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacional y que finalmente nos motiva y",
            "start": 1063.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nos entusiasma que esto",
            "start": 1066.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "siga adelante y caen todo que podamos",
            "start": 1068.75,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tener mucho mejor resultados muchas",
            "start": 1070.16,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1071.84,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 1076.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cerramos",
            "start": 1078.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 1081.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "informando de que se van a entregar",
            "start": 1084.61,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "apoyos",
            "start": 1089.74,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "a los medallistas",
            "start": 1092.1,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "como lo dijimos",
            "start": 1095.149,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 1099.149,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 1102.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "20 mil pesos mensuales durante un a\u00f1o",
            "start": 1104.5,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 1109.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a seguir haciendo",
            "start": 1113.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "deporte entrenando",
            "start": 1117.779,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1120.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y luego a los que obtuvieron medalla",
            "start": 1122.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ese apoyo de 20 mil pesos",
            "start": 1125.87,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "mensuales que son 240 mil al a\u00f1o",
            "start": 1129.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "40.000 en el caso de oro 35 para plata y",
            "start": 1135.559,
            "duration": 13.131
        },
        {
            "text": "25 para bronce esto es adicional",
            "start": 1142.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "incluye tambi\u00e9n un apoyo a entrenadores",
            "start": 1151.59,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "igual 20 mil pesos mensuales un a\u00f1o",
            "start": 1162.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1168.74,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1170.65,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "el recurso se les va a entregar",
            "start": 1172.999,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1182.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1184.37,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n en una sola expedici\u00f3n de cheque",
            "start": 1187.61,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1195.86,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1197.53,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n como para",
            "start": 1199.549,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "dar\u00e9 el ejemplo de qu\u00e9",
            "start": 1204.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los deportistas y todos los ciudadanos",
            "start": 1208.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos son responsables de sus",
            "start": 1210.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recursos que ellos lo manejen lo",
            "start": 1213.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "administren porque se los va a",
            "start": 1216.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "administrar el gobierno porque les vamos",
            "start": 1218.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a ir dando mes con mes",
            "start": 1220.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya es todo el a\u00f1o una sola entre y",
            "start": 1225.059,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "toda esa cantidad",
            "start": 1231.46,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el total son m\u00e1s de 200 millones de",
            "start": 1234.5,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 1237.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "222",
            "start": 1239.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se va a entregar a partir del jueves",
            "start": 1241.73,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y termin\u00e9 de regresar de per\u00fa",
            "start": 1246.97,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a reunir este dinero pues ya",
            "start": 1251.27,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "vimos son 120 100 de la casa",
            "start": 1256.85,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "de las lomas m\u00e1s 20 de otros bienes",
            "start": 1263.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "alrededor de 120 y 100 m\u00e1s",
            "start": 1265.809,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "un fondo dedicado al deporte",
            "start": 1270.9,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de 500 millones que se autorizaron para",
            "start": 1274.99,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se van a",
            "start": 1279.01,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "utilizar 100 de ese fondo de 500 de modo",
            "start": 1283.0,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "que nos va a alcanzar y la",
            "start": 1287.38,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a elaborar",
            "start": 1292.559,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "de acuerdo con ana guevara con esteban",
            "start": 1297.049,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "moctezuma",
            "start": 1301.369,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los cheques para entregarlos a partir",
            "start": 1304.4,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "del jueves",
            "start": 1307.43,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "agradecerle mucho al se\u00f1or bremer",
            "start": 1309.33,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "que compr\u00f3 la casa es una contribuci\u00f3n",
            "start": 1314.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y felicitar",
            "start": 1320.08,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a los deportistas a los entrenadores a",
            "start": 1322.93,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 1328.57,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo que hacen para obtener",
            "start": 1332.09,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "estos buenos resultados que ponen muy en",
            "start": 1336.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "alto el nombre de nuestro pa\u00eds es un",
            "start": 1339.289,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 1342.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 1344.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un ambiente nuevo",
            "start": 1347.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1351.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "digan lo contrario nuestros adversarios",
            "start": 1354.95,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "en mexico hay alegr\u00eda",
            "start": 1358.33,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hay entusiasmo",
            "start": 1363.19,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es otro pa\u00eds",
            "start": 1365.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "otro humor",
            "start": 1370.269,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "no existe ya",
            "start": 1373.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el mal humor social",
            "start": 1376.73,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "o est\u00e1 limitado a peque\u00f1os grupos que",
            "start": 1380.15,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "poco a poco se les va a ir quitando",
            "start": 1384.08,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "ese mal humor y se van a ir alegrando",
            "start": 1387.33,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "junto con millones de mexicanos que",
            "start": 1393.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos celebrando",
            "start": 1396.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este cambio verdadero",
            "start": 1398.6,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n entonces terminamos",
            "start": 1401.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "con este tema y v\u00e1monos precisamente",
            "start": 1404.82,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1409.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con entusiasmo",
            "start": 1411.7,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dar a conocer los resultados en la",
            "start": 1415.57,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes que tambi\u00e9n es",
            "start": 1419.08,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1424.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es motivo de satisfacci\u00f3n es para",
            "start": 1430.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presumir lo que se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 1434.16,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "favor de los j\u00f3venes entonces si les",
            "start": 1437.73,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "parece le damos la palabra a mar\u00eda luisa",
            "start": 1442.23,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "alcalde secretaria del trabajo y luego",
            "start": 1445.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "participar\u00eda tambi\u00e9n guillermo rafael",
            "start": 1450.26,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "santiago que es director general del",
            "start": 1452.58,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "instituto mexicano de la juventud",
            "start": 1455.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias presidente vamos a comenzar el",
            "start": 1462.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy presentando les un v\u00eddeo de",
            "start": 1466.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "algunas experiencias de j\u00f3venes que",
            "start": 1469.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "forman parte del programa j\u00f3venes",
            "start": 1473.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro adelante",
            "start": 1474.99,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "yo puedo mucho la presi\u00f3n antes pero yo",
            "start": 1480.97,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "nunca supe que podr\u00eda hacer esto",
            "start": 1484.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "trabajaban de limpieza pero pues eso no",
            "start": 1486.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tenga que ver con esto era muy forzado",
            "start": 1489.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "todos los horarios como te trataban voy",
            "start": 1491.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a perder demasiadas cosas aparte de",
            "start": 1495.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "expresarme m\u00e1s con mis manos que s\u00f3lo",
            "start": 1497.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nom\u00e1s pensando todo se puede plasmar en",
            "start": 1500.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto porque seguir aprendo para qu\u00e9 por",
            "start": 1503.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no usarla todos podemos hacer",
            "start": 1505.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1508.07,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tengo actualmente tres becarios siempre",
            "start": 1513.69,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tienes que capacitar a la gente el hecho",
            "start": 1516.419,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de que los chicos tengan un programa de",
            "start": 1518.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o nos da tiempo a la empresa de",
            "start": 1520.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poderlos capacitar desde cero creo que",
            "start": 1522.69,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "lo primero que les aportamos es la",
            "start": 1525.33,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "seguridad de ir aprendiendo lo que van",
            "start": 1526.889,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "haciendo desde lo muy b\u00e1sico hasta ya la",
            "start": 1530.279,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en s\u00ed cuando ya producen",
            "start": 1534.11,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "bebidas cuando ya producen platillos",
            "start": 1536.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cuando ya producen panes cuando ya",
            "start": 1538.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "producen cosas de reposter\u00eda como joven",
            "start": 1539.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "no busca hacer ganar carretadas de",
            "start": 1542.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dinero como joven buscas de experiencia",
            "start": 1544.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "aplicas la experiencia no s\u00f3lo laboral",
            "start": 1546.69,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sino la experiencia en s\u00ed no la",
            "start": 1549.21,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "experiencia de vivir algo diferente a lo",
            "start": 1550.769,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mejor de salir de tu casa lo mejor de",
            "start": 1553.289,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "que ya terminaste tus estudios si puedes",
            "start": 1554.85,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "empezar a aplicar entonces la juventud",
            "start": 1556.259,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "es definitivamente el mayor tesoro que",
            "start": 1558.389,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1561.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1562.89,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y me interesa mucho lo que es la",
            "start": 1568.05,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n con con bamb\u00fa le he",
            "start": 1570.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aprendido varias cosas y quiero aprender",
            "start": 1573.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 1575.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues yo pienso que no s\u00f3lo se quede en",
            "start": 1577.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este lugar sino que hace en mi propio",
            "start": 1581.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "emprendimiento tal vez junto con las",
            "start": 1583.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas que conozco aqu\u00ed junto con los",
            "start": 1586.53,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros se hacen uno una empresa y",
            "start": 1588.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poder as\u00ed pues beneficiar a otras",
            "start": 1590.94,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1593.25,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de irla desde diferentes comunidades",
            "start": 1594.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para generar empleo evitar es esta parte",
            "start": 1595.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de lo que es la inmigraci\u00f3n mucha gente",
            "start": 1599.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se vale de su de su pueblo para pues ir",
            "start": 1602.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "buscando una vida mejor para su familia",
            "start": 1605.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para el mismo",
            "start": 1608.7,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1610.39,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "tengo este",
            "start": 1615.4,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 1617.779,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en los estoy ense\u00f1ando a tejer que a",
            "start": 1619.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "veces este estaban estudiando y no",
            "start": 1622.309,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alcanzaron por nuestro bien all\u00ed esta",
            "start": 1625.249,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "beca pues est\u00e1 muy bien para que ellos",
            "start": 1630.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aprovechen y no solamente la beca sino",
            "start": 1633.049,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "que aprendan lo que nosotros aprendimos",
            "start": 1636.679,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1640.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestras abuelas",
            "start": 1642.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1647.73,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1653.18,
            "duration": 20.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1655.41,
            "duration": 21.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1673.35,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "bueno presidente e informarle hoy d\u00eda de",
            "start": 1676.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la juventud c\u00f3mo vamos en n\u00fameros en",
            "start": 1681.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "este programa al d\u00eda de hoy tenemos 900",
            "start": 1684.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "5000 j\u00f3venes aprendices alrededor del",
            "start": 1688.25,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que se est\u00e1n capacitando tenemos",
            "start": 1691.77,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "181 mil tutores que est\u00e1n ense\u00f1ando a",
            "start": 1696.17,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes sobre sus oficios sobre sus",
            "start": 1701.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actividades sobre sus empresas talleres",
            "start": 1704.16,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tenemos 157 mil centros de trabajo que",
            "start": 1707.31,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "van pues desde el peque\u00f1o comercio hasta",
            "start": 1712.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empresas m\u00e1s grandes",
            "start": 1715.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "respecto a digamos el territorio",
            "start": 1718.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional estamos al d\u00eda de al d\u00eda de hoy",
            "start": 1721.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en el 96% de los municipios en m\u00e9xico",
            "start": 1723.48,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo en estos en",
            "start": 1727.89,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "estas semanas para incorporar a j\u00f3venes",
            "start": 1732.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y estar presentes en el 100%",
            "start": 1736.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los municipios del pa\u00eds",
            "start": 1740.25,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "respecto al g\u00e9nero seguimos con la misma",
            "start": 1742.58,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tendencia con la que iniciamos hay m\u00e1s",
            "start": 1746.879,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "mujeres que se est\u00e1n incorporando al",
            "start": 1749.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programa tenemos 58 por ciento de",
            "start": 1752.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "mujeres aprendices que est\u00e1n",
            "start": 1755.82,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "aprovechando muchos de muchas de ellas",
            "start": 1758.159,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "madres de familia que aprovechan en el",
            "start": 1760.559,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "programa para incorporarse y 42% hombres",
            "start": 1762.659,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "\u00e1reas de capacitaci\u00f3n donde m\u00e1s j\u00f3venes",
            "start": 1768.509,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se han incorporado es en \u00e1reas",
            "start": 1772.469,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "administrativas crecimos mucho en",
            "start": 1774.379,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "cultura y deporte y despu\u00e9s en \u00e1rea",
            "start": 1776.729,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "agropecuaria ventas y comercio y luego",
            "start": 1780.69,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "ya en menor tendencia oficios servicios",
            "start": 1785.57,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "industria de electricidad con",
            "start": 1789.899,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "profesionistas en despachos de abogados",
            "start": 1792.649,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "de arquitectos de ingenieros y ciencia y",
            "start": 1794.669,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda",
            "start": 1798.479,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "la escolaridad de los j\u00f3venes que han",
            "start": 1800.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "venido participando en el programa al",
            "start": 1803.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el 15 por ciento tiene",
            "start": 1805.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "primaria 24 casi 25% secundaria donde",
            "start": 1807.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s j\u00f3venes han venido participando son",
            "start": 1813.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes con bachillerato concluido o",
            "start": 1816.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "bachillerato trunc\u00f3 40% carreras",
            "start": 1819.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicas 3.5 por ciento tenemos varios",
            "start": 1822.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tambi\u00e9n que son egresados de las",
            "start": 1826.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "universidades con licenciaturas",
            "start": 1829.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "concluidas 16 % e incluso j\u00f3venes que",
            "start": 1831.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tienen alg\u00fan estudio de postgrado",
            "start": 1835.63,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tenemos dos mil 208 j\u00f3venes con",
            "start": 1837.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "postgrado",
            "start": 1842.05,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la presencia del programa estamos en",
            "start": 1844.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "chiapas hay 140.000 j\u00f3venes es donde m\u00e1s",
            "start": 1849.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ha habido presencia del programa despu\u00e9s",
            "start": 1852.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tabasco veracruz m\u00e9xico guerrero y",
            "start": 1855.86,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en la zona del norte es donde ya hemos",
            "start": 1860.03,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "habido menos presencia del programa en",
            "start": 1864.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "baja california baja california sur",
            "start": 1867.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n y aguascalientes",
            "start": 1868.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hay menos desempleo tambi\u00e9n en esta zona",
            "start": 1872.12,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y es una radiograf\u00eda en ese",
            "start": 1874.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sentido tenemos tres mil ochocientos",
            "start": 1878.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ocho j\u00f3venes con alg\u00fan tipo de",
            "start": 1880.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "discapacidad que se est\u00e1n capacitando",
            "start": 1883.01,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "discapacidad sensorial auditiva visual",
            "start": 1886.12,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "del lenguaje de comunicaci\u00f3n 2.377 con",
            "start": 1889.93,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de discapacidad motriz 777",
            "start": 1896.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con alg\u00fan tipo de discapacidad mental",
            "start": 1900.53,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "250 y con otro tipo de discapacidades",
            "start": 1903.52,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "hay 364",
            "start": 1906.98,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y j\u00f3venes",
            "start": 1909.71,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "sobre todo aqu\u00ed est\u00e1 una una muestra de",
            "start": 1912.679,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los tama\u00f1os de los negocios de las",
            "start": 1917.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empresas de los talleres que reciben a",
            "start": 1919.34,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes sobre todo los que m\u00e1s",
            "start": 1921.32,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "participan o han venido participando son",
            "start": 1924.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios de 0 a 5 trabajadores",
            "start": 1927.409,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pero como puede ver presidente hay",
            "start": 1931.21,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presencia de diferentes tama\u00f1os de",
            "start": 1934.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "empresa incluso 1.610 empresas que",
            "start": 1937.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "tienen de 250 o m\u00e1s trabajadores",
            "start": 1940.22,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "consideramos que parte de los logros que",
            "start": 1945.49,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "se han conseguido a ocho meses de",
            "start": 1948.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distancia de entrada tiene que ver con",
            "start": 1950.929,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "eliminar la estigmatizaci\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 1954.08,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que no estudian y no trabajan creemos",
            "start": 1957.35,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que hemos venido demostrando que son",
            "start": 1960.499,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes talentosos que tienen ganas que",
            "start": 1962.629,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tienen sue\u00f1os y eso se ha visto digamos",
            "start": 1964.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el \u00e9xito del programa y en lo que han",
            "start": 1968.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "podido contribuir en las empresas en",
            "start": 1970.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "donde se capacitan ha sido tambi\u00e9n un",
            "start": 1973.909,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "semillero de talento no se han expresado",
            "start": 1975.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el sector privado sobre todo que ha",
            "start": 1979.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "funcionado con un mecanismo digamos muy",
            "start": 1981.77,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "exitoso para reclutar para identificar",
            "start": 1985.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "talento para posteriormente poderse",
            "start": 1988.43,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quedar con estos j\u00f3venes ya capacitados",
            "start": 1991.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente en habilidades concretas",
            "start": 1994.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y hemos venido realizando tambi\u00e9n",
            "start": 1997.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "herramientas de capacitaci\u00f3n que ha",
            "start": 1999.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "servido a las empresas como digamos como",
            "start": 2001.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un mecanismo no \u00fanicamente para",
            "start": 2004.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "capacitar a los j\u00f3venes de este programa",
            "start": 2006.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sino incluso tambi\u00e9n a los propios",
            "start": 2008.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajadores en general que tienen en",
            "start": 2011.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "las empresas tenemos varias alianzas",
            "start": 2015.37,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas primero con organizaciones",
            "start": 2018.72,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "que incorporan o reinsertan a j\u00f3venes en",
            "start": 2022.8,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "conflicto con la ley hemos venido",
            "start": 2027.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos tambi\u00e9n con",
            "start": 2028.99,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "organizaciones que se encargan de",
            "start": 2032.01,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en situaciones de violencia o",
            "start": 2035.4,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que tienen alg\u00fan tipo de adicci\u00f3n con",
            "start": 2038.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con organizaciones que",
            "start": 2041.26,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "incorporan a j\u00f3venes con discapacidad",
            "start": 2043.06,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y estas alianzas estrat\u00e9gicas han dado",
            "start": 2045.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muy buenos frutos seguimos trabajando",
            "start": 2048.339,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy de cerca y muy de la mano con el",
            "start": 2050.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sector privado con las c\u00e1maras",
            "start": 2052.869,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "empresariales tenemos constantemente",
            "start": 2054.55,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "reuniones de planeaci\u00f3n de seguimiento",
            "start": 2057.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de monitoreo evaluaci\u00f3n incluso",
            "start": 2060.369,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "discusiones de \u00e1reas de oportunidad",
            "start": 2063.099,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "hacia el futuro y finalmente presidente",
            "start": 2065.589,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s all\u00e1 de las cifras de los",
            "start": 2069.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "n\u00fameros pues son historias hemos venido",
            "start": 2072.639,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds viendo c\u00f3mo funciona",
            "start": 2075.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este programa en el campo en las zonas",
            "start": 2078.099,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en las ciudades y como en este",
            "start": 2082.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "encuentro entre j\u00f3venes y sus tutores",
            "start": 2086.98,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "que se ha venido este digamos",
            "start": 2090.25,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "recuperando mucho las comunidades",
            "start": 2092.669,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que nunca pensaron que en su",
            "start": 2095.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "comunidad por peque\u00f1a que fuera pudieran",
            "start": 2097.54,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "trabajar hoy est\u00e1n sembrando hoy est\u00e1n",
            "start": 2099.94,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "haciendo textiles y esa es la respuesta",
            "start": 2103.089,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "finalmente que este gobierno est\u00e1 dando",
            "start": 2107.109,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de mexico",
            "start": 2109.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "durante pues muchas administraciones y",
            "start": 2111.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os se les dio la espalda y hoy",
            "start": 2114.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ven en este programa pues una esperanza",
            "start": 2116.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de futuro",
            "start": 2119.86,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso es todo presidente",
            "start": 2120.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todas buenos d\u00edas",
            "start": 2130.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos dias secretarios",
            "start": 2134.29,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y secretario de estado funcionarios",
            "start": 2136.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos pero en especial buenos d\u00edas a",
            "start": 2137.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todos las y los j\u00f3venes de m\u00e9xico y",
            "start": 2141.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "particularmente a los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 2144.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que son",
            "start": 2146.86,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "representantes de varios de los",
            "start": 2148.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "programas que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2149.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "implementando para la inclusi\u00f3n de todas",
            "start": 2152.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las juventudes de mexico bien hoy es 12",
            "start": 2154.72,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 2157.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y hoy es el d\u00eda internacional de la",
            "start": 2159.39,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juventud y en este marco de celebraci\u00f3n",
            "start": 2161.4,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "no resta m\u00e1s que decir que tenemos mucho",
            "start": 2164.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "orgullo y un alto compromiso con este",
            "start": 2168.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por el momento de transformaci\u00f3n",
            "start": 2170.49,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2173.099,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "somos 37.5 millones de j\u00f3venes 14",
            "start": 2176.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes arriba de los 18",
            "start": 2179.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y aproximadamente 13 millones de",
            "start": 2182.7,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "entre 12 y 17 a\u00f1os y justamente",
            "start": 2186.269,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "representamos el 31.4 por ciento de la",
            "start": 2189.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n total somos uno de los",
            "start": 2193.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sectores poblacionales m\u00e1s importantes",
            "start": 2196.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y sin lugar a duda uno de los",
            "start": 2198.539,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "motores con m\u00e1s fuerza que est\u00e1",
            "start": 2201.45,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empujando el desarrollo y bienestar de",
            "start": 2203.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2207.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "si bien en este pa\u00eds las y los j\u00f3venes",
            "start": 2209.07,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hoy enfrentamos una realidad heredada",
            "start": 2212.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por los gobiernos conservadores y",
            "start": 2215.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "neoliberales que por d\u00e9cadas excluyeron",
            "start": 2218.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reprimieron criminalizaron y marginaron",
            "start": 2222.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a las juventudes generando carencias y",
            "start": 2226.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "rezagos en aspectos tan diversos como el",
            "start": 2230.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "trabajo y la vivienda digna' el acceso a",
            "start": 2232.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los servicios de salud y educaci\u00f3n de",
            "start": 2236.1,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "calidad la alimentaci\u00f3n saludable la",
            "start": 2237.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "disponibilidad de espacios reales de",
            "start": 2241.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n o de ejercicio de derechos",
            "start": 2243.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "culturales y ambientales entre muchos",
            "start": 2246.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "otros elementos indispensables para un",
            "start": 2248.79,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desarrollo digno y aut\u00f3nomo basta",
            "start": 2251.94,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "recordar algunas cifras para reconocer",
            "start": 2255.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "esta delicada situaci\u00f3n hoy el 40 y 2.4",
            "start": 2258.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por ciento de la poblaci\u00f3n joven se",
            "start": 2263.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "encuentra en pobreza es decir 16",
            "start": 2265.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "millones de j\u00f3venes en el pa\u00eds est\u00e1n en",
            "start": 2268.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 2271.62,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el 19.6 por ciento no puede acceder a",
            "start": 2273.15,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "servicios de salud p\u00fablica y gratuita",
            "start": 2276.569,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "y como bien se sabe las juventudes han",
            "start": 2279.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sido uno de los sectores que ha sufrido",
            "start": 2282.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s intensidad los embates de la",
            "start": 2284.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "violencia y en seguridad agudizada en",
            "start": 2286.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos sexenios",
            "start": 2289.67,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tal es as\u00ed que las muertes por",
            "start": 2292.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "homicidios representan el 25 por ciento",
            "start": 2294.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del total de fallecimiento entre las",
            "start": 2296.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "juventudes efectivamente la herencia que",
            "start": 2299.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nos dejaron es una herencia pesada y",
            "start": 2302.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tr\u00e1gica porque como bien se sabe el",
            "start": 2304.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estado mexicano le dio la espalda a las",
            "start": 2308.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "juventudes por mucho tiempo pero eso se",
            "start": 2310.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 y hoy con el gobierno de mexico",
            "start": 2313.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y junto con el presidente de la",
            "start": 2317.85,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez",
            "start": 2319.14,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "obrador estamos trabajando arduamente",
            "start": 2320.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con un compromiso firme e incansable",
            "start": 2322.91,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para cambiar nuestra realidad sabemos",
            "start": 2326.1,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que es un camino cuesta arriba pero no",
            "start": 2329.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "daremos marcha atr\u00e1s porque tenemos",
            "start": 2331.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "claro que este es un compromiso con el",
            "start": 2334.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presente y con el futuro pero tambi\u00e9n es",
            "start": 2336.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un compromiso hist\u00f3rico una",
            "start": 2339.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n de las luchas que nos",
            "start": 2341.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anteceden y aqu\u00ed quiero hacer un breve",
            "start": 2344.13,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para honrar a los movimientos",
            "start": 2347.43,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "sociales juveniles y estudiantiles",
            "start": 2351.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "marcado la pauta de la historia en",
            "start": 2354.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds sin lugar a dudas han sido",
            "start": 2357.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pieza clave en algunas de las m\u00e1s",
            "start": 2360.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importantes transformaciones que ha",
            "start": 2362.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "atravesado nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo",
            "start": 2365.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siglo hemos demostrado una y otra vez",
            "start": 2367.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que la dignidad y la voluntad creadora",
            "start": 2370.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es el elemento b\u00e1sico natural de las",
            "start": 2374.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "juventudes de m\u00e9xico y am\u00e9rica latina",
            "start": 2377.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ejemplos como los movimientos de j\u00f3venes",
            "start": 2379.98,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajadores y estudiantiles de 1968 de",
            "start": 2383.92,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "1971 que fueron piedra angular del",
            "start": 2388.86,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cuestionamiento al viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2392.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 2394.87,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n las luchas del feminismo y",
            "start": 2396.869,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los derechos de las diversidades",
            "start": 2400.259,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "alimentadas por miles de j\u00f3venes que han",
            "start": 2402.049,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "salido en todas las plazas p\u00fablicas de",
            "start": 2404.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para exigir el fin a la",
            "start": 2407.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ya la exclusi\u00f3n la lucha",
            "start": 2410.039,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "contra la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 2413.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os 90 igual el movimiento yo",
            "start": 2415.46,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "soy 132 que alent\u00f3 una cr\u00edtica al poder",
            "start": 2419.94,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en los medios de comunicaci\u00f3n y hace tan",
            "start": 2423.599,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo unos a\u00f1os la lucha por la justicia",
            "start": 2426.299,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y el esclarecimiento de la desaparici\u00f3n",
            "start": 2428.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los 43 normalistas de ayotzinapa han",
            "start": 2432.119,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "fraguado una historia de una fuerza",
            "start": 2435.21,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "inimaginable todos estos movimientos y",
            "start": 2437.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s son parte del rostro de un",
            "start": 2442.019,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que ha exigido y ahora est\u00e1",
            "start": 2444.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "construyendo una gran transformaci\u00f3n que",
            "start": 2447.96,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hoy pasa a trav\u00e9s de nuestras manos",
            "start": 2451.079,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "es por todo esto que nuestra nueva etapa",
            "start": 2454.45,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la historia nacional el gobierno de",
            "start": 2456.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha decidido reconocer a las",
            "start": 2458.89,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "personas j\u00f3venes como sujetos de derecho",
            "start": 2462.22,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "con un papel central y reconociendo la",
            "start": 2467.369,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacidad de agencia de las juventudes",
            "start": 2470.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vi\u00e9ndonos como agentes de cambio esas",
            "start": 2472.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas en donde nos hac\u00eda se nos hac\u00eda",
            "start": 2476.19,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "invisibles y se nos miraba como agentes",
            "start": 2478.049,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de riesgo pues ya no est\u00e1n presentes",
            "start": 2480.779,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay un cambio muy grande",
            "start": 2483.92,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2486.809,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "la existencia de una inversi\u00f3n s\u00f3lida",
            "start": 2488.67,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita de m\u00e1s de 300 11 mil 308",
            "start": 2491.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2496.799,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a las juventudes en los distintos",
            "start": 2499.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programas que hoy atienden a las y dos",
            "start": 2501.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son m\u00e1s de 60 mil millones de",
            "start": 2504.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pesos adicionales a lo que el a\u00f1o pasado",
            "start": 2507.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se recibi\u00f3 para las y los j\u00f3venes pero",
            "start": 2510.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que estos recursos",
            "start": 2513.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n siendo orientados para atender las",
            "start": 2516.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "causas estructurales que por mucho",
            "start": 2520.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiempo nos hicieron a un lado de la",
            "start": 2523.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "historia hoy por hoy est\u00e1 uno de los",
            "start": 2525.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "programas que ya lo mencion\u00f3 la",
            "start": 2528.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo luis alcalde que",
            "start": 2530.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es el programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2533.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "futuro que es uno de los programas de",
            "start": 2534.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral m\u00e1s",
            "start": 2538.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grandes del mundo tambi\u00e9n existe el",
            "start": 2540.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro",
            "start": 2544.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que otorga becas de educaci\u00f3n superior a",
            "start": 2546.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds",
            "start": 2549.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de 100 universidades",
            "start": 2554.16,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2556.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez grip que preparar\u00e1",
            "start": 2558.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "profesionalmente a toda una generaci\u00f3n y",
            "start": 2560.87,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sobre todo a aquellos j\u00f3venes que nunca",
            "start": 2564.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tuvieron la oportunidad de acceder a la",
            "start": 2566.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior por temas de",
            "start": 2569.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "movilidad o econ\u00f3micos",
            "start": 2571.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "asimismo est\u00e1 el programa sembrando vida",
            "start": 2574.589,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "que hoy emplea en el campo decenas de",
            "start": 2577.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "miles de j\u00f3venes y que los har\u00e1 volver a",
            "start": 2579.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mirar a sus or\u00edgenes porque como bien es",
            "start": 2582.839,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sabido cada vez hay menos j\u00f3venes en el",
            "start": 2585.45,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "campo pero justo con este programa lo",
            "start": 2588.029,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que se busca es generar bienestar y vida",
            "start": 2591.059,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "digna en las zonas rurales del pa\u00eds para",
            "start": 2594.18,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "todos las y los j\u00f3venes tambi\u00e9n existe",
            "start": 2596.999,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ahora el programa nacional de becas para",
            "start": 2600.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el bienestar que brinde apoyo a m\u00e1s de 4",
            "start": 2602.519,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes as\u00ed como tambi\u00e9n",
            "start": 2605.339,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se ha echado a andar la estrategia",
            "start": 2609.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n de adicciones que",
            "start": 2610.979,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cambia completamente la visi\u00f3n que por",
            "start": 2613.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os nos criminaliza y nos",
            "start": 2616.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "estigmatiz\u00f3 a las juventudes pero sobre",
            "start": 2619.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "todo a las juventudes m\u00e1s pobres hoy eso",
            "start": 2622.14,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 y ahora se est\u00e1 buscando",
            "start": 2625.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atender el tema y buscando la prevenci\u00f3n",
            "start": 2627.089,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el tema de adicciones yendo a las",
            "start": 2630.18,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 2632.369,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "brindando oportunidades y sobre todo",
            "start": 2633.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dando la oportunidad de decidir un",
            "start": 2636.119,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "proyecto de vida que genere plenitud y",
            "start": 2638.4,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que genere felicidad",
            "start": 2641.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "as\u00ed como tambi\u00e9n este programa de",
            "start": 2643.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano emprendi\u00f3 posee dato",
            "start": 2645.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que no solamente est\u00e1 contemplando la",
            "start": 2648.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n del espacio f\u00edsico sino",
            "start": 2650.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que lo est\u00e1 haciendo atendiendo y",
            "start": 2652.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comprendiendo las necesidades de las y",
            "start": 2654.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y as\u00ed como tambi\u00e9n se est\u00e1",
            "start": 2657.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "echando a andar el programa 'j\u00f3venes por",
            "start": 2660.49,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n brigadas comunitarias",
            "start": 2662.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de norte a sur que lo que busca es que",
            "start": 2664.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "las juventudes de todo el pa\u00eds y sobre",
            "start": 2666.55,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "todo aquellas que se encuentran en",
            "start": 2668.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regiones vulnerables y con altos \u00edndices",
            "start": 2670.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de violencia y marginaci\u00f3n puedan",
            "start": 2672.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "trabajar comunitariamente con toda la",
            "start": 2674.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sociedad para que tengan el lugar que es",
            "start": 2676.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el que realmente tenemos que es somos",
            "start": 2679.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agentes de cambio desde el sector",
            "start": 2682.36,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mexicano de la juventud ahora estamos",
            "start": 2685.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trabajando fuertemente para que la",
            "start": 2686.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "perspectiva de juventud es est\u00e9 presente",
            "start": 2689.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en toda la pol\u00edtica p\u00fablica de la",
            "start": 2691.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n y que se logre como bien se",
            "start": 2693.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ha dicho desde la presidencia que las y",
            "start": 2696.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes est\u00e9n en el centro de la",
            "start": 2698.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "agenda p\u00fablica de este pa\u00eds",
            "start": 2700.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive entonces una etapa de",
            "start": 2704.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "profundos cambios pol\u00edticos sociales",
            "start": 2707.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos y estructurales que est\u00e1n",
            "start": 2709.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siendo acompa\u00f1ados por una generaci\u00f3n de",
            "start": 2712.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que han asumido con valor",
            "start": 2714.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "creatividad y responsabilidad su rol",
            "start": 2717.05,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "como protagonistas en esta cuarta",
            "start": 2720.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n j\u00f3venes de todos los",
            "start": 2722.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sectores y contextos se han sumado por",
            "start": 2724.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "millones al llamado popular de hacer",
            "start": 2727.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "historia y terminar de una buena vez y",
            "start": 2729.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para siempre con el r\u00e9gimen de",
            "start": 2733.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y desigualdad por eso hoy",
            "start": 2735.87,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desde este hist\u00f3rico palacio nacional",
            "start": 2739.31,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado a todas las",
            "start": 2741.95,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "juventudes de este pa\u00eds a recuperar y",
            "start": 2744.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "enarbolar la esperanza a contagiar su",
            "start": 2747.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "\u00edmpetu por un pa\u00eds distinto y ser parte",
            "start": 2751.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desde educaron a sus trincheras ya sea",
            "start": 2754.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la pluma la calle el muro la tribuna de",
            "start": 2757.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa de la vida p\u00fablica",
            "start": 2761.01,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2762.99,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "nos pronunciamos desde aqu\u00ed en favor de",
            "start": 2764.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas las causas de las juventudes de",
            "start": 2767.29,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "las juventudes feministas y su exigencia",
            "start": 2770.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por que se respete el derecho a decidir",
            "start": 2772.47,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sobre sus cuerpos de las juventudes de",
            "start": 2775.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la comunidad del eje vete porque",
            "start": 2778.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reconocemos y seguiremos exigiendo todos",
            "start": 2780.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los derechos para todas las personas de",
            "start": 2782.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las juventudes de nuestros pueblos",
            "start": 2785.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 2787.48,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y nos sumamos a esta exigencia de que",
            "start": 2789.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sean reconocidos las comunidades",
            "start": 2792.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas como sujetos de derecho",
            "start": 2794.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "p\u00fablico as\u00ed como tambi\u00e9n las exigencias",
            "start": 2796.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las juventudes con discapacidad y su",
            "start": 2799.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "exigencia por la inclusi\u00f3n en la",
            "start": 2801.839,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "diversidad de juventudes que tenemos en",
            "start": 2804.48,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico queremos decirles que estamos con",
            "start": 2806.849,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ustedes y que como nunca vamos a",
            "start": 2809.099,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "trabajar de la mano para poder sacar",
            "start": 2811.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "adelante a nuestro pa\u00eds actualizando y",
            "start": 2813.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haciendo nuestras las palabras que",
            "start": 2817.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 en el 71 nuestra querida elena",
            "start": 2819.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "poniatowska estoy convencido de que el",
            "start": 2821.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "futuro de este pa\u00eds pertenece a las y",
            "start": 2824.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n nunca m\u00e1s",
            "start": 2827.52,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico en lance de la espalda a las",
            "start": 2830.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "juventudes nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde",
            "start": 2833.19,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "no se reconozca las y los j\u00f3venes como",
            "start": 2836.22,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sujetos de derecho nunca m\u00e1s un m\u00e9xico",
            "start": 2838.619,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en donde seamos invisibles el pasado no",
            "start": 2841.349,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 muchas gracias",
            "start": 2844.8,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy",
            "start": 2862.16,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes",
            "start": 2864.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quienes tienen el precio de la gasolina",
            "start": 2865.67,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el precio con el margen m\u00e1s alto y el",
            "start": 2868.18,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en consecuencia tambi\u00e9n",
            "start": 2871.609,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico lo tenemos en culiac\u00e1n",
            "start": 2873.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "sinaloa el grupo muy sala con un margen",
            "start": 2876.109,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de 3 pesos 27 centavos por litro y un",
            "start": 2879.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 21 pesos con 34",
            "start": 2882.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos eso es en la gasolina regular",
            "start": 2884.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mientras que el margen m\u00e1s bajo lo",
            "start": 2887.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos en gasolina regular en grupo de",
            "start": 2890.599,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "bala s a dsb en centro tabasco con un",
            "start": 2893.75,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "margen de 16 centavos por litro y un",
            "start": 2897.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 7 pesos con 69",
            "start": 2900.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "centavos por litro la gasolina premiun",
            "start": 2902.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el precio con el margen m\u00e1s alto 23",
            "start": 2905.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pesos con 9 centavos por litro al",
            "start": 2908.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "p\u00fablico un margen de 3 pesos 31 centavos",
            "start": 2911.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en p\u00e9njamo guanajuato mega gasolineras",
            "start": 2914.03,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "lo que tienen megas es el margen super",
            "start": 2918.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "servicio agua dulce con un precio al",
            "start": 2921.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de 18 pesos 89",
            "start": 2924.89,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por litro y un margen de 18 centavos en",
            "start": 2927.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la gasolina premiun mientras que en el",
            "start": 2931.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diesel tenemos el margen m\u00e1s alto con 3",
            "start": 2933.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pesos 23 centavos que lo tiene orz\u00e1n del",
            "start": 2936.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "norte en monterrey nuevo le\u00f3n con un",
            "start": 2939.92,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 21 pesos 96",
            "start": 2941.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "centavos y para el diesel el precio al",
            "start": 2944.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablico 19 pesos con 28 centavos por",
            "start": 2947.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "litro de operadora tabasque\u00f1a & magra en",
            "start": 2950.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "centro tabasco con un margen de 20",
            "start": 2954.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "centavos por mar",
            "start": 2956.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "por marcas tenemos una situaci\u00f3n muy",
            "start": 2958.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "similar y estable a los \u00faltimos dos",
            "start": 2961.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "meses las marcas con el margen m\u00e1s alto",
            "start": 2963.89,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "chevron red koi arco y las marcas con el",
            "start": 2967.7,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s bajo y el precio m\u00e1s bajo al",
            "start": 2971.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico total la gas y por sanz viendo",
            "start": 2973.61,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el tema de verificaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 2977.96,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2980.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tuvimos 352 denuncias presentadas en la",
            "start": 2981.46,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "app del litro por litro se hicieron 281",
            "start": 2986.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "visitas esto habla de que var\u00eda",
            "start": 2990.82,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de las quejas eran sobre algo repetida",
            "start": 2993.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sobre algunas de las mismas gasolineras",
            "start": 2996.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por eso no hay coincidencia y son cuatro",
            "start": 2999.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que no se permitieron no permitieron la",
            "start": 3002.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en la semana pasada y",
            "start": 3004.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "movilizamos 30 de 3.199 bombas 30 fueron",
            "start": 3007.87,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "inmovilizadas las 4 que no permitieron",
            "start": 3013.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "verificar es una en puebla puebla una en",
            "start": 3016.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro michoac\u00e1n una en emiliano",
            "start": 3019.09,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "zapata morelos y otra en cuautlancingo",
            "start": 3021.4,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 3024.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "en cuanto a la app tuvimos dos mil",
            "start": 3026.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "descargas adicionales hacemos un llamado",
            "start": 3030.46,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahora que est\u00e1n los j\u00f3venes que nos",
            "start": 3033.83,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ayuden a que contin\u00faen las descargas de",
            "start": 3035.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esta app que es muy \u00fatil para los",
            "start": 3039.29,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "consumidores",
            "start": 3041.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos en 87 mil 160 descargas con muy",
            "start": 3042.5,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "buenas con muy buenos comentarios de los",
            "start": 3046.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "usuarios y en la app el precio m\u00e1s bajo",
            "start": 3049.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la gasolina m\u00e1s barata en el pa\u00eds",
            "start": 3052.25,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "regular est\u00e1 a 17 puntos con 54 centavos",
            "start": 3055.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por litro mientras que la m\u00e1s cara en 21",
            "start": 3058.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pesos con 85 centavos por litro en",
            "start": 3061.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "premium la m\u00e1s barata 18 pesos con 39",
            "start": 3064.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centavos por litro en medell\u00edn veracruz",
            "start": 3067.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y la m\u00e1s cara a 23 29 en p\u00e9njamo",
            "start": 3069.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "guanajuato y en dice la m\u00e1s barata en",
            "start": 3073.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "medell\u00edn veracruz con 1843 por litro y",
            "start": 3075.77,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s cara en churumuco michoac\u00e1n a 23",
            "start": 3080.12,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos con 8 centavos por litro en el",
            "start": 3083.66,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "caso del gas",
            "start": 3086.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "el gas en tanque estacionario el precio",
            "start": 3088.17,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y el margen m\u00e1s alto un margen de 3 de 5",
            "start": 3092.4,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pesos con 30 centavos en la paz baja",
            "start": 3095.64,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "california gas windhoek a 10 pesos 69",
            "start": 3098.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "centavos por litro el precio al p\u00fablico",
            "start": 3102.869,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s econ\u00f3mico precio al p\u00fablico 6",
            "start": 3105.03,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "pesos con 79 centavos por litro en",
            "start": 3107.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "santiago miahuatl\u00e1n puebla central de",
            "start": 3111.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "abastos tehuac\u00e1n que varias veces se ha",
            "start": 3114.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "distinguido ya esta empresa por tener",
            "start": 3116.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los precios m\u00e1s bajos en el pa\u00eds 10 gas",
            "start": 3118.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que sea de cb el precio m\u00e1s alto en",
            "start": 3122.069,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cilindros 20 pesos con 30 centavos por",
            "start": 3125.369,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "litro y el precio m\u00e1s bajo en cilindros",
            "start": 3129.089,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ofrece servidas en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n a",
            "start": 3131.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "13 pesos con 56 centavos por litro y en",
            "start": 3135.089,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "el caso de la verificaci\u00f3n de gas lp",
            "start": 3139.23,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "reportamos que hubo 30 visitas de esas 7",
            "start": 3144.14,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "resultaron con infracci\u00f3n y hubo 3",
            "start": 3149.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "negativas a verificaci\u00f3n que se suman al",
            "start": 3152.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "futuro operativo ya de las negativas en",
            "start": 3156.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gas lp que no hemos realizado hasta",
            "start": 3159.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ahora 26 veh\u00edculos verificados 4 fueron",
            "start": 3161.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inmovilizados por fallas en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 3165.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los 30 auto tanques todos estuvieron",
            "start": 3167.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bien 31 lotes de cilindros que se",
            "start": 3170.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "verificaron con 188 cilindros 20 que es",
            "start": 3173.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el 2% encontraron fallas y se retiraron",
            "start": 3177.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del mercado es un porcentaje ya bastante",
            "start": 3181.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bajo el que estamos encontrando muchas",
            "start": 3183.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3185.49,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pues muy bien este es de la informaci\u00f3n",
            "start": 3189.42,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "y amplia porque se trataron tres temas",
            "start": 3193.42,
            "duration": 10.649
        },
        {
            "text": "importantes lo que tiene que ver con el",
            "start": 3200.19,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de los deportistas mexicanos",
            "start": 3204.069,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en los juegos panamericanos el buen",
            "start": 3208.47,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de estos atletas mexicanos lo",
            "start": 3211.59,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "relacionado con",
            "start": 3217.859,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "la celebraci\u00f3n del d\u00eda de la juventud",
            "start": 3220.59,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y el programa j\u00f3venes construyendo del",
            "start": 3225.05,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "futuro es muy importante subrayar qu\u00e9",
            "start": 3229.49,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes",
            "start": 3236.28,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 3241.6,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 3246.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "para tener tambi\u00e9n otro par\u00e1metro este",
            "start": 3250.47,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "programa significa una inversi\u00f3n que no",
            "start": 3255.69,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "un gasto de 40 mil millones de pesos al",
            "start": 3260.19,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3265.32,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "todo esto es posible porque",
            "start": 3267.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n",
            "start": 3271.51,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todo lo que se robaban ahora se utiliza",
            "start": 3274.58,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "financiar estos programas y tambi\u00e9n",
            "start": 3280.45,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "se puede tener presupuesto",
            "start": 3286.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "se liberan muchos fondos porque ya no",
            "start": 3289.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hay lujos",
            "start": 3292.82,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 3294.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ya no hay los sueldos elevad\u00edsimos que",
            "start": 3297.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 3301.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 3303.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "instituciones como el estado mayor",
            "start": 3308.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 3310.23,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda ocho mil elementos",
            "start": 3312.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ya no se viaja en aviones en",
            "start": 3315.77,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros privados",
            "start": 3319.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hay pensi\u00f3n",
            "start": 3323.38,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para los expresidentes ya no hay",
            "start": 3325.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 3330.2,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 3334.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en fin hay una pol\u00edtica de austeridad",
            "start": 3336.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 3340.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con el criterio de que no pueda haber",
            "start": 3342.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 3346.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "por eso ahora nos alcanza el presupuesto",
            "start": 3350.34,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "y se atiende a qui\u00e9nes no",
            "start": 3354.11,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eran tomados en cuenta",
            "start": 3360.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que hicieron en el caso de los",
            "start": 3363.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en los gobiernos anteriores lo",
            "start": 3365.98,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "\u00fanico fue etiquetarlos llamarlos de",
            "start": 3370.09,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "manera despectiva ninis",
            "start": 3374.65,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y nunca",
            "start": 3377.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "un programa",
            "start": 3382.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para atender a los j\u00f3venes como se est\u00e1",
            "start": 3384.19,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "haciendo en la actualidad entonces",
            "start": 3387.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "abrimos si les parece",
            "start": 3391.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 3395.23,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el presidente si me permite hacerles una",
            "start": 3406.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pregunta a algunos de los integrantes y",
            "start": 3409.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "luego con usted gracias nancy rodr\u00edguez",
            "start": 3412.95,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de oro s\u00f3lido y en primer lugar a la",
            "start": 3415.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "directora de conade usted nos hablaba de",
            "start": 3419.75,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "un tribunal deportivo y que iba a",
            "start": 3423.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pedirle al presidente a ver si pod\u00eda",
            "start": 3426.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer un decreto o una iniciativa",
            "start": 3428.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preferente c\u00f3mo va en eso",
            "start": 3431.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "licenciada",
            "start": 3434.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3436.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "perfecto est\u00e1 trabajando realmente es",
            "start": 3441.609,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n del presidente y es una",
            "start": 3444.489,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "facultad el presidente del nombrar los",
            "start": 3446.23,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "integrantes del actual organismo que es",
            "start": 3448.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la que el de apelaci\u00f3n arbitraje",
            "start": 3450.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "deportiva pero se est\u00e1 elaborando el",
            "start": 3452.71,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "proyecto para presentarse el presidente",
            "start": 3455.019,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y si as\u00ed lo decide que se pueda llevar a",
            "start": 3457.119,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabo un tribunal dado de los \u00faltimos",
            "start": 3459.099,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sucesos que se han dado en el pa\u00eds de",
            "start": 3462.039,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "quienes se fueron quienes desertaron por",
            "start": 3464.559,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "participar por m\u00e9xico y otras",
            "start": 3466.69,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "irregularidades de car\u00e1cter",
            "start": 3468.339,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "administrativo deportivo que se han",
            "start": 3469.41,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "suscitado en el deporte y que",
            "start": 3472.15,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "facilitar\u00edan mucho m\u00e1s las cosas mucho",
            "start": 3474.099,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "m\u00e1s expedito pero bueno es un proyecto",
            "start": 3476.049,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 trabajando no s\u00f3lo hemos puede",
            "start": 3477.73,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "presentar el presidente pero se est\u00e1",
            "start": 3479.2,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3480.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gracias al licenciado rodr\u00edguez al",
            "start": 3482.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "director del site el licenciado",
            "start": 3485.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez si fuera tan amable de",
            "start": 3488.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "decirnos si habr\u00eda la posibilidad de que",
            "start": 3490.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nos pudiera dar una lista de las casas o",
            "start": 3493.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "bienes muebles que est\u00e1n en revisi\u00f3n y",
            "start": 3496.39,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fueron asignadas a las ongs",
            "start": 3498.97,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y el nombre de las ongs y sus titulares",
            "start": 3502.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y si podemos conocer los inmuebles que",
            "start": 3506.4,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en subasta pr\u00f3ximamente y",
            "start": 3509.319,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quisiera preguntarle por qu\u00e9 en",
            "start": 3512.289,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "redes sociales hay alguna duda sobre la",
            "start": 3515.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "famosa casa blanca del presidente pe\u00f1a",
            "start": 3518.739,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nieto mucha gente piensa que si se va a",
            "start": 3521.829,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "rematar",
            "start": 3524.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabemos que es privada pero que si",
            "start": 3526.109,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "ustedes lo pod\u00edan aclarar para que la",
            "start": 3529.75,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "gente sepa qu\u00e9 pas\u00f3 con esa casa y c\u00f3mo",
            "start": 3531.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fue la resoluci\u00f3n s\u00ed con todo gusto",
            "start": 3535.089,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "respecto a la lista de bienes inmuebles",
            "start": 3538.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en depositar\u00eda y aqu\u00ed ya que",
            "start": 3541.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "organizaciones ong eso",
            "start": 3544.17,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y se ha otorgado con todo gusto",
            "start": 3547.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "comentarle que esta informaci\u00f3n lo",
            "start": 3549.28,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos haciendo ya estamos trabajando",
            "start": 3552.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una base de datos para hacerla p\u00fablica",
            "start": 3554.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la verdad posible nosotros esperamos ya",
            "start": 3556.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas semanas subir a esta",
            "start": 3559.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "base de datos la cual es informaci\u00f3n",
            "start": 3560.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y debe de darse a conocer a la",
            "start": 3563.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica respecto a lo que",
            "start": 3566.36,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "comenta de la casa blanca mire nosotros",
            "start": 3570.73,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los bienes que tenemos en administraci\u00f3n",
            "start": 3575.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vienen de la fiscal\u00eda nosotros somos los",
            "start": 3577.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "administradores y cuando ya la autoridad",
            "start": 3580.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos da la instrucci\u00f3n la podemos",
            "start": 3584.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "enajenar o vender en este caso del bien",
            "start": 3586.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que usted comenta nosotros depender\u00edamos",
            "start": 3589.97,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de que no de cualquier bien de que la",
            "start": 3592.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda nos fuera transferida para",
            "start": 3595.82,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pero nosotros por s\u00ed solo",
            "start": 3598.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no tenemos un margen de actuaci\u00f3n si no",
            "start": 3600.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dependemos de nuestras entidades",
            "start": 3603.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transferentes en este caso hemos",
            "start": 3605.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajado con la fiscal\u00eda y con el sat y",
            "start": 3608.54,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "con la tesofe principalmente",
            "start": 3611.6,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y si podr\u00edan darnos un informe de c\u00f3mo",
            "start": 3614.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 esa casa nada m\u00e1s para que la",
            "start": 3616.289,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda sepa en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n",
            "start": 3618.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno al instituto para devolverlo por",
            "start": 3621.049,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "lo robado creo que en este momento no le",
            "start": 3624.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda ese truco no le",
            "start": 3626.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "corresponder\u00eda hasta que no la otra",
            "start": 3628.589,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 3631.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "as\u00ed fuera se iniciar\u00e1 un proceso si ese",
            "start": 3633.03,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fuera el caso pero hasta este momento yo",
            "start": 3635.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no tengo ninguna informaci\u00f3n al respecto",
            "start": 3637.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que fuera el caso",
            "start": 3640.23,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ok gracias al director del injuve no s\u00e9",
            "start": 3641.9,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "si nos podr\u00eda dar un poquito de su",
            "start": 3646.74,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum",
            "start": 3648.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y este donde estudi\u00f3 qui\u00e9n es",
            "start": 3650.789,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "en lo particular me gust\u00f3 su exposici\u00f3n",
            "start": 3655.25,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si me hace favor qu\u00e9",
            "start": 3659.25,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed c\u00f3mputo ha gustado",
            "start": 3665.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soyapanecos hoy de san crist\u00f3bal de las",
            "start": 3668.67,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "casas fui diputado federal en la",
            "start": 3670.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "legislatura pasada por el grupo",
            "start": 3673.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "parlamentario de morena me toc\u00f3 ser el",
            "start": 3675.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "diputado m\u00e1s joven evidentemente los",
            "start": 3676.65,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuestionamientos que ahora haces me los",
            "start": 3679.26,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "han hecho much\u00edsimas veces porque en",
            "start": 3680.849,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds se tiene mucho a juvenial a",
            "start": 3683.609,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "otras personas no se te es una pr\u00e1ctica",
            "start": 3686.34,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recurrente que creo que hay que terminar",
            "start": 3689.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que creo que hay que acabar de una vez",
            "start": 3690.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para siempre porque se cuestiona siempre",
            "start": 3692.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al joven pero nunca se cuestionan",
            "start": 3695.76,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aquellas personas que se han dedicado a",
            "start": 3697.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "saquear ya robar este pa\u00eds y bueno ahora",
            "start": 3699.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por encargo del presidente estamos a",
            "start": 3702.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cargo del injuve y estamos sacando a",
            "start": 3704.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n porque queremos que",
            "start": 3706.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nunca vuelvan a juvenial a nadie en este",
            "start": 3708.33,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pa\u00eds gracias",
            "start": 3710.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y muy amable sea presidente nada m\u00e1s por",
            "start": 3712.6,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "\u00faltimo para usted",
            "start": 3715.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hay algunos senadores bueno el",
            "start": 3716.58,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de agricultura",
            "start": 3718.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "del senador narr\u00f3 y algunos diputados",
            "start": 3720.07,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que le est\u00e1n pidiendo una derogaci\u00f3n de",
            "start": 3722.74,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la reforma salinista le llaman ellos del",
            "start": 3728.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 cu\u00e1l ser\u00eda su posici\u00f3n",
            "start": 3730.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gracias es todo si todo se est\u00e1",
            "start": 3733.36,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "revisando pero tenemos",
            "start": 3736.98,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3741.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "definido",
            "start": 3743.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que te d\u00e9",
            "start": 3748.04,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "iniciativas de ley",
            "start": 3750.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que consideramos fundamentales para",
            "start": 3753.329,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llevar a cabo c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo la",
            "start": 3756.45,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 3759.839,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 3762.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que nos importa m\u00e1s",
            "start": 3764.73,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3768.539,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces se avanz\u00f3",
            "start": 3773.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para que hechos de corrupci\u00f3n sean",
            "start": 3776.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "considerados delitos graves",
            "start": 3780.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3784.64,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "era incre\u00edble",
            "start": 3786.88,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3790.91,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3792.369,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "se contemplaba a la corrupci\u00f3n como un",
            "start": 3793.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "delito grave",
            "start": 3797.12,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y el que comet\u00eda un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 3799.119,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "pod\u00eda salir bajo fianza",
            "start": 3804.059,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed",
            "start": 3808.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3812.559,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "para nosotros lo fundamental",
            "start": 3814.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n que",
            "start": 3819.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "consideramos es el principal problema de",
            "start": 3823.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3827.93,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay desde luego otros problemas grandes",
            "start": 3829.73,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "graves pero",
            "start": 3834.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n en esencia",
            "start": 3838.73,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "significa desterrar",
            "start": 3842.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3845.88,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir el que haya un gobierno austero",
            "start": 3850.96,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "y que no se permita la impunidad",
            "start": 3856.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hay muchas otras",
            "start": 3860.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "demandas de los sectores se toman en",
            "start": 3862.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuenta pero nosotros",
            "start": 3866.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3869.65,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "como poder ejecutivo prioridades",
            "start": 3872.76,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "nos falta por ejemplo el que se apruebe",
            "start": 3879.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "en el congreso",
            "start": 3884.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cancelaci\u00f3n de los fueros",
            "start": 3889.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 pendiente",
            "start": 3893.26,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "de aprobaci\u00f3n el poder legislativo eso",
            "start": 3896.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos importa mucho",
            "start": 3899.31,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque eso es ofensivo",
            "start": 3901.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se le puede dar un trato de privilegio a",
            "start": 3905.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "diputados senadores",
            "start": 3909.93,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros",
            "start": 3913.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "secretarios o al presidente de la",
            "start": 3917.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 3920.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "eso se tiene que eliminar",
            "start": 3922.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3925.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pendiente",
            "start": 3927.54,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 3930.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3933.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "lleve a cabo como pr\u00e1ctica democr\u00e1tica",
            "start": 3936.369,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 3939.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3944.88,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "a la democracia participativa",
            "start": 3947.279,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "que el presidente pueda ser removido",
            "start": 3951.74,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo decide el pueblo",
            "start": 3957.829,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "que es el soberano",
            "start": 3962.2,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y la revocaci\u00f3n del mandato es",
            "start": 3965.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en el caso que nos ocupa que en el 21 se",
            "start": 3968.849,
            "duration": 10.571
        },
        {
            "text": "le pregunte a los mexicanos si quieren",
            "start": 3974.22,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae o que renuncie del",
            "start": 3979.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3982.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 3984.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este no est\u00e1n los legisladores",
            "start": 3989.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resolviendo sobre este tema",
            "start": 3994.42,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ellos deber\u00edan",
            "start": 3999.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "comento con todo respeto",
            "start": 4001.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 4005.71,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que no se vaya a interpretar de que",
            "start": 4007.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4011.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "entro meti\u00e9ndome en lo que corresponde",
            "start": 4013.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "al poder legislativo",
            "start": 4017.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4019.18,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 4021.819,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "trabajar m\u00e1s",
            "start": 4024.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "es mucho tiempo",
            "start": 4027.33,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el per\u00edodo",
            "start": 4030.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 4034.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el que no",
            "start": 4038.13,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "se legisla no se trabaja",
            "start": 4041.17,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiene que ampliarse",
            "start": 4047.25,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el periodo ordinario",
            "start": 4049.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "porque hay pendientes",
            "start": 4053.3,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "nos falta por ejemplo la aprobaci\u00f3n",
            "start": 4056.17,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4059.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no haya defraudaci\u00f3n fiscal",
            "start": 4063.569,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "son facturas falsas",
            "start": 4067.24,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "hay temas",
            "start": 4071.749,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pendientes entonces",
            "start": 4074.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4078.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que regrese en el d\u00eda primero de",
            "start": 4081.1,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "septiembre enviar una iniciativa",
            "start": 4085.66,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "para reformar el art\u00edculo 28 de la",
            "start": 4089.349,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y prohibir",
            "start": 4092.829,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la condonaci\u00f3n de impuestos a los",
            "start": 4096.509,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "llamados grandes contribuyentes por todo",
            "start": 4099.989,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "el saqueo que hubo",
            "start": 4107.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4111.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "los de mero arriba no pagaban impuestos",
            "start": 4113.569,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "se les condona van los impuestos",
            "start": 4117.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ir ajustando el",
            "start": 4121.359,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "marco legal y otras reformas que hacen",
            "start": 4124.659,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 4130.27,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "que pueda terminarse de",
            "start": 4133.25,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a probar",
            "start": 4138.31,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "todo el paquete de la nueva reforma",
            "start": 4140.1,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "educativa las leyes",
            "start": 4145.53,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 4149.9,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "todo eso est\u00e1 pendiente y en cuanto a la",
            "start": 4153.23,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "reforma al 27 nosotros no tenemos",
            "start": 4158.12,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "ning\u00fan proyecto por ahora no estamos",
            "start": 4162.839,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "planteando qu\u00e9",
            "start": 4166.98,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "se reforme el 27 constitucional es una",
            "start": 4169.81,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "demanda de los",
            "start": 4173.41,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "campesinos y de las organizaciones",
            "start": 4177.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "campesinas que se debe de plantear yo",
            "start": 4179.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recuerdo nada m\u00e1s para qu\u00e9",
            "start": 4183.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "cs para que los legisladores tienen",
            "start": 4186.63,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ellos la facultad",
            "start": 4190.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para presentar iniciativas as\u00ed como las",
            "start": 4193.589,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4196.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejecutivo tambi\u00e9n ellos pueden llevar a",
            "start": 4198.42,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cabo estas reformas",
            "start": 4201.87,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente jose sobrevilla",
            "start": 4213.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es del inter\u00e9s de el ma\u00f1ana de nuevo",
            "start": 4216.68,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "laredo saber su opini\u00f3n sobre el 17 y 18",
            "start": 4219.62,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "va a ser la cumbre mundial de de aduanas",
            "start": 4225.29,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "es un evento importante porque la aduana",
            "start": 4230.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de nuevo laredo as\u00ed como la de reynosa y",
            "start": 4234.14,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "matamoros es considerada unas de las que",
            "start": 4237.56,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s incidencia de corrupci\u00f3n se",
            "start": 4240.98,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 en un inicio de militarizar las",
            "start": 4245.45,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "aduanas cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto",
            "start": 4249.23,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "bueno \u00e9ste",
            "start": 4253.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 4257.179,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 4259.39,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4261.77,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se nombr\u00f3 como director de aduanas",
            "start": 4263.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ricardo ahued que es un hombre \u00edntegro",
            "start": 4269.84,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 4273.53,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la gente limpia",
            "start": 4275.34,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con la aduana",
            "start": 4279.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estaba muy podrido",
            "start": 4282.53,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "como migraci\u00f3n y c\u00f3mo",
            "start": 4287.94,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "todo el gobierno",
            "start": 4294.19,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "estaba tomado estaba secuestrado",
            "start": 4296.77,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4302.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y estaba al servicio",
            "start": 4304.69,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda rapaz",
            "start": 4308.77,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "era un facilitador del saqueo entonces",
            "start": 4312.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n limpiando",
            "start": 4316.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el gobierno de arriba para abajo y una",
            "start": 4318.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e1rea que se est\u00e1 limpiando es",
            "start": 4322.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "precisamente la de aduanas",
            "start": 4324.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4327.26,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4329.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ricardo ahued hay garant\u00eda de que vamos",
            "start": 4330.98,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a ir mejorando todas las aduanas",
            "start": 4334.58,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "la frontera en los puertos",
            "start": 4339.58,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "donde prevalec\u00eda la corrupci\u00f3n",
            "start": 4343.119,
            "duration": 9.711
        },
        {
            "text": "incluso hasta",
            "start": 4348.469,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "organizaciones del crimen organizado",
            "start": 4352.83,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el control",
            "start": 4356.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de impuestos aduanales todo eso se est\u00e1",
            "start": 4358.929,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "limpiando",
            "start": 4363.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces yo espero que pronto tengamos",
            "start": 4366.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya mejores resultados porque empezamos",
            "start": 4368.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4372.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 4375.22,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "yo sostengo en los pueblos que la",
            "start": 4378.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en m\u00e9xico contrario de lo que",
            "start": 4381.449,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se piensa no se da de abajo hacia arriba",
            "start": 4383.76,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "no es de un pueblo de un municipio a",
            "start": 4388.19,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "palacio nacional al z\u00f3calo aqu\u00ed a la",
            "start": 4392.099,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 4395.219,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que fomentaba",
            "start": 4397.08,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4401.67,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "toleraba y se reproduc\u00eda de aqu\u00ed",
            "start": 4403.929,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "del palacio para abajo hacia los pueblos",
            "start": 4409.489,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "esto se sab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 4414.41,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1",
            "start": 4417.4,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "erradicarla de esa manera de arriba para",
            "start": 4419.679,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 4422.81,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras y",
            "start": 4424.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "empezamos arriba",
            "start": 4427.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4429.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el visto bueno a ning\u00fan negocio",
            "start": 4432.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sucio",
            "start": 4436.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no se tolera ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 4439.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4443.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pero tenemos que ir limpiando",
            "start": 4445.4,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "tenemos que limpiar todo el gobierno",
            "start": 4449.909,
            "duration": 9.131
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 4456.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y hay \u00e1reas donde se requiere todav\u00eda",
            "start": 4459.19,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s",
            "start": 4466.86,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y yo aprovecho para decirle a los",
            "start": 4470.48,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que no corran riesgo",
            "start": 4472.4,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 4479.42,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se va a tolerar la corrupci\u00f3n cero",
            "start": 4481.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4483.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya no hay influyentismo",
            "start": 4486.159,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "no es de que me va a proteger mi padrino",
            "start": 4490.03,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "que tengo arriba",
            "start": 4493.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no hay padrinos",
            "start": 4497.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3 eso",
            "start": 4501.199,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "les recuerdo que ya es delito grave la",
            "start": 4504.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4508.0,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4510.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comete un acto de corrupci\u00f3n",
            "start": 4512.55,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza",
            "start": 4515.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "entonces que lo piensen",
            "start": 4520.36,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "por ellos por sus familiares",
            "start": 4522.659,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "nada de negocios al amparo del poder",
            "start": 4527.51,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el que no",
            "start": 4531.199,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "quiera vivir con su sueldo",
            "start": 4535.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "como no el alcance que",
            "start": 4539.98,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "le busqu\u00e9 por otro lado",
            "start": 4543.42,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada que",
            "start": 4548.84,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ponga su propio negocio y puede ser que",
            "start": 4552.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obtenga m\u00e1s",
            "start": 4556.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "beneficios m\u00e1s ingresos pero el gobierno",
            "start": 4559.4,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "no es para hacer dinero",
            "start": 4563.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4566.949,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4568.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una f\u00e1brica",
            "start": 4570.65,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de nuevos ricos eso se termin\u00f3",
            "start": 4573.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "entonces en el caso de aduanas",
            "start": 4578.489,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la limpia",
            "start": 4582.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y estamos muy contentos con la llegada",
            "start": 4585.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4591.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ricardo ahued que es una gente \u00edntegra",
            "start": 4594.04,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "incorruptible eso es muy importante",
            "start": 4598.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el que los servidores p\u00fablicos sean",
            "start": 4603.409,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "honestos de esos que prefieren heredar a",
            "start": 4606.76,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sus hijos pobreza",
            "start": 4610.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pero no deshonra",
            "start": 4613.33,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces se va avanzando y nos da mucho",
            "start": 4617.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "gusto el que la gente est\u00e9 ayudando",
            "start": 4622.55,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "contribuyendo en este plan de acabar con",
            "start": 4626.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n vamos de ese lado",
            "start": 4630.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reciente cayetano los cerros de vigilia",
            "start": 4637.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "son ahora usted ayer zacatecas habl\u00f3",
            "start": 4641.1,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algo muy importante sobre la",
            "start": 4644.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de los sueldos de los",
            "start": 4647.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "trabajadores de las minas",
            "start": 4649.59,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y pues quisi\u00e9ramos saber c\u00f3mo se va a",
            "start": 4652.599,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hacer esta gradualidad para lograr pues",
            "start": 4654.969,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "somos lugar esos sueldos son diez veces",
            "start": 4659.739,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "menores aqu\u00ed en m\u00e9xico que en canad\u00e1 y",
            "start": 4661.689,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "en eeuu este y otra de las cosas",
            "start": 4665.349,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pues que ahora que vaya son ahora se dio",
            "start": 4669.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una vueltecita pues por el r\u00edo sonora",
            "start": 4671.26,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9 cuenta de que ni siquiera",
            "start": 4673.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hay un peque\u00f1o hospital para atender a",
            "start": 4677.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los enfermos que se quedaron abandonados",
            "start": 4681.22,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que se dio una vuelta por cananea",
            "start": 4683.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "donde usted dice que el sistema de salud",
            "start": 4685.98,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico est\u00e1 por el suelo pues para",
            "start": 4689.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que vea que c\u00f3mo est\u00e1 esta situaci\u00f3n en",
            "start": 4693.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sonora gracias presidente si voy a estar",
            "start": 4696.67,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4699.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en sonora voy el d\u00eda primero y el d\u00eda 2",
            "start": 4700.67,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "septiembre y luego pues seguramente voy",
            "start": 4706.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "a regresar y ya estamos",
            "start": 4709.729,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "y estableciendo comunicaci\u00f3n con",
            "start": 4714.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresarios mineros con dirigentes",
            "start": 4716.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sindicales mineros",
            "start": 4720.89,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque se va",
            "start": 4724.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "establecer se va a abrir una mesa",
            "start": 4728.639,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4732.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo vamos a invitar tambi\u00e9n",
            "start": 4734.31,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 4738.35,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para tratar todo el asunto que tiene que",
            "start": 4740.74,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "ver con la miner\u00eda trate algo ayer",
            "start": 4745.75,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en concepci\u00f3n del oro",
            "start": 4751.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "zacatecas ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4754.42,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "mazapil que es municipio",
            "start": 4757.82,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 4762.31,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es la mina de plata m\u00e1s importante del",
            "start": 4764.95,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "mundo hay algunas diferencias",
            "start": 4769.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "te cerr\u00f3 esa mina se volvi\u00f3 a abrir",
            "start": 4775.53,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "por inconformidad de campesinos",
            "start": 4780.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 4785.94,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "diferencia entre trabajadores",
            "start": 4787.8,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "el sindicato minero con la empresa que",
            "start": 4792.22,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "es una empresa canadiense asociada con",
            "start": 4796.66,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y empresarios estadounidenses",
            "start": 4801.849,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 de nuevo estamos buscando la",
            "start": 4806.44,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n y habl\u00e9 precisamente ayer",
            "start": 4809.89,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "de tres temas cuatro primero decir que",
            "start": 4814.18,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "no se van al cancelar",
            "start": 4819.449,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "los contratos las concesiones que se",
            "start": 4822.57,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "entregaron en el pasado",
            "start": 4826.889,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no van a ampliarse",
            "start": 4832.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s concesiones porque se entregaron",
            "start": 4838.4,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "suficientes",
            "start": 4842.81,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 millones de calles en el",
            "start": 4847.13,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "per\u00edodo neoliberal nunca",
            "start": 4850.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en la historia de mail",
            "start": 4853.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ni siquiera en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4855.5,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda enajenado tanto suelo patrio",
            "start": 4858.77,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "80 millones de hect\u00e1reas",
            "start": 4863.05,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "como el 40 por ciento del territorio",
            "start": 4866.57,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4869.57,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tiene 200 millones de",
            "start": 4872.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 4875.18,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4877.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues no se acaban nunca es",
            "start": 4879.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esa extensi\u00f3n",
            "start": 4882.05,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "dispara",
            "start": 4884.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mil generaciones",
            "start": 4886.6,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 tanta tierra concesionada",
            "start": 4890.09,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 4896.98,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "en muchos casos se utilizan las",
            "start": 4899.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "concesiones para la especulaci\u00f3n",
            "start": 4901.769,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "financiera es como lo que pasaba en el",
            "start": 4904.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "siglo 19",
            "start": 4908.669,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "las tierras de manos muertas",
            "start": 4911.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estaban ociosas",
            "start": 4919.119,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bueno pues esa es la raz\u00f3n por la que ya",
            "start": 4921.659,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "este no hacen falta nuevas",
            "start": 4925.369,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4929.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4932.28,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "segundo o sea lo primero es mantener las",
            "start": 4934.11,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "concesiones actuales",
            "start": 4939.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ya no entregar nuevas concesiones",
            "start": 4942.15,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "porque no hacen falta",
            "start": 4946.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "solo que se apueste a la especulaci\u00f3n",
            "start": 4951.48,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "financiera y no a producir",
            "start": 4955.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y eso no lo vamos nosotros",
            "start": 4958.33,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "permitido no vamos a tolerar esas",
            "start": 4961.11,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "actividades lo segundo es que",
            "start": 4965.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "se mejore",
            "start": 4972.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el salario de los trabajadores mineros",
            "start": 4974.49,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porque si hay muchas diferencias con",
            "start": 4978.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n a lo que ganan los mineros en",
            "start": 4981.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "eeuu y en canad\u00e1",
            "start": 4984.13,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso pues no se puede",
            "start": 4987.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "resolver por decreto tenemos que ir poco",
            "start": 4989.62,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a poco convenciendo a las empresas de",
            "start": 4993.07,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que paguen m\u00e1s",
            "start": 4997.0,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "a los trabajadores miles",
            "start": 4998.73,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lot",
            "start": 5002.469,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tercero",
            "start": 5004.23,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es muy importante que se cuide el",
            "start": 5006.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medio ambiente",
            "start": 5010.27,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que no se contamine que no se destruye",
            "start": 5012.579,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 5014.829,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como se explotan las minas en",
            "start": 5017.86,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 cuidando el medio ambiente se",
            "start": 5020.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "haga",
            "start": 5024.369,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds las mismas normas de",
            "start": 5025.61,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 5030.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "al medio ambiente",
            "start": 5031.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se act\u00fae con ese est\u00e1ndar",
            "start": 5035.48,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5039.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 5043.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5045.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "llegue el impuesto que se cobra por la",
            "start": 5047.86,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de minerales a las",
            "start": 5051.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 5054.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "nosotros cuando est\u00e1bamos en la",
            "start": 5056.98,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n luchamos durante muchos a\u00f1os",
            "start": 5059.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5061.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pagar\u00e1n impuestos las empresas por la",
            "start": 5064.55,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de mineral porque desde el",
            "start": 5068.21,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "gobierno de salinas",
            "start": 5070.909,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "dejo exentos",
            "start": 5074.849,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de pago de impuestos",
            "start": 5077.72,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "a quienes se dedicaban a la miner\u00eda",
            "start": 5080.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no pagaban nada",
            "start": 5085.559,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "por la extracci\u00f3n del mineral no pagaban",
            "start": 5088.36,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "impuestos esto desde luego no se daba en",
            "start": 5092.98,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ninguna otra parte del mundo",
            "start": 5096.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed se estuvo muchos a\u00f1os",
            "start": 5100.89,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os desde salinas hasta hace",
            "start": 5105.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os",
            "start": 5109.14,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5111.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5113.119,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 un impuesto por la extracci\u00f3n",
            "start": 5115.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de minerales",
            "start": 5117.59,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero ese dinero que tiene que llegar a",
            "start": 5120.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 5123.489,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no llegaba se quedaba en el camino",
            "start": 5127.83,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es entregar",
            "start": 5132.389,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de manera directa",
            "start": 5138.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a las comunidades mineras lo que les",
            "start": 5141.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corresponde de ese impuesto y no pasar",
            "start": 5144.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el dinero por todas las instancias",
            "start": 5147.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 5150.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque hay la mala experiencia de que no",
            "start": 5153.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llega completo",
            "start": 5158.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bueno a veces no llega a nada",
            "start": 5160.28,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "o no llegue a completo",
            "start": 5163.84,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "entonces el otro tema que se trat\u00f3 ayer",
            "start": 5168.83,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "pero para todo esto estamos buscando un",
            "start": 5173.2,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "acuerdo la conciliaci\u00f3n nos interesa",
            "start": 5177.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5181.7,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el desarrollo minero no se pueden cerrar",
            "start": 5183.519,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "las minas",
            "start": 5186.819,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 5188.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5191.79,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajo es crecimiento econ\u00f3mico hay",
            "start": 5193.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lugares en donde se cierran minas y hay",
            "start": 5197.83,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "desolaci\u00f3n la gente tiene que emigrar",
            "start": 5202.239,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "me piden a m\u00ed en las giras cuando se",
            "start": 5206.7,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1n despidiendo trabajadores porque",
            "start": 5212.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por cerrarse una mina que yo",
            "start": 5215.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "intervenga para hablar con las empresas",
            "start": 5218.88,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "para que no abandonen la actividad",
            "start": 5222.11,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "productiva al mismo tiempo pues tenemos",
            "start": 5226.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que cuidar el medio ambiente",
            "start": 5231.09,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no es producir por producir o crecer por",
            "start": 5233.69,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 5237.23,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n que cuidar el medio",
            "start": 5238.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ambiente porque es la herencia que vamos",
            "start": 5243.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a dejar a las nuevas generaciones",
            "start": 5245.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entonces todo esto ya lo estamos viendo",
            "start": 5247.32,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y ya ha tenido reuniones con mineros y",
            "start": 5250.05,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "con trabajadores y con ambientalistas y",
            "start": 5255.82,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 5259.18,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias y luego t\u00fa",
            "start": 5271.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5275.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre dos temas el primero",
            "start": 5277.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que quedar\u00e1n sin",
            "start": 5279.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fondos la olimpiada mexicana de",
            "start": 5282.7,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas para el segundo semestre de",
            "start": 5284.44,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5286.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "saber si es as\u00ed confirmarlo",
            "start": 5287.83,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y porque s\u00e9 y cu\u00e1l ser\u00eda la raz\u00f3n",
            "start": 5290.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces por la que habr\u00e1n denunciado",
            "start": 5292.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esto porque pues son nuestros",
            "start": 5293.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "adversarios o sea que",
            "start": 5296.37,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "se la pasan inventando cosas entonces",
            "start": 5299.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 fondos suficientes",
            "start": 5303.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como no eso ya est\u00e1 me da flojera",
            "start": 5306.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "con texto de que no hay ning\u00fan problema",
            "start": 5313.95,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "se va a quedar sin recursos al contrario",
            "start": 5318.1,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "les puedo decir que hace relativamente",
            "start": 5322.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poco nos pidieron un apoyo para",
            "start": 5325.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5328.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5330.71,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "seminario",
            "start": 5333.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "internacional que se llev\u00f3 a cabo en",
            "start": 5337.19,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 5340.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5342.07,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes talentos le ped\u00eda el secretario",
            "start": 5343.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de comunicaciones y transportes que se",
            "start": 5347.699,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hiciera cargo y sacaron primeros lugares",
            "start": 5349.71,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ayudando mucho como nunca",
            "start": 5353.219,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "este a la ciencia a la tecnolog\u00eda a la",
            "start": 5357.19,
            "duration": 11.87
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que pasa que hay inconformidad",
            "start": 5363.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con los que manejaban todos estos",
            "start": 5369.37,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "programas y era",
            "start": 5372.4,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "un tinglado",
            "start": 5376.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y burocr\u00e1tico",
            "start": 5379.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que se fue creando y todo el apoyo se",
            "start": 5384.02,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "quedaba",
            "start": 5387.38,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en estas instituciones",
            "start": 5389.23,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y ahora pues",
            "start": 5393.61,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya nos",
            "start": 5395.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se entregan esos fondos",
            "start": 5398.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todas esas",
            "start": 5403.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "oficinas que fueron creando y se apoyan",
            "start": 5406.91,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "de manera directa no no hay ese",
            "start": 5410.93,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 5416.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y segundo preguntarle su opini\u00f3n sobre",
            "start": 5418.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quienes aseguran que quien gan\u00f3 ayer la",
            "start": 5420.699,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n interna del pri de su gallo",
            "start": 5422.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sobre hablar sobre la cercan\u00eda con la",
            "start": 5424.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "alejandro moreno pues tambi\u00e9n me da",
            "start": 5427.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "flojera",
            "start": 5430.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "no no me han hecho eso",
            "start": 5431.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy ever",
            "start": 5443.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "alejandro de redes sociales lo quiero",
            "start": 5445.81,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "felicitar primero que nada darle un",
            "start": 5448.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplauso apote\u00f3sico por esa acci\u00f3n tan",
            "start": 5449.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "laudable que est\u00e1 haciendo para los",
            "start": 5452.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes me da much\u00edsimo gusto pertenecer",
            "start": 5454.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a esta generaci\u00f3n que fue parte de esta",
            "start": 5458.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n en la cual muchos",
            "start": 5460.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes est\u00e1n recibiendo ese apoyo que",
            "start": 5463.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "yo en alg\u00fan momento quise y que nunca",
            "start": 5466.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tuve porque los gobiernos pri\u00edstas",
            "start": 5468.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre se burlaron del pueblo mexicano",
            "start": 5470.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por tal motivo quiero felicitarlo",
            "start": 5474.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enormemente segundo est\u00e1 si es una",
            "start": 5476.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pregunta debido a que en las redes",
            "start": 5479.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sociales me comentan mucho oliver porque",
            "start": 5481.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "el poder judicial no est\u00e1 teniendo no",
            "start": 5485.79,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entrando en cintura no va en la",
            "start": 5490.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n eso se est\u00e1n",
            "start": 5493.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "burlando del pueblo cuando dicen que se",
            "start": 5495.37,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "reducen el 25 por ciento de su salario",
            "start": 5498.16,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ganando as\u00ed 200 mil pesos es una burla",
            "start": 5502.62,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 5506.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "no mentir no robar no traicionar al",
            "start": 5508.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo usted dijo que no va a actuar no",
            "start": 5511.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los va a despedir a la gente inclusive",
            "start": 5514.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 proponiendo hacer una marcha para",
            "start": 5518.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que los destituyan yo le replanteo",
            "start": 5520.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda usted este aprobar o",
            "start": 5523.95,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "impulsar una iniciativa para el poder",
            "start": 5527.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para que el poder judicial entre a la",
            "start": 5531.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cintura entre en cintura o en su debido",
            "start": 5533.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "defecto removerlo del cargo si insiste",
            "start": 5536.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en no acatar la ley y la orden del",
            "start": 5540.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5543.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no vamos a intervenir",
            "start": 5544.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reforma del poder judicial esto tiene",
            "start": 5549.69,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que surgir del interior del mismo poder",
            "start": 5553.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es crucial que es un poder independiente",
            "start": 5557.969,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y aut\u00f3nomo nosotros vamos a hacer",
            "start": 5559.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "respecto de la autonom\u00eda de la",
            "start": 5562.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independencia del poder judicial lo que",
            "start": 5564.93,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed adelant\u00f3 es que entrando",
            "start": 5567.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la legislatura en el per\u00edodo ordinario a",
            "start": 5573.79,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "partir del d\u00eda primero de septiembre voy",
            "start": 5580.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a enviar",
            "start": 5582.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "otra iniciativa",
            "start": 5585.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5588.44,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que se perfeccione",
            "start": 5591.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "lo que establece el 127 de la",
            "start": 5594.3,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y que no haya",
            "start": 5597.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "duda ni",
            "start": 5604.17,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "este motivo de interpretaci\u00f3n es para",
            "start": 5607.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que ning\u00fan servidor p\u00fablico del estado",
            "start": 5611.75,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que gane m\u00e1s que lo que obtiene el",
            "start": 5614.98,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "titular del poder ejecutivo",
            "start": 5620.21,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no es de qu\u00e9",
            "start": 5624.139,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "ya hubieron amparos y ya se qued\u00f3 est\u00e9",
            "start": 5626.19,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5632.61,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que miembros del poder judicial o de",
            "start": 5634.23,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos",
            "start": 5637.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "van a ganar doscientos trescientos mil",
            "start": 5641.21,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pesos mensuales eso no",
            "start": 5644.42,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "vamos a insistir hasta que con mucha",
            "start": 5647.989,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "claridad en la constituci\u00f3n",
            "start": 5653.36,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5656.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "l\u00edmite se proh\u00edba el que haya sueldos",
            "start": 5661.599,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 5666.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque eso es ofensivo",
            "start": 5669.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "al pueblo de m\u00e9xico sobre todo habiendo",
            "start": 5671.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tanta pobreza en eso no vamos a ceder",
            "start": 5674.36,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esto aprovecho para decir sin embargo",
            "start": 5678.04,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "pues jueces magistrados ministros son",
            "start": 5682.12,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "independientes son aut\u00f3nomos y no tengo",
            "start": 5687.07,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "yo el prop\u00f3sito y lo digo de enviar",
            "start": 5690.14,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ninguna iniciativa de reforma",
            "start": 5697.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constitucional para modificar",
            "start": 5700.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el funcionamiento",
            "start": 5704.88,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "y el poder judicial",
            "start": 5707.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "esto se hizo durante el gobierno de",
            "start": 5710.369,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ernesto zedillo",
            "start": 5715.28,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "yo no voy a actuar de esa forma yo nada",
            "start": 5719.29,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s llamo",
            "start": 5725.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "exhorto a que",
            "start": 5727.83,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "el mismo poder judicial se trate de este",
            "start": 5731.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5735.23,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se vaya limpiando",
            "start": 5738.29,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 5741.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se act\u00fae con integridad con honestidad",
            "start": 5745.03,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "que no haya asociaci\u00f3n delictuosa",
            "start": 5750.44,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n de jueces de magistrados",
            "start": 5755.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con grupos de intereses creados con la",
            "start": 5761.84,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5767.45,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "com\u00fan y con la delincuencia de cuello",
            "start": 5769.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "blanco",
            "start": 5772.739,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "el poder judicial est\u00e9 a la altura de",
            "start": 5775.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las circunstancias pero eso les",
            "start": 5779.59,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corresponde a ellos le tengo confianza",
            "start": 5782.68,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "al presidente de la suprema corte de",
            "start": 5786.71,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5789.53,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y creo que deben de estar atendiendo",
            "start": 5791.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este asunto porque si hay",
            "start": 5795.209,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5800.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inconformidad",
            "start": 5802.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunos mexicanos yo no quiero decir que",
            "start": 5810.34,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sea la mayor\u00eda pero s\u00ed existe",
            "start": 5815.02,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "un sector que est\u00e1 inconforme con la",
            "start": 5819.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "manera el desempe\u00f1o del poder crucial",
            "start": 5824.15,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "que desde que hace poco hasta hace poco",
            "start": 5827.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento iba m\u00e1s dirigido al",
            "start": 5835.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo y al poder legislativo",
            "start": 5838.94,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "le cargaron mucho la mano",
            "start": 5842.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "al poder legislativo y claro",
            "start": 5846.12,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "este se ganaron tambi\u00e9n a pulso",
            "start": 5850.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 5857.59,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "distintivo",
            "start": 5860.62,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5862.5,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 5864.479,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "buscaban desacreditar al poder",
            "start": 5868.239,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "el legislativo no as\u00ed al poder judicial",
            "start": 5872.949,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ahora con el cambio",
            "start": 5881.24,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 cuestionando m\u00e1s",
            "start": 5885.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esa es mi apreciaci\u00f3n al poder judicial",
            "start": 5888.57,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "que al poder legislativo",
            "start": 5893.03,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "entonces cada poder tiene que procurar",
            "start": 5897.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 5902.51,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 diciendo la gente no",
            "start": 5905.26,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cerrarnos",
            "start": 5908.29,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y mejorar todo lo que podamos eso es lo",
            "start": 5910.389,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "que agradezco mucho",
            "start": 5914.199,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si una una m\u00e1s",
            "start": 5915.82,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5919.57,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "entre la compa\u00f1era",
            "start": 5921.33,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y",
            "start": 5929.15,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "secretarios preguntarle este bueno el",
            "start": 5931.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer",
            "start": 5935.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un elemento un grupo de delincuentes",
            "start": 5937.59,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desarm\u00f3 a la guardia nacional en",
            "start": 5941.06,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "tlaxcala al asaltar un tren de carga y",
            "start": 5944.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este fin de semana se estuvieron",
            "start": 5948.389,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "dando se registr\u00f3 la baja de un efectivo",
            "start": 5950.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en durante un operativo de la guardia",
            "start": 5955.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nacional preguntarle qu\u00e9 informes tiene",
            "start": 5956.85,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "le han dado sobre estos acontecimientos",
            "start": 5960.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contra la guardia bueno de estos actos",
            "start": 5963.389,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de violencia y si va a haber alguna",
            "start": 5965.73,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n o se va a procurar mayor",
            "start": 5971.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad que es c\u00f3mo se va a atender",
            "start": 5974.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este este tipo de conflictos para",
            "start": 5976.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n proteger a los elementos de la",
            "start": 5979.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "guardia nacional y mejorar su operaci\u00f3n",
            "start": 5981.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que no se vean rebasados por \u00e9ste por",
            "start": 5983.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos delictivos",
            "start": 5986.85,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y si me permite ahorita le har\u00eda otra",
            "start": 5989.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pregunta gracias bueno este si el fin de",
            "start": 5991.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "semana hubo un enfrentamiento una",
            "start": 5995.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n a la guardia nacional en",
            "start": 5998.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "guanajuato ya",
            "start": 6000.12,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "se conocen los resultados hubo",
            "start": 6002.699,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muertos fallecidos",
            "start": 6008.05,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 6011.75,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "delincuencia y falleci\u00f3 un elemento un",
            "start": 6014.04,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "oficial del ej\u00e9rcito en este",
            "start": 6018.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "enfrentamiento tambi\u00e9n",
            "start": 6021.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se present\u00f3",
            "start": 6025.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una agresi\u00f3n a la guardia nacional entre",
            "start": 6028.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la escala porque se pretend\u00eda",
            "start": 6031.65,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en robar",
            "start": 6036.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "30",
            "start": 6039.92,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y saquear",
            "start": 6041.88,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "unos vagones de",
            "start": 6043.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un tren",
            "start": 6047.06,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6049.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "delincuentes que encabezaban este",
            "start": 6052.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "operativo",
            "start": 6055.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "convocaron",
            "start": 6059.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 6062.67,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "un poco lo que se hac\u00eda",
            "start": 6065.18,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "y llevo a la desgracia",
            "start": 6069.98,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "hidalgo cuando en la explosi\u00f3n por",
            "start": 6073.099,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "'el wache' col",
            "start": 6078.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta es una pr\u00e1ctica",
            "start": 6080.45,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "debemos de",
            "start": 6084.389,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "combatir sobre todo llamando a la gente",
            "start": 6087.44,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "a que no participe como escudo protector",
            "start": 6092.23,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de delincuentes",
            "start": 6097.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que la gente no participe",
            "start": 6100.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en estos robos",
            "start": 6103.739,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "en estos actos delictivos",
            "start": 6106.96,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que no se dejen llevar",
            "start": 6110.989,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6114.449,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las bandas de delincuentes el pueblo es",
            "start": 6115.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 6120.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 6123.09,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 6126.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "humilde el pueblo pobre en las",
            "start": 6128.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 6131.57,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en los pueblos de esta escala",
            "start": 6133.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 6137.34,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "hay una gran reserva de valores",
            "start": 6139.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales que no",
            "start": 6142.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "se pierda eso",
            "start": 6146.21,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "este si hay necesidad",
            "start": 6149.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si no tienen opciones no tienen",
            "start": 6152.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alternativas que nos busquen",
            "start": 6155.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hay muchos programas estamos hablando de",
            "start": 6158.9,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 6162.11,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no",
            "start": 6164.25,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "tengan empleo",
            "start": 6169.83,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pueden ser contratados como aprendices",
            "start": 6172.66,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ganar 3600 pesos mensuales",
            "start": 6178.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y hay muchos programas",
            "start": 6182.09,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entonces no hay",
            "start": 6185.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6187.3,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "ninguna justificaci\u00f3n",
            "start": 6189.12,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "para dejarse enganchar por las bandas",
            "start": 6191.969,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 6198.749,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "entonces es el llamado que hago a toda",
            "start": 6202.17,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n y actuaron los de la",
            "start": 6206.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "guardia nacional tambi\u00e9n con mucha",
            "start": 6210.89,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "prudencia no dejo no dejo de reconocer",
            "start": 6214.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que los soldados los marinos est\u00e1n",
            "start": 6222.05,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "actuando de manera muy profesional",
            "start": 6226.01,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "muy responsable",
            "start": 6231.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "protegiendo al pueblo",
            "start": 6235.44,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque el soldado",
            "start": 6238.49,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "es pueblo uniformado",
            "start": 6242.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pertenece a las comunidades son hijos de",
            "start": 6244.83,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "campesinos y los obreros hijos de",
            "start": 6248.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos hijos de comerciantes los",
            "start": 6251.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas y nos",
            "start": 6254.83,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando mucho a enfrentar",
            "start": 6257.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6261.93,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "terrible descomposici\u00f3n",
            "start": 6264.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social que se fue",
            "start": 6266.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "creando por el abandono al pueblo y por",
            "start": 6269.44,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6274.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los malos gobernantes se dedicaban nada",
            "start": 6275.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a saquear a robar",
            "start": 6278.65,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y le dieron la espalda a los j\u00f3venes y",
            "start": 6282.6,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "le dieron la espalda a los",
            "start": 6284.79,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces ahora las cosas est\u00e1n",
            "start": 6288.949,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "cambiando pero",
            "start": 6292.829,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nos queda",
            "start": 6296.18,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ese remanente",
            "start": 6298.61,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "poco a poco vamos a ir",
            "start": 6301.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "resolviendo todos estos problemas nos va",
            "start": 6305.67,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a llevar alg\u00fan tiempo pero al final se",
            "start": 6309.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "va a conseguir la paz en el pa\u00eds pero",
            "start": 6313.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces la guardia nacional se est\u00e1",
            "start": 6316.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "viendo rebasada por qu\u00e9 la gente est\u00e1",
            "start": 6318.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "apoyando a los grupos delincuentes",
            "start": 6320.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "delincuenciales no no es que est\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6323.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "haciendo su papel",
            "start": 6327.58,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n actuando muy bien ma\u00f1ana",
            "start": 6331.27,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "precisamente les van a informar van a",
            "start": 6335.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 6338.8,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el comandante de la guardia nacional el",
            "start": 6340.199,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa secretario de",
            "start": 6343.229,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "marina secretario seguridad p\u00fablica",
            "start": 6344.969,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quedamos de",
            "start": 6346.92,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "que si va a informar sobre que lo que",
            "start": 6350.489,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la guardia nacional",
            "start": 6354.989,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos se tienen en d\u00f3nde",
            "start": 6357.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6361.33,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "como se piensa que va a ir creciendo la",
            "start": 6362.63,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional para garantizar la",
            "start": 6367.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y nada m\u00e1s",
            "start": 6371.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "este preguntarle si nos podr\u00eda ampliar",
            "start": 6373.91,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s informaci\u00f3n sobre lo que",
            "start": 6378.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dec\u00eda de que las aduanas estaban",
            "start": 6380.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "controladas por organizaciones del",
            "start": 6383.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "crimen organizado sobre todo donde se",
            "start": 6385.82,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "estaba dando esto y cu\u00e1les cu\u00e1les eran y",
            "start": 6388.73,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo comentarle que antorcha",
            "start": 6392.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "campesina coment\u00f3 bueno anunci\u00f3 que va a",
            "start": 6394.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "crear su propio partido pol\u00edtico y que",
            "start": 6399.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para las elecciones del 2021",
            "start": 6402.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y hoy cuando usted lleve a cabo la",
            "start": 6405.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato a que ellos",
            "start": 6407.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "incluso podr\u00edan hacer una campa\u00f1a para",
            "start": 6409.37,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se vote est\u00e9 en contra de que usted",
            "start": 6412.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "contin\u00fae con el mandato gracias por",
            "start": 6415.34,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6417.62,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "somos libres",
            "start": 6419.25,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hay libertades plenas en mexico",
            "start": 6421.89,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentar este acerca",
            "start": 6425.6,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "de las aduanas una de las m\u00e1s infiltrada",
            "start": 6429.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "aduana de manzanillo para darle",
            "start": 6436.69,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "dato",
            "start": 6442.17,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 limpiando todo",
            "start": 6444.02,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "por completo bueno nos vemos ma\u00f1ana ya",
            "start": 6448.73,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6452.989,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "mand\u00e9",
            "start": 6455.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6463.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si ma\u00f1ana la guardia nacional va a",
            "start": 6465.13,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6469.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de todo lo que tiene que ver",
            "start": 6471.179,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y lo de sonora tambi\u00e9n",
            "start": 6475.039,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 6482.46,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "creo que es ma\u00f1ana despu\u00e9s de",
            "start": 6484.21,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de estar aqu\u00ed creo que van a ir a sonora",
            "start": 6488.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ese es el informe ahora s\u00ed van a tener",
            "start": 6492.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n creo que en guaymas me",
            "start": 6495.7,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "parece muy bien",
            "start": 6497.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana no",
            "start": 6500.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "quedan para ma\u00f1ana haber tres jes\u00fas",
            "start": 6506.37,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6511.5,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir este encontrando ya",
            "start": 6517.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 lo de las vacunas tambi\u00e9n",
            "start": 6520.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6524.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6526.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 ayer cuando el secretario de salud",
            "start": 6528.46,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sobre este tema ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s",
            "start": 6533.02,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "tenemos que estar informando porque hay",
            "start": 6537.64,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hoja live sea",
            "start": 6543.0,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s una racha sea temporal ya que",
            "start": 6546.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no se convierta en permanente pero hay",
            "start": 6550.11,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad",
            "start": 6554.11,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "lo digo de manera fraterna cari\u00f1osa",
            "start": 6556.389,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "amorosa",
            "start": 6561.149,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "este hay mucha informaci\u00f3n",
            "start": 6563.13,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 aplicando la m\u00e1xima",
            "start": 6570.25,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "del hampa del periodismo",
            "start": 6574.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que la calumnia cuando no mancha tis na",
            "start": 6578.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6583.67,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "as\u00ed fraternamente cari\u00f1osamente hay que",
            "start": 6586.21,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "este informar con profesionalismo",
            "start": 6590.85,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "con objetividad",
            "start": 6597.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya sabemos pues",
            "start": 6601.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no nos ven con buenos ojos los",
            "start": 6604.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conservadores corruptos y sus medios de",
            "start": 6607.45,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6610.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero por encima de todo",
            "start": 6612.42,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tiene que estar la verdad",
            "start": 6616.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 6622.159,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "este se afecta",
            "start": 6624.929,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "a la sociedad se va creando un ambiente",
            "start": 6628.74,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6632.78,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "insatisfacci\u00f3n de farsa",
            "start": 6635.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y esto afecta a todos a los mismos",
            "start": 6639.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6642.13,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6644.8,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y actuar con rectitud con integridad",
            "start": 6646.52,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "hay que este decir la verdad y hacer a",
            "start": 6653.46,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "un lado la doble moral",
            "start": 6658.02,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "el doble discurso la hipocres\u00eda",
            "start": 6661.61,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "se molestan mucho este los columnistas",
            "start": 6667.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "los expertos que dicen que este son",
            "start": 6670.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sermones los de la ma\u00f1ana",
            "start": 6674.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6676.9,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "seg\u00fan",
            "start": 6678.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6681.12,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este seg\u00fan el presidente bueno nos vemos",
            "start": 6686.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana",
            "start": 6689.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6705.12,
            "duration": 3.25
        }
    ],
    "transcription_text": "el d\u00eda de hoy iniciando la semana vamos a informar sobre 3 temas 13 asuntos primero el celebrar creo que esa es la palabra el triunfo de la selecci\u00f3n de atletas mexicanos en los juegos panamericanos de per\u00fa fue una participaci\u00f3n destacad\u00edsima que nos llena de orgullo vamos a informar sobre eso y vamos tambi\u00e9n a dar a conocer c\u00f3mo se les va a apoyar a los 500 40 deportistas que participaron pero en los panamericanos que tuvieron buen desempe\u00f1o [M\u00fasica] se va a informar sobre la subasta de ayer se vendi\u00f3 la casa d y las lomas parte de ese recurso se va a utilizar precisamente para apoyar y los deportistas lo segundo que vamos a tratar es que es el d\u00eda de la juventud a d\u00eda de hoy conmemora se celebra el d\u00eda de la juventud y se va a presentar un informe de lo que se est\u00e1 haciendo para apoyar a los j\u00f3venes de m\u00e9xico ese es el segundo tema y el tercero es el de todos los lunes e informar sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del di\u00e9sel y del gas ese es el programa que tenemos para que el d\u00eda de hoy en lo que corresponde al deporte nos acompa\u00f1a el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n y ana gabriela guevara directora general de la comisi\u00f3n de cultura f\u00edsica y deporte y tambi\u00e9n para tratar el primer tema va a participar guillermo e el maestro ricardo rodr\u00edguez que es el director del instituto para devolverle al pueblo lo robado \u00e9l va a informar sobre la venta de la casa de las lomas y otros bienes entonces para el deporte van participar repito esteban moctezuma ana gabriela y ricardo rodr\u00edguez entonces les parece empezamos que ricardo rodr\u00edguez nos informe sobre la venta de la casa los recursos y que luego ana nos informe sobre los resultados adelante muchas gracias presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos y vamos a dar a conocer los resultados de la cuarta subasta y que s\u00ed de hoy era organizada por el instituto para devolverle al pueblo robado una cuarta subasta de la cuarta transformaci\u00f3n esta subasta fue muy especial en qu\u00e9 sentido se logran comercializar cinco inmuebles y se obtuvieron 125.8 millones de este total 102 proceden de la venta del pueblo que es la joya de la corona que es la joya de la corona por la mansi\u00f3n lomas de chapultepec este efecto para nosotros para el instituto para devolverle por lo robado fue muy especial en qu\u00e9 sentido en el sentido de que es el bien inmueble de mayor valor que hemos dado cause en la actual administraci\u00f3n estamos hablando de 102 millones de pesos estos 102 mil millones de pesos representan 4 veces de lo que se obtienen los veh\u00edculos y lo doble de lo que obtuvimos de la subasta de bienes inmuebles e incluso de santa lucia tambi\u00e9n fue muy fue muy especial porque seguimos contando con la participaci\u00f3n la solidaridad de la ciudadan\u00eda de forma constante pero tambi\u00e9n ayer contamos con la presencia de forma directa o v\u00eda telef\u00f3nica oa trav\u00e9s de sus representantes de empresarios con vocaci\u00f3n c\u00edvica con vocaci\u00f3n social socialmente responsables' que se sumaron al proyecto del se\u00f1or presidente de apoyar este de las becas de los 544 deportistas cabe destacar que la de ayer para el instituto fue una subasta de oro plata y bronce porque lo recaudado se convertir\u00e1 en una beca para cada uno de los 544 atletas que nos representaron con gallard\u00eda y pusieron en lo alto el nombre de nuestro pa\u00eds comentarles tuvimos 33 personas que compraron nuestras bases de participaci\u00f3n alrededor de 6 personas decidieron en la puja de la casa cinco de ellas empresarios con sentido social un vecino que sin que as\u00ed decidi\u00f3 participar por favor si fueran tan amable de darle la siguiente diapositiva quien compr\u00f3 la casa fue la fundaci\u00f3n butaca enlace es una fundaci\u00f3n que ha apoyado el deporte desde hace 11 a\u00f1os ha apoyado que m\u00e1s de 2 millones de j\u00f3venes participen en eventos deportivos nos comentaba su director que alrededor de apoyo alrededor 53 53 mil alumnos destacados para los juegos panamericanos en 2011 y bueno el representante de dicha fundaci\u00f3n y quien compr\u00f3 la fue un empresario con sentido social carlos bremer un empresario regiomontano fue \u00e9l quien al final decidi\u00f3 hacer la puja por tel\u00e9fono y fue quien apoy\u00f3 el proyecto acci\u00f3n presidente nos comentaba el que lo hac\u00eda con mucho agrado con el objetivo de sumarse muy puntual al llamado el se\u00f1or presidente de apoyar estos alumnos es as\u00ed como el instituto por instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente muy puntual de apoyar a estos le est\u00e1s est\u00e1 ofreciendo resultados palpables y tangibles muchas gracias y hace muy buenos d\u00edas a todas ya todos para m\u00ed motivo de gran orgullo estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed se\u00f1or presidente en la conferencia informarles del gran papel que hizo m\u00e9xico y antes de continuar pues quiero entregarles tambi\u00e9n un beato a la selecci\u00f3n nacional al presidente en agradecimiento de este esfuerzo que hace por apoyar econ\u00f3micamente al equipo y entusiasmarlos porque fue una gran noticia presidente te entrego la mascota que entregan todos medallistas y esta medalla que se hizo con negativa que dice eres parte de la historia delegaci\u00f3n mexicana ha sido una una edici\u00f3n hist\u00f3rica para mexico en el deporte los juegos panamericanos de lima vinieron a refrescar todas las cifras hist\u00f3ricas que nuestro selectivo ten\u00eda a lo largo de 24 a\u00f1os que no hab\u00edamos logrado estar en tercer lugar en el medallero logramos estar durante los primeros d\u00edas en el segundo lugar solamente por debajo de eeuu y va a partir de el quinto d\u00eda que brasil se posiciona en segundo lugar bueno una pelea f\u00e9rrea contra canad\u00e1 donde estuvimos peleando entre el cuarto y el tercer lugar y donde finalmente pues logramos conquistar 40 y de los 37 metales de oro que nos permitieron permanecer en el segundo sitio una una competencia muy cerrada donde m\u00e9xico pues logramos hacer desde el primer d\u00eda un despunte las medallas de oro y que logramos destacar en deportes y en disciplinas en las cuales no hayamos tenido la oportunidad el caso de la gimnasia r\u00edtmica que ten\u00edamos muchos a\u00f1os de no obtener metales y los deportes pues ya muy los cl\u00e1sicos de nuestro y de nuestro nuestro pa\u00eds como los clavados el front\u00f3n est\u00e1 y cuando que pues mantuvieron su hegemon\u00eda y mantuvieron su liderazgo dentro del certamen estamos en la siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed vemos un un estimado de c\u00f3mo se ha manifestado a lo largo de los juegos panamericanos m\u00e9xico la \u00faltima referencia de tercer lugar por la tenemos en el 55 y vemos la como se manifest\u00f3 el n\u00famero de medallas y por mucho pues lima supera como les dec\u00eda a su momento los hist\u00f3ricos somos la siguiente l\u00e1mina aqu\u00ed tenemos las c\u00f3mo se logran los metales son 35 oros total en esta participaci\u00f3n 36 platas y el m\u00e1s alto n\u00famero de medallas de bronce en la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en los juegos panamericanos los eventos deportivos de preparaci\u00f3n todo lo que se gast\u00f3 en apoyos a federaciones ya los atletas fue un total de 323 apoyos de diferentes rubros econ\u00f3micos como los enmarcados est\u00e1n los eventos deportivos de preparaci\u00f3n campamentos y concentraciones material deportivo y que esto contribuy\u00f3 en gran parte al desempe\u00f1o que tuvieron hoy los atletas a pesar de toda la grilla que se quiso hacer antes de que partiremos a lima bueno el resultado est\u00e1 por dem\u00e1s remarcar lo de que los recursos llegaron a los atletas la preparaci\u00f3n estuvo con ellos y el material deportivo que se les entreg\u00f3 pues fue reflejo de este bueno de este buen resultado que se alcanz\u00f3 pues vamos a la siguiente total de atletas que participaron en los panamericanos fueron cientos 41 de los cuales 246 son mujeres y 295 son hombres el estimado de edad en la delegaci\u00f3n la la menor de edad 14 a\u00f1os y el mayor de 57 a\u00f1os y el estimado est\u00e1 entre los 25 a\u00f1os de edad esto nos llev\u00f3 a tener 484 participaciones en total de todas las disciplinas deportivas tuvimos 452 enfrentamientos directos para la pelea de oros y un total de 264 presencias finales de estas 232 fueron victorias para m\u00e9xico 216 fueron derrotas y solamente hubo 4 empates y aqu\u00ed resalta un dato importante dentro del lo que engloba el resultado final de la participaci\u00f3n en lima que no solamente valoramos a quienes ganaron medalla el dato que aparece en la parte inferior en azul del 4 al 8 hubo 186 atletas que quedan entre el cuarto y el octavo lugar lo cual nos refleja de que un gran porcentaje de la delegaci\u00f3n est\u00e1 en competitividad y que se quedaron en muy poco a muy poca distancia de poder subir al p\u00f3dium y que esto se vuelve el capital para las siguientes para las siguientes ediciones de panamericanos y centroamericanos hacia el otro proceso y que debemos de seguir cultivando en nuestros deportistas est\u00e1 preparaci\u00f3n as\u00edmismo 105 quedan entre el 9 y el 16 que son los que vienen pr\u00e1cticamente iniciando y quienes llegaron por primera vez a los panamericanos pero me parece que el dato destacado es entre el cuarto y el octavo lugar estos 186 atletas total de medallistas son 200 es la suma de quienes fueron multimedallistas y los meses por presi\u00f3n individual fue un total de 248 euros 56 plata 56 medias de bronce y tenemos un total de 37 % los atletas calificados hacia la siguiente fase que ser\u00eda la de juegos ol\u00edmpicos estos como lo marca ah\u00ed son 114 mujeres prepondera otra vez el papel de las mujeres en estos juegos panamericanos y dato curioso el inicio de las medallas fue paula shows entre cuando y el cierre de la \u00faltima medalla al d\u00eda de ayer fue de alejandra valencia en tiro con arco lo cual sostiene este papel repito preponderante las mujeres en el deporte y que el resultado a los panamericanos pues tuvieron una gran actuaci\u00f3n y una una un protagonismo que resalta y que bueno se refleja tambi\u00e9n la numeralia y aqu\u00ed vemos las medallas de oro todos quienes fueron medallistas nuestro 248 ya sumamos un general que tuvieron la oportunidad de tener estas medallas las medias de plata que son 56 y por \u00faltimo las medallas de bronce que es un total de 96 medias de bronce y un dato importante aqu\u00ed es resaltar los que fueron multimedallistas el n\u00famero de atletas que ganaron m\u00e1s de una medalla y que pues los vuelve un grupo selecto de esta selecci\u00f3n nacional dado que tuvieron unos en honor de obtener m\u00e1s de un oro y otros obtuvieron los tres metales en esta participaci\u00f3n solamente uno hubo una atleta con cuatro oros que es beatriz guiones de canotaje y doce atletas que tuvieron tres medallas distintos colores y 29 atletas que tuvieron dos metales esto pues igual hay que reconocerlo y que contribuyeron a la suma total de estas medallas para m\u00e9xico y que pues logramos con todas con todas sus letras la mejor participaci\u00f3n hist\u00f3rica para m\u00e9xico y que ha sido un motivo de gran entusiasmo para todo el equipo mexicano por \u00faltimo quiero hacer menci\u00f3n de las plazas ol\u00edmpicas que se obtuvieron durante este certamen con un total de 14 plazas ol\u00edmpicas en nueve pruebas y en seis disciplinas a hacer aqu\u00ed un \u00e9nfasis en que tenemos que esperar a definir con las federaciones c\u00f3mo hacer la participaci\u00f3n de los mexicanos hacia tokio pero pues muy contentos de haber logrado este resultado 14 garant\u00edas de que pr\u00e1cticamente estamos en ya encaminados hacia lo que ser\u00e1 reparaci\u00f3n de los juegos ol\u00edmpicos pero que tendremos que definir c\u00f3mo se llevar\u00e1 a cabo este selectivo y dado que muchas plazas son para el pa\u00eds y no son para los atletas por lo tanto debemos de esperar a definirlo con las federaciones y una vez que definamos a tanto con secreta de educaci\u00f3n p\u00fablica que con el propio presidente cu\u00e1l va a ser la de la din\u00e1mica de trabajo para el pr\u00f3ximo a\u00f1o y el previsto de este fin de a\u00f1o para acompa\u00f1ar los atletas hacia tokio de nombre de toda la legaci\u00f3n presidente pues agradecerte el apoyo el entusiasmo que perdur\u00f3 en todo momento con la delegaci\u00f3n conozco y s\u00e9 de lo que implica hacer no te trato rendimiento y por eso mi tranquilidad de que sab\u00eda que estaba con los atletas y que sab\u00eda que estamos dando los apoyos que este resultado alcanzable obviamente pedir un aplauso grande por parte de todo el pa\u00eds porque todas estas medallas se distribuir\u00e1n en todo el pa\u00eds llegar\u00e1n a todos los estados pero que el trabajo del d\u00eda a d\u00eda creo que es lo que garantiza esto finalmente los atletas no se logran de un d\u00eda para otro en estos ocho meses de trabajo que hemos tenido pues ha sido tit\u00e1nico tener que remover tambi\u00e9n est\u00e1 elefante reum\u00e1tico y tener que mermar todo el guachi coleo deportivo que exist\u00eda ah\u00ed dentro pero mientras tanto los atletas nos segu\u00edan o no deb\u00edan porque dejar de entrenar y esto pues est\u00e1 reflejado en este gran papel que logra m\u00e9xico hoy por supuesto producto de su de su entrega de su dedicaci\u00f3n pero sobre todo el acompa\u00f1amiento que se tuvo con las federaciones y con la responsabilidad que tengo como dirigente del deporte nacional y que finalmente nos motiva y nos entusiasma que esto siga adelante y caen todo que podamos tener mucho mejor resultados muchas gracias bueno pues este cerramos sobre este tema informando de que se van a entregar apoyos a los medallistas como lo dijimos la semana pasada a todos 20 mil pesos mensuales durante un a\u00f1o para que puedan a seguir haciendo deporte entrenando en general y luego a los que obtuvieron medalla adem\u00e1s de ese apoyo de 20 mil pesos mensuales que son 240 mil al a\u00f1o 40.000 en el caso de oro 35 para plata y 25 para bronce esto es adicional incluye tambi\u00e9n un apoyo a entrenadores igual 20 mil pesos mensuales un a\u00f1o y todo el recurso se les va a entregar una e ocasi\u00f3n en una sola expedici\u00f3n de cheque todo esto es tambi\u00e9n como para dar\u00e9 el ejemplo de qu\u00e9 los deportistas y todos los ciudadanos mexicanos son responsables de sus recursos que ellos lo manejen lo administren porque se los va a administrar el gobierno porque les vamos a ir dando mes con mes ya es todo el a\u00f1o una sola entre y toda esa cantidad el total son m\u00e1s de 200 millones de pesos 222 se va a entregar a partir del jueves y termin\u00e9 de regresar de per\u00fa c\u00f3mo se va a reunir este dinero pues ya vimos son 120 100 de la casa de las lomas m\u00e1s 20 de otros bienes alrededor de 120 y 100 m\u00e1s un fondo dedicado al deporte de 500 millones que se autorizaron para este a\u00f1o se van a utilizar 100 de ese fondo de 500 de modo que nos va a alcanzar y la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n va a elaborar de acuerdo con ana guevara con esteban moctezuma los cheques para entregarlos a partir del jueves agradecerle mucho al se\u00f1or bremer que compr\u00f3 la casa es una contribuci\u00f3n y felicitar a los deportistas a los entrenadores a sus familiares todo el esfuerzo que hacen para obtener estos buenos resultados que ponen muy en alto el nombre de nuestro pa\u00eds es un \u00e1nimo distinto es un ambiente nuevo aunque digan lo contrario nuestros adversarios en mexico hay alegr\u00eda hay entusiasmo es otro pa\u00eds otro humor no existe ya el mal humor social o est\u00e1 limitado a peque\u00f1os grupos que poco a poco se les va a ir quitando ese mal humor y se van a ir alegrando junto con millones de mexicanos que estamos celebrando este cambio verdadero esta transformaci\u00f3n entonces terminamos con este tema y v\u00e1monos precisamente este con entusiasmo dar a conocer los resultados en la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes que tambi\u00e9n es hist\u00f3rica es motivo de satisfacci\u00f3n es para presumir lo que se est\u00e1 haciendo en favor de los j\u00f3venes entonces si les parece le damos la palabra a mar\u00eda luisa alcalde secretaria del trabajo y luego participar\u00eda tambi\u00e9n guillermo rafael santiago que es director general del instituto mexicano de la juventud gracias presidente vamos a comenzar el d\u00eda de hoy presentando les un v\u00eddeo de algunas experiencias de j\u00f3venes que forman parte del programa j\u00f3venes construyendo el futuro adelante yo puedo mucho la presi\u00f3n antes pero yo nunca supe que podr\u00eda hacer esto trabajaban de limpieza pero pues eso no tenga que ver con esto era muy forzado todos los horarios como te trataban voy a perder demasiadas cosas aparte de expresarme m\u00e1s con mis manos que s\u00f3lo nom\u00e1s pensando todo se puede plasmar en esto porque seguir aprendo para qu\u00e9 por qu\u00e9 no usarla todos podemos hacer ah tengo actualmente tres becarios siempre tienes que capacitar a la gente el hecho de que los chicos tengan un programa de un a\u00f1o nos da tiempo a la empresa de poderlos capacitar desde cero creo que lo primero que les aportamos es la seguridad de ir aprendiendo lo que van haciendo desde lo muy b\u00e1sico hasta ya la producci\u00f3n en s\u00ed cuando ya producen bebidas cuando ya producen platillos cuando ya producen panes cuando ya producen cosas de reposter\u00eda como joven no busca hacer ganar carretadas de dinero como joven buscas de experiencia aplicas la experiencia no s\u00f3lo laboral sino la experiencia en s\u00ed no la experiencia de vivir algo diferente a lo mejor de salir de tu casa lo mejor de que ya terminaste tus estudios si puedes empezar a aplicar entonces la juventud es definitivamente el mayor tesoro que tenemos [M\u00fasica] y me interesa mucho lo que es la construcci\u00f3n con con bamb\u00fa le he aprendido varias cosas y quiero aprender much\u00edsimo m\u00e1s pues yo pienso que no s\u00f3lo se quede en este lugar sino que hace en mi propio emprendimiento tal vez junto con las personas que conozco aqu\u00ed junto con los compa\u00f1eros se hacen uno una empresa y poder as\u00ed pues beneficiar a otras personas de irla desde diferentes comunidades para generar empleo evitar es esta parte de lo que es la inmigraci\u00f3n mucha gente se vale de su de su pueblo para pues ir buscando una vida mejor para su familia para el mismo [M\u00fasica] tengo este adi\u00f3s en los estoy ense\u00f1ando a tejer que a veces este estaban estudiando y no alcanzaron por nuestro bien all\u00ed esta beca pues est\u00e1 muy bien para que ellos aprovechen y no solamente la beca sino que aprendan lo que nosotros aprendimos [M\u00fasica] nuestras abuelas [M\u00fasica] i [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno presidente e informarle hoy d\u00eda de la juventud c\u00f3mo vamos en n\u00fameros en este programa al d\u00eda de hoy tenemos 900 5000 j\u00f3venes aprendices alrededor del pa\u00eds que se est\u00e1n capacitando tenemos 181 mil tutores que est\u00e1n ense\u00f1ando a los j\u00f3venes sobre sus oficios sobre sus actividades sobre sus empresas talleres tenemos 157 mil centros de trabajo que van pues desde el peque\u00f1o comercio hasta empresas m\u00e1s grandes respecto a digamos el territorio nacional estamos al d\u00eda de al d\u00eda de hoy en el 96% de los municipios en m\u00e9xico estamos haciendo un esfuerzo en estos en estas semanas para incorporar a j\u00f3venes ind\u00edgenas y estar presentes en el 100% de los municipios del pa\u00eds respecto al g\u00e9nero seguimos con la misma tendencia con la que iniciamos hay m\u00e1s mujeres que se est\u00e1n incorporando al programa tenemos 58 por ciento de mujeres aprendices que est\u00e1n aprovechando muchos de muchas de ellas madres de familia que aprovechan en el programa para incorporarse y 42% hombres \u00e1reas de capacitaci\u00f3n donde m\u00e1s j\u00f3venes se han incorporado es en \u00e1reas administrativas crecimos mucho en cultura y deporte y despu\u00e9s en \u00e1rea agropecuaria ventas y comercio y luego ya en menor tendencia oficios servicios industria de electricidad con profesionistas en despachos de abogados de arquitectos de ingenieros y ciencia y tecnolog\u00eda la escolaridad de los j\u00f3venes que han venido participando en el programa al d\u00eda de hoy el 15 por ciento tiene primaria 24 casi 25% secundaria donde m\u00e1s j\u00f3venes han venido participando son j\u00f3venes con bachillerato concluido o bachillerato trunc\u00f3 40% carreras t\u00e9cnicas 3.5 por ciento tenemos varios j\u00f3venes tambi\u00e9n que son egresados de las universidades con licenciaturas concluidas 16 % e incluso j\u00f3venes que tienen alg\u00fan estudio de postgrado tenemos dos mil 208 j\u00f3venes con postgrado la presencia del programa estamos en chiapas hay 140.000 j\u00f3venes es donde m\u00e1s ha habido presencia del programa despu\u00e9s est\u00e1 tabasco veracruz m\u00e9xico guerrero y en la zona del norte es donde ya hemos habido menos presencia del programa en baja california baja california sur nuevo le\u00f3n y aguascalientes hay menos desempleo tambi\u00e9n en esta zona del pa\u00eds y es una radiograf\u00eda en ese sentido tenemos tres mil ochocientos ocho j\u00f3venes con alg\u00fan tipo de discapacidad que se est\u00e1n capacitando discapacidad sensorial auditiva visual del lenguaje de comunicaci\u00f3n 2.377 con alg\u00fan tipo de discapacidad motriz 777 con alg\u00fan tipo de discapacidad mental 250 y con otro tipo de discapacidades hay 364 y j\u00f3venes sobre todo aqu\u00ed est\u00e1 una una muestra de los tama\u00f1os de los negocios de las empresas de los talleres que reciben a los j\u00f3venes sobre todo los que m\u00e1s participan o han venido participando son peque\u00f1os negocios de 0 a 5 trabajadores pero como puede ver presidente hay presencia de diferentes tama\u00f1os de empresa incluso 1.610 empresas que tienen de 250 o m\u00e1s trabajadores consideramos que parte de los logros que se han conseguido a ocho meses de distancia de entrada tiene que ver con eliminar la estigmatizaci\u00f3n de j\u00f3venes que no estudian y no trabajan creemos que hemos venido demostrando que son j\u00f3venes talentosos que tienen ganas que tienen sue\u00f1os y eso se ha visto digamos en el \u00e9xito del programa y en lo que han podido contribuir en las empresas en donde se capacitan ha sido tambi\u00e9n un semillero de talento no se han expresado el sector privado sobre todo que ha funcionado con un mecanismo digamos muy exitoso para reclutar para identificar talento para posteriormente poderse quedar con estos j\u00f3venes ya capacitados espec\u00edficamente en habilidades concretas y hemos venido realizando tambi\u00e9n herramientas de capacitaci\u00f3n que ha servido a las empresas como digamos como un mecanismo no \u00fanicamente para capacitar a los j\u00f3venes de este programa sino incluso tambi\u00e9n a los propios trabajadores en general que tienen en las empresas tenemos varias alianzas estrat\u00e9gicas primero con organizaciones que incorporan o reinsertan a j\u00f3venes en conflicto con la ley hemos venido trabajando con ellos tambi\u00e9n con organizaciones que se encargan de j\u00f3venes en situaciones de violencia o que tienen alg\u00fan tipo de adicci\u00f3n con tambi\u00e9n con organizaciones que incorporan a j\u00f3venes con discapacidad y estas alianzas estrat\u00e9gicas han dado muy buenos frutos seguimos trabajando muy de cerca y muy de la mano con el sector privado con las c\u00e1maras empresariales tenemos constantemente reuniones de planeaci\u00f3n de seguimiento de monitoreo evaluaci\u00f3n incluso discusiones de \u00e1reas de oportunidad hacia el futuro y finalmente presidente pues m\u00e1s all\u00e1 de las cifras de los n\u00fameros pues son historias hemos venido recorriendo el pa\u00eds viendo c\u00f3mo funciona este programa en el campo en las zonas ind\u00edgenas en las ciudades y como en este encuentro entre j\u00f3venes y sus tutores que se ha venido este digamos recuperando mucho las comunidades j\u00f3venes que nunca pensaron que en su comunidad por peque\u00f1a que fuera pudieran trabajar hoy est\u00e1n sembrando hoy est\u00e1n haciendo textiles y esa es la respuesta finalmente que este gobierno est\u00e1 dando a los j\u00f3venes de mexico durante pues muchas administraciones y muchos a\u00f1os se les dio la espalda y hoy ven en este programa pues una esperanza de futuro eso es todo presidente buenos d\u00edas a todos a todas buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos dias secretarios y secretario de estado funcionarios p\u00fablicos pero en especial buenos d\u00edas a todos las y los j\u00f3venes de m\u00e9xico y particularmente a los que nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed en la ma\u00f1anera que son representantes de varios de los programas que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 implementando para la inclusi\u00f3n de todas las juventudes de mexico bien hoy es 12 de agosto y hoy es el d\u00eda internacional de la juventud y en este marco de celebraci\u00f3n no resta m\u00e1s que decir que tenemos mucho orgullo y un alto compromiso con este pa\u00eds por el momento de transformaci\u00f3n que estamos viviendo en nuestro pa\u00eds somos 37.5 millones de j\u00f3venes 14 millones de j\u00f3venes arriba de los 18 a\u00f1os y aproximadamente 13 millones de entre 12 y 17 a\u00f1os y justamente representamos el 31.4 por ciento de la poblaci\u00f3n total somos uno de los sectores poblacionales m\u00e1s importantes del pa\u00eds y sin lugar a duda uno de los motores con m\u00e1s fuerza que est\u00e1 empujando el desarrollo y bienestar de m\u00e9xico si bien en este pa\u00eds las y los j\u00f3venes hoy enfrentamos una realidad heredada por los gobiernos conservadores y neoliberales que por d\u00e9cadas excluyeron reprimieron criminalizaron y marginaron a las juventudes generando carencias y rezagos en aspectos tan diversos como el trabajo y la vivienda digna' el acceso a los servicios de salud y educaci\u00f3n de calidad la alimentaci\u00f3n saludable la disponibilidad de espacios reales de participaci\u00f3n o de ejercicio de derechos culturales y ambientales entre muchos otros elementos indispensables para un desarrollo digno y aut\u00f3nomo basta recordar algunas cifras para reconocer esta delicada situaci\u00f3n hoy el 40 y 2.4 por ciento de la poblaci\u00f3n joven se encuentra en pobreza es decir 16 millones de j\u00f3venes en el pa\u00eds est\u00e1n en esta situaci\u00f3n el 19.6 por ciento no puede acceder a servicios de salud p\u00fablica y gratuita y como bien se sabe las juventudes han sido uno de los sectores que ha sufrido con m\u00e1s intensidad los embates de la violencia y en seguridad agudizada en los \u00faltimos sexenios tal es as\u00ed que las muertes por homicidios representan el 25 por ciento del total de fallecimiento entre las juventudes efectivamente la herencia que nos dejaron es una herencia pesada y tr\u00e1gica porque como bien se sabe el estado mexicano le dio la espalda a las juventudes por mucho tiempo pero eso se termin\u00f3 y hoy con el gobierno de mexico y junto con el presidente de la rep\u00fablica licenciado manuel l\u00f3pez obrador estamos trabajando arduamente con un compromiso firme e incansable para cambiar nuestra realidad sabemos que es un camino cuesta arriba pero no daremos marcha atr\u00e1s porque tenemos claro que este es un compromiso con el presente y con el futuro pero tambi\u00e9n es un compromiso hist\u00f3rico una reivindicaci\u00f3n de las luchas que nos anteceden y aqu\u00ed quiero hacer un breve par\u00e9ntesis para honrar a los movimientos sociales juveniles y estudiantiles marcado la pauta de la historia en nuestro pa\u00eds sin lugar a dudas han sido pieza clave en algunas de las m\u00e1s importantes transformaciones que ha atravesado nuestro pa\u00eds en el \u00faltimo siglo hemos demostrado una y otra vez que la dignidad y la voluntad creadora es el elemento b\u00e1sico natural de las juventudes de m\u00e9xico y am\u00e9rica latina ejemplos como los movimientos de j\u00f3venes trabajadores y estudiantiles de 1968 de 1971 que fueron piedra angular del cuestionamiento al viejo r\u00e9gimen autoritario as\u00ed tambi\u00e9n las luchas del feminismo y los derechos de las diversidades alimentadas por miles de j\u00f3venes que han salido en todas las plazas p\u00fablicas de la rep\u00fablica para exigir el fin a la discriminaci\u00f3n ya la exclusi\u00f3n la lucha contra la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en los a\u00f1os 90 igual el movimiento yo soy 132 que alent\u00f3 una cr\u00edtica al poder en los medios de comunicaci\u00f3n y hace tan s\u00f3lo unos a\u00f1os la lucha por la justicia y el esclarecimiento de la desaparici\u00f3n de los 43 normalistas de ayotzinapa han fraguado una historia de una fuerza inimaginable todos estos movimientos y muchos m\u00e1s son parte del rostro de un m\u00e9xico que ha exigido y ahora est\u00e1 construyendo una gran transformaci\u00f3n que hoy pasa a trav\u00e9s de nuestras manos es por todo esto que nuestra nueva etapa de la historia nacional el gobierno de m\u00e9xico ha decidido reconocer a las personas j\u00f3venes como sujetos de derecho con un papel central y reconociendo la capacidad de agencia de las juventudes vi\u00e9ndonos como agentes de cambio esas \u00e9pocas en donde nos hac\u00eda se nos hac\u00eda invisibles y se nos miraba como agentes de riesgo pues ya no est\u00e1n presentes afortunadamente hay un cambio muy grande en el pa\u00eds la existencia de una inversi\u00f3n s\u00f3lida in\u00e9dita de m\u00e1s de 300 11 mil 308 millones de pesos a las juventudes en los distintos programas que hoy atienden a las y dos j\u00f3venes son m\u00e1s de 60 mil millones de pesos adicionales a lo que el a\u00f1o pasado se recibi\u00f3 para las y los j\u00f3venes pero lo m\u00e1s importante es que estos recursos est\u00e1n siendo orientados para atender las causas estructurales que por mucho tiempo nos hicieron a un lado de la historia hoy por hoy est\u00e1 uno de los programas que ya lo mencion\u00f3 la secretaria del trabajo luis alcalde que es el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro que es uno de los programas de inclusi\u00f3n y capacitaci\u00f3n laboral m\u00e1s grandes del mundo tambi\u00e9n existe el programa 'j\u00f3venes escribiendo el futuro que otorga becas de educaci\u00f3n superior a m\u00e1s de 300.000 j\u00f3venes de todo el pa\u00eds tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de 100 universidades para el bienestar benito ju\u00e1rez grip que preparar\u00e1 profesionalmente a toda una generaci\u00f3n y sobre todo a aquellos j\u00f3venes que nunca tuvieron la oportunidad de acceder a la educaci\u00f3n superior por temas de movilidad o econ\u00f3micos asimismo est\u00e1 el programa sembrando vida que hoy emplea en el campo decenas de miles de j\u00f3venes y que los har\u00e1 volver a mirar a sus or\u00edgenes porque como bien es sabido cada vez hay menos j\u00f3venes en el campo pero justo con este programa lo que se busca es generar bienestar y vida digna en las zonas rurales del pa\u00eds para todos las y los j\u00f3venes tambi\u00e9n existe ahora el programa nacional de becas para el bienestar que brinde apoyo a m\u00e1s de 4 millones de estudiantes as\u00ed como tambi\u00e9n se ha echado a andar la estrategia nacional de prevenci\u00f3n de adicciones que cambia completamente la visi\u00f3n que por muchos a\u00f1os nos criminaliza y nos estigmatiz\u00f3 a las juventudes pero sobre todo a las juventudes m\u00e1s pobres hoy eso ya no est\u00e1 y ahora se est\u00e1 buscando atender el tema y buscando la prevenci\u00f3n en el tema de adicciones yendo a las causas brindando oportunidades y sobre todo dando la oportunidad de decidir un proyecto de vida que genere plenitud y que genere felicidad as\u00ed como tambi\u00e9n este programa de mejoramiento urbano emprendi\u00f3 posee dato que no solamente est\u00e1 contemplando la reestructuraci\u00f3n del espacio f\u00edsico sino que lo est\u00e1 haciendo atendiendo y comprendiendo las necesidades de las y los j\u00f3venes y as\u00ed como tambi\u00e9n se est\u00e1 echando a andar el programa 'j\u00f3venes por la transformaci\u00f3n brigadas comunitarias de norte a sur que lo que busca es que las juventudes de todo el pa\u00eds y sobre todo aquellas que se encuentran en regiones vulnerables y con altos \u00edndices de violencia y marginaci\u00f3n puedan trabajar comunitariamente con toda la sociedad para que tengan el lugar que es el que realmente tenemos que es somos agentes de cambio desde el sector mexicano de la juventud ahora estamos trabajando fuertemente para que la perspectiva de juventud es est\u00e9 presente en toda la pol\u00edtica p\u00fablica de la federaci\u00f3n y que se logre como bien se ha dicho desde la presidencia que las y los j\u00f3venes est\u00e9n en el centro de la agenda p\u00fablica de este pa\u00eds m\u00e9xico vive entonces una etapa de profundos cambios pol\u00edticos sociales econ\u00f3micos y estructurales que est\u00e1n siendo acompa\u00f1ados por una generaci\u00f3n de j\u00f3venes que han asumido con valor creatividad y responsabilidad su rol como protagonistas en esta cuarta transformaci\u00f3n j\u00f3venes de todos los sectores y contextos se han sumado por millones al llamado popular de hacer historia y terminar de una buena vez y para siempre con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y desigualdad por eso hoy desde este hist\u00f3rico palacio nacional hacemos un llamado a todas las juventudes de este pa\u00eds a recuperar y enarbolar la esperanza a contagiar su \u00edmpetu por un pa\u00eds distinto y ser parte desde educaron a sus trincheras ya sea la pluma la calle el muro la tribuna de esta nueva etapa de la vida p\u00fablica nacional nos pronunciamos desde aqu\u00ed en favor de todas las causas de las juventudes de las juventudes feministas y su exigencia por que se respete el derecho a decidir sobre sus cuerpos de las juventudes de la comunidad del eje vete porque reconocemos y seguiremos exigiendo todos los derechos para todas las personas de las juventudes de nuestros pueblos originarios y nos sumamos a esta exigencia de que sean reconocidos las comunidades ind\u00edgenas como sujetos de derecho p\u00fablico as\u00ed como tambi\u00e9n las exigencias de las juventudes con discapacidad y su exigencia por la inclusi\u00f3n en la diversidad de juventudes que tenemos en m\u00e9xico queremos decirles que estamos con ustedes y que como nunca vamos a trabajar de la mano para poder sacar adelante a nuestro pa\u00eds actualizando y haciendo nuestras las palabras que escribi\u00f3 en el 71 nuestra querida elena poniatowska estoy convencido de que el futuro de este pa\u00eds pertenece a las y los j\u00f3venes de mi generaci\u00f3n nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en lance de la espalda a las juventudes nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde no se reconozca las y los j\u00f3venes como sujetos de derecho nunca m\u00e1s un m\u00e9xico en donde seamos invisibles el pasado no volver\u00e1 muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes quienes tienen el precio de la gasolina el precio con el margen m\u00e1s alto y el precio m\u00e1s alto en consecuencia tambi\u00e9n al p\u00fablico lo tenemos en culiac\u00e1n sinaloa el grupo muy sala con un margen de 3 pesos 27 centavos por litro y un precio al p\u00fablico de 21 pesos con 34 centavos eso es en la gasolina regular mientras que el margen m\u00e1s bajo lo tenemos en gasolina regular en grupo de bala s a dsb en centro tabasco con un margen de 16 centavos por litro y un precio al p\u00fablico de 7 pesos con 69 centavos por litro la gasolina premiun el precio con el margen m\u00e1s alto 23 pesos con 9 centavos por litro al p\u00fablico un margen de 3 pesos 31 centavos en p\u00e9njamo guanajuato mega gasolineras lo que tienen megas es el margen super servicio agua dulce con un precio al p\u00fablico de 18 pesos 89 por litro y un margen de 18 centavos en la gasolina premiun mientras que en el diesel tenemos el margen m\u00e1s alto con 3 pesos 23 centavos que lo tiene orz\u00e1n del norte en monterrey nuevo le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de 21 pesos 96 centavos y para el diesel el precio al p\u00fablico 19 pesos con 28 centavos por litro de operadora tabasque\u00f1a & magra en centro tabasco con un margen de 20 centavos por mar por marcas tenemos una situaci\u00f3n muy similar y estable a los \u00faltimos dos meses las marcas con el margen m\u00e1s alto chevron red koi arco y las marcas con el margen m\u00e1s bajo y el precio m\u00e1s bajo al p\u00fablico total la gas y por sanz viendo el tema de verificaci\u00f3n en el caso de gasolinas tuvimos 352 denuncias presentadas en la app del litro por litro se hicieron 281 visitas esto habla de que var\u00eda de las quejas eran sobre algo repetida sobre algunas de las mismas gasolineras por eso no hay coincidencia y son cuatro que no se permitieron no permitieron la verificaci\u00f3n en la semana pasada y movilizamos 30 de 3.199 bombas 30 fueron inmovilizadas las 4 que no permitieron verificar es una en puebla puebla una en zit\u00e1cuaro michoac\u00e1n una en emiliano zapata morelos y otra en cuautlancingo puebla en cuanto a la app tuvimos dos mil descargas adicionales hacemos un llamado ahora que est\u00e1n los j\u00f3venes que nos ayuden a que contin\u00faen las descargas de esta app que es muy \u00fatil para los consumidores estamos en 87 mil 160 descargas con muy buenas con muy buenos comentarios de los usuarios y en la app el precio m\u00e1s bajo la gasolina m\u00e1s barata en el pa\u00eds regular est\u00e1 a 17 puntos con 54 centavos por litro mientras que la m\u00e1s cara en 21 pesos con 85 centavos por litro en premium la m\u00e1s barata 18 pesos con 39 centavos por litro en medell\u00edn veracruz y la m\u00e1s cara a 23 29 en p\u00e9njamo guanajuato y en dice la m\u00e1s barata en medell\u00edn veracruz con 1843 por litro y la m\u00e1s cara en churumuco michoac\u00e1n a 23 pesos con 8 centavos por litro en el caso del gas el gas en tanque estacionario el precio y el margen m\u00e1s alto un margen de 3 de 5 pesos con 30 centavos en la paz baja california gas windhoek a 10 pesos 69 centavos por litro el precio al p\u00fablico el m\u00e1s econ\u00f3mico precio al p\u00fablico 6 pesos con 79 centavos por litro en santiago miahuatl\u00e1n puebla central de abastos tehuac\u00e1n que varias veces se ha distinguido ya esta empresa por tener los precios m\u00e1s bajos en el pa\u00eds 10 gas que sea de cb el precio m\u00e1s alto en cilindros 20 pesos con 30 centavos por litro y el precio m\u00e1s bajo en cilindros ofrece servidas en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n a 13 pesos con 56 centavos por litro y en el caso de la verificaci\u00f3n de gas lp reportamos que hubo 30 visitas de esas 7 resultaron con infracci\u00f3n y hubo 3 negativas a verificaci\u00f3n que se suman al futuro operativo ya de las negativas en gas lp que no hemos realizado hasta ahora 26 veh\u00edculos verificados 4 fueron inmovilizados por fallas en esta ocasi\u00f3n de los 30 auto tanques todos estuvieron bien 31 lotes de cilindros que se verificaron con 188 cilindros 20 que es el 2% encontraron fallas y se retiraron del mercado es un porcentaje ya bastante bajo el que estamos encontrando muchas gracias pues muy bien este es de la informaci\u00f3n y amplia porque se trataron tres temas importantes lo que tiene que ver con el desempe\u00f1o de los deportistas mexicanos en los juegos panamericanos el buen desempe\u00f1o de estos atletas mexicanos lo relacionado con la celebraci\u00f3n del d\u00eda de la juventud y el programa j\u00f3venes construyendo del futuro es muy importante subrayar qu\u00e9 casi un mill\u00f3n de j\u00f3venes est\u00e1n trabajando como aprendices en todo el pa\u00eds para tener tambi\u00e9n otro par\u00e1metro este programa significa una inversi\u00f3n que no un gasto de 40 mil millones de pesos al a\u00f1o todo esto es posible porque no se permite la corrupci\u00f3n todo lo que se robaban ahora se utiliza financiar estos programas y tambi\u00e9n se puede tener presupuesto se liberan muchos fondos porque ya no hay lujos en el gobierno ya no hay los sueldos elevad\u00edsimos que exist\u00edan ya no hay instituciones como el estado mayor presidencial que ten\u00eda ocho mil elementos ya no se viaja en aviones en helic\u00f3pteros privados no hay pensi\u00f3n para los expresidentes ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos en fin hay una pol\u00edtica de austeridad republicana con el criterio de que no pueda haber gobierno rico con pueblo pobre por eso ahora nos alcanza el presupuesto y se atiende a qui\u00e9nes no eran tomados en cuenta lo que hicieron en el caso de los j\u00f3venes en los gobiernos anteriores lo \u00fanico fue etiquetarlos llamarlos de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan y nunca un programa para atender a los j\u00f3venes como se est\u00e1 haciendo en la actualidad entonces abrimos si les parece y la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas el presidente si me permite hacerles una pregunta a algunos de los integrantes y luego con usted gracias nancy rodr\u00edguez de oro s\u00f3lido y en primer lugar a la directora de conade usted nos hablaba de un tribunal deportivo y que iba a pedirle al presidente a ver si pod\u00eda hacer un decreto o una iniciativa preferente c\u00f3mo va en eso licenciada gracias perfecto est\u00e1 trabajando realmente es una decisi\u00f3n del presidente y es una facultad el presidente del nombrar los integrantes del actual organismo que es la que el de apelaci\u00f3n arbitraje deportiva pero se est\u00e1 elaborando el proyecto para presentarse el presidente y si as\u00ed lo decide que se pueda llevar a cabo un tribunal dado de los \u00faltimos sucesos que se han dado en el pa\u00eds de quienes se fueron quienes desertaron por participar por m\u00e9xico y otras irregularidades de car\u00e1cter administrativo deportivo que se han suscitado en el deporte y que facilitar\u00edan mucho m\u00e1s las cosas mucho m\u00e1s expedito pero bueno es un proyecto que est\u00e1 trabajando no s\u00f3lo hemos puede presentar el presidente pero se est\u00e1 trabajando gracias al licenciado rodr\u00edguez al director del site el licenciado rodr\u00edguez si fuera tan amable de decirnos si habr\u00eda la posibilidad de que nos pudiera dar una lista de las casas o bienes muebles que est\u00e1n en revisi\u00f3n y fueron asignadas a las ongs y el nombre de las ongs y sus titulares y si podemos conocer los inmuebles que estar\u00e1n en subasta pr\u00f3ximamente y tambi\u00e9n quisiera preguntarle por qu\u00e9 en redes sociales hay alguna duda sobre la famosa casa blanca del presidente pe\u00f1a nieto mucha gente piensa que si se va a rematar sabemos que es privada pero que si ustedes lo pod\u00edan aclarar para que la gente sepa qu\u00e9 pas\u00f3 con esa casa y c\u00f3mo fue la resoluci\u00f3n s\u00ed con todo gusto respecto a la lista de bienes inmuebles que est\u00e1n en depositar\u00eda y aqu\u00ed ya que organizaciones ong eso y se ha otorgado con todo gusto comentarle que esta informaci\u00f3n lo estamos haciendo ya estamos trabajando una base de datos para hacerla p\u00fablica la verdad posible nosotros esperamos ya en las pr\u00f3ximas semanas subir a esta base de datos la cual es informaci\u00f3n p\u00fablica y debe de darse a conocer a la opini\u00f3n p\u00fablica respecto a lo que comenta de la casa blanca mire nosotros los bienes que tenemos en administraci\u00f3n vienen de la fiscal\u00eda nosotros somos los administradores y cuando ya la autoridad nos da la instrucci\u00f3n la podemos enajenar o vender en este caso del bien que usted comenta nosotros depender\u00edamos de que no de cualquier bien de que la fiscal\u00eda nos fuera transferida para administraci\u00f3n pero nosotros por s\u00ed solo no tenemos un margen de actuaci\u00f3n si no dependemos de nuestras entidades transferentes en este caso hemos trabajado con la fiscal\u00eda y con el sat y con la tesofe principalmente y si podr\u00edan darnos un informe de c\u00f3mo qued\u00f3 esa casa nada m\u00e1s para que la ciudadan\u00eda sepa en qu\u00e9 condiciones est\u00e1n bueno al instituto para devolverlo por lo robado creo que en este momento no le no tendr\u00eda ese truco no le corresponder\u00eda hasta que no la otra entidad as\u00ed fuera se iniciar\u00e1 un proceso si ese fuera el caso pero hasta este momento yo no tengo ninguna informaci\u00f3n al respecto que fuera el caso ok gracias al director del injuve no s\u00e9 si nos podr\u00eda dar un poquito de su curr\u00edculum y este donde estudi\u00f3 qui\u00e9n es en lo particular me gust\u00f3 su exposici\u00f3n si me hace favor qu\u00e9 claro que s\u00ed c\u00f3mputo ha gustado soyapanecos hoy de san crist\u00f3bal de las casas fui diputado federal en la legislatura pasada por el grupo parlamentario de morena me toc\u00f3 ser el diputado m\u00e1s joven evidentemente los cuestionamientos que ahora haces me los han hecho much\u00edsimas veces porque en este pa\u00eds se tiene mucho a juvenial a otras personas no se te es una pr\u00e1ctica recurrente que creo que hay que terminar que creo que hay que acabar de una vez para siempre porque se cuestiona siempre al joven pero nunca se cuestionan aquellas personas que se han dedicado a saquear ya robar este pa\u00eds y bueno ahora por encargo del presidente estamos a cargo del injuve y estamos sacando a esta instituci\u00f3n porque queremos que nunca vuelvan a juvenial a nadie en este pa\u00eds gracias y muy amable sea presidente nada m\u00e1s por \u00faltimo para usted hay algunos senadores bueno el presidente de la comisi\u00f3n de agricultura del senador narr\u00f3 y algunos diputados que le est\u00e1n pidiendo una derogaci\u00f3n de la reforma salinista le llaman ellos del art\u00edculo 27 cu\u00e1l ser\u00eda su posici\u00f3n gracias es todo si todo se est\u00e1 revisando pero tenemos ya definido para que te d\u00e9 iniciativas de ley que consideramos fundamentales para llevar a cabo c\u00f3mo se est\u00e1 haciendo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico lo que nos importa m\u00e1s es acabar con la corrupci\u00f3n entonces se avanz\u00f3 para que hechos de corrupci\u00f3n sean considerados delitos graves por qu\u00e9 era incre\u00edble qu\u00e9 no se contemplaba a la corrupci\u00f3n como un delito grave y el que comet\u00eda un acto de corrupci\u00f3n pod\u00eda salir bajo fianza 25 a\u00f1os estuvimos as\u00ed entonces para nosotros lo fundamental es acabar con la corrupci\u00f3n que consideramos es el principal problema de m\u00e9xico hay desde luego otros problemas grandes graves pero la cuarta transformaci\u00f3n en esencia significa desterrar la corrupci\u00f3n del pa\u00eds a\u00f1adir el que haya un gobierno austero y que no se permita la impunidad hay muchas otras demandas de los sectores se toman en cuenta pero nosotros tenemos como poder ejecutivo prioridades nos falta por ejemplo el que se apruebe en el congreso cancelaci\u00f3n de los fueros eso est\u00e1 pendiente de aprobaci\u00f3n el poder legislativo eso nos importa mucho porque eso es ofensivo se le puede dar un trato de privilegio a diputados senadores jueces magistrados ministros secretarios o al presidente de la rep\u00fablica eso se tiene que eliminar tambi\u00e9n est\u00e1 pendiente el qu\u00e9 s\u00e9 lleve a cabo como pr\u00e1ctica democr\u00e1tica la revocaci\u00f3n del mandato qu\u00e9 a la democracia participativa que el presidente pueda ser removido si as\u00ed lo decide el pueblo que es el soberano y la revocaci\u00f3n del mandato es en el caso que nos ocupa que en el 21 se le pregunte a los mexicanos si quieren que contin\u00fae o que renuncie del presidente el pueblo pone y el pueblo quita este no est\u00e1n los legisladores resolviendo sobre este tema ellos deber\u00edan comento con todo respeto con todo respeto que no se vaya a interpretar de que estoy entro meti\u00e9ndome en lo que corresponde al poder legislativo pero no hace falta trabajar m\u00e1s es mucho tiempo el per\u00edodo extraordinario en el que no se legisla no se trabaja tiene que ampliarse el periodo ordinario porque hay pendientes nos falta por ejemplo la aprobaci\u00f3n para no haya defraudaci\u00f3n fiscal son facturas falsas hay temas pendientes entonces queremos tambi\u00e9n que regrese en el d\u00eda primero de septiembre enviar una iniciativa para reformar el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n y prohibir la condonaci\u00f3n de impuestos a los llamados grandes contribuyentes por todo el saqueo que hubo de qu\u00e9 los de mero arriba no pagaban impuestos se les condona van los impuestos entonces tenemos que ir ajustando el marco legal y otras reformas que hacen falta que pueda terminarse de a probar todo el paquete de la nueva reforma educativa las leyes para mejorar la calidad de la ense\u00f1anza todo eso est\u00e1 pendiente y en cuanto a la reforma al 27 nosotros no tenemos ning\u00fan proyecto por ahora no estamos planteando qu\u00e9 se reforme el 27 constitucional es una demanda de los campesinos y de las organizaciones campesinas que se debe de plantear yo recuerdo nada m\u00e1s para qu\u00e9 cs para que los legisladores tienen ellos la facultad para presentar iniciativas as\u00ed como las tiene ejecutivo tambi\u00e9n ellos pueden llevar a cabo estas reformas buenos d\u00edas presidente jose sobrevilla es del inter\u00e9s de el ma\u00f1ana de nuevo laredo saber su opini\u00f3n sobre el 17 y 18 va a ser la cumbre mundial de de aduanas es un evento importante porque la aduana de nuevo laredo as\u00ed como la de reynosa y matamoros es considerada unas de las que tienen m\u00e1s incidencia de corrupci\u00f3n se habl\u00f3 en un inicio de militarizar las aduanas cu\u00e1l es su opini\u00f3n al respecto bueno \u00e9ste estoy satisfecho por qu\u00e9 se nombr\u00f3 como director de aduanas ricardo ahued que es un hombre \u00edntegro honesto la gente limpia todo lo que tiene que ver con la aduana estaba muy podrido como migraci\u00f3n y c\u00f3mo todo el gobierno estaba tomado estaba secuestrado en el gobierno y estaba al servicio una minor\u00eda rapaz era un facilitador del saqueo entonces est\u00e1n limpiando el gobierno de arriba para abajo y una \u00e1rea que se est\u00e1 limpiando es precisamente la de aduanas entonces con ricardo ahued hay garant\u00eda de que vamos a ir mejorando todas las aduanas la frontera en los puertos donde prevalec\u00eda la corrupci\u00f3n incluso hasta organizaciones del crimen organizado ten\u00edan el control de impuestos aduanales todo eso se est\u00e1 limpiando entonces yo espero que pronto tengamos ya mejores resultados porque empezamos arriba presidencia yo sostengo en los pueblos que la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico contrario de lo que se piensa no se da de abajo hacia arriba no es de un pueblo de un municipio a palacio nacional al z\u00f3calo aqu\u00ed a la ciudad de mexico la corrupci\u00f3n que fomentaba s\u00ed toleraba y se reproduc\u00eda de aqu\u00ed del palacio para abajo hacia los pueblos esto se sab\u00eda qu\u00e9 empezar\u00e1 erradicarla de esa manera de arriba para abajo c\u00f3mo se limpian las escaleras y empezamos arriba no el visto bueno a ning\u00fan negocio sucio no se tolera ning\u00fan acto de corrupci\u00f3n arriba pero tenemos que ir limpiando tenemos que limpiar todo el gobierno de corrupci\u00f3n y hay \u00e1reas donde se requiere todav\u00eda avanzar m\u00e1s y yo aprovecho para decirle a los servidores p\u00fablicos que no corran riesgo por qu\u00e9 no se va a tolerar la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n ya no hay influyentismo no es de que me va a proteger mi padrino que tengo arriba ya no hay padrinos ya se acab\u00f3 eso les recuerdo que ya es delito grave la corrupci\u00f3n el qu\u00e9 comete un acto de corrupci\u00f3n va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza entonces que lo piensen por ellos por sus familiares nada de negocios al amparo del poder p\u00fablico el que no quiera vivir con su sueldo como no el alcance que le busqu\u00e9 por otro lado la iniciativa privada que ponga su propio negocio y puede ser que obtenga m\u00e1s beneficios m\u00e1s ingresos pero el gobierno no es para hacer dinero el gobierno no es una f\u00e1brica de nuevos ricos eso se termin\u00f3 entonces en el caso de aduanas la limpia y estamos muy contentos con la llegada de ricardo ahued que es una gente \u00edntegra incorruptible eso es muy importante el que los servidores p\u00fablicos sean honestos de esos que prefieren heredar a sus hijos pobreza pero no deshonra entonces se va avanzando y nos da mucho gusto el que la gente est\u00e9 ayudando contribuyendo en este plan de acabar con la corrupci\u00f3n vamos de ese lado reciente cayetano los cerros de vigilia son ahora usted ayer zacatecas habl\u00f3 algo muy importante sobre la homologaci\u00f3n de los sueldos de los trabajadores de las minas y pues quisi\u00e9ramos saber c\u00f3mo se va a hacer esta gradualidad para lograr pues somos lugar esos sueldos son diez veces menores aqu\u00ed en m\u00e9xico que en canad\u00e1 y en eeuu este y otra de las cosas pues que ahora que vaya son ahora se dio una vueltecita pues por el r\u00edo sonora para que se d\u00e9 cuenta de que ni siquiera hay un peque\u00f1o hospital para atender a los enfermos que se quedaron abandonados y que se dio una vuelta por cananea donde usted dice que el sistema de salud en m\u00e9xico est\u00e1 por el suelo pues para que vea que c\u00f3mo est\u00e1 esta situaci\u00f3n en sonora gracias presidente si voy a estar en en sonora voy el d\u00eda primero y el d\u00eda 2 septiembre y luego pues seguramente voy a regresar y ya estamos y estableciendo comunicaci\u00f3n con empresarios mineros con dirigentes sindicales mineros porque se va establecer se va a abrir una mesa d di\u00e1logo vamos a invitar tambi\u00e9n ambientalistas para tratar todo el asunto que tiene que ver con la miner\u00eda trate algo ayer en concepci\u00f3n del oro zacatecas ah\u00ed est\u00e1 mazapil que es municipio dinero es la mina de plata m\u00e1s importante del mundo hay algunas diferencias te cerr\u00f3 esa mina se volvi\u00f3 a abrir por inconformidad de campesinos no es diferencia entre trabajadores el sindicato minero con la empresa que es una empresa canadiense asociada con y empresarios estadounidenses se abri\u00f3 de nuevo estamos buscando la conciliaci\u00f3n y habl\u00e9 precisamente ayer de tres temas cuatro primero decir que no se van al cancelar los contratos las concesiones que se entregaron en el pasado no van a ampliarse m\u00e1s concesiones porque se entregaron suficientes alrededor de 80 millones de calles en el per\u00edodo neoliberal nunca en la historia de mail ni siquiera en la \u00e9poca de porfirio d\u00edaz se hab\u00eda enajenado tanto suelo patrio 80 millones de hect\u00e1reas como el 40 por ciento del territorio nacional nuestro pa\u00eds tiene 200 millones de hect\u00e1reas entonces pues no se acaban nunca es esa extensi\u00f3n dispara mil generaciones para qu\u00e9 tanta tierra concesionada lo cierto es que en muchos casos se utilizan las concesiones para la especulaci\u00f3n financiera es como lo que pasaba en el siglo 19 las tierras de manos muertas estaban ociosas bueno pues esa es la raz\u00f3n por la que ya este no hacen falta nuevas concesiones lo segundo o sea lo primero es mantener las concesiones actuales y ya no entregar nuevas concesiones porque no hacen falta solo que se apueste a la especulaci\u00f3n financiera y no a producir y eso no lo vamos nosotros permitido no vamos a tolerar esas actividades lo segundo es que se mejore el salario de los trabajadores mineros porque si hay muchas diferencias con relaci\u00f3n a lo que ganan los mineros en eeuu y en canad\u00e1 nada m\u00e1s que eso pues no se puede resolver por decreto tenemos que ir poco a poco convenciendo a las empresas de que paguen m\u00e1s a los trabajadores miles lot tercero que es muy importante que se cuide el medio ambiente que no se contamine que no se destruye el territorio que as\u00ed como se explotan las minas en canad\u00e1 cuidando el medio ambiente se haga en nuestro pa\u00eds las mismas normas de protecci\u00f3n al medio ambiente y se act\u00fae con ese est\u00e1ndar internacional el punto 4 qu\u00e9 llegue el impuesto que se cobra por la extracci\u00f3n de minerales a las comunidades nosotros cuando est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n luchamos durante muchos a\u00f1os para qu\u00e9 pagar\u00e1n impuestos las empresas por la extracci\u00f3n de mineral porque desde el gobierno de salinas dejo exentos de pago de impuestos a quienes se dedicaban a la miner\u00eda no pagaban nada por la extracci\u00f3n del mineral no pagaban impuestos esto desde luego no se daba en ninguna otra parte del mundo entonces as\u00ed se estuvo muchos a\u00f1os muchos a\u00f1os desde salinas hasta hace cuatro a\u00f1os qu\u00e9 s\u00ed estableci\u00f3 un impuesto por la extracci\u00f3n de minerales pero ese dinero que tiene que llegar a las comunidades no llegaba se quedaba en el camino ahora lo que queremos es entregar de manera directa a las comunidades mineras lo que les corresponde de ese impuesto y no pasar el dinero por todas las instancias gubernamentales porque hay la mala experiencia de que no llega completo bueno a veces no llega a nada o no llegue a completo entonces el otro tema que se trat\u00f3 ayer pero para todo esto estamos buscando un acuerdo la conciliaci\u00f3n nos interesa mucho el desarrollo minero no se pueden cerrar las minas desempleo es trabajo es crecimiento econ\u00f3mico hay lugares en donde se cierran minas y hay desolaci\u00f3n la gente tiene que emigrar me piden a m\u00ed en las giras cuando se est\u00e1n despidiendo trabajadores porque est\u00e1 por cerrarse una mina que yo intervenga para hablar con las empresas para que no abandonen la actividad productiva al mismo tiempo pues tenemos que cuidar el medio ambiente no es producir por producir o crecer por crecer tenemos tambi\u00e9n que cuidar el medio ambiente porque es la herencia que vamos a dejar a las nuevas generaciones entonces todo esto ya lo estamos viendo y ya ha tenido reuniones con mineros y con trabajadores y con ambientalistas y vamos a ponernos de acuerdo gracias y luego t\u00fa gracias presidente buenos d\u00edas preguntarle sobre dos temas el primero ayer se dio a conocer que quedar\u00e1n sin fondos la olimpiada mexicana de matem\u00e1ticas para el segundo semestre de este a\u00f1o saber si es as\u00ed confirmarlo y porque s\u00e9 y cu\u00e1l ser\u00eda la raz\u00f3n entonces por la que habr\u00e1n denunciado esto porque pues son nuestros adversarios o sea que se la pasan inventando cosas entonces habr\u00e1 fondos suficientes como no eso ya est\u00e1 me da flojera con texto de que no hay ning\u00fan problema se va a quedar sin recursos al contrario les puedo decir que hace relativamente poco nos pidieron un apoyo para participar e seminario internacional que se llev\u00f3 a cabo en china para j\u00f3venes talentos le ped\u00eda el secretario de comunicaciones y transportes que se hiciera cargo y sacaron primeros lugares se est\u00e1 ayudando mucho como nunca este a la ciencia a la tecnolog\u00eda a la educaci\u00f3n que pasa que hay inconformidad con los que manejaban todos estos programas y era un tinglado y burocr\u00e1tico que se fue creando y todo el apoyo se quedaba en estas instituciones y ahora pues ya nos se entregan esos fondos todas esas oficinas que fueron creando y se apoyan de manera directa no no hay ese prop\u00f3sito y segundo preguntarle su opini\u00f3n sobre quienes aseguran que quien gan\u00f3 ayer la elecci\u00f3n interna del pri de su gallo sobre hablar sobre la cercan\u00eda con la alejandro moreno pues tambi\u00e9n me da flojera no no me han hecho eso buenos d\u00edas se\u00f1or presidente soy ever alejandro de redes sociales lo quiero felicitar primero que nada darle un aplauso apote\u00f3sico por esa acci\u00f3n tan laudable que est\u00e1 haciendo para los j\u00f3venes me da much\u00edsimo gusto pertenecer a esta generaci\u00f3n que fue parte de esta cuarta transformaci\u00f3n en la cual muchos j\u00f3venes est\u00e1n recibiendo ese apoyo que yo en alg\u00fan momento quise y que nunca tuve porque los gobiernos pri\u00edstas siempre se burlaron del pueblo mexicano por tal motivo quiero felicitarlo enormemente segundo est\u00e1 si es una pregunta debido a que en las redes sociales me comentan mucho oliver porque el poder judicial no est\u00e1 teniendo no est\u00e1 entrando en cintura no va en la cuarta transformaci\u00f3n eso se est\u00e1n burlando del pueblo cuando dicen que se reducen el 25 por ciento de su salario ganando as\u00ed 200 mil pesos es una burla para el pueblo no mentir no robar no traicionar al pueblo usted dijo que no va a actuar no los va a despedir a la gente inclusive est\u00e1 proponiendo hacer una marcha para que los destituyan yo le replanteo considerar\u00eda usted este aprobar o impulsar una iniciativa para el poder para que el poder judicial entre a la cintura entre en cintura o en su debido defecto removerlo del cargo si insiste en no acatar la ley y la orden del pueblo no vamos a intervenir reforma del poder judicial esto tiene que surgir del interior del mismo poder es crucial que es un poder independiente y aut\u00f3nomo nosotros vamos a hacer respecto de la autonom\u00eda de la independencia del poder judicial lo que s\u00ed adelant\u00f3 es que entrando la legislatura en el per\u00edodo ordinario a partir del d\u00eda primero de septiembre voy a enviar otra iniciativa para que se perfeccione lo que establece el 127 de la constituci\u00f3n y que no haya duda ni este motivo de interpretaci\u00f3n es para que ning\u00fan servidor p\u00fablico del estado que gane m\u00e1s que lo que obtiene el titular del poder ejecutivo no es de qu\u00e9 ya hubieron amparos y ya se qued\u00f3 est\u00e9 as\u00ed que miembros del poder judicial o de estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos van a ganar doscientos trescientos mil pesos mensuales eso no vamos a insistir hasta que con mucha claridad en la constituci\u00f3n s\u00ed l\u00edmite se proh\u00edba el que haya sueldos elevad\u00edsimos porque eso es ofensivo al pueblo de m\u00e9xico sobre todo habiendo tanta pobreza en eso no vamos a ceder esto aprovecho para decir sin embargo pues jueces magistrados ministros son independientes son aut\u00f3nomos y no tengo yo el prop\u00f3sito y lo digo de enviar ninguna iniciativa de reforma constitucional para modificar el funcionamiento y el poder judicial esto se hizo durante el gobierno de ernesto zedillo yo no voy a actuar de esa forma yo nada m\u00e1s llamo exhorto a que el mismo poder judicial se trate de este asunto se vaya limpiando de corrupci\u00f3n se act\u00fae con integridad con honestidad que no haya asociaci\u00f3n delictuosa vinculaci\u00f3n de jueces de magistrados con grupos de intereses creados con la delincuencia com\u00fan y con la delincuencia de cuello blanco el poder judicial est\u00e9 a la altura de las circunstancias pero eso les corresponde a ellos le tengo confianza al presidente de la suprema corte de justicia y creo que deben de estar atendiendo este asunto porque si hay una inconformidad algunos mexicanos yo no quiero decir que sea la mayor\u00eda pero s\u00ed existe un sector que est\u00e1 inconforme con la manera el desempe\u00f1o del poder crucial que desde que hace poco hasta hace poco el cuestionamiento iba m\u00e1s dirigido al poder ejecutivo y al poder legislativo le cargaron mucho la mano al poder legislativo y claro este se ganaron tambi\u00e9n a pulso s distintivo pero los potentados buscaban desacreditar al poder el legislativo no as\u00ed al poder judicial y ahora con el cambio se est\u00e1 cuestionando m\u00e1s esa es mi apreciaci\u00f3n al poder judicial que al poder legislativo entonces cada poder tiene que procurar escuchar lo que est\u00e1 diciendo la gente no cerrarnos y mejorar todo lo que podamos eso es lo que agradezco mucho si una una m\u00e1s a ver entre la compa\u00f1era buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y secretarios preguntarle este bueno el d\u00eda de ayer un elemento un grupo de delincuentes desarm\u00f3 a la guardia nacional en tlaxcala al asaltar un tren de carga y tambi\u00e9n este fin de semana se estuvieron dando se registr\u00f3 la baja de un efectivo en durante un operativo de la guardia nacional preguntarle qu\u00e9 informes tiene le han dado sobre estos acontecimientos contra la guardia bueno de estos actos de violencia y si va a haber alguna atenci\u00f3n o se va a procurar mayor seguridad que es c\u00f3mo se va a atender este este tipo de conflictos para tambi\u00e9n proteger a los elementos de la guardia nacional y mejorar su operaci\u00f3n que no se vean rebasados por \u00e9ste por \u00f3rganos delictivos y si me permite ahorita le har\u00eda otra pregunta gracias bueno este si el fin de semana hubo un enfrentamiento una agresi\u00f3n a la guardia nacional en guanajuato ya se conocen los resultados hubo muertos fallecidos tanto de delincuencia y falleci\u00f3 un elemento un oficial del ej\u00e9rcito en este enfrentamiento tambi\u00e9n se present\u00f3 una agresi\u00f3n a la guardia nacional entre la escala porque se pretend\u00eda en robar 30 y saquear unos vagones de un tren los delincuentes que encabezaban este operativo convocaron pobladores un poco lo que se hac\u00eda y llevo a la desgracia hidalgo cuando en la explosi\u00f3n por 'el wache' col esta es una pr\u00e1ctica debemos de combatir sobre todo llamando a la gente a que no participe como escudo protector de delincuentes que la gente no participe en estos robos en estos actos delictivos que no se dejen llevar por qu\u00e9 las bandas de delincuentes el pueblo es honesto sobre todo el pueblo humilde el pueblo pobre en las comunidades en los pueblos de esta escala todos los pueblos de m\u00e9xico hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales que no se pierda eso este si hay necesidad si no tienen opciones no tienen alternativas que nos busquen hay muchos programas estamos hablando de los j\u00f3venes todos los j\u00f3venes de 18 a 29 a\u00f1os que no tengan empleo pueden ser contratados como aprendices ganar 3600 pesos mensuales y hay muchos programas entonces no hay qu\u00e9 ninguna justificaci\u00f3n para dejarse enganchar por las bandas por la delincuencia entonces es el llamado que hago a toda la poblaci\u00f3n y actuaron los de la guardia nacional tambi\u00e9n con mucha prudencia no dejo no dejo de reconocer que los soldados los marinos est\u00e1n actuando de manera muy profesional muy responsable protegiendo al pueblo porque el soldado es pueblo uniformado pertenece a las comunidades son hijos de campesinos y los obreros hijos de mec\u00e1nicos hijos de comerciantes los integrantes de las fuerzas armadas y nos est\u00e1n ayudando mucho a enfrentar est\u00e1 terrible descomposici\u00f3n social que se fue creando por el abandono al pueblo y por qu\u00e9 los malos gobernantes se dedicaban nada m\u00e1s a saquear a robar y le dieron la espalda a los j\u00f3venes y le dieron la espalda a los mexicanos entonces ahora las cosas est\u00e1n cambiando pero nos queda y ese remanente poco a poco vamos a ir resolviendo todos estos problemas nos va a llevar alg\u00fan tiempo pero al final se va a conseguir la paz en el pa\u00eds pero entonces la guardia nacional se est\u00e1 viendo rebasada por qu\u00e9 la gente est\u00e1 apoyando a los grupos delincuentes delincuenciales no no es que est\u00e9 est\u00e1n haciendo su papel y est\u00e1n actuando muy bien ma\u00f1ana precisamente les van a informar van a venir el comandante de la guardia nacional el secretario de la defensa secretario de marina secretario seguridad p\u00fablica secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n quedamos de que si va a informar sobre que lo que est\u00e1 haciendo la guardia nacional cu\u00e1ntos elementos se tienen en d\u00f3nde est\u00e1n como se piensa que va a ir creciendo la guardia nacional para garantizar la seguridad p\u00fablica y nada m\u00e1s este preguntarle si nos podr\u00eda ampliar un poco m\u00e1s informaci\u00f3n sobre lo que dec\u00eda de que las aduanas estaban controladas por organizaciones del crimen organizado sobre todo donde se estaba dando esto y cu\u00e1les cu\u00e1les eran y ya por \u00faltimo comentarle que antorcha campesina coment\u00f3 bueno anunci\u00f3 que va a crear su propio partido pol\u00edtico y que para las elecciones del 2021 y hoy cuando usted lleve a cabo la revocaci\u00f3n de mandato a que ellos incluso podr\u00edan hacer una campa\u00f1a para que se vote est\u00e9 en contra de que usted contin\u00fae con el mandato gracias por nuestra somos libres hay libertades plenas en mexico eso es lo que puedo comentar este acerca de las aduanas una de las m\u00e1s infiltrada aduana de manzanillo para darle dato pero se est\u00e1 limpiando todo por completo bueno nos vemos ma\u00f1ana ya s\u00e9 mand\u00e9 [M\u00fasica] si ma\u00f1ana la guardia nacional va a informar de todo lo que tiene que ver y lo de sonora tambi\u00e9n as\u00ed creo que es ma\u00f1ana despu\u00e9s de de estar aqu\u00ed creo que van a ir a sonora ese es el informe ahora s\u00ed van a tener una reuni\u00f3n creo que en guaymas me parece muy bien nos vemos ma\u00f1ana no quedan para ma\u00f1ana haber tres jes\u00fas eso es nos vamos a seguir este encontrando ya se inform\u00f3 lo de las vacunas tambi\u00e9n este ya habl\u00f3 ayer cuando el secretario de salud sobre este tema ojal\u00e1 y se difunda m\u00e1s tenemos que estar informando porque hay hoja live sea nada m\u00e1s una racha sea temporal ya que no se convierta en permanente pero hay la verdad la verdad lo digo de manera fraterna cari\u00f1osa amorosa este hay mucha informaci\u00f3n se est\u00e1 aplicando la m\u00e1xima del hampa del periodismo que la calumnia cuando no mancha tis na entonces as\u00ed fraternamente cari\u00f1osamente hay que este informar con profesionalismo con objetividad ya sabemos pues no nos ven con buenos ojos los conservadores corruptos y sus medios de informaci\u00f3n pero por encima de todo tiene que estar la verdad porque s\u00ed no este se afecta a la sociedad se va creando un ambiente d insatisfacci\u00f3n de farsa y esto afecta a todos a los mismos medios ay qu\u00e9 y actuar con rectitud con integridad hay que este decir la verdad y hacer a un lado la doble moral el doble discurso la hipocres\u00eda se molestan mucho este los columnistas los expertos que dicen que este son sermones los de la ma\u00f1ana este seg\u00fan [Risas] este seg\u00fan el presidente bueno nos vemos entonces ma\u00f1ana [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:57.287257"
}