{
    "video_id": "VdKgX48aFLU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VdKgX48aFLU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAQ7YMnRDWN0JOlWnd2S6taEvQ65w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VdKgX48aFLU",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 26 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 9198,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1357.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1359.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1361.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo es",
            "start": 1362.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 1364.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00e9 Le\u00ed algo de",
            "start": 1367.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que ya el \u00e1nimo no est\u00e1",
            "start": 1370.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 1374.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerte entonces",
            "start": 1376.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Vamos como todos los mi\u00e9rcoles",
            "start": 1382.039,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "a escuchar a Elizabeth",
            "start": 1388.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las",
            "start": 1392.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana y luego se va a",
            "start": 1395.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hacer una",
            "start": 1399.919,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 1400.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "sobre lo que se ha avanzado en materia",
            "start": 1402.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 1405.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ir",
            "start": 1408.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "informando poco a",
            "start": 1413.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "poco",
            "start": 1416.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda primero de septiembre que",
            "start": 1419.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 1422.559,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "informe",
            "start": 1423.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero en ese acto que se va a celebrar en",
            "start": 1425.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1429.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo que es el \u00faltimo informe de",
            "start": 1430.6,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "gobierno pues vamos a resumir",
            "start": 1434.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "bastante No no se",
            "start": 1439.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "puede hablar m\u00e1s de una",
            "start": 1441.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hora de modo",
            "start": 1445.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que en estos d\u00edas vamos a estar",
            "start": 1448.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1453.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh de todo lo que se ha",
            "start": 1455.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "realizado y",
            "start": 1459.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed ya el d\u00eda primero pues va a ser una",
            "start": 1461.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis de lo que ha",
            "start": 1466.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1469.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobierno en el caso",
            "start": 1469.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "educativo es",
            "start": 1473.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1475.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "resumen son cuatro acciones que han sido",
            "start": 1478.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 1482.12,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "primero apoyarnos",
            "start": 1487.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para mejorar la educaci\u00f3n en las",
            "start": 1490.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "maestras y en los",
            "start": 1493.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "maestros respetarlos",
            "start": 1495.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lo que no se hizo",
            "start": 1498.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antes que se les maltrat\u00f3 y se les ech\u00f3",
            "start": 1500.679,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la culpa de que si no se avanzaba en lo",
            "start": 1503.919,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "educativo era porque",
            "start": 1508.559,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "ellos no asist\u00edan a dar",
            "start": 1512.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "clases excusas",
            "start": 1517.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pretextos",
            "start": 1520.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuando lo que buscaban era",
            "start": 1522.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 1526.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan que",
            "start": 1529.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desacreditar empezaron",
            "start": 1531.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "primero si ustedes se acuerdan con lo de",
            "start": 1534.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1538.44,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Excelencia",
            "start": 1539.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "educativa la calidad de la",
            "start": 1541.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y s\u00ed Todos",
            "start": 1543.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "queremos que haya excelencia educativa",
            "start": 1547.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que haya calidad en ense\u00f1anza pero",
            "start": 1550.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1553.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cobertura que todos podamos",
            "start": 1556.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estudiar tiene que haber un equilibrio",
            "start": 1560.96,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 1563.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "calidad del",
            "start": 1564.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza y cobertura",
            "start": 1567.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "o lograr las dos cosas al mismo",
            "start": 1570.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "tiempo pero a estos tecn\u00f3cratas",
            "start": 1575.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 1578.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supuesta excelencia Y a partir de la",
            "start": 1588.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 1593.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n por",
            "start": 1595.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "eso el rechazo de",
            "start": 1598.039,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes miles de j\u00f3venes rechazados",
            "start": 1601.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "cuando quer\u00edan Ingresar a las",
            "start": 1605.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "universidades con el pretexto con la",
            "start": 1609.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mentira de que no pasaban el examen de",
            "start": 1613.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n",
            "start": 1616.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando no era cierto No es que no",
            "start": 1618.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no",
            "start": 1621.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda cupo no haba espacios porque no se",
            "start": 1623.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "destinaba presupuesto a la educaci\u00f3n",
            "start": 1627.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablica quer\u00edan poner la educaci\u00f3n al",
            "start": 1631.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mercado como si fuese una",
            "start": 1635.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda para que la adquiriera el que",
            "start": 1637.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tuviese para",
            "start": 1641.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 1643.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colegiatura por crecieron tanto las",
            "start": 1646.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 1649.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "privadas sobre todo en el",
            "start": 1650.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 1653.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "superior pero como lo hemos visto hasta",
            "start": 1654.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cierto punto porque de d\u00f3nde",
            "start": 1658.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "saca la mayor\u00eda de la gente las",
            "start": 1661.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "familias de campesinos de",
            "start": 1666.32,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "obreros de integrantes de clases medias",
            "start": 1670.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Bajas para pagar colegiaturas",
            "start": 1675.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por muy",
            "start": 1678.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "poco que se",
            "start": 1680.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobre no",
            "start": 1682.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hay para",
            "start": 1684.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pagar la",
            "start": 1687.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la",
            "start": 1689.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada lo he dicho muchas",
            "start": 1691.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "veces el que tiene para",
            "start": 1693.88,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura est\u00e1 en su",
            "start": 1696.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derecho pero el estado est\u00e1 obligado a",
            "start": 1701.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 1705.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de calidad",
            "start": 1707.519,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "en todos los",
            "start": 1708.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "niveles escolares la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 1710.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privilegio es un",
            "start": 1713.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derecho de nuestro",
            "start": 1715.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces como quer\u00edan llevar a",
            "start": 1717.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cabo esa",
            "start": 1720.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1723.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh empezaron a desacreditar a los",
            "start": 1724.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "maestros hab\u00eda",
            "start": 1731.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra del magisterio lo",
            "start": 1733.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "primero que hicimos fue a",
            "start": 1736.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ver nuestra maestra nuestros maestros",
            "start": 1740.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "merecen respeto y hemos llevado muy",
            "start": 1744.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con",
            "start": 1748.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la",
            "start": 1750.039,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la",
            "start": 1755.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n salarial las",
            "start": 1759.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "prestaciones lo segundo que se hizo",
            "start": 1763.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "cambiar los contenidos de los libros de",
            "start": 1768.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "texto porque ya estamos viviendo una",
            "start": 1771.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 1774.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1776.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y a lo mejor ya no se acuerdan pero al",
            "start": 1779.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "inicio del periodo",
            "start": 1783.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "neoliberal empezaron a cambiar los",
            "start": 1786.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contenidos de los",
            "start": 1789.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "libros quitaron el",
            "start": 1792.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "civismo la \u00e9tica la historia la dijeron",
            "start": 1794.84,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a nada y la",
            "start": 1800.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "simplificaron y",
            "start": 1807.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora son nuevos",
            "start": 1809.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "textos nuevos contenidos",
            "start": 1813.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1817.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 1820.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de muy buen nivel en matem\u00e1tica en",
            "start": 1822.799,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "f\u00edsica en qu\u00edmica pero",
            "start": 1826.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una",
            "start": 1830.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1832.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanista cient\u00edfica y",
            "start": 1835.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "humanista por",
            "start": 1838.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eso hubieron",
            "start": 1841.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "amparos contra los nuevos libros de",
            "start": 1843.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "texto No les gust\u00f3 a los",
            "start": 1846.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conservadores afortunadamente ya se",
            "start": 1850.279,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entregaron los nuevos libros",
            "start": 1853.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "como nunca se hab\u00eda hecho no solo por",
            "start": 1860.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pedagogos por especialistas sino tambi\u00e9n",
            "start": 1862.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "por las mismas maestras Y",
            "start": 1866.039,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "maestros lo tercero se va a hablar m\u00e1s",
            "start": 1870.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tiene que ver",
            "start": 1874.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 1877.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1879.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1881.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "denominamos la escuela es nuestra",
            "start": 1884.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda mantenimiento a las",
            "start": 1888.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "escuelas se",
            "start": 1890.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cobraba",
            "start": 1892.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh para el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 1894.919,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "lo ten\u00edan que hacer porque no hab\u00eda",
            "start": 1899.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de las",
            "start": 1903.279,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "escuelas y adem\u00e1s cuando se",
            "start": 1906.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dedicaba dinero para las escuelas como",
            "start": 1910.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los famosos",
            "start": 1914.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "bebederos para las escuelas o los",
            "start": 1916.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pizarrones",
            "start": 1923.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos todo era pura",
            "start": 1925.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tranza se robaban el",
            "start": 1930.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dinero entonces tomamos la",
            "start": 1933.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de",
            "start": 1936.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entregar el presupuesto para el",
            "start": 1938.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas de manera",
            "start": 1941.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "directa a las sociedades de madres de de",
            "start": 1944.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "padres de familia y ellos en la",
            "start": 1948.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese",
            "start": 1951.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "presupuesto y se va a informar de c\u00f3mo",
            "start": 1955.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "vamos con la escuela es nuestra Y por",
            "start": 1959.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se va a dar a",
            "start": 1962.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conocer lo",
            "start": 1964.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n",
            "start": 1966.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1971.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nunca en la",
            "start": 1972.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds",
            "start": 1975.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se han otorgado becas a",
            "start": 1979.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1984.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 1986.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1989.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y se ha avanzado",
            "start": 1991.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para",
            "start": 1996.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "decir que he",
            "start": 1999.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "contado con todo el apoyo de la maestra",
            "start": 2001.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 2005.36,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "como secretaria de",
            "start": 2008.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2010.21,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n una",
            "start": 2011.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mujer Pues con experiencia",
            "start": 2013.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "maestra Pero",
            "start": 2018.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con",
            "start": 2021.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "convicciones Con",
            "start": 2023.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "principios honesta",
            "start": 2025.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trabajadora y ya",
            "start": 2030.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo",
            "start": 2033.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y estamos considero entregando muy",
            "start": 2036.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "buenas cuentas en",
            "start": 2040.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "materia educativa muy buenas relaciones",
            "start": 2042.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 2045.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "maestros con la sente muy bien con el",
            "start": 2047.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Sindicato de trabajadores de la",
            "start": 2052.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n agradecerles mucho a los",
            "start": 2054.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "dirigentes porque han sido muy",
            "start": 2058.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "respetuosos y",
            "start": 2060.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reconocer eh",
            "start": 2063.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trabajo la",
            "start": 2068.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lucha de los integrantes de la",
            "start": 2070.48,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cente porque es una",
            "start": 2075.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "vanguardia que ha permitido",
            "start": 2077.879,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "defender de Educaci\u00f3n",
            "start": 2082.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "P\u00fablica en los momentos de m\u00e1s",
            "start": 2085.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "apogeo",
            "start": 2089.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "neoliberal ellos dieron la cara y",
            "start": 2092.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "sufrieron mucho porque fueron",
            "start": 2097.96,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "reprimidos pero gracias a esa",
            "start": 2102.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 2108.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2110.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "salv\u00f3 se",
            "start": 2113.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 la educaci\u00f3n",
            "start": 2115.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es",
            "start": 2118.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para el",
            "start": 2121.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollo con justicia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2123.64,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "Entonces vamos le pero Elizabeth primer",
            "start": 2128.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "S\u00ed con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2139.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 26 de",
            "start": 2141.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "junio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 2144.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras de la",
            "start": 2147.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "semana hoy traemos una nota que nos",
            "start": 2148.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pareci\u00f3 muy importante porque es falso",
            "start": 2151.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que la planta Nissan en Aguascalientes",
            "start": 2153.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "cerrar\u00e1 este a\u00f1o",
            "start": 2155.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los conservadores no sejan en su empe\u00f1o",
            "start": 2158.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de inventar noticias falsas no les",
            "start": 2160.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importa lo que ha sucedido toman",
            "start": 2162.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cualquier tema para atacar al gobierno",
            "start": 2165.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta vez un medio llamado tiempo y",
            "start": 2168.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "plumas libres publicaron con el mismo",
            "start": 2170.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo que la planta armadora de autos",
            "start": 2173.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Nissan abandonar\u00eda operaciones en",
            "start": 2175.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Aguascalientes porque la cuarta",
            "start": 2177.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n dice no ofrece garant\u00edas",
            "start": 2179.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "a la inversi\u00f3n lo cual result\u00f3",
            "start": 2181.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "absolutamente falso y un desprop\u00f3sito",
            "start": 2184.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque al final vamos a ver que eh Hay",
            "start": 2186.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "un final feliz en esta nota falsa sin",
            "start": 2190.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "embargo circul\u00f3 en redes esta mentira",
            "start": 2193.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hay que decir que echaron mano de los",
            "start": 2196.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "robots y cuentas automatizadas que",
            "start": 2199.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siguen por ah\u00ed la empresa japonesa",
            "start": 2202.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Nissan desminti\u00f3 las versiones de su",
            "start": 2204.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "retiro a trav\u00e9s de un comunicado oficial",
            "start": 2206.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ellos dijeron que contin\u00faan con su",
            "start": 2208.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n habitual sin ninguna",
            "start": 2210.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n en todas las plantas de la",
            "start": 2212.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda en territorio nacional",
            "start": 2214.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incluyendo todas su sus operaciones en",
            "start": 2216.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 2218.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Ellos dicen tambi\u00e9n en",
            "start": 2219.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nan mexicana estamos comprometidos con",
            "start": 2221.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el estado de Aguascalientes y el pa\u00eds",
            "start": 2224.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "como lo hemos hecho en m\u00e1s de 60 a\u00f1os de",
            "start": 2226.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "experiencia que tenemos en M\u00e9xico",
            "start": 2229.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resultado de este compromiso Nissan",
            "start": 2231.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicana se ha posicionado como l\u00edder",
            "start": 2233.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "indiscutible del mercado Automotriz en",
            "start": 2236.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico durante 16 a\u00f1os consecutivos y el",
            "start": 2238.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "final feliz en todo esto es que no",
            "start": 2242.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "solamente se equivocan y mienten sino",
            "start": 2244.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2247.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ayer la Nissan anunci\u00f3 que va a invertir",
            "start": 2248.119,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "700 millones de d\u00f3lares en e 2025 para",
            "start": 2252.48,
            "duration": 11.119
        },
        {
            "text": "eh la arma para armar una camioneta es",
            "start": 2258.079,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "la Nissan kcks es un nuevo modelo que va",
            "start": 2263.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "a exportar a 77 pa\u00edses 700 millones de",
            "start": 2267.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de inversi\u00f3n de la Nissan no se",
            "start": 2272.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "va a ning\u00fan lado se queda en M\u00e9xico",
            "start": 2274.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque hay garant\u00edas para los para las",
            "start": 2276.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "empresas Y bueno pues quedaron pero",
            "start": 2279.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed esta noticia falsa vamos con",
            "start": 2284.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "otra pero tenemos un",
            "start": 2288.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "posicionamiento el periodista mejor",
            "start": 2292.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pagado de M\u00e9xico Carlos Loren de Mola y",
            "start": 2294.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su medio latinos han estado repitiendo",
            "start": 2296.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en todos lados que es v\u00edctima de una",
            "start": 2299.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n por parte del gobierno lo",
            "start": 2302.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hemos visto todos lo hemos escuchado",
            "start": 2304.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todos primero aclarar que ya no existe",
            "start": 2306.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la censura oficial y los periodistas y",
            "start": 2309.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n hacen pleno",
            "start": 2312.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "uso de su derecho a informar y ejercer",
            "start": 2314.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sin cortapisas la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 2317.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "incluido Loret y sus amigos solo",
            "start": 2320.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recordar que el pueblo de M\u00e9xico ya no",
            "start": 2324.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se deja enga\u00f1ar nadie est\u00e1 siendo",
            "start": 2326.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "perseguido por este gobierno en M\u00e9xico",
            "start": 2329.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hay libertades plenas y pese a todas las",
            "start": 2332.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "publicaciones que han hecho",
            "start": 2335.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros seguimos en esta convicci\u00f3n",
            "start": 2338.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nadie ser\u00e1 callado En este gobierno",
            "start": 2341.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos todas las libertades para todas",
            "start": 2343.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "las personas pero va nuestro eh una",
            "start": 2345.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "prueba de c\u00f3mo se equivocan y se vuelven",
            "start": 2351.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a equivocar y repiten mentiras para",
            "start": 2355.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aquellos que solo oyen el mantra de que",
            "start": 2358.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el poder judicial no se toca les",
            "start": 2360.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compartimos aqu\u00ed la opini\u00f3n de Mike",
            "start": 2363.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Vigil exagente de la DEA que cuestiona a",
            "start": 2365.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la agencia estadounidense por",
            "start": 2369.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "descalificar la reforma judicial en",
            "start": 2371.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya sabemos que est\u00e1n en contra de",
            "start": 2372.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo y opinan que es mejor elegir a los",
            "start": 2374.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "jueces por voto popular vamos a ver lo",
            "start": 2378.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que dice el exagente de la",
            "start": 2381.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "DEA concreto la DEA hace mal en opinar",
            "start": 2383.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "al respecto Mike exacto y mira yo",
            "start": 2387.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "prefiero que sean los jueces sean",
            "start": 2390.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "elegidos porque no tienen que buscar",
            "start": 2394.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "favores y no de ver favores aparte de",
            "start": 2397.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "eso las elecciones son m\u00e1s transparentes",
            "start": 2400.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "y lo tercero eso crea diversidad en las",
            "start": 2405.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "elecciones porque aqu\u00ed por ejemplo hay",
            "start": 2410.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hispanos que jam\u00e1s los fueran nombrado",
            "start": 2414.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "como jueces si no fueran sido elegidos",
            "start": 2417.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Entonces por esas razones yo prefiero",
            "start": 2421.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que tengan el elecciones para para tener",
            "start": 2425.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s transparencia",
            "start": 2429.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Okay pues ah\u00ed est\u00e1 que cada quien haga",
            "start": 2432.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "sus conclusiones sobre esto y vamos a un",
            "start": 2436.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "brevario que nos pareci\u00f3 muy importante",
            "start": 2439.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presentar hoy en la secci\u00f3n porque",
            "start": 2442.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Juliana sanch es libre la libertad de",
            "start": 2444.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n gan\u00f3 y Juliana sanch fue",
            "start": 2447.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "liberado tras una lucha de 12 a\u00f1os",
            "start": 2450.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "contra la persecuci\u00f3n de Estados",
            "start": 2453.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Unidos es un ejemplo de Las batallas por",
            "start": 2456.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las libertades y los derechos de todas y",
            "start": 2459.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "todos asan fund\u00f3 wikileak en en 2006 con",
            "start": 2462.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el objetivo de desafiar las estructuras",
            "start": 2467.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de poder y defender los derechos humanos",
            "start": 2469.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en una b\u00fasqueda de transparencia y",
            "start": 2472.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "verdades",
            "start": 2475.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "radicales entonces Wikileaks fue",
            "start": 2476.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "concebido para publicar material enviado",
            "start": 2479.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de forma an\u00f3nima as\u00ed se public\u00f3 el",
            "start": 2481.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manual de operaciones del ej\u00e9rcito",
            "start": 2484.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estadounidense para su de detenci\u00f3n en",
            "start": 2485.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la Bah\u00eda de guant\u00e1namo y documentos",
            "start": 2488.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "internos de la iglesia de la",
            "start": 2490.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "cienciolog\u00eda en 2010 wikileak llam\u00f3 la",
            "start": 2492.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n del mundo al publicar un video",
            "start": 2496.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de una operaci\u00f3n militar estadounidense",
            "start": 2498.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en Irak donde se muestra un ataque",
            "start": 2500.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "militar contra civiles desde un",
            "start": 2502.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "helic\u00f3ptero en octubre de 2007 Poco",
            "start": 2505.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s Wikileaks public\u00f3 miles de",
            "start": 2508.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "documentos militares estadounidenses",
            "start": 2512.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "clasificados relacionados con Las",
            "start": 2514.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Guerras en Irak y Afganist\u00e1n as\u00ed como",
            "start": 2516.599,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "miles de cables diplom\u00e1ticos asan afirm\u00f3",
            "start": 2520.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se trataba de pruebas convincentes",
            "start": 2525.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de cr\u00edmenes de guerra",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Wikileaks hizo las m\u00e1s importantes",
            "start": 2529.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "revelaciones de informaci\u00f3n y las",
            "start": 2532.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "repercusiones period\u00edsticas m\u00e1s",
            "start": 2534.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "importantes del siglo XXI julan nanch",
            "start": 2536.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue perseguido por difundir la verdad y",
            "start": 2540.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defender el el derecho de la gente a",
            "start": 2542.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conocerla los criminales de guerra",
            "start": 2545.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "siguen protegidos despu\u00e9s de una amplia",
            "start": 2548.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a mundial ha ganado la Libertad en",
            "start": 2551.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Enhorabuena por esta gran noticia que",
            "start": 2555.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "viva la libertad de expresi\u00f3n Y por",
            "start": 2559.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "\u00faltimo presentamos la colaboraci\u00f3n de",
            "start": 2561.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "infodemia dedicada a la campa\u00f1a de",
            "start": 2563.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mentiras sobre la supuesta persecuci\u00f3n",
            "start": 2566.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "oficial contra Loret de Mola y latinos",
            "start": 2568.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n periodistas y",
            "start": 2577.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "comentaristas lanzaron una campa\u00f1a de",
            "start": 2578.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n coordinada que asegura",
            "start": 2581.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "falsamente que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2583.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Obrador inici\u00f3 una persecuci\u00f3n en contra",
            "start": 2585.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de latinus Carlos Loret de Mola y V\u00edctor",
            "start": 2587.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Trujillo el mensaje pues es bien clarito",
            "start": 2590.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no tengo todo El poder del Estado a mi",
            "start": 2594.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n tenemos a la Wi a la",
            "start": 2598.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda y vamos contra ustedes y en",
            "start": 2601.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "este contexto es que resulta preocupante",
            "start": 2605.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "que latinus anunciara que suspender\u00edan",
            "start": 2608.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "por dos meses la transmisi\u00f3n de su",
            "start": 2612.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "programa en lugar como dice Carlos Loret",
            "start": 2615.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "en lugar de ir por los ratas que ellos",
            "start": 2618.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "denuncian van por los que denuncian y",
            "start": 2621.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dejan a las ratas libres estamos frente",
            "start": 2624.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "al en\u00e9simo episodio de esa pol\u00edtica con",
            "start": 2626.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las indagatorias que la unidad de",
            "start": 2629.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera convertida en el",
            "start": 2631.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "brazo inquisitorial del gobierno ha",
            "start": 2633.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "emprendido en contra de latinus de carro",
            "start": 2636.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "doret y su esposa y de broso Por el",
            "start": 2638.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "simple delito de haber ejercido la",
            "start": 2641.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica y no haberse plegado a los",
            "start": 2643.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intereses del poder lo que le est\u00e1n",
            "start": 2645.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "haciendo ahorita a Carlos doret y a su",
            "start": 2647.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "esposa S\u00ed hay alg\u00fan motivo yo pregunto",
            "start": 2649.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para que se intervengan sus cuentas uno",
            "start": 2652.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "falso que el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2656.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 una persecuci\u00f3n en contra de",
            "start": 2658.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "latinus Carlos Loret de Mola y V\u00edctor",
            "start": 2659.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Trujillo a trav\u00e9s de la unidad de",
            "start": 2661.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera de la Secretar\u00eda",
            "start": 2663.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de Hacienda El 22 de junio peniley",
            "start": 2666.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez public\u00f3 en reforma una columna",
            "start": 2668.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que aseguraba que una fuente de la",
            "start": 2670.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores",
            "start": 2673.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 discretamente al periodista V\u00edctor",
            "start": 2675.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Trujillo para decirle que la uif estaba",
            "start": 2677.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investig\u00e1 solo la columna asegura sin",
            "start": 2680.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ning\u00fan sustento que la Secretar\u00eda de",
            "start": 2684.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Hacienda inici\u00f3 dos supuestas",
            "start": 2686.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "investigaciones una en febrero y otra en",
            "start": 2687.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "junio contra Trujillo Carlos Loret de",
            "start": 2690.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Mola y dos empresas relacionadas con",
            "start": 2693.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "latinus sin embargo para establecer su",
            "start": 2695.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "narrativa de venganza y persecuci\u00f3n",
            "start": 2698.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contra latinus la columna omite como",
            "start": 2699.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otros comentaristas pol\u00edticos de",
            "start": 2702.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n y usuarios de redes sociales",
            "start": 2704.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que la ley de instituciones de cr\u00e9dito",
            "start": 2707.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otorga la facultad a la Secretar\u00eda de",
            "start": 2709.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Hacienda de solicitar reportes sobre los",
            "start": 2711.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "actos operaciones y servicios que",
            "start": 2714.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realizan con sus clientes y usuarios sin",
            "start": 2717.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que necesariamente esto signifique una",
            "start": 2719.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n judicial contra latinus",
            "start": 2722.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sus socios o miembros adem\u00e1s en su",
            "start": 2725.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conferencia del 24 de junio el",
            "start": 2727.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que es",
            "start": 2729.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "falso que su gobierno persiga investigue",
            "start": 2732.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o censure a alg\u00fan periodista una vez m\u00e1s",
            "start": 2734.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador utiliza el",
            "start": 2738.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "aparato del Estado contra nosotros en la",
            "start": 2740.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera de este lunes confirm\u00f3 la",
            "start": 2742.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n emprendida por la unidad",
            "start": 2744.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera en contra de",
            "start": 2746.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestro compa\u00f1ero Carlos Loret de Mola",
            "start": 2748.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "su esposa V\u00edctor Trujillo y el propio",
            "start": 2750.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medio dos falso que el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2753.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Obrador confirm\u00f3 la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 2756.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "uif contra la tinus en su conferencia",
            "start": 2758.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del 24 de junio el presidente dijo que",
            "start": 2760.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la uif tiene la capacidad de",
            "start": 2763.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n financiera en concordancia",
            "start": 2765.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con los tratados internacionales pero no",
            "start": 2768.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 investigaci\u00f3n alguna contra",
            "start": 2770.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "latinus como publicaron latinus y Carlos",
            "start": 2772.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Loret de Mola en sus redes sociales a",
            "start": 2775.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pesar de que el mismo conductor asegur\u00f3",
            "start": 2778.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "a peniley Ram\u00edrez que no sab\u00eda que hay",
            "start": 2780.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "una nueva investigaci\u00f3n de la uif sobre",
            "start": 2783.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2785.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tres falso que Pablo G\u00f3mez persiga a",
            "start": 2787.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "periodistas y opositores al r\u00e9gimen en",
            "start": 2790.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su columna del 25 de junio Carlos Loret",
            "start": 2792.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de Mola cita falsamente al presidente",
            "start": 2795.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador al asegurar que quiz\u00e1",
            "start": 2797.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pablo G\u00f3mez titular de la uif hizo la",
            "start": 2800.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presunta investigaci\u00f3n contra la tinus",
            "start": 2803.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "por su lado porque es su trabajo",
            "start": 2805.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "detectar movimientos extra\u00f1os en las",
            "start": 2807.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuentas sin embargo el presidente",
            "start": 2809.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 el 24 de junio que puede ser que",
            "start": 2811.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n la uif tenga una",
            "start": 2814.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n porque tiene ese trabajo",
            "start": 2817.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de ver movimientos extra\u00f1os en las",
            "start": 2819.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuentas es una oficina de investigaci\u00f3n",
            "start": 2821.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "financiera que se tiene en M\u00e9xico y se",
            "start": 2823.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tiene en todo el mundo para cuidar lo",
            "start": 2825.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "relacionado con el avado de dinero y",
            "start": 2828.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1adi\u00f3 ya parece que voy a andar yo",
            "start": 2831.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndole a Pablo G\u00f3mez infodemia es",
            "start": 2833.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cuo se\u00f1or presidente que todas y todos",
            "start": 2837.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tengan un buen",
            "start": 2840.119,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "d\u00eda gracias",
            "start": 2845.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2849.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos da mucho gusto",
            "start": 2852.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ver caras conocidas s\u00ed",
            "start": 2856.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entra\u00f1ables hace 6 a\u00f1os se inici\u00f3 una",
            "start": 2860.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profunda transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n",
            "start": 2863.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el Gen fundamentalmente basada en",
            "start": 2866.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fortalecer la escuela p\u00fablica y en",
            "start": 2870.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "revalorar la actuaci\u00f3n de maestras Y",
            "start": 2873.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2876.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de el d\u00eda de hoy comentaremos con",
            "start": 2877.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ustedes algunos de los avances que",
            "start": 2880.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tenemos en esta",
            "start": 2882.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n quiero aqu\u00ed mencionar que",
            "start": 2884.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hay muchas cosas m\u00e1s que se han hecho en",
            "start": 2886.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y en",
            "start": 2889.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprovecho este momento para agradecer el",
            "start": 2891.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trabajo de todo el equipo de los",
            "start": 2893.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "subsecretarios de las subsecretarias Y",
            "start": 2896.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de todos los directores para trabajar",
            "start": 2898.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por el bien de la educaci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 2900.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes",
            "start": 2903.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajaremos",
            "start": 2905.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sobre hablaremos sobre el papel de la",
            "start": 2907.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "revalorizaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n del",
            "start": 2911.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "magisterio hablar de haber basificado",
            "start": 2914.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "960,000 maestras Y maestros Es un logro",
            "start": 2919.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 2923.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "significativo estamos hablando de",
            "start": 2924.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "certeza en el trabajo estamos hablando",
            "start": 2927.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Justicia laboral esto lo hemos",
            "start": 2930.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "logrado porque tenemos un profundo",
            "start": 2933.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "respeto al trabajo de las maestras y de",
            "start": 2936.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2939.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "maestros los incrementos salariales han",
            "start": 2940.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "significado un esfuerzo del gobierno de",
            "start": 2944.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica porque se han invertido m\u00e1s",
            "start": 2946.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2950.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "191,000 millones de pesos adicionales al",
            "start": 2952.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "presupuesto en lo que va de esta",
            "start": 2956.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tenemos la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2960.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "un nuevo plan de estudios el plan de",
            "start": 2964.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "estudios 2022 que tiene como eje",
            "start": 2966.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fundamental impulsar una educaci\u00f3n",
            "start": 2969.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica y humanista que tiene una",
            "start": 2971.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tarea importante de la educaci\u00f3n",
            "start": 2975.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inclusiva pluricultural con igualdad de",
            "start": 2978.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero con pensamiento cr\u00edtico estar",
            "start": 2981.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "generando en las nuevas generaciones la",
            "start": 2984.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "importancia de tener toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2986.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "y tomar las mejores decisiones para",
            "start": 2989.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ellos mismos para su escuela y para la",
            "start": 2992.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comunidad un escuela como un espacio",
            "start": 2995.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transformador intentamos recuperar el",
            "start": 2998.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "papel importante de la escuela como",
            "start": 3000.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "parte de la comunidad y como motor de",
            "start": 3003.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una vida comunitaria mucho m\u00e1s colectiva",
            "start": 3006.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s amable en donde nos apoyemos unos y",
            "start": 3009.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "unos y otros ese plan de estudio se",
            "start": 3013.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 en todas las escuelas a partir de",
            "start": 3016.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "agosto de",
            "start": 3019.96,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "2023 no",
            "start": 3024.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "la que sigue en donde trabajamos tambi\u00e9n",
            "start": 3028.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3031.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los la que",
            "start": 3032.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sigue eh es que queremos mencionar",
            "start": 3035.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente el trabajo que han",
            "start": 3039.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "realizado maestras y maestros en los",
            "start": 3040.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "consejos t\u00e9cnicos escolares que es un",
            "start": 3043.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "espacio de discusi\u00f3n colectiva que es un",
            "start": 3045.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "espacio de reflexi\u00f3n permanente acerca",
            "start": 3048.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 educaci\u00f3n estamos dando Para",
            "start": 3051.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os es muy",
            "start": 3053.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "muy importante saber",
            "start": 3056.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que el magisterio est\u00e1 permanentemente",
            "start": 3058.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "analizando De qu\u00e9 manera vamos a aplicar",
            "start": 3063.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el plan de estudios De qu\u00e9 manera vamos",
            "start": 3066.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a trabajar con el programa sint\u00e9tico De",
            "start": 3068.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera vamos a utilizar los libros",
            "start": 3070.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de texto gratuito y hemos trabajado con",
            "start": 3072.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estos libros de texto gratuito que",
            "start": 3075.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "podemos decir que en el ciclo escolar",
            "start": 3079.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "2023-2024 repartimos",
            "start": 3084.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "153 millones de libros que tienen varias",
            "start": 3087.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas desde la forma en como",
            "start": 3091.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fueron concebidos discutidos Quienes",
            "start": 3093.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaron docentes innovadores",
            "start": 3096.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "especialistas normalistas creadores y",
            "start": 3098.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como ya lo dijo el se\u00f1or presidente por",
            "start": 3101.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "primera vez se toma en opini\u00f3n como",
            "start": 3104.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fundamental lo que viven y lo que hacen",
            "start": 3107.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los maestros en las escuelas todos los",
            "start": 3110.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00edas Eso es un sello fundamental de",
            "start": 3112.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estos libros y y hemos podido ver en",
            "start": 3115.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este en lo que va de este ciclo escolar",
            "start": 3118.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como las maestras y los maestros los",
            "start": 3120.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os las ni\u00f1as han abrazado esos libros",
            "start": 3123.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de texto y est\u00e1n descubriendo cosas que",
            "start": 3126.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les permiten acercarse al conocimiento",
            "start": 3129.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de otra manera tenemos programado para",
            "start": 3131.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar",
            "start": 3135.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "2024-2025",
            "start": 3136.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el la distribuci\u00f3n de 160 millones de",
            "start": 3138.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "libros Por cierto ya se public\u00f3 el",
            "start": 3142.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "calendario escolar que regir\u00e1 todas las",
            "start": 3146.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "actividades del siguiente ciclo escolar",
            "start": 3148.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3150.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2024-2025",
            "start": 3152.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "luchar porque la autonom\u00eda profesional",
            "start": 3156.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de los maestros sea reconocida ha sido",
            "start": 3160.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "otro de Los ejes fundamentales con los",
            "start": 3164.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que estamos trabajando y ahora tenemos",
            "start": 3167.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que informarles a ustedes de un programa",
            "start": 3170.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y no me canso de decirlo es un programa",
            "start": 3173.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "maravilloso Es un programa que todos",
            "start": 3176.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocemos y que cada d\u00eda iremos",
            "start": 3180.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conociendo mejor y en la voz de la",
            "start": 3182.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arquitecta Pamela L\u00f3pez Ruiz",
            "start": 3185.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escucharemos todo lo que tiene que ver",
            "start": 3188.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con los logros del programa de la",
            "start": 3190.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra el licenciado Abraham",
            "start": 3193.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez piceno nos explicar\u00e1 todo c\u00f3mo",
            "start": 3195.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ha funcionado Y cu\u00e1nto recurso hemos",
            "start": 3197.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "distribuido y los resultados que hemos",
            "start": 3201.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tenido con las becas bienestar Benito",
            "start": 3204.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez debo decirles a todas las",
            "start": 3206.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros que es gracias a",
            "start": 3209.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su trabajo cotidiano gracias a lo que",
            "start": 3213.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "realizan en las aulas y en las escuelas",
            "start": 3216.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que esta Avance en la transformaci\u00f3n de",
            "start": 3218.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n por una educaci\u00f3n",
            "start": 3221.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica humanista es posible es",
            "start": 3223.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias a ellos y al trabajo en equipo y",
            "start": 3227.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al trabajo colectivo maestra gracias",
            "start": 3229.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "maestro Gracias por lo que hacen por",
            "start": 3233.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes",
            "start": 3236.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias por permitirme",
            "start": 3240.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "colaborar en esta important\u00edsima tarea",
            "start": 3242.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3246.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3257.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente en",
            "start": 3260.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que refiere al programa la escuela es",
            "start": 3263.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "nuestra como ya lo coment\u00f3 la secretaria",
            "start": 3265.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el presidente es un programa",
            "start": 3267.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que consiste en otorgar un presupuesto",
            "start": 3270.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de manera directa a comit\u00e9s de madres y",
            "start": 3272.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "padres de familia quienes en conjunto",
            "start": 3274.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con las maestras y los maestros eval\u00faan",
            "start": 3277.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las necesidades de sus espacios",
            "start": 3279.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "educativos en las escuelas p\u00fablicas de",
            "start": 3281.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica del pa\u00eds y deciden En",
            "start": 3284.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l o en Cu\u00e1les de los tipos de apoyo",
            "start": 3286.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "destinar el recurso puede ser en la",
            "start": 3288.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n o en la rehabilitaci\u00f3n de sus",
            "start": 3291.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instalaciones el horario extendido o el",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "servicio de alimento aci\u00f3n Me permito",
            "start": 3295.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "informar que este a\u00f1o hemos beneficiado",
            "start": 3297.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3299.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "6695 comit\u00e9s escolares por un monto de",
            "start": 3301.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "22138 millones de pesos en este a\u00f1o",
            "start": 3305.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n logramos incorporar al programa",
            "start": 3308.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3310.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "40159 escuelas que en a\u00f1os anteriores no",
            "start": 3312.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hab\u00edan recibido recursos acci\u00f3n que nos",
            "start": 3315.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "permite alcanzar una cobertura hist\u00f3rica",
            "start": 3318.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desde 5 a\u00f1os atr\u00e1s que inici\u00f3 el",
            "start": 3320.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "programa del 99% de las escuelas",
            "start": 3323.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica existentes",
            "start": 3325.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y que en una o varias",
            "start": 3328.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ocasiones han recibido este apoyo",
            "start": 3330.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "logrando una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e1s",
            "start": 3332.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de 84,000 millones de pesos desde 2019 a",
            "start": 3335.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la fecha en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 3338.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resaltamos que prioritariamente se han",
            "start": 3341.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficiado escuelas en municipios y",
            "start": 3343.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "localidades con alto grado de",
            "start": 3345.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n pobreza y carencia de",
            "start": 3347.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "servicios b\u00e1sicos alcanzando una",
            "start": 3349.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cobertura del 98 en este rubro con una",
            "start": 3351.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 40,000",
            "start": 3355.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "millones de pesos poblaciones ind\u00edgenas",
            "start": 3357.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y afromexicanas alcanzando el 99% de",
            "start": 3360.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cobertura de las mismas con una",
            "start": 3363.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de casi 25,000 millones",
            "start": 3365.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pesos as\u00ed como planteles con AF y",
            "start": 3367.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n m\u00faltiple de",
            "start": 3370.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n especial en relaci\u00f3n con lo",
            "start": 3372.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "anterior la cantidad de apoyos",
            "start": 3375.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "dispersados en una o m\u00e1s ocasiones a",
            "start": 3377.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estos planteles destaca entidades como",
            "start": 3379.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Chiapas Veracruz Oaxaca y Guerrero con",
            "start": 3382.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples apoyos otro dato muy relevante",
            "start": 3384.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Es que desde su inicio el programa ha",
            "start": 3387.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "buscado impulsar la participaci\u00f3n de las",
            "start": 3389.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mujeres en sus comunidades mediante la",
            "start": 3392.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de los recursos y la toma",
            "start": 3394.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de decisiones en las escuelas de esta",
            "start": 3396.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "manera el 97 por de los recursos del",
            "start": 3399.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra han sido",
            "start": 3402.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administrados por mujeres por \u00faltimo",
            "start": 3403.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recordamos que mediante Este programa se",
            "start": 3406.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "impulsa la toma de decisiones colectiva",
            "start": 3409.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y la confianza en el pueblo sin",
            "start": 3411.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "intermediarios y sin imposici\u00f3n de",
            "start": 3414.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal t\u00e9cnico o constructores para",
            "start": 3416.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "realizar sus obras y servicios Muchas",
            "start": 3418.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3426.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todos la coordinaci\u00f3n Nacional de becas",
            "start": 3429.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a",
            "start": 3431.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su cargo tres programas prioritarios",
            "start": 3433.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "para el gobierno de M\u00e9xico que tienen",
            "start": 3435.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como objetivo en su conjunto combatir el",
            "start": 3437.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abandono escolar esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 3440.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Nacional de becas para el bienestar",
            "start": 3442.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez junto con las becas son",
            "start": 3443.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "uno de los cuatro ejes de la pol\u00edtica",
            "start": 3446.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educativa de este gobierno de la cuarta",
            "start": 3448.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el primero de estos",
            "start": 3450.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "programas es el programa de educaci\u00f3n",
            "start": 3452.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica que atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 3454.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "adolescentes que estudian en preescolar",
            "start": 3456.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria otorgando una beca",
            "start": 3459.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "educativa de 920 pesos mensuales hasta",
            "start": 3461.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por 10 meses desde el a\u00f1o 2019 y hasta",
            "start": 3464.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2024 cada a\u00f1o se ha incrementado",
            "start": 3468.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ya sea la cobertura o el monto otorgado",
            "start": 3471.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "para estas becas hemos pasado en el a\u00f1o",
            "start": 3474.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "2019 de 4 millones de estudiantes con",
            "start": 3478.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 24000 millones de pesos",
            "start": 3481.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a el a\u00f1o 2024 de 6.6 millones de",
            "start": 3484.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estudiantes con una inversi\u00f3n de poco",
            "start": 3489.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 27,000 millones de pesos esta",
            "start": 3491.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cifra del a\u00f1o 2024 solamente es la del",
            "start": 3494.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "primer semestre del a\u00f1o recordando que",
            "start": 3498.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n Nacional de becas fue",
            "start": 3500.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficiada con un incremento",
            "start": 3503.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presupuestal que ya se comenz\u00f3 a ejercer",
            "start": 3505.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en suma en el programa de educaci\u00f3n",
            "start": 3508.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica en toda la administraci\u00f3n se han",
            "start": 3511.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se han beneficiado a 10.8 millones de",
            "start": 3514.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudiantes con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3517.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "173,000 millones de pesos la que sigue",
            "start": 3520.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por favor en el caso de educaci\u00f3n media",
            "start": 3523.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "superior Este es un programa universal",
            "start": 3525.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que atiende a todos los j\u00f3venes",
            "start": 3527.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estudiantes de escuelas p\u00fablicas",
            "start": 3529.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "escolarizadas con una beca mensual de",
            "start": 3532.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hasta por 10 meses de 920 pes mensuales",
            "start": 3535.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la misma manera cada a\u00f1o se ha",
            "start": 3539.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "incrementado ya sea la cobertura o el",
            "start": 3541.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "monto que se le otorga a los j\u00f3venes",
            "start": 3544.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estudiantes en el a\u00f1o",
            "start": 3546.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2019 ten\u00edamos se pudo beneficiar a 4.8",
            "start": 3548.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes con una",
            "start": 3553.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n social de 24,000 millones de",
            "start": 3554.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pesos hasta el a\u00f1o pasado llegamos a 5.8",
            "start": 3558.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes con una",
            "start": 3562.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 35,000 millones de pesos",
            "start": 3564.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o llevamos 4.1 millones de",
            "start": 3566.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estudiantes recordando que todav\u00eda falta",
            "start": 3569.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el siguiente ciclo escolar que comienza",
            "start": 3572.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en el mes de septiembre en el cual se",
            "start": 3574.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "espera que lleguen al nivel preparatoria",
            "start": 3576.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que de hecho este fin de semana hicieron",
            "start": 3579.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "su examen para el nivel medio superior",
            "start": 3582.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se espera el ingreso de 1.5 millones de",
            "start": 3585.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estudiantes nuevos en suma se Han",
            "start": 3588.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "atendido en toda la administraci\u00f3n en el",
            "start": 3590.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "caso de educaci\u00f3n media superior a 11.4",
            "start": 3592.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes de preparatoria",
            "start": 3595.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3597.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "179,000 millones de pesos la que sigue",
            "start": 3599.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el caso de licenciatura se otorga una",
            "start": 3602.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "beca de",
            "start": 3605.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "2800 pesos mensuales hasta por 10 meses",
            "start": 3606.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a estudiantes de nivel licenciatura que",
            "start": 3610.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "estudian en escuelas prioritarias al",
            "start": 3613.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "igual que los otros programas cada a\u00f1o",
            "start": 3616.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se ha incrementado ya sea la cobertura o",
            "start": 3618.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "el monto que se le otorga a cada",
            "start": 3620.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estudiante en suma en en toda la",
            "start": 3622.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se han beneficiado a 1",
            "start": 3625.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de estudiantes de licenciatura",
            "start": 3627.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 51,000",
            "start": 3630.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos la que sigue en el",
            "start": 3633.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "caso de los posgrados que est\u00e1n a cargo",
            "start": 3637.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del conaid han sido durante toda la",
            "start": 3639.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 3642.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "otorgadas 523,000 pagos a cerca de",
            "start": 3644.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "180,000 estudiantes con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3648.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de",
            "start": 3651.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "67,000 millones de pesos la que s\u00ed",
            "start": 3652.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en suma",
            "start": 3656.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "23.37 millones de estudiantes de todos",
            "start": 3659.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los niveles educativos han recibido una",
            "start": 3662.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "beca educativa desde el a\u00f1o 2019 y hasta",
            "start": 3665.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la fecha con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s",
            "start": 3668.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3670.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "404000 millones de pesos nunca antes en",
            "start": 3671.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la historia se hab\u00edan otorgado tantas",
            "start": 3675.039,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "becas educativas en este pa\u00eds la que",
            "start": 3678.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sigue en el caso de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 3681.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como ya lo hemos mencionado ADO antes",
            "start": 3684.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero es muy importante ser reiterativos",
            "start": 3686.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2021 generamos un cat\u00e1logo de",
            "start": 3689.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "escuelas de todas las existentes en el",
            "start": 3692.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las dividimos de acuerdo a la",
            "start": 3695.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "localidad en la que est\u00e1n ubicadas es",
            "start": 3697.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "decir por el grado de marginaci\u00f3n",
            "start": 3699.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "escuelas ubicadas en localidades de muy",
            "start": 3702.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alta alta media baja y muy baja",
            "start": 3704.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 3708.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "priorizar a las escuelas ubicadas en las",
            "start": 3711.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "localidades de muy alta y alta",
            "start": 3713.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n es decir las m\u00e1s pobres del",
            "start": 3716.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esas son",
            "start": 3719.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "53,000 escuelas como un ejemplo en el",
            "start": 3721.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o de la Administraci\u00f3n anterior",
            "start": 3725.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en esas 53,000 escuelas que son las m\u00e1s",
            "start": 3727.359,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pobres del pa\u00eds solo hab\u00eda",
            "start": 3730.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "233,000",
            "start": 3733.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "beneficiarios es decir el 20% de los",
            "start": 3735.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "planteles no eran todos los planteles y",
            "start": 3738.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no eran todos los estudiantes para el",
            "start": 3741.279,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3743.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "2023 lleg a",
            "start": 3744.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "2,300000 beneficiarios en esas mismas",
            "start": 3747.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "53,000 escuelas 10 veces m\u00e1s el 93 por",
            "start": 3750.599,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de los planteles cubiertos para el a\u00f1o",
            "start": 3755.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "2024 es decir este a inicios con el",
            "start": 3758.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "incremento presupuestal llevamos a cabo",
            "start": 3762.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un incremento en las escuelas",
            "start": 3764.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "prioritarias a\u00f1adimos las escuelas de",
            "start": 3767.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "media y baja marginaci\u00f3n haciendo una",
            "start": 3769.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "suma no de 53,000 sino de 121000",
            "start": 3773.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "escuelas prioritarias hoy en d\u00eda en esas",
            "start": 3777.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "121000 escuelas prioritarias ya tenemos",
            "start": 3780.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a 4.6 millones de estudiantes con una",
            "start": 3783.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "beca Benito Ju\u00e1rez la que sigue por",
            "start": 3787.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00faltimo uno de los",
            "start": 3791.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "grandes avances y resultados de este",
            "start": 3792.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programa por como les coment\u00e9 en un",
            "start": 3796.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "principio la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 3798.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3800.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiene como objetivo contribuir a la",
            "start": 3802.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "uci\u00f3n del abandono escolar solo en el",
            "start": 3805.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nivel medio superior en el ciclo escolar",
            "start": 3808.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "2018-2019 el abandono escolar era del",
            "start": 3812.119,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "4.5 por para el ciclo escolar 2022 2023",
            "start": 3815.52,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "disminuy\u00f3 dr\u00e1sticamente al 9% pero por",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "si fuera poco",
            "start": 3825.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y tomando en cuenta una nota que",
            "start": 3827.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acab\u00e1bamos de leer antes de entrar a la",
            "start": 3830.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "a la ma\u00f1anera el abandono escolar ha",
            "start": 3833.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "disminu en todos los niveles educativos",
            "start": 3835.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no solo en el caso de educaci\u00f3n media",
            "start": 3837.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "superior por ejemplo en el caso de la",
            "start": 3840.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primaria en el a\u00f1o 2018 2019 el abandono",
            "start": 3843.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "era del punto s",
            "start": 3847.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para para el a\u00f1o",
            "start": 3851.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "2022 2023 se redujo al punto 3% en el",
            "start": 3854.24,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "caso del nivel",
            "start": 3859.799,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "licenciatura en el ciclo escolar",
            "start": 3863.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "2018-2019 era del 7.9 el abandono hoy en",
            "start": 3867.119,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "d\u00eda es del 6% con ello podemos eh",
            "start": 3871.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "verificar y evidenciar que todos los",
            "start": 3876.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "programas que apoya el sistema educativo",
            "start": 3879.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando resultados y se ven",
            "start": 3882.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reflejados en el abandono en la",
            "start": 3884.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del abandono escolar ser\u00eda",
            "start": 3886.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto Muchas gracias Nada m\u00e1s es que",
            "start": 3888.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "dijiste es cuatro y es 14 es 14 Ah",
            "start": 3892.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n s\u00ed 14.5 por fue el abandono",
            "start": 3895.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "escolar en el a\u00f1o",
            "start": 3899.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2018-2019 en educaci\u00f3n media superior",
            "start": 3901.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "14.5 y en el \u00faltimo ciclo escolar medido",
            "start": 3905.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que es el ciclo escolar 2022 2023 fue",
            "start": 3909.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "del 99% del abandono escolar",
            "start": 3912.839,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 3917.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "alumnos educaci\u00f3n media",
            "start": 3920.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cerca de hay cerca de 5 millones de",
            "start": 3926.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudiantes en educaci\u00f3n media superior",
            "start": 3930.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Por lo cual es poco menos como 900.000",
            "start": 3933.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estudiantes casi un",
            "start": 3937.039,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n Azteca de las becas est\u00e1",
            "start": 3940.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recuperando bien como le coment\u00e9 la vez",
            "start": 3944.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pasada que me hizo esa pregunta",
            "start": 3946.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh nosotros Hace 2 a\u00f1os ten\u00edamos como",
            "start": 3948.68,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n liquidadora para los",
            "start": 3954.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "beneficiarios de educaci\u00f3n media",
            "start": 3957.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "superior porque no hab\u00eda un producto eh",
            "start": 3959.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hecho para menores de edad recordar que",
            "start": 3962.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a partir del a\u00f1o 2019 el gobierno de",
            "start": 3965.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico gener\u00f3 una serie de",
            "start": 3967.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "modificaciones a la ley para que los",
            "start": 3968.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "menores de edad desde 15 a\u00f1os hasta 17",
            "start": 3971.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pudiesen tener una tarjeta bancaria a su",
            "start": 3974.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nombre hoy en d\u00eda a los j\u00f3venes de",
            "start": 3977.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "preparatoria se les se les otorga una",
            "start": 3980.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "beca a trav\u00e9s de una tarjeta bancaria",
            "start": 3983.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "directamente a ellos porque la ley ya",
            "start": 3985.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos lo permite en ese en los primeros",
            "start": 3987.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Banco Azteca era quien llevaba a",
            "start": 3990.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cabo la eh entrega de las becas a trav\u00e9s",
            "start": 3992.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de cuentas virtuales se les depositaba",
            "start": 3996.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed los j\u00f3venes ten\u00edan acceso a sus",
            "start": 3998.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuentas y en caso de que alg\u00fan joven no",
            "start": 4001.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "haya sacado haya perdido su acceso",
            "start": 4004.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hoy en d\u00eda las sucursales de",
            "start": 4006.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Banco Azteca reciben a los j\u00f3venes para",
            "start": 4009.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recuperar el acceso a sus cuentas",
            "start": 4012.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bancarias y en caso de que que les",
            "start": 4013.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nieguen el servicio tambi\u00e9n est\u00e1 la",
            "start": 4015.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conducef para poder llevar a cabo la",
            "start": 4017.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "denuncia y que el banco les pueda dar",
            "start": 4020.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ingreso a sus cuentas bancarias y",
            "start": 4023.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recuperar los recursos que lleguen a",
            "start": 4025.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tener retenidos ah\u00ed las cuentas",
            "start": 4027.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bancarias de los menores de edad est\u00e1n a",
            "start": 4030.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nombre de los menores de edad ni la",
            "start": 4033.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de becas ni el",
            "start": 4035.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Banco Azteca pueden acceder a esas",
            "start": 4037.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuentas bancarias salvo los j\u00f3venes",
            "start": 4040.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "haciendo un procedimiento directamente",
            "start": 4042.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en las sucursales de des del Banco",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Azteca en este momento no tengo ese",
            "start": 4047.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "monto porque recordarles que nosotros no",
            "start": 4050.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenemos acceso a esas cuentas bancarias",
            "start": 4053.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "yo no puedo pedirle al banco a un banco",
            "start": 4055.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "privado los estados de cuenta de eh de",
            "start": 4058.799,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "beneficiarios de cuentas privadas por",
            "start": 4063.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso no podemos saber con exactitud",
            "start": 4065.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los montos Lo que s\u00ed es que",
            "start": 4067.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando llegan los j\u00f3venes a eh",
            "start": 4070.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "solicitarnos ayuda nosotros nos",
            "start": 4072.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contactamos con el Banco Azteca y de",
            "start": 4075.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "hecho desde el a\u00f1o pasado Tuvimos una",
            "start": 4077.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a muy grande de citas en las",
            "start": 4079.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar en el",
            "start": 4081.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes Nos contactaban a",
            "start": 4083.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "nosotros nosotros hac\u00edamos la cita con",
            "start": 4085.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el Banco Azteca y el Banco Azteca les",
            "start": 4087.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "atend\u00eda hoy en d\u00eda Banco Azteca contin\u00fao",
            "start": 4089.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "contin\u00faa atendiendo a los j\u00f3venes para",
            "start": 4093.2,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "recuperar sus accesos a sus cuentas",
            "start": 4095.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "bancarias gracias",
            "start": 4097.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4110.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "decano se\u00f1or presidente Muchas gracias",
            "start": 4113.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos",
            "start": 4115.679,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de",
            "start": 4117.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "trabajo dado que usted est\u00e1",
            "start": 4118.719,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4122.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ado como todo este periodo suyo en",
            "start": 4123.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "divulgar la obra en presentar hechos",
            "start": 4128.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resultados tambi\u00e9n nos ha advertido de",
            "start": 4132.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que no es sano el triunfalismo",
            "start": 4134.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ni el ensimismamiento y la",
            "start": 4138.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 4141.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ello se\u00f1or presidente a lo largo de",
            "start": 4143.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este trabajo en hubo fallas hubo",
            "start": 4146.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "programas que no se le cumpliesen tal",
            "start": 4149.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "como los imagin\u00f3 los concibi\u00f3 los",
            "start": 4151.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyect\u00f3 y los divulg\u00f3 por ejemplo el",
            "start": 4154.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del combate a la drogadicci\u00f3n en primer",
            "start": 4157.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "una primera fase parece que no le hab\u00eda",
            "start": 4161.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "contentado gran cosa y cuando yo",
            "start": 4163.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 en julio del 19 sobre la ni\u00f1ez",
            "start": 4165.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "mexicana enfermiza de da\u00f1ada por la mala",
            "start": 4167.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "dieta de hipertensi\u00f3n arterial diabetes",
            "start": 4172.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tipo do propia de personas de edad",
            "start": 4176.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "avanzada como en mi caso beb\u00e9 entones",
            "start": 4178.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "per los ni\u00f1os de 13 a\u00f1os cardi\u00f3patas que",
            "start": 4181.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces cuando ide usted o decidi\u00f3 ir a",
            "start": 4185.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recorrer el sistema m\u00e9dico del pa\u00eds en",
            "start": 4187.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas los 80 del coplamar qu\u00e9",
            "start": 4190.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resultados ha obtenido qu\u00e9 puntos no se",
            "start": 4194.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cumplieron en el 100% que usted aspiraba",
            "start": 4197.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "deseaba se\u00f1or presidente ser\u00eda mi",
            "start": 4199.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "primera pregunta Gracias",
            "start": 4201.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "bueno Miguel hay necesidad de continuar",
            "start": 4204.32,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "eh avanzando en la",
            "start": 4209.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4215.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4217.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "es mucho el",
            "start": 4219.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "rezago el atraso",
            "start": 4221.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no debemos",
            "start": 4227.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 4229.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que en el periodo",
            "start": 4231.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "neoliberal el prop\u00f3sito del",
            "start": 4235.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gobierno era",
            "start": 4238.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "facilitar la",
            "start": 4244.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transferencia",
            "start": 4248.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de bienes el traslado de bienes",
            "start": 4251.12,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos privados a",
            "start": 4256.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "particulares ese era el",
            "start": 4259.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "objetivo no se pensaba en el bienestar",
            "start": 4261.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4265.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pueblo Lo esencial",
            "start": 4267.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4270.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh impulsar la",
            "start": 4272.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 4275.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4276.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "negocios en el mejor de los",
            "start": 4279.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "casos y",
            "start": 4283.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "atraco en el peor de los",
            "start": 4286.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 4289.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 4291.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "iniciando con una pol\u00edtica",
            "start": 4296.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nueva despu\u00e9s",
            "start": 4301.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de un periodo",
            "start": 4303.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "decadente un proceso",
            "start": 4308.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4310.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 4312.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "progresivo que",
            "start": 4313.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "padec\u00ed no solo en lo econ\u00f3mico en lo",
            "start": 4315.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "social en lo",
            "start": 4319.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo",
            "start": 4322.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "moral entonces",
            "start": 4324.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh consideramos que hemos sentado las",
            "start": 4327.6,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "bases y se ha avanzado bastante pero",
            "start": 4330.199,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda mucho por",
            "start": 4337.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hacer yo no puedo",
            "start": 4342.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "puntualmente",
            "start": 4346.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no hablar de las fallas que desde",
            "start": 4348.199,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "luego las",
            "start": 4352.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "tuvimos se cometieron",
            "start": 4358.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 4361.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque pues",
            "start": 4363.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Somos",
            "start": 4365.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanos sin embargo el precisar sobre",
            "start": 4369.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los errores",
            "start": 4373.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "o las fallas eso se lo dejamos a",
            "start": 4375.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4379.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "adversarios porque ese es su",
            "start": 4380.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trabajo se dedican b\u00e1sicamente a",
            "start": 4383.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso ya ser\u00eda el colmo",
            "start": 4388.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Miguel que yo tambi\u00e9n les",
            "start": 4391.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "haga el trabajo",
            "start": 4395.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no hace dos",
            "start": 4399.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "d\u00edas se conocer y adem\u00e1s",
            "start": 4403.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "es un bot\u00f3n de",
            "start": 4408.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "muestra",
            "start": 4412.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando tuvimos",
            "start": 4413.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 4416.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "porque hubo mucho",
            "start": 4418.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "calor m\u00e1s demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4421.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tuvimos fallas",
            "start": 4424.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en tres",
            "start": 4427.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas se desat\u00f3 una campa\u00f1a pero ad\u00e1s",
            "start": 4430.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coincide",
            "start": 4433.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con la v\u00edspera de las",
            "start": 4435.92,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "elecciones y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4439.719,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "porque se tienen los datos",
            "start": 4444.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no hay un",
            "start": 4448.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "monitoreo que seguramente hacen",
            "start": 4451.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "empresas pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n",
            "start": 4455.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque esto lo hizo la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 4458.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "de Electricidad que seguramente Ellos",
            "start": 4459.84,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4461.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un un",
            "start": 4463.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "departamento de comunicaci\u00f3n",
            "start": 4467.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "social y",
            "start": 4469.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh en esos",
            "start": 4472.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas en 23",
            "start": 4476.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes de la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 4479.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4482.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh se dieron a",
            "start": 4484.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conocer sobre los",
            "start": 4487.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apagones que duraron TR d\u00edas y no",
            "start": 4490.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "fueron ionales ni duraron todo el",
            "start": 4494.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tiempo pero se",
            "start": 4498.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "generaron",
            "start": 4502.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "4251 notas",
            "start": 4505.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "4000 251",
            "start": 4507.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "notas creo que en peri\u00f3dicos en radio",
            "start": 4512.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 4517.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 4519.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "notas a favor",
            "start": 4522.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "1% objetivas o eh informativas no",
            "start": 4529.76,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "tendenciosas y",
            "start": 4537.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "99% en",
            "start": 4540.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "contra esto",
            "start": 4546.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que",
            "start": 4549.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ilustrativo del papel",
            "start": 4552.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4555.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "medios de la funci\u00f3n de los",
            "start": 4558.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 4564.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Entonces si hacen",
            "start": 4565.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "falta muchas cosas por",
            "start": 4568.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hacer de ah\u00ed que est\u00e9 yo contento muy",
            "start": 4572.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 4578.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque se le va a dar continuidad a la",
            "start": 4580.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n justamente por ello usted",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ha dicho ayer que la presidenta virtual",
            "start": 4585.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la presidenta tiene Rango de giganta",
            "start": 4589.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Ed pero la obora del mundo que se",
            "start": 4592.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "avecina distinta ser\u00e1 distinta de la que",
            "start": 4595.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ha tocado usted gobernar avis\u00f3",
            "start": 4598.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dificultades en lo universal en lo",
            "start": 4601.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mundial de respecto al futuro gobierno",
            "start": 4604.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil para la doctora",
            "start": 4608.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobernar que las que estuvo usted",
            "start": 4610.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haciendo su ejercicio",
            "start": 4613.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "No ella",
            "start": 4615.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Este va aprovechar que ya se sentaron",
            "start": 4617.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4621.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bases para la transformaci\u00f3n por",
            "start": 4622.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ejemplo ya est\u00e1 muy",
            "start": 4625.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "claro de que hay que pagar",
            "start": 4629.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "impuestos que no se deben de condonar",
            "start": 4633.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "impuestos eso es",
            "start": 4641.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Irreversible ya est\u00e1 muy claro que no se",
            "start": 4647.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "debe de permitir la",
            "start": 4652.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4657.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Irreversible ya est\u00e1 muy claro que no",
            "start": 4660.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 4663.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pobre que el gobierno tiene",
            "start": 4665.84,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "que actuar con austeridad republicana",
            "start": 4669.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4675.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Irreversible ya est\u00e1 muy claro que el",
            "start": 4677.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobierno representa a todos a ricos y a",
            "start": 4681.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pobres eso",
            "start": 4685.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4688.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Irreversible ya est\u00e1 muy claro de que el",
            "start": 4690.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno no puede ser un comit\u00e9 al",
            "start": 4692.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4694.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "rapaz Irreversible ya est\u00e1 muy claro de",
            "start": 4699.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "que pueden entregar los bienes",
            "start": 4703.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nacionales los bienes del pueblo a",
            "start": 4707.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "particulares muchas",
            "start": 4714.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 4716.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 muy claro se ha",
            "start": 4718.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "puesto de",
            "start": 4722.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "manifiesto de que tenemos un pueblo muy",
            "start": 4725.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "politizado que ya sabe de que la",
            "start": 4731.8,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "democracia es el gobierno del",
            "start": 4738.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el",
            "start": 4741.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4745.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "entonces todo eso va a ayudar",
            "start": 4747.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mucho hay que",
            "start": 4751.719,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "agregar que la presidenta electa s\u00ed es",
            "start": 4755.12,
            "duration": 12.36
        },
        {
            "text": "giganta es una mujer muy",
            "start": 4762.96,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "inteligente muy preparada con mucha",
            "start": 4767.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 4772.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 4777.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta fue lo",
            "start": 4780.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds",
            "start": 4783.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 4787.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiempo y",
            "start": 4790.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mujer de por si las mujeres",
            "start": 4797.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exin muy trabajadoras muy responsables",
            "start": 4803.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mag\u00ed mag\u00ed",
            "start": 4806.48,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "honestas son muy pocas las",
            "start": 4808.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4811.95,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "mujeres decir este",
            "start": 4815.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 4819.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y infunde mucho",
            "start": 4825.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "respeto van a",
            "start": 4832.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a a tratarla muy",
            "start": 4836.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4839.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este gobiernos",
            "start": 4841.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "extranjeros tiene muy buena fama p\u00fablica",
            "start": 4846.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y fama p\u00fablica",
            "start": 4851.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "o buena fama p\u00fablica es",
            "start": 4855.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "poder no buena del d\u00eda que usted inici\u00f3",
            "start": 4859.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "su lucha empez\u00f3 a so\u00f1ar visualiz\u00f3",
            "start": 4863.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "observ\u00f3 contempl\u00f3 el panorama que ten\u00eda",
            "start": 4866.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que el mundo que ten\u00eda que recorrer",
            "start": 4869.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted para alcanzar metas fines de",
            "start": 4871.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "acuerdo con sus convicciones ideales",
            "start": 4875.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto cumpli\u00f3 cuando est\u00e1 a punto de",
            "start": 4878.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "culminar su periodo sexenal y la",
            "start": 4881.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidencia llegar a el presidente de la",
            "start": 4883.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1or presidente Bueno yo",
            "start": 4885.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh Lucho por ideales por",
            "start": 4890.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 4894.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Eh as\u00ed",
            "start": 4895.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comenc\u00e9 luchando por la",
            "start": 4897.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "justicia por la democracia aut\u00e9ntica",
            "start": 4900.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 4906.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "enfrentado muchos obst\u00e1culos",
            "start": 4908.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "he podido salir",
            "start": 4915.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4917.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 4920.199,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "acoso me",
            "start": 4924.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "quisieron",
            "start": 4926.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaforar punto con millones de",
            "start": 4930.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicanos fuimos",
            "start": 4933.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de",
            "start": 4936.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "fraudes seguimos",
            "start": 4940.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "luchando te puedo decir Miguel que al",
            "start": 4943.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "final s\u00ed si las cosas contin\u00faan como",
            "start": 4945.719,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "van porque todav\u00eda no concluimos",
            "start": 4949.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "toco madera toco",
            "start": 4958.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 4960.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si en estos TR meses",
            "start": 4964.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "continuamos",
            "start": 4968.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "como estamos",
            "start": 4970.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ahora una vez que entregue la",
            "start": 4972.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "banda me voy a",
            "start": 4975.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "sentir muy",
            "start": 4978.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "contento y como soy racional pero",
            "start": 4982.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n soy",
            "start": 4987.56,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "M\u00edstico adem\u00e1s de agradecerle al pueblo",
            "start": 4990.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "le voy a agradecer al",
            "start": 4993.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "creador de que",
            "start": 4997.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 una misi\u00f3n con contempla que al",
            "start": 5001.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "final ya cuando pierda usted el poder se",
            "start": 5005.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "arreciar Ann los ataques a su gesti\u00f3n a",
            "start": 5007.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "su desempe\u00f1o se\u00f1or presidente S\u00ed",
            "start": 5011.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero estoy",
            "start": 5016.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "acostumbrado bu nunca ha sido f\u00e1cil eh",
            "start": 5019.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "enfrentar al poder",
            "start": 5024.12,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico",
            "start": 5028.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Ahora fue muy fuerte la",
            "start": 5029.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a siempre ha sido as\u00ed la campa\u00f1a",
            "start": 5032.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5037.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2006 peligro para",
            "start": 5039.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 5042.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 5046.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cal\u00f3",
            "start": 5048.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "profundo hab\u00eda gente que ni me",
            "start": 5051.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda",
            "start": 5055.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5059.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "me ve\u00eda con malos ojos",
            "start": 5061.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 5068.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "una guerra sucia en mi contra ya he",
            "start": 5070.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "platicado que despu\u00e9s del",
            "start": 5075.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 5077.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque para que",
            "start": 5079.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no se desbordara el movimiento y no",
            "start": 5082.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hubiese",
            "start": 5087.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "violencia porque la gente estaba muy",
            "start": 5088.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "molesta con el fraude del",
            "start": 5090.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2006 tomamos una medida muy fuerte muy",
            "start": 5093.32,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "radical pero al mismo tiempo pac\u00edfica la",
            "start": 5098.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "toma del pasado de la Reforma la toma",
            "start": 5102.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "del pasado de la reforma y el",
            "start": 5103.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo y nos cost\u00f3",
            "start": 5106.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo me lo",
            "start": 5110.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "reclamaban desde Baja California hasta",
            "start": 5113.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n de Sonora a Yucat\u00e1n de Sonora",
            "start": 5116.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 5120.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Aunque a ellos no les hubiese",
            "start": 5125.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "afectado pero fue",
            "start": 5130.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tanto el descr\u00e9dito a trav\u00e9s de los",
            "start": 5133.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "medios que llegaron",
            "start": 5138.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a sembrar la",
            "start": 5141.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "idea de que ellos tambi\u00e9n hab\u00edan",
            "start": 5144.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resultado afectados cuando lo que",
            "start": 5147.159,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afect\u00f3 entonces fue el fraude",
            "start": 5150.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electoral miren las consecuencias de ese",
            "start": 5156.88,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "fraude la violencia que se desat\u00f3",
            "start": 5160.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y todo el",
            "start": 5166.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "atraso porque no estar\u00eda el pa\u00eds como",
            "start": 5169.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hemos avanzado pero hubi\u00e9semos",
            "start": 5173.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "avanzado mucho",
            "start": 5176.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nada m\u00e1s piensen Cu\u00e1nto dinero",
            "start": 5178.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3",
            "start": 5183.56,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n por los precios altos del",
            "start": 5187.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ning\u00fan presidente en la",
            "start": 5190.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "historia ha",
            "start": 5193.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "obtenido tanto",
            "start": 5196.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "dinero por ingresos petroleros como",
            "start": 5200.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n Y a d\u00f3nde se fue todo ese",
            "start": 5204.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dinero entonces",
            "start": 5210.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh pero la gente no pensaba",
            "start": 5213.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eso se dejaron llevar por las",
            "start": 5216.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as de",
            "start": 5220.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de",
            "start": 5223.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "radio La",
            "start": 5226.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Prensa",
            "start": 5228.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "convencional entonces fue muy duro",
            "start": 5230.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "superar",
            "start": 5234.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "eso platicaba yo que iba al",
            "start": 5236.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "aeropuerto a tomar un avi\u00f3n y ten\u00eda yo",
            "start": 5239.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que sentar",
            "start": 5243.239,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "en unas bancas atr\u00e1s y ponerme a",
            "start": 5246.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "leer porque",
            "start": 5253.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sent\u00eda las",
            "start": 5256.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "miradas",
            "start": 5259.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 5262.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "cuestionamiento una vez me acuerdo",
            "start": 5266.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5269.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en en el",
            "start": 5271.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 5275.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tuxla",
            "start": 5277.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "este que me dijo una",
            "start": 5279.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 5283.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dice Por qu\u00e9 no",
            "start": 5284.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh deja de estar agitando por qu\u00e9 no",
            "start": 5288.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "deja de estar",
            "start": 5292.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "agitando",
            "start": 5293.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias le digo No no estoy agitando Lo",
            "start": 5297.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5301.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasa que t\u00fa eres",
            "start": 5302.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "facho y como no sabes lo que es",
            "start": 5307.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "facho Este es el",
            "start": 5312.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "equivalente a intolerante y",
            "start": 5316.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "autoritario",
            "start": 5322.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "contestaba yo muy poco eh Por lo",
            "start": 5324.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "general pero a veces me agarraba este en",
            "start": 5328.119,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "mi momento de",
            "start": 5334.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n y me",
            "start": 5340.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sal\u00eda la",
            "start": 5343.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "franqueza",
            "start": 5346.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tropical",
            "start": 5350.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Este pero fue muy fuerte muy muy muy",
            "start": 5352.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "duro afortunadamente la gente se fue",
            "start": 5355.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 5359.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cuenta de que nosotros lo que busc\u00e1bamos",
            "start": 5361.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5367.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n del",
            "start": 5368.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo vivir en una sociedad",
            "start": 5372.239,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "mejor tambi\u00e9n ayud\u00f3 mucho de que a pesar",
            "start": 5375.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "de que nos robaron la presidencia",
            "start": 5381.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y se padeci\u00f3 De esa campa\u00f1a de",
            "start": 5385.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "descr\u00e9dito",
            "start": 5389.88,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nuestra protesta",
            "start": 5392.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "fue pac\u00edfica no se rompi\u00f3 un",
            "start": 5395.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "vidrio y siempre hemos",
            "start": 5401.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "luchado por la v\u00eda pac\u00edfica entonces fue",
            "start": 5403.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5408.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil pero ya las cosas han cambiado y",
            "start": 5410.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "me siento muy satisfecho",
            "start": 5415.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "porque con la participaci\u00f3n de millones",
            "start": 5418.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 5422.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y desde",
            "start": 5424.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5426.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "logramos el inicio de esta",
            "start": 5428.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y como ya lo",
            "start": 5432.679,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "dije es muy bueno el",
            "start": 5438.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "relevo muy",
            "start": 5440.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5444.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia hay mucho pueblo",
            "start": 5448.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 5454.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobierno c\u00f3mo va a ser el primer d\u00eda ya",
            "start": 5456.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en su finca ya sin laa presidencial",
            "start": 5459.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente sin timbres sin",
            "start": 5462.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ayudantes sin nada c\u00f3mo va a ser Pues",
            "start": 5465.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ento la banda y me voy y decirle a la",
            "start": 5469.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gente de",
            "start": 5472.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nuevo si me",
            "start": 5473.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "quieren ya Ah\u00ed",
            "start": 5476.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "muere ya",
            "start": 5480.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5485.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque voy a iniciar una etapa nueva en",
            "start": 5487.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5491.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "vida lo primero",
            "start": 5492.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es arrodillarme",
            "start": 5495.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para agradecer al pueblo y al",
            "start": 5500.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "creador el tiempo que",
            "start": 5505.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "yo aguante",
            "start": 5508.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5514.159,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "ya empezar una rutina ya la tengo",
            "start": 5517.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "concebida de",
            "start": 5524.28,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "caminar es importante que se",
            "start": 5528.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "sepa que no tengo",
            "start": 5533.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rancho porque un rancho son muchas",
            "start": 5537.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas no tengo una quinta",
            "start": 5540.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tengo una hect\u00e1rea y",
            "start": 5544.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "media 15000 Met cuadr que hered\u00e9 de mis",
            "start": 5546.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "padres",
            "start": 5552.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 5553.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el per\u00edmetro la",
            "start": 5556.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "circunferencia son 450",
            "start": 5560.8,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "Met y tengo un sendero a la orilla",
            "start": 5564.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "con un puentecito de madera que hice y",
            "start": 5574.0,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5577.91,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "camino 12 vueltas 5",
            "start": 5583.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "km tengo",
            "start": 5588.04,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed como te acuerdas",
            "start": 5590.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la forma de medir y de apuntar en el",
            "start": 5597.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Villar",
            "start": 5601.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con fichas",
            "start": 5604.08,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "a Tengo este carambolas s\u00ed entonces cada",
            "start": 5606.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "vez que termino una vuelta para que no",
            "start": 5612.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se me vaya a",
            "start": 5615.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "olvidar la uno y",
            "start": 5618.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dos porque voy pensando en cosas y luego",
            "start": 5620.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "si no tiene uno el marcador es Qu\u00e9 llevo",
            "start": 5624.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cinco o llevo seis metr\u00f3nomo este",
            "start": 5629.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5632.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5634.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 5636.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "termino tiene que ser temprano porque",
            "start": 5638.76,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "por el calor",
            "start": 5642.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5646.43,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "y suda uno hace un ejercicio y al ba\u00f1o y",
            "start": 5648.36,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "luego a desayunar y a",
            "start": 5656.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "escribir t\u00fa que sabes de eso bastante",
            "start": 5659.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "aguanto 2 horas escribiendo me",
            "start": 5664.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "paro Este s\u00ed",
            "start": 5668.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "camino la casa",
            "start": 5671.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tiene cuatro",
            "start": 5673.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corredores camino ya",
            "start": 5675.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "poco me tomo un caf\u00e9 y me vuelvo a",
            "start": 5678.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "sentar otras dos",
            "start": 5682.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "horas es comida y ya viene la hora de la",
            "start": 5685.56,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "comida Ojal\u00e1 \u00ed recupere yo la tradici\u00f3n",
            "start": 5689.119,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "de las familias de antes en el tr\u00f3pico",
            "start": 5695.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "por el calor se acostumbraba la",
            "start": 5699.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "siesta es muy sana y adem\u00e1s",
            "start": 5703.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "divide el d\u00eda en",
            "start": 5707.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 5710.719,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "es despu\u00e9s de la comida la",
            "start": 5713.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "maca",
            "start": 5718.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "este una hora hora y media",
            "start": 5720.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y luego un",
            "start": 5724.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ba\u00f1o y de Nuevo 2",
            "start": 5727.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "horas y otras 2 horas y ya lleg\u00f3 la",
            "start": 5731.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarde noche y a",
            "start": 5735.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "escuchar este los",
            "start": 5739.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ruidos",
            "start": 5742.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de de Grillos la naturaleza Los Grillos",
            "start": 5744.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5747.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sapos las ranas S\u00ed y",
            "start": 5749.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ya la noche y luego cuando hay luna",
            "start": 5754.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "llena imag\u00ednate y el cielo",
            "start": 5758.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estrellado y la sombra de los",
            "start": 5762.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y el aullido de los araguatos",
            "start": 5765.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "entonces esa vida y voy",
            "start": 5772.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "a estar trabajando sobre un libro sobre",
            "start": 5776.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n Cu\u00e1l es el del",
            "start": 5780.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conservadurismo que usted s\u00ed pero quiero",
            "start": 5782.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "primero trabajar 3",
            "start": 5785.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sobre",
            "start": 5788.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh el conocimiento de c\u00f3mo era la",
            "start": 5790.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sociedad y la",
            "start": 5794.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "vida en la \u00e9poca",
            "start": 5798.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica Desde los",
            "start": 5803.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "primeros",
            "start": 5806.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh fundadores de de M\u00e9xico",
            "start": 5809.4,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "acabo de estar hace poco en",
            "start": 5814.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mulej es extraordinario lo recomiendo",
            "start": 5820.119,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho las pinturas",
            "start": 5824.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rupestres es algo bell\u00edsimo es",
            "start": 5827.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "arte se habla de 8 10000",
            "start": 5832.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 5837.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "existencia de esas pinturas",
            "start": 5840.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n descubriendo",
            "start": 5844.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5847.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vestigios que datan de miles de a\u00f1os en",
            "start": 5850.96,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Santa Luc\u00eda donde se construy\u00f3 el nuevo",
            "start": 5855.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aeropuerto invito a todos a que vayan a",
            "start": 5860.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5863.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "museo de el aeropuerto Felipe",
            "start": 5864.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles y quiero",
            "start": 5868.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "empezar con los olmecas porque se",
            "start": 5872.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "considera que es la cultura",
            "start": 5876.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "madre y luego los mayas y luego",
            "start": 5879.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "mexicas no puede poder todo adem\u00e1s no",
            "start": 5885.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hay muchas",
            "start": 5889.599,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "fuentes de",
            "start": 5894.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n Fuentes documentales",
            "start": 5898.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "c\u00f3dices las interpretaciones de glifos",
            "start": 5903.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "No avanzaron",
            "start": 5908.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mucho son m\u00e1s que nada relatos",
            "start": 5911.08,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "eh del chilambalam otros textos",
            "start": 5916.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5922.87,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5924.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n",
            "start": 5926.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de Los Conquistadores y tambi\u00e9n de los",
            "start": 5929.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "vencidos",
            "start": 5932.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente como somos Herederos de",
            "start": 5936.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "grandes",
            "start": 5940.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 5941.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y nos aportaron",
            "start": 5943.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mucho tenemos toda esa herencia que se",
            "start": 5947.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 5951.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transmitiendo de generaci\u00f3n en",
            "start": 5952.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n que no se",
            "start": 5955.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 no se ha",
            "start": 5957.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "perdido por eso la fortaleza de M\u00e9xico",
            "start": 5960.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por eso nuestras",
            "start": 5963.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "culturas nos han",
            "start": 5966.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salvado",
            "start": 5969.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "siempre y como yo tuve la suerte la",
            "start": 5972.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fortuna de trabajar en comunidades",
            "start": 5977.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas conozco",
            "start": 5980.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bastante sobre las tradiciones las",
            "start": 5983.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "costumbres la organizaci\u00f3n social",
            "start": 5986.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comunitaria entonces va a salir algo",
            "start": 5988.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 5992.36,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5994.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh Hay una",
            "start": 5996.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tendencia Como sucede",
            "start": 5999.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en todo el mundo el que conquista el que",
            "start": 6002.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "domina el que invade trata de",
            "start": 6006.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "negar al",
            "start": 6010.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oprimido en",
            "start": 6012.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todo son",
            "start": 6016.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "civilizaciones olvidadas negadas",
            "start": 6019.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ningunas",
            "start": 6022.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6025.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que",
            "start": 6028.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reivindicar nuestro",
            "start": 6031.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasado porque",
            "start": 6033.84,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses del Mundo con",
            "start": 6036.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s riqueza cultural con m\u00e1s grandeza",
            "start": 6041.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cultural por eso la",
            "start": 6045.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "fortaleza de M\u00e9xico",
            "start": 6048.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "vista al entonces rector de la",
            "start": 6053.4,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Universidad Nacional Juan Ram\u00f3n de la",
            "start": 6055.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Fuente examinando a la UNAM sentenciaba",
            "start": 6056.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "\u00e9l eh Me contaba me hizo reflexionar",
            "start": 6060.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "sobre la universidad dijo es siempre una",
            "start": 6064.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "eh entidad",
            "start": 6068.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "efervescente en pleno cambio constante",
            "start": 6070.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "siempre inacabado fue el t\u00e9rmino que es",
            "start": 6074.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "aplicable esto para el pa\u00eds deja usted",
            "start": 6077.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds en un proceso permanente",
            "start": 6079.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "constante de mutaci\u00f3n de cambio en busca",
            "start": 6082.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de su destino S\u00ed",
            "start": 6085.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ordenado una de las cosas m\u00e1s",
            "start": 6088.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "importantes del movimiento",
            "start": 6090.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestro Es",
            "start": 6094.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que la transformaci\u00f3n se ha llevado a",
            "start": 6095.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cabo de manera",
            "start": 6098.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica siempre lo he dicho las tres",
            "start": 6102.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "transformaciones que han",
            "start": 6107.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "habido la independencia la reforma la",
            "start": 6110.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "revolu",
            "start": 6112.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se hicieron con las armas no porque as\u00ed",
            "start": 6113.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo hayan deseado los dirigentes los",
            "start": 6117.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "padres de nuestra",
            "start": 6121.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "patria nuestros grandes",
            "start": 6124.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres sino porque as\u00ed se presentaron",
            "start": 6126.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las circunstancias nosotros",
            "start": 6129.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "logramos llevar a cabo esta",
            "start": 6131.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n iniciar esta",
            "start": 6133.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera",
            "start": 6135.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica y eso es",
            "start": 6139.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1",
            "start": 6144.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "encausada la transformaci\u00f3n",
            "start": 6146.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh garantizando las",
            "start": 6149.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "libertades Aqu\u00ed no",
            "start": 6154.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6156.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dictadura est es una aut\u00e9ntica",
            "start": 6158.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "democracia con",
            "start": 6162.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "libertades a nadie se le",
            "start": 6167.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "persigue no no hay",
            "start": 6171.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n eso es bastante bastante",
            "start": 6175.96,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 6181.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se act\u00faa con",
            "start": 6184.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "autoritarismo no hay",
            "start": 6189.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "expropiaciones me van a decir",
            "start": 6193.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed en el tren",
            "start": 6196.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Maya hemos expropiado",
            "start": 6200.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "como 2000 predios si no es que m\u00e1s pero",
            "start": 6203.76,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "son expropiaciones",
            "start": 6210.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "convenidas porque es el",
            "start": 6212.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mecanismo m\u00e1s",
            "start": 6217.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil para eh pagarle al due\u00f1o de la",
            "start": 6220.36,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "tierra se hace el",
            "start": 6226.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo y para que",
            "start": 6229.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les pueda",
            "start": 6233.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pagar se expropia y se paga una",
            "start": 6234.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n que es el equivalente a lo",
            "start": 6238.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que vale la Tierra solo por",
            "start": 6241.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso ha habido",
            "start": 6246.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "expropiaciones dos",
            "start": 6249.32,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "eh que han habido",
            "start": 6252.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6257.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "plantas que se vendieron al final del",
            "start": 6260.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobierno pasado en las",
            "start": 6265.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas dentro de la refiner\u00eda",
            "start": 6268.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vendieron dos",
            "start": 6272.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "plantas y las tuvimos que",
            "start": 6275.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "recuperar en un caso se lleg\u00f3 al acuerdo",
            "start": 6279.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6283.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "otro no quer\u00edan y se tuvo",
            "start": 6285.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que expropiar por causa de utilidad",
            "start": 6289.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica nada m\u00e1s pero ah\u00ed est\u00e1n Miguel",
            "start": 6293.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "les entregaron con la llamada reforma",
            "start": 6297.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica 110 bloques a particulares",
            "start": 6301.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "para extraer",
            "start": 6305.679,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo respetamos los",
            "start": 6308.239,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6310.53,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "contratos tenemos",
            "start": 6311.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "elementos para revocar esos",
            "start": 6314.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "contratos Sencillamente han",
            "start": 6317.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pasado 6 a\u00f1os",
            "start": 6320.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y",
            "start": 6324.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6327.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 6329.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6331.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de las \u00e1reas petroleras tienen",
            "start": 6333.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "las concesiones y no han invertido un",
            "start": 6337.599,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "peso se han dedicado b\u00e1sicamente a",
            "start": 6341.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "especular y no hemos",
            "start": 6346.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh dejado de",
            "start": 6351.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respetar los",
            "start": 6353.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "contratos en todos los casos",
            "start": 6356.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces libertades",
            "start": 6359.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6363.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Y actuar nada",
            "start": 6365.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con eh",
            "start": 6368.0,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "justicia que eh paguen impuestos los que",
            "start": 6372.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6376.679,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "pagaban y que el dinero del presupuesto",
            "start": 6379.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que es dinero del pueblo de todos los",
            "start": 6382.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mexicanos regrese al pueblo al",
            "start": 6387.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces si",
            "start": 6391.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh se han sentado las bases de la",
            "start": 6396.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero falta todav\u00eda",
            "start": 6399.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bastante falta mucho por",
            "start": 6401.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hacer porque s\u00ed cal\u00f3",
            "start": 6404.88,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "profundo el modelo neoliberal",
            "start": 6409.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no solo en lo",
            "start": 6413.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico la",
            "start": 6415.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "implantaci\u00f3n de la",
            "start": 6417.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6420.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "privatizadora sino tambi\u00e9n en lo",
            "start": 6423.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 6430.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces poco a",
            "start": 6431.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "poco se tiene que ir",
            "start": 6434.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6437.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recuperando lo que es",
            "start": 6439.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6443.44,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pensamiento que se",
            "start": 6446.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vincula que",
            "start": 6449.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "surge",
            "start": 6451.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con la historia de nuestro",
            "start": 6453.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que quer\u00eda Hidalgo lo que quer\u00eda",
            "start": 6456.679,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Morelos lo",
            "start": 6459.44,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6460.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a cabo",
            "start": 6464.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y Zapata y Villa y los flores",
            "start": 6466.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "vag\u00f3n y Madero y el L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y",
            "start": 6470.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n algunos otros presidentes",
            "start": 6475.199,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh del periodo post",
            "start": 6478.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "revolucionario recuerdo",
            "start": 6483.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a r cort\u00ednez L\u00f3pez Mateos L\u00f3pez",
            "start": 6486.159,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "Mateos y hasta ah\u00ed le dejamos",
            "start": 6492.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "no as\u00ed la dejamos Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 6495.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6498.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias Presidente buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 6503.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos llevelo el",
            "start": 6505.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "sistema informativo de Tabasco diario",
            "start": 6508.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presente se\u00f1or presidente aprovechando",
            "start": 6509.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que comentaba mi querido Don Miguel",
            "start": 6512.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Reyes Razo eh referente a que ya estamos",
            "start": 6514.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cerca de la conclusi\u00f3n de su gobierno",
            "start": 6517.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "poco menos de 100 d\u00edas si no me equivoco",
            "start": 6519.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "96 tengo en mente se\u00f1or presidente",
            "start": 6522.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quiero retomar que en",
            "start": 6525.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "1982 en el en la conclusi\u00f3n del sexenio",
            "start": 6528.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo el primero de",
            "start": 6532.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "septiembre se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 6534.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "expropiaci\u00f3n de la banca esta Se dio por",
            "start": 6536.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una serie de condiciones diversas entre",
            "start": 6540.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "las que destaco pues esta crisis eh eh",
            "start": 6542.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de pagos esta crisis en la deuda y",
            "start": 6546.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la baja en los precios del",
            "start": 6548.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo saco esto a colaci\u00f3n presidente",
            "start": 6551.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "por la crisis que se dio tambi\u00e9n con el",
            "start": 6554.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sexenio de la Madrid tras recibir esto",
            "start": 6556.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estos estragos de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo",
            "start": 6558.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con la devaluaci\u00f3n que ya conocemos de",
            "start": 6560.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "superior al 4000 en el tipo de cambio",
            "start": 6562.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "saco esto colaci\u00f3n presidente derivado",
            "start": 6565.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la reuni\u00f3n que sostuvo usted la",
            "start": 6568.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "semana pasada con la directora global de",
            "start": 6571.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "City Group",
            "start": 6574.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eh en esta tengo entendido que vino a",
            "start": 6576.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional que se reuni\u00f3 con usted",
            "start": 6579.159,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "y que se reuni\u00f3 tambi\u00e9n con el",
            "start": 6580.639,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda curiosamente",
            "start": 6581.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente minutos despu\u00e9s horas despu\u00e9s",
            "start": 6583.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 tambi\u00e9n con la presidenta",
            "start": 6586.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "electa Claudia shembot preguntarle",
            "start": 6588.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "presidente el contenido de esta reuni\u00f3n",
            "start": 6591.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se abordaron el tema de los impuestos",
            "start": 6593.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del de de",
            "start": 6596.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "eh el tipo de cambio que mantiene el",
            "start": 6597.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "peso y d\u00f3lar aunado tambi\u00e9n a la",
            "start": 6600.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tendencia decreciente que se mantiene Y",
            "start": 6603.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "si tambi\u00e9n abordaron el tema de la",
            "start": 6606.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "compra de Banamex por parte del gobierno",
            "start": 6608.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexicano o ser\u00eda simplemente el tema del",
            "start": 6611.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pago de los impuestos por la compra del",
            "start": 6614.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mismo gracias Bueno miren eh la verdad",
            "start": 6616.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que yo no me entrevist\u00e9 con ella",
            "start": 6620.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6623.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh yo ten\u00eda un compromiso y",
            "start": 6624.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6629.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos estaban muy",
            "start": 6631.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "interesados en hablar con el secretario",
            "start": 6635.599,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6638.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Hacienda con Rogelio Ram\u00edrez y hablar",
            "start": 6639.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "con la presidenta electa",
            "start": 6643.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entonces me inform\u00f3 Rogelio que",
            "start": 6646.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "platicaron el fin de semana Tambi\u00e9n me",
            "start": 6651.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 algo la presidenta",
            "start": 6655.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "electa est\u00e1n muy",
            "start": 6657.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contentos muy con muy confiados",
            "start": 6663.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6667.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n no ven ning\u00fan",
            "start": 6669.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "riesgo y vinieron a reafirmar el",
            "start": 6672.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compromiso que tienen de seguir",
            "start": 6676.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "invirtiendo en M\u00e9xico y le tien mucha",
            "start": 6678.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "confianza a nuestro pa\u00eds y ven muy bien",
            "start": 6682.96,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de M\u00e9xico en",
            "start": 6686.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esencia no veo Yo ning\u00fan problema Ya lo",
            "start": 6692.36,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "he estado planteando al contrario va a",
            "start": 6696.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ser una transici\u00f3n de",
            "start": 6700.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tera como no se hab\u00eda visto en mucho",
            "start": 6705.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 6708.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no va a haber ning\u00fan",
            "start": 6713.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sobresalto",
            "start": 6717.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "nada est\u00e1n muy bien las finanzas",
            "start": 6719.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas est\u00e1 muy bien la",
            "start": 6724.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n sigue llegando inversi\u00f3n",
            "start": 6730.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extranjera No hay ning\u00fan riesgo de",
            "start": 6735.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n",
            "start": 6740.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del peso Conf\u00eda en que contin\u00fae bajando",
            "start": 6742.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el tipo de cambio s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6745.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este fue una",
            "start": 6754.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de la fortaleza econ\u00f3mica",
            "start": 6757.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds el que se da un",
            "start": 6760.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cambio con las",
            "start": 6764.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que ya",
            "start": 6766.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "conocemos porque los analistas",
            "start": 6768.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 6774.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "pron\u00f3sticos",
            "start": 6776.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6778.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "influenciados",
            "start": 6781.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6782.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por la propaganda de nuestros",
            "start": 6784.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 6786.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6788.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equivocaron",
            "start": 6791.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6793.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esperaban lo que",
            "start": 6796.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 estaban pensando de que s a",
            "start": 6799.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ganar",
            "start": 6802.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6806.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Claudia pero",
            "start": 6808.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6810.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este juraban",
            "start": 6812.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no de",
            "start": 6816.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se iba a perder la",
            "start": 6818.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudad el movimiento nuestro iba a",
            "start": 6821.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "perder la",
            "start": 6824.199,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "ciudad hab\u00eda apuestas no",
            "start": 6829.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6833.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "eso pero c\u00f3mo c\u00f3mo que",
            "start": 6835.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "perdimos si en el campo de",
            "start": 6840.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "golf del",
            "start": 6844.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Bosque chapul",
            "start": 6847.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "todos est\u00e1bamos con Sochi Perd\u00f3n ya lo",
            "start": 6850.52,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "dije Pues s\u00ed pero en el campo de golf",
            "start": 6856.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y a\u00fan ah\u00ed en el campo de golf estaba",
            "start": 6863.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "platicando un amigo que es miembro de",
            "start": 6867.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "campo es un campo de golf cre que",
            "start": 6870.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Chapultepec a ver si y a\u00fa",
            "start": 6877.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ah\u00ed al d\u00eda siguiente o a los dos",
            "start": 6881.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas Qu\u00e9",
            "start": 6885.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 6887.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "este porque en la encuesta que hace",
            "start": 6888.719,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s y se ve qui\u00e9n vot\u00f3 Qui\u00e9nes",
            "start": 6892.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "votaron",
            "start": 6897.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por Claudia Pues resulta que votaron los",
            "start": 6899.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pobres desde luego la",
            "start": 6903.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pero tambi\u00e9n votaron las clases",
            "start": 6906.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "medias y votaron tambi\u00e9n las clases",
            "start": 6910.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "altas entonces creo que hab\u00edan 10 ah\u00ed di",
            "start": 6915.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6918.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver dijo mi amigo",
            "start": 6919.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque yo tengo",
            "start": 6923.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 6925.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6927.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6930.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6933.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "fif este",
            "start": 6935.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dice yo vot\u00e9",
            "start": 6939.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por pero",
            "start": 6941.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ustedes no ser\u00e1 que fueron los que si",
            "start": 6943.88,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "votaron pero",
            "start": 6948.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "este no no no quer\u00edan",
            "start": 6953.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "decirlo y este y s\u00ed hubo voto",
            "start": 6958.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "oculto a favor de de la",
            "start": 6964.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y les",
            "start": 6968.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3 ya sali\u00f3 uno no y otro y ah\u00ed",
            "start": 6971.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "salieron cuatro de los",
            "start": 6976.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "10 estamos hablando del campo este",
            "start": 6978.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "club de",
            "start": 6983.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "golf",
            "start": 6984.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este sali\u00f3",
            "start": 6989.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 6991.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9",
            "start": 6994.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "votaron empez\u00f3 a a",
            "start": 6996.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "indagar les meti\u00f3 el",
            "start": 6999.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "desgranador este bueno porque est\u00e1 bien",
            "start": 7004.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 7009.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "nos ha ido",
            "start": 7013.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "bien a",
            "start": 7014.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "todos y no lo",
            "start": 7017.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos",
            "start": 7020.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7022.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7026.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucha",
            "start": 7028.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n mucho",
            "start": 7031.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fanatismo y para que pelearnos",
            "start": 7034.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "casi en familia tengo",
            "start": 7038.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Otras",
            "start": 7042.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdotas donde todos",
            "start": 7044.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no Supuestamente en contra de",
            "start": 7048.0,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "nosotros pero casi la misma",
            "start": 7051.8,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "familia este no O sea sal\u00edan dos o tres",
            "start": 7057.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "No yo no voy a",
            "start": 7064.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "votar entonces",
            "start": 7070.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fue lo",
            "start": 7072.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 7074.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7075.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 ayuda mucho o ayud\u00f3 mucho la",
            "start": 7077.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica es que no toman en",
            "start": 7081.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuenta todo eso no es nada m\u00e1s los",
            "start": 7084.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "programas de bienestar Claro que eso",
            "start": 7088.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho c\u00f3mo no va a ayudar",
            "start": 7091.119,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "si este se robaban el dinero que era del",
            "start": 7096.079,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "pueblo y ahora este la gente",
            "start": 7101.119,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "recibe lo que antes",
            "start": 7106.84,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eh No les llegaba C\u00f3mo no se van a dar",
            "start": 7112.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cuenta primero pero no solo fue",
            "start": 7119.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7123.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7126.079,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo se hab\u00eda llegado a niveles tan",
            "start": 7128.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bajos de",
            "start": 7133.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 7135.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo casi hay empleo",
            "start": 7138.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pleno cuando",
            "start": 7141.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 7144.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aumentado tanto el",
            "start": 7146.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 7149.92,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuando preg\u00fantele a Chedraui gu",
            "start": 7151.719,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "aoriana cuandoo hab\u00edan vendido",
            "start": 7157.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7162.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahora cuando",
            "start": 7163.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este no hab\u00eda aumentado la",
            "start": 7169.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "luz cu\u00e1ndo no hab\u00eda aumentado la",
            "start": 7172.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "gasolina desde",
            "start": 7177.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo Desde cu\u00e1ndo no aumentaba el",
            "start": 7182.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "gas este",
            "start": 7187.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que un cilindro de gas de 20 kil 400",
            "start": 7192.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7199.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "entonces Y muchas otras",
            "start": 7201.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas muchas otras cosas que la gente",
            "start": 7206.4,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "pues pudo",
            "start": 7213.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "constatar y el pueblo no es tonto tonto",
            "start": 7217.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es el que piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 7220.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7224.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan con toda la",
            "start": 7226.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 7229.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica no les",
            "start": 7233.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 Esto del Se\u00f1or lores de",
            "start": 7238.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Mola c\u00f3mo",
            "start": 7245.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "vamos a estar esteo",
            "start": 7248.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "n un",
            "start": 7253.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "periodista su",
            "start": 7256.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "problema lo dije ayer",
            "start": 7259.079,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Antier es que",
            "start": 7262.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3",
            "start": 7265.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "credibilidad si la",
            "start": 7267.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ten\u00eda y est\u00e1n en una",
            "start": 7271.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 7275.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pues bastante",
            "start": 7277.679,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7281.26,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 7285.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque se",
            "start": 7287.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "desgastaron",
            "start": 7292.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abusaron",
            "start": 7296.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y pues es f\u00e1cil decir fue el gobierno me",
            "start": 7299.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "persigue el gobierno",
            "start": 7303.28,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no no no nosotros no perseguimos a nadie",
            "start": 7305.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 7312.88,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tenemos enemigos tenemos",
            "start": 7316.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 7319.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 7322.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adversarios a",
            "start": 7325.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "vencer no enemigos a",
            "start": 7329.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "destruir no se puede vivir eh",
            "start": 7336.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7342.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "felicidad si no se tiene la conciencia",
            "start": 7343.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tranquila solo siendo",
            "start": 7350.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "buenos podemos ser",
            "start": 7352.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "felices \u00e9l",
            "start": 7356.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "escogi\u00f3",
            "start": 7362.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ese estilo de hacer",
            "start": 7364.599,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "periodismo y funcionaba en otros",
            "start": 7368.239,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "tiempos Ahora fue un rotundo",
            "start": 7372.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fracaso estar este inventando",
            "start": 7379.36,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "no cosas",
            "start": 7384.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "calumniando sin presentar pruebas de",
            "start": 7389.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nada es como la",
            "start": 7392.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora",
            "start": 7395.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Anabel imag\u00ednese un libro en contra",
            "start": 7398.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "los v\u00ednculos que tengo con la",
            "start": 7403.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y no Presenta",
            "start": 7406.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 7409.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prueba una sola",
            "start": 7410.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "prueba todo lo",
            "start": 7414.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "inventa",
            "start": 7417.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo y ya por eso este la voy a demandar",
            "start": 7420.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "no nada su problema",
            "start": 7428.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 7433.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "problema es que al no tener autoridad",
            "start": 7433.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 7439.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7441.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 7445.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "respeto ustedes cuiden eso en general",
            "start": 7449.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "buen ustedes lo",
            "start": 7453.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuidan pero lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 7456.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 7458.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 7464.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no inventar",
            "start": 7466.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "calumniar y",
            "start": 7469.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pensar que no va a pasar",
            "start": 7473.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7480.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s",
            "start": 7482.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dr\u00e1stico es el",
            "start": 7484.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "juicio popular",
            "start": 7487.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el rechazo de la",
            "start": 7493.079,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 7496.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque si tuviese una",
            "start": 7498.679,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "grabaci\u00f3n dice que este hablaba",
            "start": 7502.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "yo con los narcotraficantes o que me",
            "start": 7508.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dieron una maleta llena de dinero en un",
            "start": 7513.159,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hotel este",
            "start": 7517.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7522.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or al Se\u00f1or que supuestamente me",
            "start": 7523.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la",
            "start": 7528.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "maleta nunca lo he",
            "start": 7529.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "visto pero a lo mejor",
            "start": 7534.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ella saca una",
            "start": 7536.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "foto",
            "start": 7543.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces pues s\u00ed no en",
            "start": 7544.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "duda para los j\u00f3venes para los j\u00f3venes",
            "start": 7547.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 7553.36,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7556.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n lo m\u00e1s importante es tener",
            "start": 7559.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 7563.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "moral eso es lo que",
            "start": 7566.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "protege",
            "start": 7572.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si un periodista",
            "start": 7574.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "eh eh tiene elementos",
            "start": 7577.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "porque se trata de un pol\u00edtico",
            "start": 7583.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "corrupto No pues",
            "start": 7585.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "s tiene todo el",
            "start": 7590.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "derecho de",
            "start": 7593.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "exhibirlo como",
            "start": 7596.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "corrupto pero si no tiene ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 7600.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 7603.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "del dos veces",
            "start": 7606.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 7614.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "veces y calumnia",
            "start": 7616.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 7619.96,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "va y no vuelve a decir",
            "start": 7623.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7630.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nada Qu\u00e9",
            "start": 7633.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza Entonces qu\u00e9 bueno que todo",
            "start": 7640.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 cambiando y lo de quirino que",
            "start": 7642.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed me est\u00e1 pidiendo s\u00ed de una vez",
            "start": 7646.0,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "este ya habl\u00e9 con \u00e9l no habl\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 7650.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 una nota porque constantemente",
            "start": 7654.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "informan Los",
            "start": 7657.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "embajadores este ya me",
            "start": 7660.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 eh yo le tengo",
            "start": 7664.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "confianza a kirin s\u00ed eh para empezar",
            "start": 7666.92,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "eh segundo ya me explic\u00f3 era una fiesta",
            "start": 7672.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "o fue una",
            "start": 7677.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fiesta de P\u00e9rez",
            "start": 7679.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n conozco a P\u00e9rez Sim\u00f3n",
            "start": 7682.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eh fue originalmente socio de Carlos",
            "start": 7687.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "slin es un",
            "start": 7691.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empresario muy",
            "start": 7694.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero para que se entienda tiene",
            "start": 7697.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mucho dinero",
            "start": 7699.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "este y tambi\u00e9n tiene las colecciones de",
            "start": 7703.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "arte de",
            "start": 7707.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "pintura m\u00e1s importantes de",
            "start": 7711.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n tiene",
            "start": 7715.119,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "colecciones de las m\u00e1s importantes del",
            "start": 7718.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 7724.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7726.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e yo lo lo conozco porque en un tiempo",
            "start": 7729.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cuando fui jefe de gobierno que",
            "start": 7733.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos eh trabajando sobre unos",
            "start": 7736.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "proyectos culturales \u00e9l nos invit\u00f3 a una",
            "start": 7739.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 7743.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "casas que tiene aqu\u00ed en la Colonia",
            "start": 7744.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 7747.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y este varias",
            "start": 7749.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "veces y era una es una",
            "start": 7754.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "persona tiene tiempo que no lo veo de",
            "start": 7758.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os pero",
            "start": 7762.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "amable y este muy",
            "start": 7765.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respetuosa muy",
            "start": 7771.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "amigo de Don Julio",
            "start": 7773.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sher o sea para que",
            "start": 7776.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tengan todos los",
            "start": 7780.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 7784.36,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh Y hizo una fiesta en su casa en",
            "start": 7786.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 7794.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "invit\u00f3 a sus",
            "start": 7796.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7799.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amigos creo que Salinas es su amigo",
            "start": 7802.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7806.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "aznar el que fue presidente de de Espa\u00f1a",
            "start": 7808.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del partido",
            "start": 7812.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "popular y invit\u00f3 a quirino como",
            "start": 7814.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "embajador de M\u00e9xico y a otros este",
            "start": 7819.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 7824.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7827.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mecenas",
            "start": 7831.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "culturales y eso",
            "start": 7834.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "fue este no s\u00e9 por qu\u00e9 no invit\u00f3 al",
            "start": 7837.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "licenciado Pe\u00f1a",
            "start": 7842.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "y Felipe Calder\u00f3n pero digo porque all\u00ed",
            "start": 7844.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en Madrid est\u00e1n este",
            "start": 7847.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hay bastantes all\u00e1 Este pero eso fue",
            "start": 7852.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "todo le tengo la",
            "start": 7856.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "confianza de",
            "start": 7858.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "siempre no",
            "start": 7862.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mam no hasta all\u00e1 no llego o sea Adem\u00e1s",
            "start": 7866.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este no tengo tiempo para",
            "start": 7871.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "eso Gracias",
            "start": 7874.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente retomando un poco este",
            "start": 7876.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comentario Respecto a los cambios que",
            "start": 7879.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viene y que usted dec\u00eda quiero destacar",
            "start": 7880.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que el 7 de septiembre del 2023 en este",
            "start": 7883.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mismo sal\u00f3n usted dio a conocer los",
            "start": 7887.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "resultados de la encuesta para la",
            "start": 7890.719,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del o la candidata",
            "start": 7893.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidencial posteriormente en la noche",
            "start": 7896.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en un restaurante aqu\u00ed en el centro de",
            "start": 7899.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9xico no vamos a decir",
            "start": 7901.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nombre porque la publicidad luego es",
            "start": 7903.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "costosa eh un restaurante con vista",
            "start": 7905.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional el Templo mayor es muy",
            "start": 7908.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bueno no es es Es bueno Es",
            "start": 7910.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "bueno es muy bueno pero bueno eh usted",
            "start": 7913.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "usted llev\u00f3 a cabo esta reuni\u00f3n en la",
            "start": 7917.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "noche con los y las personas que",
            "start": 7919.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "salieron en la encuesta destaco a la",
            "start": 7923.079,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "doctora Shanon por supuesto licenciado",
            "start": 7924.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de brat a Licenciado an Augusto eh al",
            "start": 7926.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "licenciado Monreal por parte del partido",
            "start": 7929.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que usted fund\u00f3 presidente preguntarle",
            "start": 7931.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "si considera que los acuerdos los cuales",
            "start": 7934.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se firmaron en el en el restaurante",
            "start": 7936.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "siguen vigentes y a la par si estos",
            "start": 7938.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acuerdos usted considera podr\u00e1n sentar",
            "start": 7941.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las bases para",
            "start": 7944.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh consolidar la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 7946.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que usted vino encabezando gracias S\u00ed en",
            "start": 7950.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esos momentos",
            "start": 7952.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh yo hice una propuesta",
            "start": 7955.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7959.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 7962.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "analiz\u00f3",
            "start": 7964.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh se enriqueci\u00f3",
            "start": 7966.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "planteamientos de",
            "start": 7972.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7973.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7976.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "luego en ese entonces el presidente del",
            "start": 7978.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Consejo llev\u00f3 esa propuesta",
            "start": 7982.44,
            "duration": 11.719
        },
        {
            "text": "a una reuni\u00f3n que tuvieron y fue",
            "start": 7986.96,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "aprobada la propuesta y",
            "start": 7994.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "estoy contento porque",
            "start": 7998.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "satisfecho",
            "start": 8002.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8003.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8005.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "presidenta electa est\u00e1",
            "start": 8007.559,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumpliendo con ese",
            "start": 8010.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mandato del",
            "start": 8013.199,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Consejo de el movimiento nuestro de",
            "start": 8016.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "moren qu\u00e9 opini m",
            "start": 8020.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estas creo que",
            "start": 8023.88,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no es hago un par\u00e9ntesis no este creo",
            "start": 8025.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1",
            "start": 8031.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumpliendo con lo",
            "start": 8032.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "acordado es que no lo voy a",
            "start": 8037.119,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "decir quiero mucho a",
            "start": 8041.239,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Noro\u00f1a lo estimo mucho es un dirigente",
            "start": 8046.079,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "de primera nada m\u00e1s que ese acuerdo se",
            "start": 8050.239,
            "duration": 12.761
        },
        {
            "text": "hizo con militantes y dirigentes",
            "start": 8055.8,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8063.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "morena sea acu\u00e9rdense que hubo un",
            "start": 8070.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reclamo de",
            "start": 8075.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "\u00e9l de que no se le hab\u00eda invitado pero",
            "start": 8077.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este eso ya fue",
            "start": 8082.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "parte de la decisi\u00f3n que se tuvo ah\u00ed de",
            "start": 8084.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que invitar ah\u00ed mismo en",
            "start": 8088.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "esa reuni\u00f3n primera se",
            "start": 8090.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 que para el caso de los otros",
            "start": 8094.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "partidos S\u00ed este se les ten\u00eda que pedir",
            "start": 8100.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "a ellos que decidieran de acuerdo a sus",
            "start": 8104.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "procedimientos y que postularan a uno",
            "start": 8108.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para participar",
            "start": 8113.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en en la",
            "start": 8114.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "encuesta y para ser m\u00e1s claro",
            "start": 8118.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "porque pues no voy a andar",
            "start": 8122.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ocultando cosas no siempre digo lo",
            "start": 8125.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que pienso y mi pecho No es",
            "start": 8128.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bodeja",
            "start": 8131.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8134.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el el este el PT propuso",
            "start": 8137.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a S\u00ed y el verde",
            "start": 8145.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a as\u00ed est\u00e1 y el",
            "start": 8149.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8153.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "original ten\u00eda que ver con",
            "start": 8156.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "los que participaban en el",
            "start": 8159.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8164.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mor o sea para aclararlo",
            "start": 8166.04,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "bien y",
            "start": 8170.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este no se trata Pues",
            "start": 8174.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de de polemizar sobre esto",
            "start": 8177.44,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "no tengo nada que que ver nada",
            "start": 8181.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se tiene que",
            "start": 8186.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "procurar este la",
            "start": 8189.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 8192.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 8194.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 8196.399,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "aceptar eh Los",
            "start": 8199.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acuerdos tendr\u00eda que hacer precisamente",
            "start": 8206.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para evitar este",
            "start": 8208.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "nada un partido",
            "start": 8212.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico este un movimiento",
            "start": 8214.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico tiene que haber cr\u00edticas y",
            "start": 8217.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 8221.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8223.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "debate",
            "start": 8225.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mams que pues hay",
            "start": 8227.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que aclarar",
            "start": 8232.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bien porque incluso a m\u00ed me toc\u00f3 hacer",
            "start": 8235.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "un borrador",
            "start": 8239.439,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8241.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "propuse no",
            "start": 8243.719,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fui este",
            "start": 8245.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ajeno claro yo no tuve que ver en qui\u00e9n",
            "start": 8250.08,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "iba a quedar",
            "start": 8254.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8257.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "este es muy importante m\u00e1s que eso est\u00e1",
            "start": 8259.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que lo reconozcan que por",
            "start": 8263.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primera vez no hay dedazo",
            "start": 8267.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eso que deber\u00eda de",
            "start": 8271.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eh reconocerse",
            "start": 8274.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "No eso pas\u00f3 de",
            "start": 8279.639,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "noche entonces",
            "start": 8288.519,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "este yo hubiese eh aceptado al",
            "start": 8295.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "que hubiese",
            "start": 8301.2,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "salido s en la encuesta porque esas",
            "start": 8304.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fueron las",
            "start": 8307.16,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "reglas sali\u00f3",
            "start": 8309.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Claudia siento ahora tambi\u00e9n lo",
            "start": 8312.719,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "digo que",
            "start": 8317.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue muy buena",
            "start": 8320.479,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n por eso sostengo que el pueblo",
            "start": 8323.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es sabio",
            "start": 8326.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "la gente tiene un instinto",
            "start": 8335.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "certero y claro",
            "start": 8340.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "este creo que lo acabo de decir en una",
            "start": 8346.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entrevista con",
            "start": 8349.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los los del",
            "start": 8352.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "chamuco",
            "start": 8354.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que creo que claud en todas las",
            "start": 8357.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "encuestas en promedio obtuvo",
            "start": 8361.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "8%",
            "start": 8364.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arriba y en la",
            "start": 8367.679,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "constitucional pues estuvo re\u00f1ido como",
            "start": 8371.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dec\u00eda c\u00f3mo se llama este",
            "start": 8374.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el mic cer",
            "start": 8378.519,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "este bastante apretado no este o c\u00f3mo se",
            "start": 8382.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llama el que fue",
            "start": 8387.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de del C de",
            "start": 8389.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n esos cu\u00e1nto",
            "start": 8392.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "daban No mucho m\u00e1s",
            "start": 8395.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "cerrado este Pero hab\u00eda otra M\u00e9xico",
            "start": 8399.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elige M\u00e9xico elige de qui\u00e9n es esa Pues",
            "start": 8404.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eran asesores de de la campa\u00f1a de la",
            "start": 8406.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "opos de",
            "start": 8410.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Claudio no ha informado Claudio",
            "start": 8414.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "informado s\u00ed Y adem\u00e1s este aparte",
            "start": 8421.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de informarle al pueblo de",
            "start": 8425.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que le informe",
            "start": 8428.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "a a los que este",
            "start": 8430.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3 porque les hicieron creer Pues",
            "start": 8438.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 8441.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que estaba muy pero muy lejano a la",
            "start": 8441.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 8447.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso que hicieron por ejemplo",
            "start": 8453.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh el d\u00eda de la",
            "start": 8457.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que salen a",
            "start": 8460.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8463.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ganamos A las 6 de la",
            "start": 8468.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tarde y Pero adem\u00e1s lo que ten\u00edan",
            "start": 8474.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8482.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proyectado ganamos no bueno se fueron",
            "start": 8485.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8488.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Porque dijeron que ganaron la",
            "start": 8489.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidencia de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 8493.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 8496.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 8498.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Veracruz y ri\u00e9ndose no",
            "start": 8504.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ya va a pasar el tiempo y esas",
            "start": 8510.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes",
            "start": 8513.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed son",
            "start": 8515.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas que",
            "start": 8519.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "realmente este",
            "start": 8521.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "o actores malos",
            "start": 8523.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 8527.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o enga\u00f1ados",
            "start": 8529.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "completamente como Pedro Ferriz que se",
            "start": 8533.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fue a dormir y se levant\u00f3",
            "start": 8536.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y Pensaba yo que er una pesadilla pero",
            "start": 8538.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no presidente nada m\u00e1s para concluir si",
            "start": 8543.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "me permite si nos pudiese compartir los",
            "start": 8546.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pormenores de la gira de este fin de",
            "start": 8548.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "semana se iniciar\u00eda en Tabasco en",
            "start": 8550.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Campeche vamos a Campeche en campe vamos",
            "start": 8552.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en Campeche vamos a se suben al",
            "start": 8555.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tren s\u00ed puro tren contemplar\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 8557.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la invitaci\u00f3n a medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 8562.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico en general habr\u00eda eventos",
            "start": 8563.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "abiertos o ser\u00eda gira privada pues no",
            "start": 8566.08,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensado a lo mejor s\u00ed por ustedes y",
            "start": 8570.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la",
            "start": 8574.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gente pero pues la gente se entera por",
            "start": 8576.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los los medios",
            "start": 8581.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh Y la red este de d\u00f3nde a d\u00f3nde ser\u00eda",
            "start": 8583.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el trayecto presidente de Campeche a",
            "start": 8589.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y en Canc\u00fan o bueno hasta Playa",
            "start": 8590.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "del Carmen o Campeche a Yucat\u00e1n a",
            "start": 8592.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida vamos a ir a esn",
            "start": 8597.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque ya est\u00e1 el museo de",
            "start": 8601.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sn",
            "start": 8604.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy avanzado el hotel",
            "start": 8605.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de est\u00e1",
            "start": 8609.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "terminada toda la",
            "start": 8611.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del sitio",
            "start": 8614.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico y vamos a",
            "start": 8620.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supervisar y luego vamos",
            "start": 8625.12,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a a tener en M\u00e9rida una reuni\u00f3n pero de",
            "start": 8627.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n",
            "start": 8634.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y de M\u00e9rida vamos a Canc\u00fan tenemos",
            "start": 8636.64,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en Canc\u00fan de evaluaci\u00f3n y el d\u00eda",
            "start": 8641.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 8644.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el domingo y de ah\u00ed nos",
            "start": 8645.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regresamos presidente por \u00faltimo",
            "start": 8649.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aprovechando estas giras de fines de",
            "start": 8651.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "semana eh usted contemplar\u00eda la",
            "start": 8653.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posibilidad de realizar por lo menos los",
            "start": 8656.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "viernes en los Estados o aqu\u00ed mismo",
            "start": 8658.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conferencias de prensa conjuntas con la",
            "start": 8661.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presidenta electa lo tendr\u00eda contemplado",
            "start": 8663.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan momento de estos d\u00edas Gracias",
            "start": 8665.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "No este",
            "start": 8668.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "eh Claudia est\u00e1 informando muy",
            "start": 8671.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bien muy bien tiene su agenda",
            "start": 8674.399,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "y por eso se decidi\u00f3 que sean los fines",
            "start": 8678.2,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "de semana para que pues este ella siga",
            "start": 8682.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "trabajando en lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 8688.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y nosotros tambi\u00e9n aqu\u00ed pero s\u00ed nos",
            "start": 8690.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "encontramos el viernes s\u00e1bado y",
            "start": 8694.12,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "domingo y es muy importante el ir juntos",
            "start": 8697.68,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "eh porque vamos intercambiando puntos de",
            "start": 8704.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "vista sobre obras sobre",
            "start": 8708.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "proyectos sobre la cuesti\u00f3n",
            "start": 8713.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 8716.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8719.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8720.67,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y pues",
            "start": 8721.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "yo ya en tres",
            "start": 8723.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 8727.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 8730.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n por completo entonces",
            "start": 8733.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este da tiempo",
            "start": 8737.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "para ha hablar a\u00fan",
            "start": 8739.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuando Pues nos conocemos",
            "start": 8743.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "y ella",
            "start": 8747.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues desde el",
            "start": 8750.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "2000 estamos trabajando",
            "start": 8752.64,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "juntos O sea son 24",
            "start": 8756.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hay cosas que que a",
            "start": 8761.399,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "m\u00ed ya se",
            "start": 8765.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me olvidaron y ella",
            "start": 8767.96,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Este las tiene fresca se acuerda de esto",
            "start": 8771.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de esto esto de esto",
            "start": 8775.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8782.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "por \u00c1ndale",
            "start": 8785.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1",
            "start": 8787.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bien una denuncia de corrupci\u00f3n a",
            "start": 8789.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ver Bueno",
            "start": 8794.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y",
            "start": 8797.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "antes que nada Muchas gracias por el",
            "start": 8800.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "espacio y la atenci\u00f3n soy Pamela",
            "start": 8801.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Ceballos de los canales de YouTube La",
            "start": 8804.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "bandida y el defensor de la verdad y Hoy",
            "start": 8805.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vengo a exponerle toda la serie de",
            "start": 8808.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "graves irregularidades que acontecieron",
            "start": 8809.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en las elecciones para elegir gobernador",
            "start": 8811.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "o gobernadora del Estado de Jalisco y",
            "start": 8814.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente o presidenta municipal del",
            "start": 8817.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipio de Guadalajara que hasta el",
            "start": 8819.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy contin\u00faan impunes me puedes",
            "start": 8821.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "apoyar un",
            "start": 8823.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "poquito en primer lugar se\u00f1or presidente",
            "start": 8824.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "es importante se\u00f1alar que en todo",
            "start": 8827.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "momento hubo funcionarios del gobierno",
            "start": 8829.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Estatal de Jalisco del ayuntamiento de",
            "start": 8830.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Guadalajara y Zapopan y militantes de",
            "start": 8833.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano que recibieron",
            "start": 8835.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cargos dentro del instituto electoral de",
            "start": 8837.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n ciudadana de Jalisco para",
            "start": 8840.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "organizar la elecci\u00f3n contabilizar los",
            "start": 8842.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "votos y hasta calificar la elecci\u00f3n el",
            "start": 8844.6,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mejor ejemplo es la titular del iepc",
            "start": 8847.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Jalisco Paula Ram\u00edrez cu\u00f1ada del senador",
            "start": 8849.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de movimiento ciudadano por Jalisco",
            "start": 8852.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Clemente Casta\u00f1eda que refleja un claro",
            "start": 8853.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conflicto de intereses en pr\u00e1cticamente",
            "start": 8856.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todos los consejos distritales de",
            "start": 8858.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Jalisco sus presidentes estaban",
            "start": 8860.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "relacionados a movimiento ciudadano y",
            "start": 8862.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sus gobiernos de lo cual tenemos todos",
            "start": 8864.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los nombres y apellidos no hubo un legal",
            "start": 8866.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y y adecuado resguardo de los paquetes",
            "start": 8869.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "electorales esto pues poniendo",
            "start": 8872.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "claramente en riesgo la elecci\u00f3n y",
            "start": 8874.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "rompi\u00e9ndose de manera flagrante la",
            "start": 8876.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "cadena de custodia y las autoridades",
            "start": 8878.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electorales intentaron cubrirlo tal tal",
            "start": 8880.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "es el caso del distrito 10 donde el",
            "start": 8883.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mismo consejero presidente David Mora",
            "start": 8885.359,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 el rompimiento de la cadena de",
            "start": 8887.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "custodia otro caso fue el Que investig\u00f3",
            "start": 8890.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y report\u00f3 mi compa\u00f1ero aqu\u00ed presente",
            "start": 8892.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Fernando Carmona quien a trav\u00e9s de una",
            "start": 8894.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "denuncia an\u00f3nima descubri\u00f3 la existencia",
            "start": 8896.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de un paquete electoral de del municipio",
            "start": 8898.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8900.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "jalostotitla regi\u00f3n de Los Altos de",
            "start": 8901.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Jalisco Distrito 15 abandonado en un",
            "start": 8903.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lote bald\u00edo del distrito 9 del municipio",
            "start": 8906.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de Guadalajara y aunque quiso entregarlo",
            "start": 8908.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "a las diversas autoridades como la fgr",
            "start": 8911.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n Jalisco y la fiscal\u00eda",
            "start": 8914.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "especializada para delitos electorales",
            "start": 8917.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se negaron a atender tan delicada",
            "start": 8919.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el mencionado paquete que",
            "start": 8921.359,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 mi compa\u00f1ero se encuentra",
            "start": 8923.279,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "debidamente certificado bajo notario",
            "start": 8924.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Y de lo cual tambi\u00e9n cuento con",
            "start": 8926.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "copia aqu\u00ed presente tambi\u00e9n puedo",
            "start": 8928.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablarle de paquetes vac\u00edos alteraciones",
            "start": 8930.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de actas cajas con los sellos violados o",
            "start": 8933.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desaparecidos y otros paquetes en bolsas",
            "start": 8935.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de basura tambi\u00e9n considerar que el prep",
            "start": 8938.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s sirvi\u00f3 Y pr\u00e1cticamente le hizo",
            "start": 8941.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "homenaje a la ca\u00edda del sistema en la",
            "start": 8943.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del 88 por lo que nunca hubo",
            "start": 8944.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "certeza de los resultados hablemos",
            "start": 8947.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los 219 millones de pesos que",
            "start": 8950.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el gobierno de Jalisco entreg\u00f3 al iepc",
            "start": 8952.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "disfrazado de recursos para",
            "start": 8955.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "supuestamente adquirir veh\u00edculos y",
            "start": 8956.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "equipo de c\u00f3mputo lo cual es descarado e",
            "start": 8958.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "incorrecto ya que el Instituto electoral",
            "start": 8961.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de Jalisco es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo por lo",
            "start": 8963.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "que es una muestra m\u00e1s del entreguismo",
            "start": 8965.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aparte de que las camionetas que se",
            "start": 8967.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "utilizaron el d\u00eda de la elecci\u00f3n por el",
            "start": 8969.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "iepc contaban con placas de la fiscal\u00eda",
            "start": 8971.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "del Estado de Jalisco y despu\u00e9s hace",
            "start": 8973.399,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "apenas unos d\u00edas fueron retirados los",
            "start": 8975.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "r\u00f3tulos y devueltas a la fiscal\u00eda lo",
            "start": 8977.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cual pues demuestra que esos 219",
            "start": 8980.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "millones Pues est\u00e1n desaparecido y es",
            "start": 8982.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto del estado por eso",
            "start": 8984.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que proponer un reconteo de votos ser\u00eda",
            "start": 8987.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "casi imposible Pues no hay votos que",
            "start": 8990.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "contar solo en elecci\u00f3n para elegir",
            "start": 8991.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente municipal de Guadalajara hay",
            "start": 8994.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "un robo de",
            "start": 8995.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "13893 votos documentado en las actas",
            "start": 8998.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "oficiales del portal digital del iepc",
            "start": 9001.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "donde los votos contabilizados de al",
            "start": 9003.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "menos 1004 casillas se encuentran en",
            "start": 9005.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ceros lo cual tambi\u00e9n est\u00e1 certificado",
            "start": 9007.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ante notario p\u00fablico porque se",
            "start": 9009.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "encuentran en su portal digital todo lo",
            "start": 9011.439,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "anterior en medio de una persecuci\u00f3n",
            "start": 9013.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "brutal a representantes de casilla por",
            "start": 9015.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "parte de movimiento ciudadano y muchas",
            "start": 9017.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "otras irregularidades ya descritas Y",
            "start": 9020.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n documentadas gran parte de ellas",
            "start": 9022.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que fueron presenciadas por nuestro",
            "start": 9025.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero tambi\u00e9n aqu\u00ed presente lord",
            "start": 9026.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mol\u00e9cula qui\u00e9n transmiti\u00f3 parte de esto",
            "start": 9028.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "completamente en vivo y nuevamente la",
            "start": 9031.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "autoridad electoral permiti\u00f3 estos",
            "start": 9034.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atropellos y lo peor A\u00fan es que la gran",
            "start": 9036.439,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los paquetes electorales",
            "start": 9038.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "faltantes son de la gente que vive en",
            "start": 9040.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las colonias m\u00e1s pobres y marginadas de",
            "start": 9042.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Guadalajara y Jalisco que cre\u00edan",
            "start": 9044.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fervientemente en un cambio y que lo han",
            "start": 9046.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "notado en los \u00faltimos 6 a\u00f1os es por todo",
            "start": 9049.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "lo anterior se\u00f1or presidente que se cree",
            "start": 9051.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "firmemente que ante semejantes",
            "start": 9053.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "irregularidades dignas de las peores",
            "start": 9055.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "\u00e9pocas del pasado que la anulaci\u00f3n de la",
            "start": 9057.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n para la gubernatura y la de la",
            "start": 9060.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidencia municipal de Guadalajara es",
            "start": 9062.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "el \u00fanico camino para que se respete la",
            "start": 9064.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntad de los ciudadanos le pregunto",
            "start": 9066.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 mensaje mandar\u00eda usted a los",
            "start": 9069.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ciudadanos que no vieron respetar su",
            "start": 9070.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voto Bueno es un tema que debe de tratar",
            "start": 9072.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9077.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la autoridad",
            "start": 9080.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "electoral y hay",
            "start": 9082.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instancias",
            "start": 9085.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "va seg\u00fan entiendo",
            "start": 9086.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "e primero",
            "start": 9090.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a tener un fallo de las autoridades",
            "start": 9092.84,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "locales electorales y luego Se acude a",
            "start": 9096.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las autoridades federales y llega al",
            "start": 9100.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tribunal electoral y en el caso del",
            "start": 9103.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paquete que tenemos Pues en resguardo en",
            "start": 9107.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Guadalajara Cu\u00e1l es el procedimiento que",
            "start": 9110.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "debemos de seguir porque hemos acudido",
            "start": 9113.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a todas las instancias que",
            "start": 9114.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nos quedan a la mano el traerlo aqu\u00ed el",
            "start": 9116.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en la ma\u00f1anera Era lo \u00fanico",
            "start": 9119.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que nos quedaba pero claramente no",
            "start": 9121.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos trasladar contenido tan",
            "start": 9123.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "delicado de un estado a otro es un",
            "start": 9124.84,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "delito Pues eso hay que entregarlo este",
            "start": 9126.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "noer",
            "start": 9132.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de un partido se",
            "start": 9134.64,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entrega a la instancia",
            "start": 9138.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "correspondiente existe",
            "start": 9143.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 9146.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda electoral acudimos ah\u00ed y",
            "start": 9149.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estuvieron a punto de detener a nuestros",
            "start": 9153.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros el d\u00eda de ayer la Federal la",
            "start": 9155.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estatal no es que hay",
            "start": 9159.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Federal pueden acudir ah\u00ed yo no puedo",
            "start": 9163.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este decir m\u00e1s",
            "start": 9167.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero ya te expresaste ya lo planteaste",
            "start": 9170.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente ya nos vamos a",
            "start": 9173.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desayunar",
            "start": 9176.88,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9179.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s t\u00fa vas a quedar",
            "start": 9180.279,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nada m\u00e1s ados ad",
            "start": 9184.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9189.66,
            "duration": 3.12
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas [M\u00fasica] \u00e1nimo es que no s\u00e9 Le\u00ed algo de que ya el \u00e1nimo no est\u00e1 tan fuerte entonces \u00e1nimo Vamos como todos los mi\u00e9rcoles a escuchar a Elizabeth sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana y luego se va a hacer una exposici\u00f3n sobre lo que se ha avanzado en materia educativa a ir informando poco a poco hasta el d\u00eda primero de septiembre que es el informe pero en ese acto que se va a celebrar en el Z\u00f3calo que es el \u00faltimo informe de gobierno pues vamos a resumir bastante No no se puede hablar m\u00e1s de una hora de modo que en estos d\u00edas vamos a estar informando eh de todo lo que se ha realizado y as\u00ed ya el d\u00eda primero pues va a ser una s\u00edntesis de lo que ha el gobierno en el caso educativo es tambi\u00e9n resumen son cuatro acciones que han sido fundamentales primero apoyarnos para mejorar la educaci\u00f3n en las maestras y en los maestros respetarlos lo que no se hizo antes que se les maltrat\u00f3 y se les ech\u00f3 la culpa de que si no se avanzaba en lo educativo era porque ellos no asist\u00edan a dar clases excusas pretextos cuando lo que buscaban era privatizar la educaci\u00f3n entonces ten\u00edan que desacreditar empezaron primero si ustedes se acuerdan con lo de la Excelencia educativa la calidad de la ense\u00f1anza y s\u00ed Todos queremos que haya excelencia educativa que haya calidad en ense\u00f1anza pero tambi\u00e9n cobertura que todos podamos estudiar tiene que haber un equilibrio entre calidad del ense\u00f1anza y cobertura o lograr las dos cosas al mismo tiempo pero a estos tecn\u00f3cratas neoliberales supuesta excelencia Y a partir de la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n por eso el rechazo de j\u00f3venes miles de j\u00f3venes rechazados cuando quer\u00edan Ingresar a las universidades con el pretexto con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando no era cierto No es que no pasaran el examen de admisi\u00f3n es que no hab\u00eda cupo no haba espacios porque no se destinaba presupuesto a la educaci\u00f3n p\u00fablica quer\u00edan poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que la adquiriera el que tuviese para pagar colegiatura por crecieron tanto las escuelas privadas sobre todo en el nivel superior pero como lo hemos visto hasta cierto punto porque de d\u00f3nde saca la mayor\u00eda de la gente las familias de campesinos de obreros de integrantes de clases medias Bajas para pagar colegiaturas por muy poco que se cobre no hay para pagar la educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada lo he dicho muchas veces el que tiene para pagar colegiatura est\u00e1 en su derecho pero el estado est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo Entonces como quer\u00edan llevar a cabo esa reforma eh empezaron a desacreditar a los maestros hab\u00eda campa\u00f1as en contra del magisterio lo primero que hicimos fue a ver nuestra maestra nuestros maestros merecen respeto y hemos llevado muy buena relaci\u00f3n con ellos y tambi\u00e9n hemos mejorado la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de los maestros la cuesti\u00f3n salarial las prestaciones lo segundo que se hizo cambiar los contenidos de los libros de texto porque ya estamos viviendo una etapa nueva y a lo mejor ya no se acuerdan pero al inicio del periodo neoliberal empezaron a cambiar los contenidos de los libros quitaron el civismo la \u00e9tica la historia la dijeron a nada y la simplificaron y ahora son nuevos textos nuevos contenidos educaci\u00f3n cient\u00edfica de muy buen nivel en matem\u00e1tica en f\u00edsica en qu\u00edmica pero tambi\u00e9n una educaci\u00f3n humanista cient\u00edfica y humanista por eso hubieron amparos contra los nuevos libros de texto No les gust\u00f3 a los conservadores afortunadamente ya se entregaron los nuevos libros como nunca se hab\u00eda hecho no solo por pedagogos por especialistas sino tambi\u00e9n por las mismas maestras Y maestros lo tercero se va a hablar m\u00e1s aqu\u00ed tiene que ver con un programa que denominamos la escuela es nuestra porque no hab\u00eda mantenimiento a las escuelas se cobraba eh para el mantenimiento de las escuelas lo ten\u00edan que hacer porque no hab\u00eda presupuesto para el mantenimiento de las escuelas y adem\u00e1s cuando se dedicaba dinero para las escuelas como los famosos bebederos para las escuelas o los pizarrones electr\u00f3nicos todo era pura tranza se robaban el dinero entonces tomamos la decisi\u00f3n de entregar el presupuesto para el mantenimiento de las escuelas de manera directa a las sociedades de madres de de padres de familia y ellos en la asamblea deciden Qu\u00e9 hacer con ese presupuesto y se va a informar de c\u00f3mo vamos con la escuela es nuestra Y por \u00faltimo se va a dar a conocer lo de las becas que se han otorgado tambi\u00e9n como nunca en la historia del pa\u00eds se han otorgado becas a estudiantes de familias pobres y se ha avanzado much\u00edsimo quiero tambi\u00e9n aprovechar para decir que he contado con todo el apoyo de la maestra Leticia Ram\u00edrez como secretaria de [M\u00fasica] Educaci\u00f3n una mujer Pues con experiencia maestra Pero adem\u00e1s con convicciones Con principios honesta trabajadora y ya estamos concluyendo y estamos considero entregando muy buenas cuentas en materia educativa muy buenas relaciones con los maestros con la sente muy bien con el Sindicato de trabajadores de la educaci\u00f3n agradecerles mucho a los dirigentes porque han sido muy respetuosos y tambi\u00e9n reconocer eh trabajo la lucha de los integrantes de la cente porque es una vanguardia que ha permitido defender de Educaci\u00f3n P\u00fablica en los momentos de m\u00e1s apogeo neoliberal ellos dieron la cara y sufrieron mucho porque fueron reprimidos pero gracias a esa lucha se salv\u00f3 se rescat\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica que es important\u00edsima para el desarrollo con justicia en nuestro pa\u00eds Entonces vamos le pero Elizabeth primer S\u00ed con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 26 de junio del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana hoy traemos una nota que nos pareci\u00f3 muy importante porque es falso que la planta Nissan en Aguascalientes cerrar\u00e1 este a\u00f1o los conservadores no sejan en su empe\u00f1o de inventar noticias falsas no les importa lo que ha sucedido toman cualquier tema para atacar al gobierno esta vez un medio llamado tiempo y plumas libres publicaron con el mismo t\u00edtulo que la planta armadora de autos Nissan abandonar\u00eda operaciones en Aguascalientes porque la cuarta transformaci\u00f3n dice no ofrece garant\u00edas a la inversi\u00f3n lo cual result\u00f3 absolutamente falso y un desprop\u00f3sito porque al final vamos a ver que eh Hay un final feliz en esta nota falsa sin embargo circul\u00f3 en redes esta mentira hay que decir que echaron mano de los robots y cuentas automatizadas que siguen por ah\u00ed la empresa japonesa Nissan desminti\u00f3 las versiones de su retiro a trav\u00e9s de un comunicado oficial ellos dijeron que contin\u00faan con su operaci\u00f3n habitual sin ninguna afectaci\u00f3n en todas las plantas de la compa\u00f1\u00eda en territorio nacional incluyendo todas su sus operaciones en el estado de Aguascalientes Ellos dicen tambi\u00e9n en Nan mexicana estamos comprometidos con el estado de Aguascalientes y el pa\u00eds como lo hemos hecho en m\u00e1s de 60 a\u00f1os de experiencia que tenemos en M\u00e9xico resultado de este compromiso Nissan mexicana se ha posicionado como l\u00edder indiscutible del mercado Automotriz en M\u00e9xico durante 16 a\u00f1os consecutivos y el final feliz en todo esto es que no solamente se equivocan y mienten sino que ayer la Nissan anunci\u00f3 que va a invertir 700 millones de d\u00f3lares en e 2025 para eh la arma para armar una camioneta es la Nissan kcks es un nuevo modelo que va a exportar a 77 pa\u00edses 700 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n de la Nissan no se va a ning\u00fan lado se queda en M\u00e9xico porque hay garant\u00edas para los para las empresas Y bueno pues quedaron pero hasta aqu\u00ed esta noticia falsa vamos con otra pero tenemos un posicionamiento el periodista mejor pagado de M\u00e9xico Carlos Loren de Mola y su medio latinos han estado repitiendo en todos lados que es v\u00edctima de una persecuci\u00f3n por parte del gobierno lo hemos visto todos lo hemos escuchado todos primero aclarar que ya no existe la censura oficial y los periodistas y los medios de comunicaci\u00f3n hacen pleno uso de su derecho a informar y ejercer sin cortapisas la libertad de expresi\u00f3n incluido Loret y sus amigos solo recordar que el pueblo de M\u00e9xico ya no se deja enga\u00f1ar nadie est\u00e1 siendo perseguido por este gobierno en M\u00e9xico hay libertades plenas y pese a todas las publicaciones que han hecho nosotros seguimos en esta convicci\u00f3n nadie ser\u00e1 callado En este gobierno todos todas las libertades para todas las personas pero va nuestro eh una prueba de c\u00f3mo se equivocan y se vuelven a equivocar y repiten mentiras para aquellos que solo oyen el mantra de que el poder judicial no se toca les compartimos aqu\u00ed la opini\u00f3n de Mike Vigil exagente de la DEA que cuestiona a la agencia estadounidense por descalificar la reforma judicial en M\u00e9xico ya sabemos que est\u00e1n en contra de todo y opinan que es mejor elegir a los jueces por voto popular vamos a ver lo que dice el exagente de la DEA concreto la DEA hace mal en opinar al respecto Mike exacto y mira yo prefiero que sean los jueces sean elegidos porque no tienen que buscar favores y no de ver favores aparte de eso las elecciones son m\u00e1s transparentes y lo tercero eso crea diversidad en las elecciones porque aqu\u00ed por ejemplo hay hispanos que jam\u00e1s los fueran nombrado como jueces si no fueran sido elegidos Entonces por esas razones yo prefiero que tengan el elecciones para para tener m\u00e1s transparencia Okay pues ah\u00ed est\u00e1 que cada quien haga sus conclusiones sobre esto y vamos a un brevario que nos pareci\u00f3 muy importante presentar hoy en la secci\u00f3n porque Juliana sanch es libre la libertad de expresi\u00f3n gan\u00f3 y Juliana sanch fue liberado tras una lucha de 12 a\u00f1os contra la persecuci\u00f3n de Estados Unidos es un ejemplo de Las batallas por las libertades y los derechos de todas y todos asan fund\u00f3 wikileak en en 2006 con el objetivo de desafiar las estructuras de poder y defender los derechos humanos en una b\u00fasqueda de transparencia y verdades radicales entonces Wikileaks fue concebido para publicar material enviado de forma an\u00f3nima as\u00ed se public\u00f3 el manual de operaciones del ej\u00e9rcito estadounidense para su de detenci\u00f3n en la Bah\u00eda de guant\u00e1namo y documentos internos de la iglesia de la cienciolog\u00eda en 2010 wikileak llam\u00f3 la atenci\u00f3n del mundo al publicar un video de una operaci\u00f3n militar estadounidense en Irak donde se muestra un ataque militar contra civiles desde un helic\u00f3ptero en octubre de 2007 Poco despu\u00e9s Wikileaks public\u00f3 miles de documentos militares estadounidenses clasificados relacionados con Las Guerras en Irak y Afganist\u00e1n as\u00ed como miles de cables diplom\u00e1ticos asan afirm\u00f3 que se trataba de pruebas convincentes de cr\u00edmenes de guerra Wikileaks hizo las m\u00e1s importantes revelaciones de informaci\u00f3n y las repercusiones period\u00edsticas m\u00e1s importantes del siglo XXI julan nanch fue perseguido por difundir la verdad y defender el el derecho de la gente a conocerla los criminales de guerra siguen protegidos despu\u00e9s de una amplia campa\u00f1a mundial ha ganado la Libertad en Enhorabuena por esta gran noticia que viva la libertad de expresi\u00f3n Y por \u00faltimo presentamos la colaboraci\u00f3n de infodemia dedicada a la campa\u00f1a de mentiras sobre la supuesta persecuci\u00f3n oficial contra Loret de Mola y latinos de comunicaci\u00f3n periodistas y comentaristas lanzaron una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n coordinada que asegura falsamente que el presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 una persecuci\u00f3n en contra de latinus Carlos Loret de Mola y V\u00edctor Trujillo el mensaje pues es bien clarito no tengo todo El poder del Estado a mi disposici\u00f3n tenemos a la Wi a la fiscal\u00eda y vamos contra ustedes y en este contexto es que resulta preocupante que latinus anunciara que suspender\u00edan por dos meses la transmisi\u00f3n de su programa en lugar como dice Carlos Loret en lugar de ir por los ratas que ellos denuncian van por los que denuncian y dejan a las ratas libres estamos frente al en\u00e9simo episodio de esa pol\u00edtica con las indagatorias que la unidad de inteligencia financiera convertida en el brazo inquisitorial del gobierno ha emprendido en contra de latinus de carro doret y su esposa y de broso Por el simple delito de haber ejercido la cr\u00edtica y no haberse plegado a los intereses del poder lo que le est\u00e1n haciendo ahorita a Carlos doret y a su esposa S\u00ed hay alg\u00fan motivo yo pregunto para que se intervengan sus cuentas uno falso que el presidente L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 una persecuci\u00f3n en contra de latinus Carlos Loret de Mola y V\u00edctor Trujillo a trav\u00e9s de la unidad de inteligencia financiera de la Secretar\u00eda de Hacienda El 22 de junio peniley Ram\u00edrez public\u00f3 en reforma una columna que aseguraba que una fuente de la Comisi\u00f3n Nacional bancaria y de valores busc\u00f3 discretamente al periodista V\u00edctor Trujillo para decirle que la uif estaba investig\u00e1 solo la columna asegura sin ning\u00fan sustento que la Secretar\u00eda de Hacienda inici\u00f3 dos supuestas investigaciones una en febrero y otra en junio contra Trujillo Carlos Loret de Mola y dos empresas relacionadas con latinus sin embargo para establecer su narrativa de venganza y persecuci\u00f3n contra latinus la columna omite como otros comentaristas pol\u00edticos de oposici\u00f3n y usuarios de redes sociales que la ley de instituciones de cr\u00e9dito otorga la facultad a la Secretar\u00eda de Hacienda de solicitar reportes sobre los actos operaciones y servicios que realizan con sus clientes y usuarios sin que necesariamente esto signifique una investigaci\u00f3n judicial contra latinus sus socios o miembros adem\u00e1s en su conferencia del 24 de junio el presidente L\u00f3pez Obrador asegur\u00f3 que es falso que su gobierno persiga investigue o censure a alg\u00fan periodista una vez m\u00e1s Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador utiliza el aparato del Estado contra nosotros en la ma\u00f1anera de este lunes confirm\u00f3 la investigaci\u00f3n emprendida por la unidad de inteligencia financiera en contra de nuestro compa\u00f1ero Carlos Loret de Mola su esposa V\u00edctor Trujillo y el propio medio dos falso que el presidente L\u00f3pez Obrador confirm\u00f3 la investigaci\u00f3n de la uif contra la tinus en su conferencia del 24 de junio el presidente dijo que la uif tiene la capacidad de investigaci\u00f3n financiera en concordancia con los tratados internacionales pero no confirm\u00f3 investigaci\u00f3n alguna contra latinus como publicaron latinus y Carlos Loret de Mola en sus redes sociales a pesar de que el mismo conductor asegur\u00f3 a peniley Ram\u00edrez que no sab\u00eda que hay una nueva investigaci\u00f3n de la uif sobre \u00e9l tres falso que Pablo G\u00f3mez persiga a periodistas y opositores al r\u00e9gimen en su columna del 25 de junio Carlos Loret de Mola cita falsamente al presidente L\u00f3pez Obrador al asegurar que quiz\u00e1 Pablo G\u00f3mez titular de la uif hizo la presunta investigaci\u00f3n contra la tinus por su lado porque es su trabajo detectar movimientos extra\u00f1os en las cuentas sin embargo el presidente declar\u00f3 el 24 de junio que puede ser que esta instituci\u00f3n la uif tenga una investigaci\u00f3n porque tiene ese trabajo de ver movimientos extra\u00f1os en las cuentas es una oficina de investigaci\u00f3n financiera que se tiene en M\u00e9xico y se tiene en todo el mundo para cuidar lo relacionado con el avado de dinero y a\u00f1adi\u00f3 ya parece que voy a andar yo dici\u00e9ndole a Pablo G\u00f3mez infodemia es cuo se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos da mucho gusto ver caras conocidas s\u00ed entra\u00f1ables hace 6 a\u00f1os se inici\u00f3 una profunda transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en el Gen fundamentalmente basada en fortalecer la escuela p\u00fablica y en revalorar la actuaci\u00f3n de maestras Y maestros el d\u00eda de el d\u00eda de hoy comentaremos con ustedes algunos de los avances que tenemos en esta transformaci\u00f3n quiero aqu\u00ed mencionar que hay muchas cosas m\u00e1s que se han hecho en la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica y en aprovecho este momento para agradecer el trabajo de todo el equipo de los subsecretarios de las subsecretarias Y de todos los directores para trabajar por el bien de la educaci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes trabajaremos sobre hablaremos sobre el papel de la revalorizaci\u00f3n y dignificaci\u00f3n del magisterio hablar de haber basificado 960,000 maestras Y maestros Es un logro verdaderamente significativo estamos hablando de certeza en el trabajo estamos hablando de Justicia laboral esto lo hemos logrado porque tenemos un profundo respeto al trabajo de las maestras y de los maestros los incrementos salariales han significado un esfuerzo del gobierno de la Rep\u00fablica porque se han invertido m\u00e1s de 191,000 millones de pesos adicionales al presupuesto en lo que va de esta administraci\u00f3n tenemos la aplicaci\u00f3n de un nuevo plan de estudios el plan de estudios 2022 que tiene como eje fundamental impulsar una educaci\u00f3n cient\u00edfica y humanista que tiene una tarea importante de la educaci\u00f3n inclusiva pluricultural con igualdad de g\u00e9nero con pensamiento cr\u00edtico estar generando en las nuevas generaciones la importancia de tener toda la informaci\u00f3n y tomar las mejores decisiones para ellos mismos para su escuela y para la comunidad un escuela como un espacio transformador intentamos recuperar el papel importante de la escuela como parte de la comunidad y como motor de una vida comunitaria mucho m\u00e1s colectiva m\u00e1s amable en donde nos apoyemos unos y unos y otros ese plan de estudio se inici\u00f3 en todas las escuelas a partir de agosto de 2023 no la que sigue en donde trabajamos tambi\u00e9n con los la que sigue eh es que queremos mencionar espec\u00edficamente el trabajo que han realizado maestras y maestros en los consejos t\u00e9cnicos escolares que es un espacio de discusi\u00f3n colectiva que es un espacio de reflexi\u00f3n permanente acerca de qu\u00e9 educaci\u00f3n estamos dando Para nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os es muy muy importante saber que el magisterio est\u00e1 permanentemente analizando De qu\u00e9 manera vamos a aplicar el plan de estudios De qu\u00e9 manera vamos a trabajar con el programa sint\u00e9tico De qu\u00e9 manera vamos a utilizar los libros de texto gratuito y hemos trabajado con estos libros de texto gratuito que podemos decir que en el ciclo escolar 2023-2024 repartimos 153 millones de libros que tienen varias caracter\u00edsticas desde la forma en como fueron concebidos discutidos Quienes participaron docentes innovadores especialistas normalistas creadores y como ya lo dijo el se\u00f1or presidente por primera vez se toma en opini\u00f3n como fundamental lo que viven y lo que hacen los maestros en las escuelas todos los d\u00edas Eso es un sello fundamental de estos libros y y hemos podido ver en este en lo que va de este ciclo escolar como las maestras y los maestros los ni\u00f1os las ni\u00f1as han abrazado esos libros de texto y est\u00e1n descubriendo cosas que les permiten acercarse al conocimiento de otra manera tenemos programado para el ciclo escolar 2024-2025 el la distribuci\u00f3n de 160 millones de libros Por cierto ya se public\u00f3 el calendario escolar que regir\u00e1 todas las actividades del siguiente ciclo escolar que es 2024-2025 luchar porque la autonom\u00eda profesional de los maestros sea reconocida ha sido otro de Los ejes fundamentales con los que estamos trabajando y ahora tenemos que informarles a ustedes de un programa y no me canso de decirlo es un programa maravilloso Es un programa que todos conocemos y que cada d\u00eda iremos conociendo mejor y en la voz de la arquitecta Pamela L\u00f3pez Ruiz escucharemos todo lo que tiene que ver con los logros del programa de la escuela es nuestra el licenciado Abraham V\u00e1zquez piceno nos explicar\u00e1 todo c\u00f3mo ha funcionado Y cu\u00e1nto recurso hemos distribuido y los resultados que hemos tenido con las becas bienestar Benito Ju\u00e1rez debo decirles a todas las maestras y los maestros que es gracias a su trabajo cotidiano gracias a lo que realizan en las aulas y en las escuelas que esta Avance en la transformaci\u00f3n de la educaci\u00f3n por una educaci\u00f3n cient\u00edfica humanista es posible es gracias a ellos y al trabajo en equipo y al trabajo colectivo maestra gracias maestro Gracias por lo que hacen por ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes y adolescentes presidente Muchas gracias por permitirme colaborar en esta important\u00edsima tarea en la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente en lo que refiere al programa la escuela es nuestra como ya lo coment\u00f3 la secretaria y tambi\u00e9n el presidente es un programa que consiste en otorgar un presupuesto de manera directa a comit\u00e9s de madres y padres de familia quienes en conjunto con las maestras y los maestros eval\u00faan las necesidades de sus espacios educativos en las escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica del pa\u00eds y deciden En cu\u00e1l o en Cu\u00e1les de los tipos de apoyo destinar el recurso puede ser en la ampliaci\u00f3n o en la rehabilitaci\u00f3n de sus instalaciones el horario extendido o el servicio de alimento aci\u00f3n Me permito informar que este a\u00f1o hemos beneficiado a 6695 comit\u00e9s escolares por un monto de 22138 millones de pesos en este a\u00f1o tambi\u00e9n logramos incorporar al programa a 40159 escuelas que en a\u00f1os anteriores no hab\u00edan recibido recursos acci\u00f3n que nos permite alcanzar una cobertura hist\u00f3rica desde 5 a\u00f1os atr\u00e1s que inici\u00f3 el programa del 99% de las escuelas p\u00fablicas de educaci\u00f3n b\u00e1sica existentes en el pa\u00eds y que en una o varias ocasiones han recibido este apoyo logrando una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de m\u00e1s de 84,000 millones de pesos desde 2019 a la fecha en la siguiente l\u00e1mina resaltamos que prioritariamente se han beneficiado escuelas en municipios y localidades con alto grado de marginaci\u00f3n pobreza y carencia de servicios b\u00e1sicos alcanzando una cobertura del 98 en este rubro con una inversi\u00f3n social de m\u00e1s de 40,000 millones de pesos poblaciones ind\u00edgenas y afromexicanas alcanzando el 99% de cobertura de las mismas con una inversi\u00f3n social de casi 25,000 millones de pesos as\u00ed como planteles con AF y centros de atenci\u00f3n m\u00faltiple de educaci\u00f3n especial en relaci\u00f3n con lo anterior la cantidad de apoyos dispersados en una o m\u00e1s ocasiones a estos planteles destaca entidades como Chiapas Veracruz Oaxaca y Guerrero con m\u00faltiples apoyos otro dato muy relevante Es que desde su inicio el programa ha buscado impulsar la participaci\u00f3n de las mujeres en sus comunidades mediante la administraci\u00f3n de los recursos y la toma de decisiones en las escuelas de esta manera el 97 por de los recursos del programa la escuela es nuestra han sido administrados por mujeres por \u00faltimo recordamos que mediante Este programa se impulsa la toma de decisiones colectiva y la confianza en el pueblo sin intermediarios y sin imposici\u00f3n de personal t\u00e9cnico o constructores para realizar sus obras y servicios Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas y a todos la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que tienen como objetivo en su conjunto combatir el abandono escolar esta coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez junto con las becas son uno de los cuatro ejes de la pol\u00edtica educativa de este gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n el primero de estos programas es el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica que atiende a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes que estudian en preescolar primaria y secundaria otorgando una beca educativa de 920 pesos mensuales hasta por 10 meses desde el a\u00f1o 2019 y hasta el a\u00f1o 2024 cada a\u00f1o se ha incrementado ya sea la cobertura o el monto otorgado para estas becas hemos pasado en el a\u00f1o 2019 de 4 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n de 24000 millones de pesos a el a\u00f1o 2024 de 6.6 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 27,000 millones de pesos esta cifra del a\u00f1o 2024 solamente es la del primer semestre del a\u00f1o recordando que la coordinaci\u00f3n Nacional de becas fue beneficiada con un incremento presupuestal que ya se comenz\u00f3 a ejercer en suma en el programa de educaci\u00f3n b\u00e1sica en toda la administraci\u00f3n se han se han beneficiado a 10.8 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n de 173,000 millones de pesos la que sigue por favor en el caso de educaci\u00f3n media superior Este es un programa universal que atiende a todos los j\u00f3venes estudiantes de escuelas p\u00fablicas escolarizadas con una beca mensual de hasta por 10 meses de 920 pes mensuales de la misma manera cada a\u00f1o se ha incrementado ya sea la cobertura o el monto que se le otorga a los j\u00f3venes estudiantes en el a\u00f1o 2019 ten\u00edamos se pudo beneficiar a 4.8 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n social de 24,000 millones de pesos hasta el a\u00f1o pasado llegamos a 5.8 millones de estudiantes con una inversi\u00f3n de 35,000 millones de pesos este a\u00f1o llevamos 4.1 millones de estudiantes recordando que todav\u00eda falta el siguiente ciclo escolar que comienza en el mes de septiembre en el cual se espera que lleguen al nivel preparatoria que de hecho este fin de semana hicieron su examen para el nivel medio superior se espera el ingreso de 1.5 millones de estudiantes nuevos en suma se Han atendido en toda la administraci\u00f3n en el caso de educaci\u00f3n media superior a 11.4 millones de estudiantes de preparatoria con una inversi\u00f3n de 179,000 millones de pesos la que sigue en el caso de licenciatura se otorga una beca de 2800 pesos mensuales hasta por 10 meses a estudiantes de nivel licenciatura que estudian en escuelas prioritarias al igual que los otros programas cada a\u00f1o se ha incrementado ya sea la cobertura o el monto que se le otorga a cada estudiante en suma en en toda la administraci\u00f3n se han beneficiado a 1 mill\u00f3n de estudiantes de licenciatura con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 51,000 millones de pesos la que sigue en el caso de los posgrados que est\u00e1n a cargo del conaid han sido durante toda la administraci\u00f3n otorgadas 523,000 pagos a cerca de 180,000 estudiantes con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 67,000 millones de pesos la que s\u00ed en suma 23.37 millones de estudiantes de todos los niveles educativos han recibido una beca educativa desde el a\u00f1o 2019 y hasta la fecha con una inversi\u00f3n de poco m\u00e1s de 404000 millones de pesos nunca antes en la historia se hab\u00edan otorgado tantas becas educativas en este pa\u00eds la que sigue en el caso de educaci\u00f3n b\u00e1sica como ya lo hemos mencionado ADO antes pero es muy importante ser reiterativos en el a\u00f1o 2021 generamos un cat\u00e1logo de escuelas de todas las existentes en el pa\u00eds las dividimos de acuerdo a la localidad en la que est\u00e1n ubicadas es decir por el grado de marginaci\u00f3n escuelas ubicadas en localidades de muy alta alta media baja y muy baja marginaci\u00f3n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de priorizar a las escuelas ubicadas en las localidades de muy alta y alta marginaci\u00f3n es decir las m\u00e1s pobres del pa\u00eds esas son 53,000 escuelas como un ejemplo en el \u00faltimo a\u00f1o de la Administraci\u00f3n anterior en esas 53,000 escuelas que son las m\u00e1s pobres del pa\u00eds solo hab\u00eda 233,000 beneficiarios es decir el 20% de los planteles no eran todos los planteles y no eran todos los estudiantes para el a\u00f1o 2023 lleg a 2,300000 beneficiarios en esas mismas 53,000 escuelas 10 veces m\u00e1s el 93 por de los planteles cubiertos para el a\u00f1o 2024 es decir este a inicios con el incremento presupuestal llevamos a cabo tambi\u00e9n un incremento en las escuelas prioritarias a\u00f1adimos las escuelas de media y baja marginaci\u00f3n haciendo una suma no de 53,000 sino de 121000 escuelas prioritarias hoy en d\u00eda en esas 121000 escuelas prioritarias ya tenemos a 4.6 millones de estudiantes con una beca Benito Ju\u00e1rez la que sigue por \u00faltimo uno de los grandes avances y resultados de este programa por como les coment\u00e9 en un principio la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene como objetivo contribuir a la uci\u00f3n del abandono escolar solo en el nivel medio superior en el ciclo escolar 2018-2019 el abandono escolar era del 4.5 por para el ciclo escolar 2022 2023 disminuy\u00f3 dr\u00e1sticamente al 9% pero por si fuera poco y tomando en cuenta una nota que acab\u00e1bamos de leer antes de entrar a la a la ma\u00f1anera el abandono escolar ha disminu en todos los niveles educativos no solo en el caso de educaci\u00f3n media superior por ejemplo en el caso de la primaria en el a\u00f1o 2018 2019 el abandono era del punto s para para el a\u00f1o 2022 2023 se redujo al punto 3% en el caso del nivel licenciatura en el ciclo escolar 2018-2019 era del 7.9 el abandono hoy en d\u00eda es del 6% con ello podemos eh verificar y evidenciar que todos los programas que apoya el sistema educativo est\u00e1n dando resultados y se ven reflejados en el abandono en la disminuci\u00f3n del abandono escolar ser\u00eda cu\u00e1nto Muchas gracias Nada m\u00e1s es que dijiste es cuatro y es 14 es 14 Ah perd\u00f3n s\u00ed 14.5 por fue el abandono escolar en el a\u00f1o 2018-2019 en educaci\u00f3n media superior 14.5 y en el \u00faltimo ciclo escolar medido que es el ciclo escolar 2022 2023 fue del 99% del abandono escolar Gracias alumnos educaci\u00f3n media cerca de hay cerca de 5 millones de estudiantes en educaci\u00f3n media superior Por lo cual es poco menos como 900.000 estudiantes casi un mill\u00f3n Azteca de las becas est\u00e1 recuperando bien como le coment\u00e9 la vez pasada que me hizo esa pregunta eh nosotros Hace 2 a\u00f1os ten\u00edamos como instituci\u00f3n liquidadora para los beneficiarios de educaci\u00f3n media superior porque no hab\u00eda un producto eh hecho para menores de edad recordar que a partir del a\u00f1o 2019 el gobierno de M\u00e9xico gener\u00f3 una serie de modificaciones a la ley para que los menores de edad desde 15 a\u00f1os hasta 17 pudiesen tener una tarjeta bancaria a su nombre hoy en d\u00eda a los j\u00f3venes de preparatoria se les se les otorga una beca a trav\u00e9s de una tarjeta bancaria directamente a ellos porque la ley ya nos lo permite en ese en los primeros a\u00f1os Banco Azteca era quien llevaba a cabo la eh entrega de las becas a trav\u00e9s de cuentas virtuales se les depositaba ah\u00ed los j\u00f3venes ten\u00edan acceso a sus cuentas y en caso de que alg\u00fan joven no haya sacado haya perdido su acceso todav\u00eda hoy en d\u00eda las sucursales de Banco Azteca reciben a los j\u00f3venes para recuperar el acceso a sus cuentas bancarias y en caso de que que les nieguen el servicio tambi\u00e9n est\u00e1 la conducef para poder llevar a cabo la denuncia y que el banco les pueda dar ingreso a sus cuentas bancarias y recuperar los recursos que lleguen a tener retenidos ah\u00ed las cuentas bancarias de los menores de edad est\u00e1n a nombre de los menores de edad ni la coordinaci\u00f3n Nacional de becas ni el Banco Azteca pueden acceder a esas cuentas bancarias salvo los j\u00f3venes haciendo un procedimiento directamente en las sucursales de des del Banco Azteca en este momento no tengo ese monto porque recordarles que nosotros no tenemos acceso a esas cuentas bancarias yo no puedo pedirle al banco a un banco privado los estados de cuenta de eh de beneficiarios de cuentas privadas por eso no podemos saber con exactitud Cu\u00e1les son los montos Lo que s\u00ed es que cuando llegan los j\u00f3venes a eh solicitarnos ayuda nosotros nos contactamos con el Banco Azteca y de hecho desde el a\u00f1o pasado Tuvimos una campa\u00f1a muy grande de citas en las sucursales del banco del bienestar en el que los j\u00f3venes Nos contactaban a nosotros nosotros hac\u00edamos la cita con el Banco Azteca y el Banco Azteca les atend\u00eda hoy en d\u00eda Banco Azteca contin\u00fao contin\u00faa atendiendo a los j\u00f3venes para recuperar sus accesos a sus cuentas bancarias gracias es el decano se\u00f1or presidente Muchas gracias muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todos compa\u00f1eros de trabajo dado que usted est\u00e1 eh empe\u00f1ado como todo este periodo suyo en divulgar la obra en presentar hechos resultados tambi\u00e9n nos ha advertido de que no es sano el triunfalismo ni el ensimismamiento y la autocomplacencia por ello se\u00f1or presidente a lo largo de este trabajo en hubo fallas hubo programas que no se le cumpliesen tal como los imagin\u00f3 los concibi\u00f3 los proyect\u00f3 y los divulg\u00f3 por ejemplo el del combate a la drogadicci\u00f3n en primer una primera fase parece que no le hab\u00eda contentado gran cosa y cuando yo pregunt\u00e9 en julio del 19 sobre la ni\u00f1ez mexicana enfermiza de da\u00f1ada por la mala dieta de hipertensi\u00f3n arterial diabetes tipo do propia de personas de edad avanzada como en mi caso beb\u00e9 entones per los ni\u00f1os de 13 a\u00f1os cardi\u00f3patas que entonces cuando ide usted o decidi\u00f3 ir a recorrer el sistema m\u00e9dico del pa\u00eds en las cl\u00ednicas los 80 del coplamar qu\u00e9 resultados ha obtenido qu\u00e9 puntos no se cumplieron en el 100% que usted aspiraba deseaba se\u00f1or presidente ser\u00eda mi primera pregunta Gracias bueno Miguel hay necesidad de continuar eh avanzando en la transformaci\u00f3n porque es mucho el rezago el atraso no debemos olvidar que en el periodo neoliberal el prop\u00f3sito del gobierno era facilitar la transferencia de bienes el traslado de bienes p\u00fablicos privados a particulares ese era el objetivo no se pensaba en el bienestar del pueblo Lo esencial era eh impulsar la privatizaci\u00f3n de los negocios en el mejor de los casos y atraco en el peor de los casos Entonces estamos iniciando con una pol\u00edtica nueva despu\u00e9s de un periodo decadente un proceso de degradaci\u00f3n progresivo que padec\u00ed no solo en lo econ\u00f3mico en lo social en lo pol\u00edtico en lo moral entonces eh consideramos que hemos sentado las bases y se ha avanzado bastante pero falta todav\u00eda mucho por hacer yo no puedo puntualmente no hablar de las fallas que desde luego las tuvimos se cometieron errores porque pues Somos humanos sin embargo el precisar sobre los errores o las fallas eso se lo dejamos a nuestros adversarios porque ese es su trabajo se dedican b\u00e1sicamente a eso ya ser\u00eda el colmo Miguel que yo tambi\u00e9n les haga el trabajo no hace dos d\u00edas se conocer y adem\u00e1s es un bot\u00f3n de muestra cuando tuvimos problemas porque hubo mucho calor m\u00e1s demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica tuvimos fallas en tres d\u00edas se desat\u00f3 una campa\u00f1a pero ad\u00e1s coincide con la v\u00edspera de las elecciones y me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque se tienen los datos no hay un monitoreo que seguramente hacen empresas pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque esto lo hizo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que seguramente Ellos tienen ah\u00ed un un departamento de comunicaci\u00f3n social y eh en esos d\u00edas en 23 d\u00edas antes de la elecci\u00f3n presidencial s\u00ed eh se dieron a conocer sobre los apagones que duraron TR d\u00edas y no fueron ionales ni duraron todo el tiempo pero se generaron 4251 notas 4000 251 notas creo que en peri\u00f3dicos en radio televisi\u00f3n cero notas a favor 1% objetivas o eh informativas no tendenciosas y 99% en contra esto es m\u00e1s que ilustrativo del papel de los medios de la funci\u00f3n de los medios Entonces si hacen falta muchas cosas por hacer de ah\u00ed que est\u00e9 yo contento muy contento porque se le va a dar continuidad a la transformaci\u00f3n justamente por ello usted ha dicho ayer que la presidenta virtual la presidenta tiene Rango de giganta dec\u00eda Ed pero la obora del mundo que se avecina distinta ser\u00e1 distinta de la que ha tocado usted gobernar avis\u00f3 dificultades en lo universal en lo mundial de respecto al futuro gobierno se ser\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil para la doctora gobernar que las que estuvo usted haciendo su ejercicio No ella Este va aprovechar que ya se sentaron las bases para la transformaci\u00f3n por ejemplo ya est\u00e1 muy claro de que hay que pagar impuestos que no se deben de condonar impuestos eso es Irreversible ya est\u00e1 muy claro que no se debe de permitir la corrupci\u00f3n Irreversible ya est\u00e1 muy claro que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre que el gobierno tiene que actuar con austeridad republicana eso es Irreversible ya est\u00e1 muy claro que el gobierno representa a todos a ricos y a pobres eso es Irreversible ya est\u00e1 muy claro de que el gobierno no puede ser un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz Irreversible ya est\u00e1 muy claro de que pueden entregar los bienes nacionales los bienes del pueblo a particulares muchas cosas y ya est\u00e1 muy claro se ha puesto de manifiesto de que tenemos un pueblo muy politizado que ya sabe de que la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo entonces todo eso va a ayudar mucho hay que agregar que la presidenta electa s\u00ed es giganta es una mujer muy inteligente muy preparada con mucha experiencia sensible honesta fue lo mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds en este tiempo y mujer de por si las mujeres exin muy trabajadoras muy responsables mag\u00ed mag\u00ed honestas son muy pocas las [Risas] mujeres decir este no este Y infunde mucho respeto van a a a tratarla muy bien este gobiernos extranjeros tiene muy buena fama p\u00fablica y fama p\u00fablica o buena fama p\u00fablica es poder no buena del d\u00eda que usted inici\u00f3 su lucha empez\u00f3 a so\u00f1ar visualiz\u00f3 observ\u00f3 contempl\u00f3 el panorama que ten\u00eda que el mundo que ten\u00eda que recorrer usted para alcanzar metas fines de acuerdo con sus convicciones ideales cu\u00e1nto cumpli\u00f3 cuando est\u00e1 a punto de culminar su periodo sexenal y la presidencia llegar a el presidente de la rep\u00fablica se\u00f1or presidente Bueno yo eh Lucho por ideales por principios Eh as\u00ed comenc\u00e9 luchando por la justicia por la democracia aut\u00e9ntica verdadera enfrentado muchos obst\u00e1culos he podido salir adelante de el acoso me quisieron desaforar punto con millones de mexicanos fuimos V\u00edctimas de fraudes seguimos luchando te puedo decir Miguel que al final s\u00ed si las cosas contin\u00faan como van porque todav\u00eda no concluimos toco madera toco madera si en estos TR meses continuamos como estamos ahora una vez que entregue la banda me voy a sentir muy contento y como soy racional pero tambi\u00e9n soy M\u00edstico adem\u00e1s de agradecerle al pueblo le voy a agradecer al creador de que termin\u00e9 una misi\u00f3n con contempla que al final ya cuando pierda usted el poder se arreciar Ann los ataques a su gesti\u00f3n a su desempe\u00f1o se\u00f1or presidente S\u00ed pero estoy acostumbrado bu nunca ha sido f\u00e1cil eh enfrentar al poder medi\u00e1tico Ahora fue muy fuerte la campa\u00f1a siempre ha sido as\u00ed la campa\u00f1a del 2006 peligro para M\u00e9xico esa cal\u00f3 profundo hab\u00eda gente que ni me conoc\u00eda y me ve\u00eda con malos ojos porque fue una guerra sucia en mi contra ya he platicado que despu\u00e9s del 2006 porque para que no se desbordara el movimiento y no hubiese violencia porque la gente estaba muy molesta con el fraude del 2006 tomamos una medida muy fuerte muy radical pero al mismo tiempo pac\u00edfica la toma del pasado de la Reforma la toma del pasado de la reforma y el Z\u00f3calo y nos cost\u00f3 much\u00edsimo me lo reclamaban desde Baja California hasta Yucat\u00e1n de Sonora a Yucat\u00e1n de Sonora Yucat\u00e1n Aunque a ellos no les hubiese afectado pero fue tanto el descr\u00e9dito a trav\u00e9s de los medios que llegaron a sembrar la idea de que ellos tambi\u00e9n hab\u00edan resultado afectados cuando lo que m\u00e1s afect\u00f3 entonces fue el fraude electoral miren las consecuencias de ese fraude la violencia que se desat\u00f3 y todo el atraso porque no estar\u00eda el pa\u00eds como est\u00e1 hemos avanzado pero hubi\u00e9semos avanzado mucho m\u00e1s nada m\u00e1s piensen Cu\u00e1nto dinero recibi\u00f3 Calder\u00f3n por los precios altos del petr\u00f3leo ning\u00fan presidente en la historia ha obtenido tanto dinero por ingresos petroleros como Calder\u00f3n Y a d\u00f3nde se fue todo ese dinero entonces eh pero la gente no pensaba eso se dejaron llevar por las campa\u00f1as de televisi\u00f3n de radio La Prensa convencional entonces fue muy duro superar eso platicaba yo que iba al aeropuerto a tomar un avi\u00f3n y ten\u00eda yo que sentar en unas bancas atr\u00e1s y ponerme a leer porque sent\u00eda las miradas este de cuestionamiento una vez me acuerdo [M\u00fasica] en en el aeropuerto de tuxla este que me dijo una persona dice Por qu\u00e9 no eh deja de estar agitando por qu\u00e9 no deja de estar agitando gracias le digo No no estoy agitando Lo que pasa que t\u00fa eres facho y como no sabes lo que es facho Este es el equivalente a intolerante y autoritario contestaba yo muy poco eh Por lo general pero a veces me agarraba este en mi momento de pasi\u00f3n y me sal\u00eda la franqueza Tropical Este pero fue muy fuerte muy muy muy duro afortunadamente la gente se fue dando cuenta de que nosotros lo que busc\u00e1bamos era mejorar la situaci\u00f3n del pueblo vivir en una sociedad mejor tambi\u00e9n ayud\u00f3 mucho de que a pesar de que nos robaron la presidencia y se padeci\u00f3 De esa campa\u00f1a de descr\u00e9dito nuestra protesta fue pac\u00edfica no se rompi\u00f3 un vidrio y siempre hemos luchado por la v\u00eda pac\u00edfica entonces fue muy dif\u00edcil pero ya las cosas han cambiado y me siento muy satisfecho porque con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos y desde abajo logramos el inicio de esta transformaci\u00f3n y como ya lo dije es muy bueno el relevo muy bueno Claudia hay mucho pueblo y mucho gobierno c\u00f3mo va a ser el primer d\u00eda ya en su finca ya sin laa presidencial se\u00f1or presidente sin timbres sin ayudantes sin nada c\u00f3mo va a ser Pues ento la banda y me voy y decirle a la gente de nuevo si me quieren ya Ah\u00ed muere ya este porque voy a iniciar una etapa nueva en mi vida lo primero es arrodillarme para agradecer al pueblo y al creador el tiempo que yo aguante y ya empezar una rutina ya la tengo concebida de caminar es importante que se sepa que no tengo rancho porque un rancho son muchas hect\u00e1reas no tengo una quinta tengo una hect\u00e1rea y media 15000 Met cuadr que hered\u00e9 de mis padres Entonces el per\u00edmetro la circunferencia son 450 Met y tengo un sendero a la orilla con un puentecito de madera que hice y [M\u00fasica] camino 12 vueltas 5 km tengo as\u00ed como te acuerdas de la forma de medir y de apuntar en el Villar con fichas a Tengo este carambolas s\u00ed entonces cada vez que termino una vuelta para que no se me vaya a olvidar la uno y dos porque voy pensando en cosas y luego si no tiene uno el marcador es Qu\u00e9 llevo cinco o llevo seis metr\u00f3nomo este entonces as\u00ed este ya termino tiene que ser temprano porque por el calor [M\u00fasica] y suda uno hace un ejercicio y al ba\u00f1o y luego a desayunar y a escribir t\u00fa que sabes de eso bastante aguanto 2 horas escribiendo me paro Este s\u00ed camino la casa tiene cuatro corredores camino ya poco me tomo un caf\u00e9 y me vuelvo a sentar otras dos horas es comida y ya viene la hora de la comida Ojal\u00e1 \u00ed recupere yo la tradici\u00f3n de las familias de antes en el tr\u00f3pico por el calor se acostumbraba la siesta es muy sana y adem\u00e1s divide el d\u00eda en dos es despu\u00e9s de la comida la maca este una hora hora y media y luego un ba\u00f1o y de Nuevo 2 horas y otras 2 horas y ya lleg\u00f3 la tarde noche y a escuchar este los ruidos de de Grillos la naturaleza Los Grillos los sapos las ranas S\u00ed y ya la noche y luego cuando hay luna llena imag\u00ednate y el cielo estrellado y la sombra de los \u00e1rboles y el aullido de los araguatos entonces esa vida y voy a estar trabajando sobre un libro sobre una investigaci\u00f3n Cu\u00e1l es el del conservadurismo que usted s\u00ed pero quiero primero trabajar 3 a\u00f1os sobre eh el conocimiento de c\u00f3mo era la sociedad y la vida en la \u00e9poca prehisp\u00e1nica Desde los primeros eh fundadores de de M\u00e9xico acabo de estar hace poco en mulej es extraordinario lo recomiendo mucho las pinturas rupestres es algo bell\u00edsimo es arte se habla de 8 10000 a\u00f1os de existencia de esas pinturas y se est\u00e1n descubriendo tambi\u00e9n vestigios que datan de miles de a\u00f1os en Santa Luc\u00eda donde se construy\u00f3 el nuevo aeropuerto invito a todos a que vayan a ese museo de el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y quiero empezar con los olmecas porque se considera que es la cultura madre y luego los mayas y luego mexicas no puede poder todo adem\u00e1s no hay muchas fuentes de informaci\u00f3n Fuentes documentales c\u00f3dices las interpretaciones de glifos No avanzaron mucho son m\u00e1s que nada relatos eh del chilambalam otros textos [M\u00fasica] eh la visi\u00f3n de Los Conquistadores y tambi\u00e9n de los vencidos afortunadamente como somos Herederos de grandes civilizaciones y nos aportaron mucho tenemos toda esa herencia que se fue transmitiendo de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n que no se perdi\u00f3 no se ha perdido por eso la fortaleza de M\u00e9xico por eso nuestras culturas nos han salvado siempre y como yo tuve la suerte la fortuna de trabajar en comunidades ind\u00edgenas conozco bastante sobre las tradiciones las costumbres la organizaci\u00f3n social comunitaria entonces va a salir algo interesante porque eh Hay una tendencia Como sucede en todo el mundo el que conquista el que domina el que invade trata de negar al oprimido en todo son civilizaciones olvidadas negadas ningunas y nosotros tenemos que reivindicar nuestro pasado porque M\u00e9xico es de los pa\u00edses del Mundo con m\u00e1s riqueza cultural con m\u00e1s grandeza cultural por eso la fortaleza de M\u00e9xico vista al entonces rector de la Universidad Nacional Juan Ram\u00f3n de la Fuente examinando a la UNAM sentenciaba \u00e9l eh Me contaba me hizo reflexionar sobre la universidad dijo es siempre una eh entidad efervescente en pleno cambio constante siempre inacabado fue el t\u00e9rmino que es aplicable esto para el pa\u00eds deja usted al pa\u00eds en un proceso permanente constante de mutaci\u00f3n de cambio en busca de su destino S\u00ed ordenado una de las cosas m\u00e1s importantes del movimiento nuestro Es que la transformaci\u00f3n se ha llevado a cabo de manera pac\u00edfica siempre lo he dicho las tres transformaciones que han habido la independencia la reforma la revolu se hicieron con las armas no porque as\u00ed lo hayan deseado los dirigentes los padres de nuestra patria nuestros grandes pr\u00f3ceres sino porque as\u00ed se presentaron las circunstancias nosotros logramos llevar a cabo esta transformaci\u00f3n iniciar esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica y eso es eh est\u00e1 encausada la transformaci\u00f3n eh garantizando las libertades Aqu\u00ed no hay dictadura est es una aut\u00e9ntica democracia con libertades a nadie se le persigue no no hay represi\u00f3n eso es bastante bastante importante no se act\u00faa con autoritarismo no hay expropiaciones me van a decir s\u00ed en el tren Maya hemos expropiado como 2000 predios si no es que m\u00e1s pero son expropiaciones convenidas porque es el mecanismo m\u00e1s f\u00e1cil para eh pagarle al due\u00f1o de la tierra se hace el acuerdo y para que les pueda pagar se expropia y se paga una indemnizaci\u00f3n que es el equivalente a lo que vale la Tierra solo por eso ha habido expropiaciones dos eh que han habido en plantas que se vendieron al final del gobierno pasado en las refiner\u00edas dentro de la refiner\u00eda vendieron dos plantas y las tuvimos que recuperar en un caso se lleg\u00f3 al acuerdo en el otro no quer\u00edan y se tuvo que expropiar por causa de utilidad p\u00fablica nada m\u00e1s pero ah\u00ed est\u00e1n Miguel les entregaron con la llamada reforma energ\u00e9tica 110 bloques a particulares para extraer petr\u00f3leo respetamos los [M\u00fasica] contratos tenemos elementos para revocar esos contratos Sencillamente han pasado 6 a\u00f1os a\u00f1os y eh tienen la posesi\u00f3n de las \u00e1reas petroleras tienen las concesiones y no han invertido un peso se han dedicado b\u00e1sicamente a especular y no hemos eh dejado de respetar los contratos en todos los casos entonces libertades eh Y actuar nada m\u00e1s con eh justicia que eh paguen impuestos los que no pagaban y que el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo de todos los mexicanos regrese al pueblo al pueblo Entonces si eh se han sentado las bases de la transformaci\u00f3n pero falta todav\u00eda bastante falta mucho por hacer porque s\u00ed cal\u00f3 profundo el modelo neoliberal no solo en lo econ\u00f3mico la implantaci\u00f3n de la pol\u00edtica privatizadora sino tambi\u00e9n en lo educativo Entonces poco a poco se tiene que ir este recuperando lo que es de pensamiento que se vincula que surge con la historia de nuestro pa\u00eds lo que quer\u00eda Hidalgo lo que quer\u00eda Morelos lo [M\u00fasica] que llev\u00f3 a cabo Ju\u00e1rez y Zapata y Villa y los flores vag\u00f3n y Madero y el L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y tambi\u00e9n algunos otros presidentes eh del periodo post revolucionario recuerdo aqu\u00ed a r cort\u00ednez L\u00f3pez Mateos L\u00f3pez Mateos y hasta ah\u00ed le dejamos no as\u00ed la dejamos Muchas gracias se\u00f1or presidente Gracias Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas a todas y a todos llevelo el sistema informativo de Tabasco diario presente se\u00f1or presidente aprovechando lo que comentaba mi querido Don Miguel Reyes Razo eh referente a que ya estamos cerca de la conclusi\u00f3n de su gobierno poco menos de 100 d\u00edas si no me equivoco 96 tengo en mente se\u00f1or presidente quiero retomar que en 1982 en el en la conclusi\u00f3n del sexenio de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo el primero de septiembre se llev\u00f3 a cabo la expropiaci\u00f3n de la banca esta Se dio por una serie de condiciones diversas entre las que destaco pues esta crisis eh eh de pagos esta crisis en la deuda y tambi\u00e9n la baja en los precios del petr\u00f3leo saco esto a colaci\u00f3n presidente por la crisis que se dio tambi\u00e9n con el sexenio de la Madrid tras recibir esto estos estragos de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo con la devaluaci\u00f3n que ya conocemos de superior al 4000 en el tipo de cambio saco esto colaci\u00f3n presidente derivado de la reuni\u00f3n que sostuvo usted la semana pasada con la directora global de City Group eh en esta tengo entendido que vino a Palacio Nacional que se reuni\u00f3 con usted y que se reuni\u00f3 tambi\u00e9n con el secretario de Hacienda curiosamente presidente minutos despu\u00e9s horas despu\u00e9s se reuni\u00f3 tambi\u00e9n con la presidenta electa Claudia shembot preguntarle presidente el contenido de esta reuni\u00f3n se abordaron el tema de los impuestos tambi\u00e9n del de de eh el tipo de cambio que mantiene el peso y d\u00f3lar aunado tambi\u00e9n a la tendencia decreciente que se mantiene Y si tambi\u00e9n abordaron el tema de la compra de Banamex por parte del gobierno mexicano o ser\u00eda simplemente el tema del pago de los impuestos por la compra del mismo gracias Bueno miren eh la verdad que yo no me entrevist\u00e9 con ella porque eh yo ten\u00eda un compromiso y eh ellos estaban muy interesados en hablar con el secretario de Hacienda con Rogelio Ram\u00edrez y hablar con la presidenta electa entonces me inform\u00f3 Rogelio que platicaron el fin de semana Tambi\u00e9n me coment\u00f3 algo la presidenta electa est\u00e1n muy contentos muy con muy confiados en la transici\u00f3n no ven ning\u00fan riesgo y vinieron a reafirmar el compromiso que tienen de seguir invirtiendo en M\u00e9xico y le tien mucha confianza a nuestro pa\u00eds y ven muy bien la econom\u00eda de M\u00e9xico en esencia no veo Yo ning\u00fan problema Ya lo he estado planteando al contrario va a ser una transici\u00f3n de tera como no se hab\u00eda visto en mucho tiempo no va a haber ning\u00fan sobresalto nada est\u00e1n muy bien las finanzas p\u00fablicas est\u00e1 muy bien la recaudaci\u00f3n sigue llegando inversi\u00f3n extranjera No hay ning\u00fan riesgo de devaluaci\u00f3n del peso Conf\u00eda en que contin\u00fae bajando el tipo de cambio s\u00ed s\u00ed este fue una demostraci\u00f3n de la fortaleza econ\u00f3mica del pa\u00eds el que se da un cambio con las caracter\u00edsticas que ya conocemos porque los analistas ten\u00edan pron\u00f3sticos muy influenciados [M\u00fasica] por la propaganda de nuestros adversarios no se equivocaron y no esperaban lo que sucedi\u00f3 estaban pensando de que s a ganar eh Claudia pero que este juraban no de que se iba a perder la ciudad el movimiento nuestro iba a perder la ciudad hab\u00eda apuestas no por eso pero c\u00f3mo c\u00f3mo que perdimos si en el campo de golf del Bosque chapul todos est\u00e1bamos con Sochi Perd\u00f3n ya lo dije Pues s\u00ed pero en el campo de golf y a\u00fan ah\u00ed en el campo de golf estaba platicando un amigo que es miembro de campo es un campo de golf cre que Chapultepec a ver si y a\u00fa ah\u00ed al d\u00eda siguiente o a los dos d\u00edas Qu\u00e9 pas\u00f3 este porque en la encuesta que hace despu\u00e9s y se ve qui\u00e9n vot\u00f3 Qui\u00e9nes votaron por Claudia Pues resulta que votaron los pobres desde luego la mayor\u00eda pero tambi\u00e9n votaron las clases medias y votaron tambi\u00e9n las clases altas entonces creo que hab\u00edan 10 ah\u00ed di a ver dijo mi amigo porque yo tengo amigos tambi\u00e9n este [Risas] fif este dice yo vot\u00e9 por pero ustedes no ser\u00e1 que fueron los que si votaron pero este no no no quer\u00edan decirlo y este y s\u00ed hubo voto oculto a favor de de la transformaci\u00f3n y les pregunt\u00f3 ya sali\u00f3 uno no y otro y ah\u00ed salieron cuatro de los 10 estamos hablando del campo este club de golf este sali\u00f3 ah\u00ed bueno por qu\u00e9 votaron empez\u00f3 a a indagar les meti\u00f3 el desgranador este bueno porque est\u00e1 bien la econom\u00eda nos ha ido bien a todos y no lo dec\u00edamos porque este hab\u00eda mucha pasi\u00f3n mucho fanatismo y para que pelearnos casi en familia tengo Otras an\u00e9cdotas donde todos no Supuestamente en contra de nosotros pero casi la misma familia este no O sea sal\u00edan dos o tres No yo no voy a votar entonces fue lo que lo que [M\u00fasica] sucedi\u00f3 ayuda mucho o ayud\u00f3 mucho la situaci\u00f3n econ\u00f3mica es que no toman en cuenta todo eso no es nada m\u00e1s los programas de bienestar Claro que eso ayud\u00f3 mucho c\u00f3mo no va a ayudar si este se robaban el dinero que era del pueblo y ahora este la gente recibe lo que antes eh No les llegaba C\u00f3mo no se van a dar cuenta primero pero no solo fue eso es Cu\u00e1ndo se hab\u00eda llegado a niveles tan bajos de desempleo cu\u00e1ndo casi hay empleo pleno cuando hab\u00eda aumentado tanto el salario cuando preg\u00fantele a Chedraui gu aoriana cuandoo hab\u00edan vendido que ahora cuando este no hab\u00eda aumentado la luz cu\u00e1ndo no hab\u00eda aumentado la gasolina desde cu\u00e1ndo Desde cu\u00e1ndo no aumentaba el gas este que un cilindro de gas de 20 kil 400 pesos entonces Y muchas otras cosas muchas otras cosas que la gente pues pudo constatar y el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto por eso a\u00fan con toda la campa\u00f1a medi\u00e1tica no les funcion\u00f3 Esto del Se\u00f1or lores de Mola c\u00f3mo vamos a estar esteo n un periodista su problema lo dije ayer Antier es que perdi\u00f3 credibilidad si la ten\u00eda y est\u00e1n en una situaci\u00f3n pues bastante [M\u00fasica] lamentable porque se desgastaron abusaron y pues es f\u00e1cil decir fue el gobierno me persigue el gobierno no no no nosotros no perseguimos a nadie nosotros no tenemos enemigos tenemos adversarios y son adversarios a vencer no enemigos a destruir no se puede vivir eh con felicidad si no se tiene la conciencia tranquila solo siendo buenos podemos ser felices \u00e9l escogi\u00f3 ese estilo de hacer periodismo y funcionaba en otros tiempos Ahora fue un rotundo fracaso estar este inventando no cosas calumniando sin presentar pruebas de nada es como la se\u00f1ora Anabel imag\u00ednese un libro en contra los v\u00ednculos que tengo con la delincuencia organizada y no Presenta una prueba una sola prueba todo lo inventa todo y ya por eso este la voy a demandar no nada su problema su problema es que al no tener autoridad moral pues ya no hay respeto ustedes cuiden eso en general buen ustedes lo cuidan pero lo m\u00e1s importante es la dignidad no es posible no inventar calumniar y pensar que no va a pasar nada lo m\u00e1s dr\u00e1stico es el juicio popular el rechazo de la gente porque si tuviese una grabaci\u00f3n dice que este hablaba yo con los narcotraficantes o que me dieron una maleta llena de dinero en un hotel este al Se\u00f1or al Se\u00f1or que supuestamente me entreg\u00f3 la maleta nunca lo he visto pero a lo mejor ella saca una foto entonces pues s\u00ed no en duda para los j\u00f3venes para los j\u00f3venes como eh lecci\u00f3n lo m\u00e1s importante es tener autoridad moral eso es lo que protege si un periodista eh eh tiene elementos porque se trata de un pol\u00edtico corrupto No pues s tiene todo el derecho de exhibirlo como corrupto pero si no tiene ah\u00ed est\u00e1 el caso del dos veces dos veces y calumnia y se va y no vuelve a decir nada nada Qu\u00e9 verg\u00fcenza Entonces qu\u00e9 bueno que todo esto est\u00e1 cambiando y lo de quirino que por ah\u00ed me est\u00e1 pidiendo s\u00ed de una vez este ya habl\u00e9 con \u00e9l no habl\u00e9 con \u00e9l envi\u00f3 una nota porque constantemente informan Los embajadores este ya me explic\u00f3 eh yo le tengo confianza a kirin s\u00ed eh para empezar eh segundo ya me explic\u00f3 era una fiesta o fue una fiesta de P\u00e9rez Sim\u00f3n conozco a P\u00e9rez Sim\u00f3n eh fue originalmente socio de Carlos slin es un empresario muy pr\u00f3spero para que se entienda tiene mucho dinero este y tambi\u00e9n tiene las colecciones de arte de pintura m\u00e1s importantes de M\u00e9xico de M\u00e9xico pero tambi\u00e9n tiene colecciones de las m\u00e1s importantes del mundo [M\u00fasica] e yo lo lo conozco porque en un tiempo cuando fui jefe de gobierno que est\u00e1bamos eh trabajando sobre unos proyectos culturales \u00e9l nos invit\u00f3 a una de sus casas que tiene aqu\u00ed en la Colonia Ju\u00e1rez y este varias veces y era una es una persona tiene tiempo que no lo veo de a\u00f1os pero amable y este muy respetuosa muy amigo de Don Julio sher o sea para que tengan todos los elementos eh Y hizo una fiesta en su casa en Espa\u00f1a invit\u00f3 a sus [M\u00fasica] amigos creo que Salinas es su amigo y aznar el que fue presidente de de Espa\u00f1a del partido popular y invit\u00f3 a quirino como embajador de M\u00e9xico y a otros este empresarios y este mecenas culturales y eso fue este no s\u00e9 por qu\u00e9 no invit\u00f3 al licenciado Pe\u00f1a y Felipe Calder\u00f3n pero digo porque all\u00ed en Madrid est\u00e1n este hay bastantes all\u00e1 Este pero eso fue todo le tengo la confianza de siempre no mam no hasta all\u00e1 no llego o sea Adem\u00e1s este no tengo tiempo para eso Gracias presidente retomando un poco este comentario Respecto a los cambios que viene y que usted dec\u00eda quiero destacar que el 7 de septiembre del 2023 en este mismo sal\u00f3n usted dio a conocer los resultados de la encuesta para la elecci\u00f3n del o la candidata presidencial posteriormente en la noche en un restaurante aqu\u00ed en el centro de la ciudad de M\u00e9xico no vamos a decir nombre porque la publicidad luego es costosa eh un restaurante con vista Palacio Nacional el Templo mayor es muy bueno no es es Es bueno Es bueno es muy bueno pero bueno eh usted usted llev\u00f3 a cabo esta reuni\u00f3n en la noche con los y las personas que salieron en la encuesta destaco a la doctora Shanon por supuesto licenciado de brat a Licenciado an Augusto eh al licenciado Monreal por parte del partido que usted fund\u00f3 presidente preguntarle si considera que los acuerdos los cuales se firmaron en el en el restaurante siguen vigentes y a la par si estos acuerdos usted considera podr\u00e1n sentar las bases para eh consolidar la cuarta transformaci\u00f3n que usted vino encabezando gracias S\u00ed en esos momentos eh yo hice una propuesta eh se analiz\u00f3 eh se enriqueci\u00f3 planteamientos de todos y luego en ese entonces el presidente del Consejo llev\u00f3 esa propuesta a una reuni\u00f3n que tuvieron y fue aprobada la propuesta y estoy contento porque satisfecho porque la presidenta electa est\u00e1 cumpliendo con ese mandato del Consejo de el movimiento nuestro de moren qu\u00e9 opini m estas creo que no es hago un par\u00e9ntesis no este creo que se est\u00e1 cumpliendo con lo acordado es que no lo voy a decir quiero mucho a Noro\u00f1a lo estimo mucho es un dirigente de primera nada m\u00e1s que ese acuerdo se hizo con militantes y dirigentes de morena sea acu\u00e9rdense que hubo un reclamo de \u00e9l de que no se le hab\u00eda invitado pero este eso ya fue parte de la decisi\u00f3n que se tuvo ah\u00ed de que se ten\u00eda que invitar ah\u00ed mismo en esa reuni\u00f3n primera se decidi\u00f3 que para el caso de los otros partidos S\u00ed este se les ten\u00eda que pedir a ellos que decidieran de acuerdo a sus procedimientos y que postularan a uno para participar en en la encuesta y para ser m\u00e1s claro porque pues no voy a andar aqu\u00ed ocultando cosas no siempre digo lo que pienso y mi pecho No es bodeja este el el este el PT propuso a S\u00ed y el verde a as\u00ed est\u00e1 y el acuerdo original ten\u00eda que ver con los que participaban en el movimiento mor o sea para aclararlo bien y este no se trata Pues de de polemizar sobre esto no tengo nada que que ver nada m\u00e1s que se tiene que procurar este la unidad S\u00ed este y aceptar eh Los acuerdos tendr\u00eda que hacer precisamente para evitar este nada un partido democr\u00e1tico este un movimiento democr\u00e1tico tiene que haber cr\u00edticas y cuestionamientos y debate mams que pues hay que aclarar bien porque incluso a m\u00ed me toc\u00f3 hacer un borrador que propuse no fui este ajeno claro yo no tuve que ver en qui\u00e9n iba a quedar porque este es muy importante m\u00e1s que eso est\u00e1 muy dif\u00edcil que lo reconozcan que por primera vez no hay dedazo eso que deber\u00eda de eh reconocerse No eso pas\u00f3 de noche entonces este yo hubiese eh aceptado al que hubiese salido s en la encuesta porque esas fueron las reglas sali\u00f3 Claudia siento ahora tambi\u00e9n lo digo que fue muy buena decisi\u00f3n por eso sostengo que el pueblo es sabio la gente tiene un instinto certero y claro este creo que lo acabo de decir en una entrevista con los los del chamuco que creo que claud en todas las encuestas en promedio obtuvo 8% arriba y en la constitucional pues estuvo re\u00f1ido como dec\u00eda c\u00f3mo se llama este el mic cer este bastante apretado no este o c\u00f3mo se llama el que fue de del C de Calder\u00f3n esos cu\u00e1nto daban No mucho m\u00e1s cerrado este Pero hab\u00eda otra M\u00e9xico elige M\u00e9xico elige de qui\u00e9n es esa Pues eran asesores de de la campa\u00f1a de la opos de Claudio no ha informado Claudio informado s\u00ed Y adem\u00e1s este aparte de informarle al pueblo de M\u00e9xico que le informe a a los que este enga\u00f1\u00f3 porque les hicieron creer Pues algo que estaba muy pero muy lejano a la realidad eso que hicieron por ejemplo eh el d\u00eda de la elecci\u00f3n que salen a decir ganamos A las 6 de la tarde y Pero adem\u00e1s lo que ten\u00edan eh proyectado ganamos no bueno se fueron m\u00e1s Porque dijeron que ganaron la presidencia de la Ciudad de M\u00e9xico Morelos Yucat\u00e1n Veracruz y ri\u00e9ndose no ya va a pasar el tiempo y esas im\u00e1genes s\u00ed son hist\u00f3ricas que realmente este o actores malos actores o enga\u00f1ados completamente como Pedro Ferriz que se fue a dormir y se levant\u00f3 y Pensaba yo que er una pesadilla pero no presidente nada m\u00e1s para concluir si me permite si nos pudiese compartir los pormenores de la gira de este fin de semana se iniciar\u00eda en Tabasco en Campeche vamos a Campeche en campe vamos en Campeche vamos a se suben al tren s\u00ed puro tren contemplar\u00eda tambi\u00e9n la invitaci\u00f3n a medios de comunicaci\u00f3n y al p\u00fablico en general habr\u00eda eventos abiertos o ser\u00eda gira privada pues no est\u00e1 pensado a lo mejor s\u00ed por ustedes y tambi\u00e9n por la gente pero pues la gente se entera por los los medios eh Y la red este de d\u00f3nde a d\u00f3nde ser\u00eda el trayecto presidente de Campeche a Canc\u00fan y en Canc\u00fan o bueno hasta Playa del Carmen o Campeche a Yucat\u00e1n a M\u00e9rida vamos a ir a esn porque ya est\u00e1 el museo de sn est\u00e1 muy avanzado el hotel de est\u00e1 terminada toda la reconstrucci\u00f3n del sitio arqueol\u00f3gico y vamos a supervisar y luego vamos a a tener en M\u00e9rida una reuni\u00f3n pero de evaluaci\u00f3n y de M\u00e9rida vamos a Canc\u00fan tenemos reuni\u00f3n en Canc\u00fan de evaluaci\u00f3n y el d\u00eda siguiente tambi\u00e9n el domingo y de ah\u00ed nos regresamos presidente por \u00faltimo aprovechando estas giras de fines de semana eh usted contemplar\u00eda la posibilidad de realizar por lo menos los viernes en los Estados o aqu\u00ed mismo conferencias de prensa conjuntas con la presidenta electa lo tendr\u00eda contemplado en alg\u00fan momento de estos d\u00edas Gracias No este eh Claudia est\u00e1 informando muy bien muy bien tiene su agenda y por eso se decidi\u00f3 que sean los fines de semana para que pues este ella siga trabajando en lo que est\u00e1 haciendo Y nosotros tambi\u00e9n aqu\u00ed pero s\u00ed nos encontramos el viernes s\u00e1bado y domingo y es muy importante el ir juntos eh porque vamos intercambiando puntos de vista sobre obras sobre proyectos sobre la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica eh [M\u00fasica] y pues yo ya en tres meses ya este jubilaci\u00f3n por completo entonces este da tiempo para ha hablar a\u00fan cuando Pues nos conocemos y ella pues desde el 2000 estamos trabajando juntos O sea son 24 a\u00f1os hay cosas que que a m\u00ed ya se me olvidaron y ella Este las tiene fresca se acuerda de esto de esto esto de esto presidente por \u00c1ndale pues est\u00e1 bien una denuncia de corrupci\u00f3n a ver Bueno ma\u00f1ana Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente y antes que nada Muchas gracias por el espacio y la atenci\u00f3n soy Pamela Ceballos de los canales de YouTube La bandida y el defensor de la verdad y Hoy vengo a exponerle toda la serie de graves irregularidades que acontecieron en las elecciones para elegir gobernador o gobernadora del Estado de Jalisco y presidente o presidenta municipal del municipio de Guadalajara que hasta el d\u00eda de hoy contin\u00faan impunes me puedes apoyar un poquito en primer lugar se\u00f1or presidente es importante se\u00f1alar que en todo momento hubo funcionarios del gobierno Estatal de Jalisco del ayuntamiento de Guadalajara y Zapopan y militantes de movimiento ciudadano que recibieron cargos dentro del instituto electoral de participaci\u00f3n ciudadana de Jalisco para organizar la elecci\u00f3n contabilizar los votos y hasta calificar la elecci\u00f3n el mejor ejemplo es la titular del iepc Jalisco Paula Ram\u00edrez cu\u00f1ada del senador de movimiento ciudadano por Jalisco Clemente Casta\u00f1eda que refleja un claro conflicto de intereses en pr\u00e1cticamente todos los consejos distritales de Jalisco sus presidentes estaban relacionados a movimiento ciudadano y sus gobiernos de lo cual tenemos todos los nombres y apellidos no hubo un legal y y adecuado resguardo de los paquetes electorales esto pues poniendo claramente en riesgo la elecci\u00f3n y rompi\u00e9ndose de manera flagrante la cadena de custodia y las autoridades electorales intentaron cubrirlo tal tal es el caso del distrito 10 donde el mismo consejero presidente David Mora acept\u00f3 el rompimiento de la cadena de custodia otro caso fue el Que investig\u00f3 y report\u00f3 mi compa\u00f1ero aqu\u00ed presente Fernando Carmona quien a trav\u00e9s de una denuncia an\u00f3nima descubri\u00f3 la existencia de un paquete electoral de del municipio de jalostotitla regi\u00f3n de Los Altos de Jalisco Distrito 15 abandonado en un lote bald\u00edo del distrito 9 del municipio de Guadalajara y aunque quiso entregarlo a las diversas autoridades como la fgr delegaci\u00f3n Jalisco y la fiscal\u00eda especializada para delitos electorales se negaron a atender tan delicada situaci\u00f3n el mencionado paquete que encontr\u00f3 mi compa\u00f1ero se encuentra debidamente certificado bajo notario p\u00fablico Y de lo cual tambi\u00e9n cuento con copia aqu\u00ed presente tambi\u00e9n puedo hablarle de paquetes vac\u00edos alteraciones de actas cajas con los sellos violados o desaparecidos y otros paquetes en bolsas de basura tambi\u00e9n considerar que el prep jam\u00e1s sirvi\u00f3 Y pr\u00e1cticamente le hizo homenaje a la ca\u00edda del sistema en la elecci\u00f3n del 88 por lo que nunca hubo certeza de los resultados hablemos tambi\u00e9n de los 219 millones de pesos que el gobierno de Jalisco entreg\u00f3 al iepc disfrazado de recursos para supuestamente adquirir veh\u00edculos y equipo de c\u00f3mputo lo cual es descarado e incorrecto ya que el Instituto electoral de Jalisco es un \u00f3rgano aut\u00f3nomo por lo que es una muestra m\u00e1s del entreguismo aparte de que las camionetas que se utilizaron el d\u00eda de la elecci\u00f3n por el iepc contaban con placas de la fiscal\u00eda del Estado de Jalisco y despu\u00e9s hace apenas unos d\u00edas fueron retirados los r\u00f3tulos y devueltas a la fiscal\u00eda lo cual pues demuestra que esos 219 millones Pues est\u00e1n desaparecido y es parte del presupuesto del estado por eso que proponer un reconteo de votos ser\u00eda casi imposible Pues no hay votos que contar solo en elecci\u00f3n para elegir presidente municipal de Guadalajara hay un robo de 13893 votos documentado en las actas oficiales del portal digital del iepc donde los votos contabilizados de al menos 1004 casillas se encuentran en ceros lo cual tambi\u00e9n est\u00e1 certificado ante notario p\u00fablico porque se encuentran en su portal digital todo lo anterior en medio de una persecuci\u00f3n brutal a representantes de casilla por parte de movimiento ciudadano y muchas otras irregularidades ya descritas Y tambi\u00e9n documentadas gran parte de ellas que fueron presenciadas por nuestro compa\u00f1ero tambi\u00e9n aqu\u00ed presente lord mol\u00e9cula qui\u00e9n transmiti\u00f3 parte de esto completamente en vivo y nuevamente la autoridad electoral permiti\u00f3 estos atropellos y lo peor A\u00fan es que la gran mayor\u00eda de los paquetes electorales faltantes son de la gente que vive en las colonias m\u00e1s pobres y marginadas de Guadalajara y Jalisco que cre\u00edan fervientemente en un cambio y que lo han notado en los \u00faltimos 6 a\u00f1os es por todo lo anterior se\u00f1or presidente que se cree firmemente que ante semejantes irregularidades dignas de las peores \u00e9pocas del pasado que la anulaci\u00f3n de la elecci\u00f3n para la gubernatura y la de la presidencia municipal de Guadalajara es el \u00fanico camino para que se respete la voluntad de los ciudadanos le pregunto qu\u00e9 mensaje mandar\u00eda usted a los ciudadanos que no vieron respetar su voto Bueno es un tema que debe de tratar eh la autoridad electoral y hay instancias va seg\u00fan entiendo e primero a tener un fallo de las autoridades locales electorales y luego Se acude a las autoridades federales y llega al tribunal electoral y en el caso del paquete que tenemos Pues en resguardo en Guadalajara Cu\u00e1l es el procedimiento que debemos de seguir porque hemos acudido pr\u00e1cticamente a todas las instancias que nos quedan a la mano el traerlo aqu\u00ed el d\u00eda de hoy en la ma\u00f1anera Era lo \u00fanico que nos quedaba pero claramente no pod\u00edamos trasladar contenido tan delicado de un estado a otro es un delito Pues eso hay que entregarlo este noer de un partido se entrega a la instancia correspondiente existe tambi\u00e9n la fiscal\u00eda electoral acudimos ah\u00ed y estuvieron a punto de detener a nuestros compa\u00f1eros el d\u00eda de ayer la Federal la estatal no es que hay Federal pueden acudir ah\u00ed yo no puedo este decir m\u00e1s pero ya te expresaste ya lo planteaste Gracias se\u00f1or presidente ya nos vamos a desayunar [M\u00fasica] ya nada m\u00e1s t\u00fa vas a quedar ma\u00f1ana nada m\u00e1s ados ad [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:03.307833"
}