{
    "video_id": "VgebiNS4Iuw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VgebiNS4Iuw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOGqsK97Fktr791VIP29mVFTtgLw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VgebiNS4Iuw",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Tepexi de Tapia, Puebla",
    "video_length_seconds": 3951,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2.22,
            "duration": 10.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 14.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean tan amables de",
            "start": 18.97,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 21.91,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "por favor sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 29.39,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 31.91,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 33.58,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 37.89,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "recibe esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 42.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunidad del hospital rural de tepexi",
            "start": 45.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de rodr\u00edguez atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 48.7,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos entre pek\u00edn y",
            "start": 50.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez puebla el presidente",
            "start": 52.809,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 55.0,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 56.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 60.309,
            "duration": 14.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 61.23,
            "duration": 15.559
        },
        {
            "text": "no acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 74.84,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de puebla",
            "start": 76.789,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "miguel barbosa huerta",
            "start": 78.259,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "el secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 87.58,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "varela",
            "start": 90.19,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 96.39,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social fue robado",
            "start": 98.31,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 107.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 108.5,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 110.72,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad de programa y",
            "start": 118.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a",
            "start": 120.92,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 125.08,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 130.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 133.209,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.48,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el titular del instituto nacional de",
            "start": 141.86,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "salud para bienestar o en antonio ferrer",
            "start": 144.11,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "aguilar",
            "start": 146.93,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 148.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de tepeji de",
            "start": 154.29,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez alondra m\u00e9ndez betancourt",
            "start": 156.51,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "el director del hospital plural de",
            "start": 164.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tepexi de rodr\u00edguez doctor gustavo",
            "start": 166.62,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "alejandro ojeda jong",
            "start": 168.81,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 170.86,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 180.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 182.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a la",
            "start": 184.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunidad del municipio de tepexi de",
            "start": 187.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez as\u00ed como los medios de",
            "start": 189.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todos ustedes sean",
            "start": 191.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 193.68,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.47,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "escuchamos el mensaje de bienvenida a",
            "start": 204.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "cargo del gobernador del estado de",
            "start": 206.83,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "puebla miguel barbosa puerta",
            "start": 208.27,
            "duration": 18.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 210.65,
            "duration": 17.85
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 226.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en el municipio de tepeji",
            "start": 228.5,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "hoy es un gran d\u00eda para este municipio",
            "start": 231.37,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para la m\u00edstica poblana",
            "start": 235.799,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "porque recibimos la visita el compromiso",
            "start": 238.98,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "la ratificaci\u00f3n de todo un movimiento",
            "start": 243.65,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "esperanzador de nuestro m\u00e9xico",
            "start": 248.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un movimiento",
            "start": 252.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que en cada encabezado y ha construido",
            "start": 255.05,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "un hombre un hombre que es de aquellos",
            "start": 258.519,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "han fortalecido la unidad nacional la",
            "start": 265.65,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "patria en momentos complicados momentos",
            "start": 270.15,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a lo que a los que hemos llamado",
            "start": 273.99,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "momentos estelares de la historia",
            "start": 276.68,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "este momento estelar de la historia",
            "start": 281.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 285.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 288.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta cuarta transformaci\u00f3n encabezada",
            "start": 290.42,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "por nuestro l\u00edder por nuestro gu\u00eda a",
            "start": 294.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quien damos la bienvenida en nombre de",
            "start": 298.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tepeji en nombre de la presidenta",
            "start": 301.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "municipal en nombre de todos al",
            "start": 303.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 306.32,
            "duration": 16.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 310.09,
            "duration": 12.48
        },
        {
            "text": "decirles",
            "start": 323.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 327.67,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 en",
            "start": 329.99,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "proceso y ahora vienen a dar anuncios en",
            "start": 333.74,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "materia de salud para poder construir y",
            "start": 339.35,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "fortalecer este sistema de salud en todo",
            "start": 344.75,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 348.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo de lo que tiene que",
            "start": 350.23,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reproducirse y hacerse crecer el",
            "start": 353.4,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "invierno estar hoy tenemos a un sistema",
            "start": 357.22,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "de salud tanto del instituto mexicano",
            "start": 361.99,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "del seguro social con un director muy",
            "start": 366.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "capaz y muy humano que hace la",
            "start": 370.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "diferencia de los pol\u00edticos de hoy",
            "start": 373.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "servidores pol\u00edticos servidores p\u00fablicos",
            "start": 376.89,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de hoy con los que antes fueron un",
            "start": 380.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "secretario de salud que es una eminencia",
            "start": 383.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y que hoy se compromete con la salud y",
            "start": 386.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "un conjunto de doctores salubristas",
            "start": 391.24,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "expertos en llevar salud a todas las",
            "start": 394.92,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds gracias presidente",
            "start": 399.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su",
            "start": 403.27,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presencia en puebla",
            "start": 406.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por su presencia en tepeji",
            "start": 408.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y por el compromiso",
            "start": 411.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de venir a anunciarnos este programa de",
            "start": 414.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "salud para todo el pa\u00eds y en este caso",
            "start": 418.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para esta regi\u00f3n de la mixteca del",
            "start": 422.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estado de puebla bienvenido se\u00f1or",
            "start": 426.78,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 429.45,
            "duration": 12.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 430.99,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del",
            "start": 447.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "doctor gustavo alejandro ojeda john",
            "start": 449.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "director del hospital rural de tepeji de",
            "start": 451.68,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez",
            "start": 454.02,
            "duration": 10.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 455.59,
            "duration": 12.229
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes licenciado andr\u00e9s",
            "start": 464.729,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 467.819,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 469.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 471.719,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "estimados jefes del seguro social",
            "start": 473.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo y doctora gisela",
            "start": 474.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lara",
            "start": 478.319,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "honorable preside un p\u00fablico en general",
            "start": 480.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n de los 157",
            "start": 484.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadores de todas las disciplinas",
            "start": 487.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que elaboramos en este hospital de",
            "start": 489.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tepeji de rodr\u00edguez y de los 58 equipos",
            "start": 491.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de salud que conforman esta regi\u00f3n les",
            "start": 494.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial y afectuosa",
            "start": 497.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 498.72,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ustedes en el municipio de tepeji",
            "start": 501.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que en n\u00e1huatl significa roca partida",
            "start": 503.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "debido a lo accidentado de su terreno",
            "start": 506.96,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "nos encontramos rodeados de las sierras",
            "start": 510.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de acatl\u00e1n y zapotitl\u00e1n y nuestra regi\u00f3n",
            "start": 512.31,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "se distingue por su gran diversidad",
            "start": 514.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "paleontol\u00f3gica encontrando abundancia de",
            "start": 517.1,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "f\u00f3siles y restos prehist\u00f3ricos",
            "start": 520.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se denomina villa de tepeji de rodr\u00edguez",
            "start": 523.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en memoria de don prudencio rodr\u00edguez",
            "start": 526.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coronel liberal que combati\u00f3 durante la",
            "start": 528.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guerra de reforma con un ej\u00e9rcito de",
            "start": 531.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "civiles sin ning\u00fan tipo de",
            "start": 533.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adiestramiento militar ganando plazas a",
            "start": 535.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los conservadores en el centro y sur de",
            "start": 538.74,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 541.14,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "soy m\u00e9dico cirujano originario del",
            "start": 542.649,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estado de puebla especialista en cirug\u00eda",
            "start": 545.829,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "general por parte de la benem\u00e9rita",
            "start": 548.41,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma de puebla tengo 82",
            "start": 550.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trayectoria en el programa",
            "start": 553.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primero como m\u00e9dico quir\u00fargico en",
            "start": 556.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ixtepec y ahora con el alto honor de",
            "start": 558.579,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "comandar este gran equipo de trabajo",
            "start": 561.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "como director desde hace tres a\u00f1os",
            "start": 564.329,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "y destac\u00f3 que es un gran honor porque",
            "start": 575.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nuestros maestros que nos antecedieron",
            "start": 577.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "los forjadores de este gran programa nos",
            "start": 579.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dejan una herencia invaluable a las",
            "start": 583.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones pero sin duda",
            "start": 584.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una gran responsabilidad por la",
            "start": 586.93,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "enorme tradici\u00f3n que significa bienestar",
            "start": 590.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "recibimos esta herencia con mucho gusto",
            "start": 592.829,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y queda en nuestras manos mantener y",
            "start": 595.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mejorar la salud de todos los mexicanos",
            "start": 598.209,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que viven hasta en los lugares m\u00e1s",
            "start": 600.759,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "lejanos y marginados de nuestro pa\u00eds",
            "start": 603.129,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aplicando nuestro modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 605.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "integral a la salud",
            "start": 607.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pepe he de rodr\u00edguez tiene m\u00e1s de 25",
            "start": 610.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1os otorgando servicios de salud de",
            "start": 613.06,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "forma ininterrumpida a m\u00e1s de 200.000",
            "start": 615.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas de la regi\u00f3n campesinos",
            "start": 619.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas nahuas mazateco mixteco y",
            "start": 621.61,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "popoloca que radican en 33 municipios",
            "start": 625.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "consolidando su red de servicios de",
            "start": 629.67,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "salud con los municipios vecinos a",
            "start": 631.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 58 unidades m\u00e9dicas de primer",
            "start": 634.33,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 637.24,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "el hospital cuenta con 28 camas",
            "start": 640.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "censables y tenemos una alta demanda de",
            "start": 642.209,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los servicios a la poblaci\u00f3n habiendo",
            "start": 644.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "otorgado en lo que va del a\u00f1o m\u00e1s de 27",
            "start": 647.249,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mil consultas 1500 regresos",
            "start": 649.889,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospitalarios m\u00e1s de 1.000",
            "start": 652.379,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "intervenciones quir\u00fargicas y 573 partos",
            "start": 654.209,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en cuanto a la atenci\u00f3n de tercer nivel",
            "start": 657.529,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "les comento que hace tres meses fuimos",
            "start": 659.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "sede de una jornada quir\u00fargica de",
            "start": 663.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "oftalmolog\u00eda en la cual con el apoyo de",
            "start": 665.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos oftalm\u00f3logos de nuestros centros",
            "start": 668.61,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de james ordinario se",
            "start": 671.22,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "beneficiaron a 206 pacientes",
            "start": 673.829,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "principalmente de la tercera edad que",
            "start": 676.369,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pudieron recuperar su vista tras haber",
            "start": 679.079,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "sido operados de catarata",
            "start": 681.329,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en este primer cuarto de siglo hemos",
            "start": 684.339,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "logrado la acreditaci\u00f3n y reacreditaci\u00f3n",
            "start": 686.769,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en materia de calidad de los servicios",
            "start": 688.449,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de salud y obtuvimos la nominaci\u00f3n de",
            "start": 690.999,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "hospital amigo del ni\u00f1o y la ni\u00f1a lo",
            "start": 694.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cual fue posible gracias al trabajo en",
            "start": 696.49,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "equipo y al compromiso de todo mi",
            "start": 699.16,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 701.649,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 703.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras trabajadoras sociales",
            "start": 707.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n psic\u00f3loga cocina apoyo",
            "start": 710.53,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "administrativo conservaci\u00f3n servicios",
            "start": 713.99,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "generales y vigilancia y por supuesto a",
            "start": 716.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los equipos de salud de la regi\u00f3n",
            "start": 720.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y a nuestros personajes de la estructura",
            "start": 722.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comunitaria por eso",
            "start": 724.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en este momento y con su permiso se\u00f1or",
            "start": 727.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente les brind\u00f3 un merecido y",
            "start": 730.279,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su gran labor",
            "start": 732.79,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 736.39,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "no obstante no olvidemos que tenemos",
            "start": 743.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "grandes retos en todas y cada una de las",
            "start": 746.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "prioridades que nos marcan la",
            "start": 748.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n nacional del programa entre",
            "start": 750.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ellas abatir la mortalidad materna y",
            "start": 752.88,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "vigilar y prevenir de enfermedades a",
            "start": 755.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os y adolescentes y mejorar",
            "start": 757.649,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el diagn\u00f3stico control y seguimiento de",
            "start": 760.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los pacientes con diabetes e",
            "start": 763.35,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial",
            "start": 765.0,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pero para continuar con nuestro trabajo",
            "start": 770.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tenemos algunas limitantes por lo cual",
            "start": 773.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le pedimos respetuosamente su apoyo",
            "start": 777.08,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entre ellas la cobertura de plazas",
            "start": 780.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacantes y personal de sustituci\u00f3n el",
            "start": 783.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reemplazo de equipos m\u00e9dicos de soporte",
            "start": 786.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vital y electromec\u00e1nicos la ampliaci\u00f3n",
            "start": 788.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del servicio de urgencias espacios",
            "start": 791.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dignos para el cara y para el desarrollo",
            "start": 793.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infantil temprano as\u00ed como la",
            "start": 795.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n del parque vehicular por",
            "start": 798.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fallas continuas principalmente",
            "start": 800.3,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "ambulancia",
            "start": 802.25,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente para concluir le quiero",
            "start": 804.019,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentar que he tenido la fortuna de",
            "start": 807.739,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "haberme formado en varias instituciones",
            "start": 809.449,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del sector es decir conozco el",
            "start": 810.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fundamento operativo de muchas l\u00edneas y",
            "start": 813.649,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "programas de salud primero como m\u00e9dico",
            "start": 816.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "interno del hospital militar despu\u00e9s",
            "start": 818.72,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "como residente de especialidad en el",
            "start": 821.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "issstep como pasante de especialidad en",
            "start": 822.949,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud y hoy",
            "start": 825.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "orgullosamente en impiden estar",
            "start": 827.149,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 830.36,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "por eso le dijo a un",
            "start": 836.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y tal o como usted lo ha expresado que",
            "start": 838.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el modelo a seguir es el de nuestro",
            "start": 841.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "programa porque con sus acciones",
            "start": 843.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "preventivas todos unidos jubilados en",
            "start": 846.17,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "activo y las nuevas generaciones",
            "start": 849.23,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "trabajaremos con usted con \u00e1nimo",
            "start": 851.68,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "renovado hasta lograr que las personas",
            "start": 854.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de los pueblos marginados y originarios",
            "start": 856.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de nuestra gran naci\u00f3n mejoren su nivel",
            "start": 858.89,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de vida y salud muchas gracias",
            "start": 861.05,
            "duration": 24.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 863.34,
            "duration": 21.969
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 888.48,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 890.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "sobre robleto",
            "start": 892.949,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes amigas y amigos de",
            "start": 900.819,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tepexi de rodr\u00edguez por su permiso se\u00f1or",
            "start": 903.85,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presidente escuchaba ahorita alguien por",
            "start": 907.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "ah\u00ed decir",
            "start": 910.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "llego l\u00f3pez obrador a tepeji y trajo el",
            "start": 911.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "agua yo lo corrijo regreso a tepeji y",
            "start": 914.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trajo consigo el agua porque no es la",
            "start": 918.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "primera vez que el presidente est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 920.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y seguramente no ser\u00e1 no ser\u00e1 la \u00faltima",
            "start": 922.45,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y en eso una disculpa a los que no",
            "start": 926.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entraron y que se nos est\u00e1n mojando se",
            "start": 928.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nos qued\u00f3 chiquito el hospital frente al",
            "start": 932.17,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gran cari\u00f1o de la gente de tepeji a",
            "start": 934.36,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "venir a escuchar al presidente lo que",
            "start": 936.43,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "sobrado",
            "start": 938.319,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "quiero arrancar el d\u00eda de hoy saludando",
            "start": 939.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y reconociendo felicitando por el",
            "start": 943.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "trabajo que hacen todos los d\u00edas los",
            "start": 946.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los residentes los pasantes los",
            "start": 948.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos nuestras querid\u00edsimas",
            "start": 951.39,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "enfermeras qui\u00e9nes",
            "start": 953.93,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todos los que trabajan ac\u00e1 en el",
            "start": 957.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hospital pero tambi\u00e9n en las unidades",
            "start": 959.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales de este esta zona de",
            "start": 961.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "servicios saludar tambi\u00e9n a todo el",
            "start": 965.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personal administrativo de conservaci\u00f3n",
            "start": 969.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de servicios generales",
            "start": 971.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la gente del laboratorio en particular a",
            "start": 974.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los de citolog\u00eda que es un orgullo que",
            "start": 977.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atiendan toda toda la demanda del",
            "start": 979.35,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "programa y el bienestar del pueblo en",
            "start": 982.11,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este en este hospital desde luego a la",
            "start": 984.269,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "gente de acci\u00f3n comunitaria tan",
            "start": 987.389,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "importante para nuestro modelo de",
            "start": 990.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n las voluntarias de salud que se",
            "start": 991.829,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "encuentran con nosotros los j\u00f3venes del",
            "start": 996.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cara tambi\u00e9n",
            "start": 999.3,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1000.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los jubilados est\u00e1n hoy con nosotros y",
            "start": 1002.39,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "desde luego a todos ya todas quienes se",
            "start": 1006.65,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "atienden en este hospital estamos aqu\u00ed",
            "start": 1010.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "concluyendo la parte de incrementar del",
            "start": 1014.2,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "estado de puebla con el gobernador",
            "start": 1017.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "miguel barbosa huerta y por la verdad",
            "start": 1019.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que debo confesarlo estamos como dice la",
            "start": 1023.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n mixteca inmensa nostalgia invade",
            "start": 1025.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mi pensamiento porque ya vamos a",
            "start": 1029.089,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "terminar las las visitas a los",
            "start": 1030.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hospitales y de verdad llena de energ\u00eda",
            "start": 1032.839,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y llena de esperanza hablar con la gente",
            "start": 1035.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de bien estar la buenas noticias que",
            "start": 1038.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "volveremos despu\u00e9s tambi\u00e9n a ver",
            "start": 1041.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "resultados de estas visitas de estas",
            "start": 1043.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jornadas por la salud",
            "start": 1046.91,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1048.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "es decir tambi\u00e9n",
            "start": 1050.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como ya lo ha mencionado hace un momento",
            "start": 1053.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el gobernador efectivamente hab\u00eda un",
            "start": 1056.61,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sistema de salud en todo el pa\u00eds",
            "start": 1058.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "fragmentado fr\u00edo desvinculado",
            "start": 1061.28,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "deshumanizado ser\u00eda una buena palabra",
            "start": 1065.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para describirlo le pic\u00f3 ese esa",
            "start": 1068.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "terrible enfermedad del neoliberalismo",
            "start": 1071.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que s\u00f3lo ve las cosas a partir de",
            "start": 1074.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "criterios econ\u00f3micos y financieros y eso",
            "start": 1077.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tuvo durante muchos a\u00f1os efectos muy",
            "start": 1081.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nocivos pero tambi\u00e9n hubo casos",
            "start": 1084.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ejemplares que hay que destacar de gente",
            "start": 1087.06,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que actu\u00f3 de manera contraria como a",
            "start": 1090.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contracorriente que resistieron y",
            "start": 1092.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "siguieron otros principios y esa gente",
            "start": 1094.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la podemos destacar es la de james la de",
            "start": 1097.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bienestar desde su nacimiento como in\u00e9s",
            "start": 1100.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coplamar cuando les dec\u00edan o dec\u00edan",
            "start": 1103.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "muchos directivos que lo \u00fanico que debe",
            "start": 1106.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de atender",
            "start": 1109.71,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "alguien un director del seguro social",
            "start": 1111.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo es el dato duro que se ve en",
            "start": 1113.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una computadora all\u00e1 en la comunidad en",
            "start": 1115.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la comodidad de una oficina en paseo de",
            "start": 1118.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la reforma y que ah\u00ed en esta estad\u00edstica",
            "start": 1121.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en esos n\u00fameros es c\u00f3mo se puede se",
            "start": 1123.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "puede y se debe de conocer la realidad",
            "start": 1126.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "usted es el personal m\u00e9dico en",
            "start": 1127.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "particular demostr\u00f3 que la realidad hay",
            "start": 1130.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que irla a ver hay que ir a atenderla",
            "start": 1132.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "verla a los ojos hablar con la gente",
            "start": 1134.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "algo que es un principio tambi\u00e9n de la",
            "start": 1136.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n acudir a donde",
            "start": 1139.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los problemas conocerlos para",
            "start": 1141.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poder actuar actuar as\u00ed cuando se quiere",
            "start": 1143.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "transformar la realidad",
            "start": 1145.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir que nuestro modelo de",
            "start": 1149.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud desde 1979",
            "start": 1152.54,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ha integrado elementos muy valiosos est\u00e1",
            "start": 1155.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "idea err\u00f3nea de que la salud solo es la",
            "start": 1159.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ausencia de enfermedad demuestra que la",
            "start": 1162.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud es algo m\u00e1s que puede haber salud",
            "start": 1164.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "social salud de la comunidad y por eso",
            "start": 1167.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el trabajo de acci\u00f3n comunitaria lo",
            "start": 1170.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valoramos tanto portar este chaleco es",
            "start": 1172.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "motivo de orgullo porque el trabajo de",
            "start": 1175.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ellos de acci\u00f3n comunitaria es",
            "start": 1176.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "indispensable tan importante como el de",
            "start": 1178.94,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1180.95,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "felicidades por todo lo que ustedes",
            "start": 1182.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 1183.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y desde luego que no podr\u00edamos hablar de",
            "start": 1185.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "un programa exitoso si no tuvi\u00e9ramos",
            "start": 1188.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entre nosotros a las voluntarias de",
            "start": 1191.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salud hoy quiero reconocer y pedirle a",
            "start": 1193.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tres de ellas a clara cruz a silvia",
            "start": 1197.799,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez y albina garc\u00eda que se pongan",
            "start": 1201.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de pie llevan ellas 22 17 12 a\u00f1os",
            "start": 1205.12,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "trabajando con nosotros y lo hacen no",
            "start": 1209.559,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "porque reciban un sueldo no porque",
            "start": 1212.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tengan algo a cambio lo que reciben es",
            "start": 1214.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el orgullo y el y la responsabilidad de",
            "start": 1217.66,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la tarea cumplida frente a su comunidad",
            "start": 1221.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que les pidi\u00f3 que realizar\u00e1n esta labor",
            "start": 1223.51,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y esa labor es la que nos permite as\u00ed",
            "start": 1225.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como esfuerzos como el laboratorio de",
            "start": 1229.39,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "citolog\u00eda aqu\u00ed nos permite tener una",
            "start": 1231.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cadena de salud preventiva que es la que",
            "start": 1234.07,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "debemos de continuar crecer y sobre todo",
            "start": 1238.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fortalecer no decimos que todo est\u00e9",
            "start": 1241.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "perfecto ya lo dijo el director no",
            "start": 1243.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "decimos que todo est\u00e1 excelentemente",
            "start": 1246.13,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "bien no hay cosas que mejorar",
            "start": 1249.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "fueron muchos a\u00f1os en donde el programa",
            "start": 1251.679,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "se vio poco favorecido y ahora es la",
            "start": 1254.559,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "hora de entender qu\u00e9",
            "start": 1258.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "programa a este modelo le debemos no",
            "start": 1261.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo de agradecer sino de pensarlo como",
            "start": 1265.05,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el gran porvenir del seguro del seguro",
            "start": 1267.63,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "social por eso amigas y amigos estoy",
            "start": 1271.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguro que dentro de muchos a\u00f1os vamos a",
            "start": 1274.71,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "recordar este d\u00eda como el d\u00eda en que",
            "start": 1277.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente de l\u00f3pez",
            "start": 1280.85,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "obrador escuchamos y atendemos y",
            "start": 1282.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entendemos tambi\u00e9n que es una tarea de",
            "start": 1286.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "absolutamente todos recordaremos ese d\u00eda",
            "start": 1288.93,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos llovi\u00f3 tan duro aqu\u00ed ac\u00e1 en",
            "start": 1291.51,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tepeji y recordaremos tambi\u00e9n",
            "start": 1294.81,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la",
            "start": 1297.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n tiene un rumbo y",
            "start": 1300.01,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "tiene un porvenir nada es casualidad hoy",
            "start": 1302.62,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hace doscientos seis a\u00f1os un 5 de",
            "start": 1306.039,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "octubre de 1813 el general\u00edsimo morelos",
            "start": 1310.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 1314.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 1317.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien el compa\u00f1ero",
            "start": 1345.77,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo bueno es que estamos aqu\u00ed en el",
            "start": 1349.03,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hospital r\u00e1pidamente lo podemos atender",
            "start": 1350.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "aprovechemos para darle un aplauso a la",
            "start": 1361.179,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "gente se propia camar\u00f3grafos fot\u00f3grafos",
            "start": 1363.019,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que hacen su trabajo tambi\u00e9n hasta",
            "start": 1365.389,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "arriesgando el f\u00edsico ojal\u00e1 ahorita al",
            "start": 1368.929,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero lo tengamos r\u00e1pido",
            "start": 1370.97,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "me despido con esa idea hace esos 200",
            "start": 1375.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se aboli\u00f3 la esclavitud de nuestro",
            "start": 1379.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pensemos que para ser libres hay",
            "start": 1381.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que estar sanos es una tarea dif\u00edcil sin",
            "start": 1384.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "duda extraordinaria pero para eso",
            "start": 1387.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos en este momento como dijo",
            "start": 1390.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "barbosa viviendo momentos estelares de",
            "start": 1392.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico mucha vida larga",
            "start": 1394.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vida y bienestar gracias buenas tardes",
            "start": 1397.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1399.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1414.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1417.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1418.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1421.19,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1423.95,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1431.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de tepeji",
            "start": 1434.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de comunidades pueblos",
            "start": 1436.1,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los municipios de esta regi\u00f3n de la",
            "start": 1439.89,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "mixteca poblana me da mucho gusto estar",
            "start": 1446.28,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de nuevo en tepeji",
            "start": 1449.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que en efecto conozco",
            "start": 1453.149,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1455.89,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda saludando me mostraron",
            "start": 1460.06,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "una foto",
            "start": 1464.62,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "de 1995 a quien te pegue",
            "start": 1466.809,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "hace 25 a\u00f1os",
            "start": 1474.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y no lo sabe",
            "start": 1480.39,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1482.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la foto aparece miguel barbosa",
            "start": 1484.36,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1491.53,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y desde lo que son las cosas las vueltas",
            "start": 1496.02,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "que da la vida",
            "start": 1499.26,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ahora regresamos atp",
            "start": 1501.41,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "para decirles que vamos a estar a la",
            "start": 1505.389,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "altura de ustedes",
            "start": 1510.669,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que no les vamos a fallar",
            "start": 1514.0,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1516.91,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir",
            "start": 1524.039,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "todos los compromisos",
            "start": 1526.59,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1530.14,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica de pek\u00edn",
            "start": 1535.27,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste",
            "start": 1538.669,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "en atender a todos escuchar a todos",
            "start": 1541.549,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 1544.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia a la gente",
            "start": 1547.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "humilde",
            "start": 1551.559,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1552.85,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1557.69,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1562.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1564.28,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo que ahorremos",
            "start": 1566.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "se va a destinar",
            "start": 1570.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo",
            "start": 1573.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "todo lo que hacemos",
            "start": 1577.65,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n",
            "start": 1580.66,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 un instituto que se llama",
            "start": 1584.58,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "institutos para devolverle al pueblo lo",
            "start": 1590.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "robado",
            "start": 1593.3,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1594.78,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 1603.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tenemos presupuesto",
            "start": 1606.5,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 1609.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de aumentar impuestos",
            "start": 1611.41,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "ni de crear impuestos nuevos",
            "start": 1615.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ni de que haya gasolinazos",
            "start": 1618.809,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "ni de endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1622.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todo est\u00e9 viva",
            "start": 1625.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en que no se permita la corrupci\u00f3n",
            "start": 1628.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y nadie se robe el dinero sagrado del",
            "start": 1634.01,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pueblo el dinero del presupuesto",
            "start": 1637.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 1645.11,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar",
            "start": 1647.16,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades de la gente",
            "start": 1649.71,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n",
            "start": 1655.929,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 1658.419,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar una pol\u00edtica de",
            "start": 1662.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "austeridad republicana que es la",
            "start": 1666.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1670.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1672.32,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "gobernar",
            "start": 1675.59,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sin lujos",
            "start": 1678.37,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 1682.029,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "entender que el poder",
            "start": 1685.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es humildad",
            "start": 1688.46,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y solo tiene sentido y se convierte en",
            "start": 1690.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "virtud cuando se pone al servicio de los",
            "start": 1694.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s",
            "start": 1698.04,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1701.18,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "de prepotencias",
            "start": 1703.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada de fantocher\u00eda",
            "start": 1706.53,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sigamos el ejemplo del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1712.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 1716.64,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena",
            "start": 1720.22,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "zapoteco que dec\u00eda",
            "start": 1722.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que el funcionario ten\u00eda que aprender a",
            "start": 1725.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 1728.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y que no pueda ver",
            "start": 1732.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 1734.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bueno eso",
            "start": 1742.63,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "aunque algunos no les gusta empezamos",
            "start": 1744.36,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "a bajar los sueldos de los de arriba",
            "start": 1750.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para aumentar los sueldos de los de",
            "start": 1753.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1756.96,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo puedo decir en una frase arriba los",
            "start": 1762.2,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 1766.94,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1770.21,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "quiero decirles que toda esta",
            "start": 1775.89,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1780.06,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la estamos llevando a cabo sin violencia",
            "start": 1782.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica y aprovecho para",
            "start": 1786.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hacer un llamado respetuoso a que",
            "start": 1789.91,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "busquemos la unidad de todo el pueblo",
            "start": 1793.56,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "que no nos confrontemos vamos al cambio",
            "start": 1797.91,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "por el camino de la concordia",
            "start": 1802.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de la fraternidad",
            "start": 1809.11,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del amor",
            "start": 1812.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya no estarnos peleando",
            "start": 1814.55,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 1819.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1820.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "necesitamos unirnos la patria es primero",
            "start": 1823.11,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "para sacar adelante a nuestro querido",
            "start": 1826.29,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para sacar de la pobreza a",
            "start": 1829.12,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo vamos a seguir trabajando",
            "start": 1832.0,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "para el pueblo",
            "start": 1838.23,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "con el pueblo esa es la democracia",
            "start": 1842.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1846.169,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1848.49,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y les comentaba todo lo que ahorremos va",
            "start": 1850.1,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "a ser para la que ya no hay aviones para",
            "start": 1854.66,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos ya el",
            "start": 1860.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en",
            "start": 1862.549,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 1865.46,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "yo no iba a subirme a ese avi\u00f3n porque",
            "start": 1867.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no iba yo a ofender al pueblo de mexico",
            "start": 1870.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza subirme a un",
            "start": 1874.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n de lujo",
            "start": 1877.2,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s saben cu\u00e1nto te iba a pagar por",
            "start": 1879.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n porque todav\u00eda hab\u00eda que pagar",
            "start": 1883.269,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "estaba comprado a cr\u00e9dito pagando",
            "start": 1886.45,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "intereses elevad\u00edsimos 7 mil millones de",
            "start": 1889.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pesos por ese avi\u00f3n",
            "start": 1893.679,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1896.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "piense",
            "start": 1898.49,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "pepe g",
            "start": 1900.71,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiene de presupuesto al a\u00f1o",
            "start": 1903.399,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la presidenta no los puede decir el",
            "start": 1909.23,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "presupuesto de tepeji",
            "start": 1912.38,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "35 millones bueno",
            "start": 1920.409,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os a ver soy ay\u00fadame a hacer",
            "start": 1924.379,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la cuenta",
            "start": 1928.909,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de tepeji",
            "start": 1930.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "son los siete mil millones que cost\u00f3 el",
            "start": 1933.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial",
            "start": 1937.59,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os dos siglos del presupuesto de",
            "start": 1940.14,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este pg los siete mil millones del avi\u00f3n",
            "start": 1944.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "presidencial por eso dijimos se vende",
            "start": 1949.3,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n y aqu\u00ed aprovecho en tepeji",
            "start": 1952.36,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "para dos cosas hablando ya de eeuu",
            "start": 1955.6,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "primero m\u00e1s que nada para enviarle un",
            "start": 1961.06,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "saludo afectuoso fraterno a nuestros",
            "start": 1965.2,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes",
            "start": 1969.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1972.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho",
            "start": 1975.65,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "por lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 1979.6,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "porque f\u00edjense",
            "start": 1982.31,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "la paradoja la contradicci\u00f3n se fueron a",
            "start": 1984.669,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo y",
            "start": 1989.409,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 1992.679,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "muchos recursos este a\u00f1o calculamos que",
            "start": 1998.429,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "se van a recibir 35 mil millones de",
            "start": 2003.74,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de remesas ya eso que env\u00edan",
            "start": 2007.85,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos a sus familiares es la",
            "start": 2013.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tiene",
            "start": 2016.82,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds que vivan los migrantes",
            "start": 2018.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2022.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n regreso a mi relato a mi",
            "start": 2027.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "planteamiento aprovech\u00f3 para ser un",
            "start": 2032.09,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "llamado desde el pp y desde la m\u00edstica",
            "start": 2035.54,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "si este alguien le informa al presidente",
            "start": 2039.47,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de donald trump que se anime y que",
            "start": 2044.12,
            "duration": 9.749
        },
        {
            "text": "compre el avi\u00f3n presidencial que se lo",
            "start": 2048.82,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "vendemos y nos vamos a entender para que",
            "start": 2053.869,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tengamos esos recursos y se destinen",
            "start": 2058.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo y tambi\u00e9n",
            "start": 2062.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a vender toda la flotilla de",
            "start": 2064.49,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aviones y de helic\u00f3pteros del gobierno",
            "start": 2067.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vamos a vender 73 aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2069.94,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "los usaban hasta para ir a jugar golf",
            "start": 2075.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 vamos a seguir",
            "start": 2079.03,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "recorriendo los pueblos a ras de tierra",
            "start": 2082.34,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "como siempre lo hemos hecho",
            "start": 2084.56,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2088.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y todo esto es ahorro",
            "start": 2093.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y desde luego ya no hay estado mayor",
            "start": 2098.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "presidencial valen cu\u00e1nto cuidaban al",
            "start": 2101.84,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 2105.8,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "eran los que cuidaban al presidente que",
            "start": 2109.39,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "ganaban m\u00e1s que los soldados y que los",
            "start": 2113.109,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "marinos y que los polic\u00edas ya",
            "start": 2116.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el llamado estado mayor",
            "start": 2119.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidencial y todos esos elementos ya",
            "start": 2123.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en la guardia nacional la",
            "start": 2126.16,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "secretaria de la defensa para cuidar al",
            "start": 2127.96,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida a la gente",
            "start": 2131.529,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2135.35,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y muchos otros ahorros ya no hay",
            "start": 2140.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos",
            "start": 2144.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se",
            "start": 2148.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "destinaba tambi\u00e9n",
            "start": 2151.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 2155.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que iban a",
            "start": 2158.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hospitales privados 6 mil millones de",
            "start": 2159.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o estamos hablando de que los",
            "start": 2163.19,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "7 mil millones del avi\u00f3n son 200 a\u00f1os",
            "start": 2167.15,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del presupuesto de tepeji pues seis mil",
            "start": 2170.54,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "pues son como 180 a\u00f1os era lo que se",
            "start": 2174.1,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "destinaba cada a\u00f1o para pagar la",
            "start": 2178.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos",
            "start": 2181.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos que se hac\u00edan",
            "start": 2183.89,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraba",
            "start": 2186.2,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "a costillas del erario eso ya tambi\u00e9n se",
            "start": 2190.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 ya ese gasto ya no se tiene por",
            "start": 2194.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que realizar",
            "start": 2197.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y muchas otras cosas ya no hay pensi\u00f3n",
            "start": 2201.49,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "para los expresidentes",
            "start": 2205.5,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "recib\u00edan 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 2208.98,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "en total por eso algunos est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 2212.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "y enojados pero ya se les va a pasar",
            "start": 2217.829,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 2223.79,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nos permite tener ahorros para",
            "start": 2225.54,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "apoyar el desarrollo el bienestar del",
            "start": 2231.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pueblo por eso vengo a tepeji a decirles",
            "start": 2235.539,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya comenzamos estamos cumpliendo",
            "start": 2238.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros compromisos dijimos si ganamos",
            "start": 2241.9,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "va a aumentar la pensi\u00f3n al doble a los",
            "start": 2244.71,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya se est\u00e1 cumpliendo ya",
            "start": 2247.869,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no son mil 160 pesos son 2 mil 550 pesos",
            "start": 2250.63,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "y para comunidades ind\u00edgenas a partir de",
            "start": 2255.99,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os y tambi\u00e9n antes no se tomaba",
            "start": 2261.309,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en cuenta a jubilados pensionados de",
            "start": 2266.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lista del seguro ahora es para todos 8",
            "start": 2269.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores est\u00e1n",
            "start": 2272.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "recibiendo esta pensi\u00f3n ya tambi\u00e9n y eso",
            "start": 2275.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio porque es muy",
            "start": 2279.46,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "humano ya todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2281.14,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 2285.069,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "todos tienen su pensi\u00f3n dos mil 550",
            "start": 2287.06,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pesos bimestrales",
            "start": 2292.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ya estamos entregando todas las becas",
            "start": 2295.23,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para el estudio",
            "start": 2299.01,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "yo pude terminar mi carrera por una",
            "start": 2301.63,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abeja",
            "start": 2305.589,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porque estaban pasando mis padres cuando",
            "start": 2306.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "termin\u00e9 la preparatoria iba yo a la",
            "start": 2310.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "universidad por una situaci\u00f3n dif\u00edcil en",
            "start": 2313.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo econ\u00f3mico",
            "start": 2316.21,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "supe que pod\u00eda yo obtener una beca s\u00ed",
            "start": 2318.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "me trasladaba a estudiar en la ciudad de",
            "start": 2324.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexico que hab\u00eda una casa del estudiante",
            "start": 2326.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o y que ah\u00ed daban",
            "start": 2329.9,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hospedaje y alimentaci\u00f3n",
            "start": 2334.32,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y me lanc\u00e9 y as\u00ed ingres\u00e9 a la facultad",
            "start": 2338.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de ciencias pol\u00edticas y sociales y as\u00ed",
            "start": 2343.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pude terminar mi carrera becado por eso",
            "start": 2346.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ahora que soy presidente no le va a",
            "start": 2349.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "faltar la beca a la gente humilde a los",
            "start": 2352.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "estudiantes pobres de m\u00e9xico",
            "start": 2356.8,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2359.59,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas becas ya estamos",
            "start": 2366.45,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "entregando casi 11 millones de becas",
            "start": 2368.94,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00edan",
            "start": 2373.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "entregado tantas becas para preescolar",
            "start": 2377.01,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "primaria secundaria todos los que",
            "start": 2379.95,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estudian preparatoria tienen su beca los",
            "start": 2382.349,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la universidad de familias",
            "start": 2386.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "de escasos recursos econ\u00f3micos su beca",
            "start": 2388.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "300.000 estudiantes pobres que est\u00e1n",
            "start": 2391.099,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "recibiendo 2.400 pesos mensuales para",
            "start": 2394.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que terminen una carrera y tambi\u00e9n hay",
            "start": 2398.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "un programa que se llama j\u00f3venes",
            "start": 2402.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro los que no est\u00e1n",
            "start": 2405.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estudiando los que no tienen empleo se",
            "start": 2407.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "les est\u00e1 contratando a los j\u00f3venes para",
            "start": 2410.97,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que trabajen de aprendices se les pagan",
            "start": 2414.06,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales para que se",
            "start": 2417.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "capaciten en talleres en las artesan\u00edas",
            "start": 2420.45,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "en las empresas en los comercios",
            "start": 2424.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos j\u00f3venes ya est\u00e1n trabajando en",
            "start": 2428.069,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2431.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "novecientos mil j\u00f3venes en el pa\u00eds y",
            "start": 2434.21,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a un mill\u00f3n y la meta es",
            "start": 2438.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dos millones trescientos mil j\u00f3venes que",
            "start": 2441.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "antes nada m\u00e1s le llamaban ninis",
            "start": 2444.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "solo se dedicaban a eso",
            "start": 2447.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "etiquetarlos como ninis tratarlos de",
            "start": 2452.299,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "manera despectiva manera discriminatoria",
            "start": 2456.029,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y nunca se",
            "start": 2459.63,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hizo nada por los j\u00f3venes eso s\u00ed todo el",
            "start": 2462.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "mundo rasg\u00e1ndose las vestiduras diciendo",
            "start": 2466.319,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 barbaridad",
            "start": 2468.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nta inseguridad cu\u00e1nta violencia pues",
            "start": 2469.819,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "como no va a haber inseguridad y",
            "start": 2472.559,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "violencia si se abandono al pueblo y se",
            "start": 2474.509,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a los j\u00f3venes si queremos paz y",
            "start": 2477.779,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "queremos tranquilidad tiene que haber",
            "start": 2481.14,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "justicia en nuestro pa\u00eds la paz y la",
            "start": 2483.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 2487.019,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y as\u00ed y aqu\u00ed en tepeji les digo que",
            "start": 2492.32,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar mucho la actividad",
            "start": 2497.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "productiva no van a faltar los apoyos",
            "start": 2501.56,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "para el campo",
            "start": 2504.86,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo que era el procampo ya es",
            "start": 2506.589,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar va a estar",
            "start": 2510.97,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "llegando el apoyo a los productores",
            "start": 2513.61,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya va a llegar tambi\u00e9n apoyo",
            "start": 2519.48,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "a productores de ca\u00f1a que hay una parte",
            "start": 2523.97,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en la mixteca donde se cultiva la ca\u00f1a",
            "start": 2528.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que no recib\u00edan nada los ca\u00f1eros ahora",
            "start": 2531.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a recibir este apoyo la parte",
            "start": 2535.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la sierra",
            "start": 2538.91,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de puebla y de chiapas de veracruz",
            "start": 2541.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "guerrero donde siembran caf\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 2546.84,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "apoyo a los productores de caf\u00e9 y",
            "start": 2550.76,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n estableciendo precios de",
            "start": 2555.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los productos del campo",
            "start": 2559.82,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por ejemplo el ma\u00edz",
            "start": 2562.93,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "va a comprar al productor a 5.600 10",
            "start": 2566.72,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada de ma\u00edz",
            "start": 2573.29,
            "duration": 12.069
        },
        {
            "text": "5 mil 610 pesos la tonelada de ma\u00edz aqu\u00ed",
            "start": 2578.789,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "en la mixteca se produce el ma\u00edz tambi\u00e9n",
            "start": 2585.359,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "frijol el precio de garant\u00eda del frijol",
            "start": 2589.439,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "14 mil 500 pesos la tonelada aprovech\u00f3",
            "start": 2593.39,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "para informar se va a comprar en los",
            "start": 2598.049,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "almacenes y concha todo el ma\u00edz el",
            "start": 2601.199,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "frijol y en las tiendas de diconsa el",
            "start": 2605.429,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ma\u00edz se va a seguir vendiendo a 5 pesos",
            "start": 2610.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el kilo es decir",
            "start": 2613.189,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "al mismo precio",
            "start": 2616.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se apoya el productor pero se cuida que",
            "start": 2619.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no aumente el precio para los",
            "start": 2623.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumidores para que no se aumente el",
            "start": 2626.07,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "precio de las tortillas todo esto va a",
            "start": 2629.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ayudar mucho tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 2633.45,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "informarles que el d\u00eda de ayer en puebla",
            "start": 2636.81,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "iniciamos un programa que se llama la",
            "start": 2640.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "escuela es nuestra es un programa muy",
            "start": 2644.97,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importante porque ya decidimos que todas",
            "start": 2648.42,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las escuelas son 170.000 escuelas",
            "start": 2653.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "primarias",
            "start": 2656.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds vamos a empezar con",
            "start": 2658.66,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n primaria esas 170 mil",
            "start": 2662.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "escuelas van a recibir",
            "start": 2667.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "su presupuesto de mantenimiento",
            "start": 2669.68,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "se va a hacer una asamblea en cada",
            "start": 2675.02,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "escuela de padres de familia se forma un",
            "start": 2679.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 2683.93,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 procurando que",
            "start": 2685.48,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "sean mujeres las tesoreras",
            "start": 2688.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y se les va a entregar de manera directa",
            "start": 2695.74,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el presupuesto para que hagan aulas y",
            "start": 2700.3,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de la escuela",
            "start": 2704.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cada escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 2707.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "anual ya no vamos a bajar el dinero por",
            "start": 2710.64,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "varias instancias porque no llega",
            "start": 2715.53,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "o llega con mucho",
            "start": 2723.75,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "con piquete de ojos va a llegar",
            "start": 2726.68,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "elche que ahora la orden de pago desde",
            "start": 2731.34,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9",
            "start": 2735.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de padre de familia de la escuela que",
            "start": 2739.71,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "corresponda de manera directa para qu\u00e9",
            "start": 2742.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la asamblea de padres de familia se",
            "start": 2749.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "decida en que aplicar ese presupuesto se",
            "start": 2752.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a entregar de acuerdo al n\u00famero de",
            "start": 2757.18,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "alumnos que tengan las escuelas si son",
            "start": 2758.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "multigrados tienen pocos alumnos cuando",
            "start": 2762.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "menos 150 mil pesos para el ciclo",
            "start": 2766.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escolar si es de organizaci\u00f3n completa",
            "start": 2769.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "500 mil pesos para que se hagan las",
            "start": 2772.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reparaciones que se requieran y nos",
            "start": 2776.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ayuden los padres de familia a gobernar",
            "start": 2779.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esa es la democracia pero quiero por eso",
            "start": 2783.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "a gente pg agradecerle mucho al",
            "start": 2786.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernador de puebla porque le dije",
            "start": 2790.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "miguel podemos iniciar en puebla pero",
            "start": 2793.21,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "vamos a la mitad",
            "start": 2798.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n con el 50% y el estado el",
            "start": 2800.5,
            "duration": 9.609
        },
        {
            "text": "otro 50% y me dijo vamos",
            "start": 2805.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "le entramos",
            "start": 2810.109,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "un aplauso para miguel barbosa",
            "start": 2813.609,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2816.5,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y ahora si ya entr\u00f3 en materia despu\u00e9s",
            "start": 2824.539,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de esta breve introducci\u00f3n",
            "start": 2827.689,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "les digo que",
            "start": 2831.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estamos visitando todos los hospitales",
            "start": 2834.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "del bienestar conozco este programa",
            "start": 2837.65,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979 en ese",
            "start": 2841.55,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces yo era director del instituto",
            "start": 2847.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco no salir",
            "start": 2850.11,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de la escuela mi primer trabajo de 1977",
            "start": 2854.37,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "a 1982 fue de director del instituto",
            "start": 2858.78,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "indigenista en la regi\u00f3n maya chontal de",
            "start": 2863.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tabas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la",
            "start": 2867.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gente humilde hace",
            "start": 2870.66,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2873.0,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "era yo tambi\u00e9n delegado en tabasco de",
            "start": 2876.57,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "copla a mar y a m\u00ed me toc\u00f3 iniciar este",
            "start": 2880.23,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "programa ya en esta la creaci\u00f3n de las",
            "start": 2884.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y de los",
            "start": 2886.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospitales lo conozco muy bien este",
            "start": 2889.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2892.5,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 2894.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con el tiempo cambiando de nombre",
            "start": 2896.24,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primero ins coplamar luego en",
            "start": 2899.32,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 2902.74,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y progresa",
            "start": 2905.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en oportunidades es pr\u00f3spera ahora es",
            "start": 2907.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "bienestar lo que s\u00ed les puedo decir",
            "start": 2912.23,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es que en esta etapa va a ser la mejor",
            "start": 2916.61,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en los 40 a\u00f1os",
            "start": 2919.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2923.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a eso vengo",
            "start": 2925.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "a decirles que vamos a mejorar todo el",
            "start": 2928.44,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "servicio de salud cuatro acciones",
            "start": 2932.069,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "primero que nos falten los medicamentos",
            "start": 2934.339,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "en unidades m\u00e9dicas y en los hospitales",
            "start": 2939.72,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que se tengan como ustedes lo saben",
            "start": 2944.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todas las claves",
            "start": 2948.06,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2950.99,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 2952.549,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "es hasta discriminatorio que en una",
            "start": 2955.49,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica tengan 120 claves 120",
            "start": 2958.79,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "medicinas aqu\u00ed 300 en un hospital del",
            "start": 2962.869,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario 600",
            "start": 2968.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un hospital de tercer nivel 1000 1200",
            "start": 2971.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "carlos no puede ser es que tengamos",
            "start": 2973.94,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "todas las medicinas que no falten los",
            "start": 2978.68,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "medicamentos y que los podamos",
            "start": 2983.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "distribuir hasta las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2985.47,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "apartadas no tiene que haber pretexto de",
            "start": 2988.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy lejos no se puede llegar",
            "start": 2992.31,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "all\u00e1 c\u00f3mo llega la cocacola c\u00f3mo llega",
            "start": 2995.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las abritas no van a llegar las",
            "start": 2999.63,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "medicinas me canso ganso van a llegar",
            "start": 3001.61,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "las medicinas a todos los pueblos",
            "start": 3004.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3009.49,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y ya hay un responsable",
            "start": 3011.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para esto en particular",
            "start": 3013.74,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3016.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lippi que \u00e9l es el responsable de que no",
            "start": 3021.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos",
            "start": 3024.77,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la van a tener ustedes en las unidades",
            "start": 3030.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas tiene el hospital un mural",
            "start": 3032.49,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "este le vamos a pedir al psoe ya la",
            "start": 3036.839,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "doctora gisela de que lo elaboren para",
            "start": 3040.859,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3045.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal que pongan la foto de lippi",
            "start": 3047.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "su tel\u00e9fono por si falta la medicina",
            "start": 3051.06,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "directo v\u00e1monos",
            "start": 3055.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el responsable",
            "start": 3056.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los segundos que no falten las",
            "start": 3065.68,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 3068.05,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "que hay vacantes ya llev\u00e1bamos 71 en",
            "start": 3073.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hospitales visitados de los 80 ya",
            "start": 3077.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sabemos lo que est\u00e1 sucediendo y es",
            "start": 3080.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3084.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "faltan especialistas",
            "start": 3085.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hacen falta especialistas porque pues no",
            "start": 3089.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 3094.64,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "futuro beneficio",
            "start": 3096.46,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desde luego uno no debe de trabajar por",
            "start": 3099.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3102.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre",
            "start": 3105.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "uno tiene que",
            "start": 3111.55,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 3113.86,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "en lo que a uno le gusta en lo que uno",
            "start": 3116.069,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "se siente bien la verdadera felicidad no",
            "start": 3120.39,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "es acumular bienes materiales riquezas",
            "start": 3123.779,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "fama t\u00edtulos la verdadera felicidad es",
            "start": 3126.93,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "estar bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 3130.589,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra conciencia y estar bien con el",
            "start": 3133.769,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad",
            "start": 3136.709,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "hay que buscar el bienestar material",
            "start": 3143.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el bienestar del alma",
            "start": 3147.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tal vez se sienten orgullosas orgullosos",
            "start": 3150.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque atienden enfermo porque le salvan",
            "start": 3154.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la vida a muchos porque ven nacer a",
            "start": 3158.75,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "muchas ni\u00f1as ni\u00f1os en ese hospital eso",
            "start": 3162.23,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es muy satisfactorio",
            "start": 3166.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso no tiene precio entonces tenemos que",
            "start": 3168.45,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "ser cada vez m\u00e1s fraternos m\u00e1s humanos",
            "start": 3173.97,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras el especialista",
            "start": 3178.98,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico la enfermera que trabaje ac\u00e1",
            "start": 3184.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en tepeji pues va a tener un trato",
            "start": 3187.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3190.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si hay un especialista un pediatra que",
            "start": 3191.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "no quiere venir atp equipo que quiere",
            "start": 3197.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "estar en puebla o quiere estar en la",
            "start": 3199.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico pues es libre puede",
            "start": 3200.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estar all\u00e1 en puebla la ciudad de mexico",
            "start": 3205.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que el pediatra que venga a",
            "start": 3208.25,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "trabajar atp y va a ganar m\u00e1s que el que",
            "start": 3210.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en puebla o el que est\u00e9 en la",
            "start": 3213.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 3216.17,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3220.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por eso soy visitan estos hospitales con",
            "start": 3224.339,
            "duration": 11.101
        },
        {
            "text": "todos los servidores p\u00fablicos del sector",
            "start": 3230.329,
            "duration": 10.351
        },
        {
            "text": "salud ya se presentaron pero yo tambi\u00e9n",
            "start": 3235.44,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "les digo que estoy muy orgulloso de que",
            "start": 3240.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer varela sea el",
            "start": 3244.769,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "secretario de salud porque es un",
            "start": 3248.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico una eminencia premio nacional",
            "start": 3251.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de ciencia es el secretario de salud de",
            "start": 3255.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno",
            "start": 3258.78,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3259.79,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "ya escucharon ustedes al maestro psoe",
            "start": 3264.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "robledo tambi\u00e9n extraordinario director",
            "start": 3267.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del seguro social",
            "start": 3269.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3272.55,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "el maestro luis antonio ram\u00edrez director",
            "start": 3277.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del isstey est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 3280.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3282.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ustedes escucharon hablar de un",
            "start": 3287.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "gobernador d",
            "start": 3289.09,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "oaxaca dirigente campesino",
            "start": 3292.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 3297.57,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 3299.8,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "gobernante y un buen servidor p\u00fablico",
            "start": 3301.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "heladio ram\u00edrez es el pap\u00e1 del director",
            "start": 3304.31,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "de \u00e9lite",
            "start": 3308.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya que se tiene que portar bien",
            "start": 3314.24,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya se cre\u00f3 el instituto para la salud",
            "start": 3319.69,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituto de la salud para el bienestar",
            "start": 3324.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a cargo de juan antonio ferrer",
            "start": 3326.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3331.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3333.13,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n asa cristina laurell",
            "start": 3337.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "doctora especialista en salud p\u00fablica",
            "start": 3342.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "subsecretaria de salud",
            "start": 3345.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3348.14,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "el doctor no ve lo que saque tambi\u00e9n con",
            "start": 3353.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3357.06,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "cofepris",
            "start": 3359.14,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "\u00e9l es",
            "start": 3361.45,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3362.45,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que no se queda parado para que le vean",
            "start": 3363.91,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3366.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el encargado de que las medicinas",
            "start": 3368.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se elaboren",
            "start": 3372.23,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "con calidad",
            "start": 3374.27,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que no enga\u00f1en",
            "start": 3376.81,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "los medicamentos piratas",
            "start": 3380.239,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene que cuidar la calidad de los",
            "start": 3385.37,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "medicamentos y el que tiene que estar",
            "start": 3388.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pendiente de que no falten los m\u00e9dicos y",
            "start": 3392.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las enfermeras alejandro schwartz que",
            "start": 3395.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed el doctor \u00e9l tambi\u00e9n va al",
            "start": 3399.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mural",
            "start": 3403.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3403.91,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9 es ese",
            "start": 3407.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y para mejorar las instalaciones en",
            "start": 3409.4,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas hospitales para que",
            "start": 3414.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien la infraestructura de salud",
            "start": 3418.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los equipos m\u00e9dicos que hay unos que ya",
            "start": 3419.92,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n para el museo y hay que renovarlos",
            "start": 3423.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 aqu\u00ed el arquitecto carlos",
            "start": 3427.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez",
            "start": 3431.09,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "menezes est\u00e1 tambi\u00e9n balmoral",
            "start": 3431.78,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3435.63,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "el punto 4 hago el compromiso con",
            "start": 3441.5,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "ustedes trabajadores de la salud",
            "start": 3444.74,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en el tiempo que yo est\u00e9 la presidencia",
            "start": 3448.069,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no va a ser",
            "start": 3452.62,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que establece la ley no",
            "start": 3454.71,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 en septiembre del 2024 y yo soy",
            "start": 3458.79,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata partidario del ap\u00f3stol de la",
            "start": 3464.06,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "democracia francisco y madero",
            "start": 3469.109,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n nada m\u00e1s",
            "start": 3471.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hasta entonces pero antes de que yo",
            "start": 3479.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "termine mi tarea",
            "start": 3482.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mi responsabilidad mi encomienda voy a",
            "start": 3484.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dejar basificados a todos los",
            "start": 3488.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de el sector salud de",
            "start": 3490.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3494.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no solo del seguro de lista tambi\u00e9n la",
            "start": 3498.73,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretaria de salud son m\u00e1s de 80.000",
            "start": 3502.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando como eventuales por",
            "start": 3505.03,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "contratos muchos llevan a\u00f1os as\u00ed eso se",
            "start": 3509.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "va a regularizar y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el",
            "start": 3512.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "responsable de que se cumpla este",
            "start": 3515.97,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compromiso el doctor v\u00edctor manuel",
            "start": 3519.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lamoyi bocanegra tambi\u00e9n balmoral",
            "start": 3521.609,
            "duration": 8.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3526.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eso es lo que vamos a llevar a cabo se",
            "start": 3531.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "va a aumentar el presupuesto",
            "start": 3534.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del sector salud en 40 mil millones de",
            "start": 3537.72,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "pesos para que tengamos los recursos",
            "start": 3541.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "suficientes ya terminando esta gira que",
            "start": 3545.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estamos haciendo por los 80 hospitales",
            "start": 3549.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas terminamos vamos a presentar",
            "start": 3551.16,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y las conferencias de la ma\u00f1ana muy",
            "start": 3557.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "temprano a todo el pueblo de mexico el",
            "start": 3560.55,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "plan de salud que les estoy pidiendo a",
            "start": 3564.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los responsables que no se queden en",
            "start": 3567.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "generalidades sino que ya se hable de",
            "start": 3569.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se van a licitar",
            "start": 3573.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ambulancias para tantos hospitales y",
            "start": 3576.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "equipos de rayos equis y sillas para",
            "start": 3579.66,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "odontolog\u00eda en fin que ya se establezca",
            "start": 3584.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les hospitales se van a ampliar se",
            "start": 3588.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "van a crear albergues se van a construir",
            "start": 3591.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de nuevo hospitales que se est\u00e1n cayendo",
            "start": 3595.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto se va a destinar para la",
            "start": 3597.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de los trabajadores de la",
            "start": 3601.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salud cu\u00e1nto se va a necesitar para que",
            "start": 3604.17,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "no falten las medicinas y cu\u00e1nto se va a",
            "start": 3608.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "requerir adicional para que no falten",
            "start": 3611.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "las enfermeras y los m\u00e9dicos el remedio",
            "start": 3614.67,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y el trapito",
            "start": 3618.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 3624.97,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ustedes este pg da mucho gusto yo voy a",
            "start": 3627.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "seguir viniendo porque no va a haber",
            "start": 3631.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "divorcio",
            "start": 3636.16,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto es gobierno del pueblo para el",
            "start": 3638.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo y necesito que",
            "start": 3641.05,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "nos apoyen a empujar el elefante porque",
            "start": 3644.47,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "nos dejaron un elefante echado",
            "start": 3650.95,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que pararlo y",
            "start": 3655.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hay que empujarlo para que camine pero",
            "start": 3660.08,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "va a caminar",
            "start": 3663.2,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "tiene que caminar me canso canso",
            "start": 3665.029,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 3670.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y ya van a ver cu\u00e1nto orgullo que bien",
            "start": 3674.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no vamos a sentir cont\u00e1ndoles a nuestros",
            "start": 3677.4,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "hijos a nuestros nietos",
            "start": 3680.19,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un r\u00e9gimen opresor corrupto y que",
            "start": 3682.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo basta y se ech\u00f3 a andar",
            "start": 3686.589,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n y nosotros logramos",
            "start": 3688.51,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entre todos desde abajo logramos la",
            "start": 3692.609,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta",
            "start": 3696.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 3698.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como lo hicieron los que lucharon",
            "start": 3701.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en la independencia en la reforma en la",
            "start": 3703.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n ahora nosotros vamos a",
            "start": 3706.0,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico que viva tepeji",
            "start": 3708.819,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que viva la cultura mixteca",
            "start": 3714.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "viva puebla",
            "start": 3718.74,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 3721.1,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3727.52,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "despedimos sean tan amables de",
            "start": 3737.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mantenerse todos de pie para entonar",
            "start": 3739.35,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestro glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 3741.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3752.26,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3764.78,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3775.4,
            "duration": 25.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3805.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3812.32,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3816.56,
            "duration": 30.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3819.09,
            "duration": 28.249
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento y se",
            "start": 3850.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3853.839,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 3855.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3857.49,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3860.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "asistencia pensando los que tengan una",
            "start": 3861.91,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "excelente noche",
            "start": 3864.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3868.85,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3890.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3905.97,
            "duration": 13.21
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros sean tan amables de ocupar sus lugares por favor sean tan amables de ocupar sus lugares [M\u00fasica] [Aplausos] recibe esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural de tepexi de rodr\u00edguez atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos entre pek\u00edn y rodr\u00edguez puebla el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] no acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de puebla miguel barbosa huerta el secretario de salud jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social fue robado el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica jes\u00fas ram\u00edrez cuevas la titular de la unidad de programa y bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a [Aplausos] el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda [Aplausos] el titular del instituto nacional de salud para bienestar o en antonio ferrer aguilar [Aplausos] la presidenta municipal de tepeji de rodr\u00edguez alondra m\u00e9ndez betancourt el director del hospital plural de tepexi de rodr\u00edguez doctor gustavo alejandro ojeda jong [Aplausos] asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a la comunidad del municipio de tepexi de rodr\u00edguez as\u00ed como los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] escuchamos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador del estado de puebla miguel barbosa puerta [Aplausos] amigas en el municipio de tepeji hoy es un gran d\u00eda para este municipio para la m\u00edstica poblana porque recibimos la visita el compromiso la ratificaci\u00f3n de todo un movimiento esperanzador de nuestro m\u00e9xico un movimiento que en cada encabezado y ha construido un hombre un hombre que es de aquellos han fortalecido la unidad nacional la patria en momentos complicados momentos a lo que a los que hemos llamado momentos estelares de la historia este momento estelar de la historia la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico esta cuarta transformaci\u00f3n encabezada por nuestro l\u00edder por nuestro gu\u00eda a quien damos la bienvenida en nombre de tepeji en nombre de la presidenta municipal en nombre de todos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] decirles a ustedes que est\u00e1 cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 en proceso y ahora vienen a dar anuncios en materia de salud para poder construir y fortalecer este sistema de salud en todo el pa\u00eds este es un ejemplo de lo que tiene que reproducirse y hacerse crecer el invierno estar hoy tenemos a un sistema de salud tanto del instituto mexicano del seguro social con un director muy capaz y muy humano que hace la diferencia de los pol\u00edticos de hoy servidores pol\u00edticos servidores p\u00fablicos de hoy con los que antes fueron un secretario de salud que es una eminencia y que hoy se compromete con la salud y un conjunto de doctores salubristas expertos en llevar salud a todas las regiones del pa\u00eds gracias presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su presencia en puebla por su presencia en tepeji y por el compromiso de venir a anunciarnos este programa de salud para todo el pa\u00eds y en este caso para esta regi\u00f3n de la mixteca del estado de puebla bienvenido se\u00f1or gracias [Aplausos] a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del doctor gustavo alejandro ojeda john director del hospital rural de tepeji de rodr\u00edguez [Aplausos] muy buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos estimados jefes del seguro social maestro soy robledo y doctora gisela lara honorable preside un p\u00fablico en general en representaci\u00f3n de los 157 trabajadores de todas las disciplinas que elaboramos en este hospital de tepeji de rodr\u00edguez y de los 58 equipos de salud que conforman esta regi\u00f3n les damos la m\u00e1s cordial y afectuosa bienvenida est\u00e1n ustedes en el municipio de tepeji que en n\u00e1huatl significa roca partida debido a lo accidentado de su terreno nos encontramos rodeados de las sierras de acatl\u00e1n y zapotitl\u00e1n y nuestra regi\u00f3n se distingue por su gran diversidad paleontol\u00f3gica encontrando abundancia de f\u00f3siles y restos prehist\u00f3ricos se denomina villa de tepeji de rodr\u00edguez en memoria de don prudencio rodr\u00edguez coronel liberal que combati\u00f3 durante la guerra de reforma con un ej\u00e9rcito de civiles sin ning\u00fan tipo de adiestramiento militar ganando plazas a los conservadores en el centro y sur de puebla soy m\u00e9dico cirujano originario del estado de puebla especialista en cirug\u00eda general por parte de la benem\u00e9rita universidad aut\u00f3noma de puebla tengo 82 a\u00f1os de trayectoria en el programa primero como m\u00e9dico quir\u00fargico en ixtepec y ahora con el alto honor de comandar este gran equipo de trabajo como director desde hace tres a\u00f1os y destac\u00f3 que es un gran honor porque nuestros maestros que nos antecedieron los forjadores de este gran programa nos dejan una herencia invaluable a las nuevas generaciones pero sin duda tambi\u00e9n una gran responsabilidad por la enorme tradici\u00f3n que significa bienestar recibimos esta herencia con mucho gusto y queda en nuestras manos mantener y mejorar la salud de todos los mexicanos que viven hasta en los lugares m\u00e1s lejanos y marginados de nuestro pa\u00eds aplicando nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud pepe he de rodr\u00edguez tiene m\u00e1s de 25 a\u00f1os otorgando servicios de salud de forma ininterrumpida a m\u00e1s de 200.000 personas de la regi\u00f3n campesinos ind\u00edgenas nahuas mazateco mixteco y popoloca que radican en 33 municipios consolidando su red de servicios de salud con los municipios vecinos a trav\u00e9s de 58 unidades m\u00e9dicas de primer nivel de atenci\u00f3n el hospital cuenta con 28 camas censables y tenemos una alta demanda de los servicios a la poblaci\u00f3n habiendo otorgado en lo que va del a\u00f1o m\u00e1s de 27 mil consultas 1500 regresos hospitalarios m\u00e1s de 1.000 intervenciones quir\u00fargicas y 573 partos en cuanto a la atenci\u00f3n de tercer nivel les comento que hace tres meses fuimos sede de una jornada quir\u00fargica de oftalmolog\u00eda en la cual con el apoyo de m\u00e9dicos oftalm\u00f3logos de nuestros centros m\u00e9dicos de james ordinario se beneficiaron a 206 pacientes principalmente de la tercera edad que pudieron recuperar su vista tras haber sido operados de catarata en este primer cuarto de siglo hemos logrado la acreditaci\u00f3n y reacreditaci\u00f3n en materia de calidad de los servicios de salud y obtuvimos la nominaci\u00f3n de hospital amigo del ni\u00f1o y la ni\u00f1a lo cual fue posible gracias al trabajo en equipo y al compromiso de todo mi personal [Aplausos] m\u00e9dicos enfermeras trabajadoras sociales nutrici\u00f3n psic\u00f3loga cocina apoyo administrativo conservaci\u00f3n servicios generales y vigilancia y por supuesto a todos los equipos de salud de la regi\u00f3n y a nuestros personajes de la estructura comunitaria por eso en este momento y con su permiso se\u00f1or presidente les brind\u00f3 un merecido y reconocimiento a su gran labor [Aplausos] no obstante no olvidemos que tenemos grandes retos en todas y cada una de las prioridades que nos marcan la coordinaci\u00f3n nacional del programa entre ellas abatir la mortalidad materna y vigilar y prevenir de enfermedades a nuestros ni\u00f1os y adolescentes y mejorar el diagn\u00f3stico control y seguimiento de los pacientes con diabetes e hipertensi\u00f3n arterial pero para continuar con nuestro trabajo tenemos algunas limitantes por lo cual le pedimos respetuosamente su apoyo entre ellas la cobertura de plazas vacantes y personal de sustituci\u00f3n el reemplazo de equipos m\u00e9dicos de soporte vital y electromec\u00e1nicos la ampliaci\u00f3n del servicio de urgencias espacios dignos para el cara y para el desarrollo infantil temprano as\u00ed como la sustituci\u00f3n del parque vehicular por fallas continuas principalmente ambulancia se\u00f1or presidente para concluir le quiero comentar que he tenido la fortuna de haberme formado en varias instituciones del sector es decir conozco el fundamento operativo de muchas l\u00edneas y programas de salud primero como m\u00e9dico interno del hospital militar despu\u00e9s como residente de especialidad en el issstep como pasante de especialidad en la secretar\u00eda de salud y hoy orgullosamente en impiden estar [Aplausos] por eso le dijo a un y tal o como usted lo ha expresado que el modelo a seguir es el de nuestro programa porque con sus acciones preventivas todos unidos jubilados en activo y las nuevas generaciones trabajaremos con usted con \u00e1nimo renovado hasta lograr que las personas de los pueblos marginados y originarios de nuestra gran naci\u00f3n mejoren su nivel de vida y salud muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social sobre robleto muy buenas tardes amigas y amigos de tepexi de rodr\u00edguez por su permiso se\u00f1or presidente escuchaba ahorita alguien por ah\u00ed decir llego l\u00f3pez obrador a tepeji y trajo el agua yo lo corrijo regreso a tepeji y trajo consigo el agua porque no es la primera vez que el presidente est\u00e1 aqu\u00ed y seguramente no ser\u00e1 no ser\u00e1 la \u00faltima y en eso una disculpa a los que no entraron y que se nos est\u00e1n mojando se nos qued\u00f3 chiquito el hospital frente al gran cari\u00f1o de la gente de tepeji a venir a escuchar al presidente lo que sobrado quiero arrancar el d\u00eda de hoy saludando y reconociendo felicitando por el trabajo que hacen todos los d\u00edas los m\u00e9dicos los residentes los pasantes los param\u00e9dicos nuestras querid\u00edsimas enfermeras qui\u00e9nes todos los que trabajan ac\u00e1 en el hospital pero tambi\u00e9n en las unidades m\u00e9dicas rurales de este esta zona de servicios saludar tambi\u00e9n a todo el personal administrativo de conservaci\u00f3n de servicios generales la gente del laboratorio en particular a los de citolog\u00eda que es un orgullo que atiendan toda toda la demanda del programa y el bienestar del pueblo en este en este hospital desde luego a la gente de acci\u00f3n comunitaria tan importante para nuestro modelo de atenci\u00f3n las voluntarias de salud que se encuentran con nosotros los j\u00f3venes del cara tambi\u00e9n [Aplausos] los jubilados est\u00e1n hoy con nosotros y desde luego a todos ya todas quienes se atienden en este hospital estamos aqu\u00ed concluyendo la parte de incrementar del estado de puebla con el gobernador miguel barbosa huerta y por la verdad que debo confesarlo estamos como dice la canci\u00f3n mixteca inmensa nostalgia invade mi pensamiento porque ya vamos a terminar las las visitas a los hospitales y de verdad llena de energ\u00eda y llena de esperanza hablar con la gente de bien estar la buenas noticias que volveremos despu\u00e9s tambi\u00e9n a ver resultados de estas visitas de estas jornadas por la salud [Aplausos] es decir tambi\u00e9n como ya lo ha mencionado hace un momento el gobernador efectivamente hab\u00eda un sistema de salud en todo el pa\u00eds fragmentado fr\u00edo desvinculado deshumanizado ser\u00eda una buena palabra para describirlo le pic\u00f3 ese esa terrible enfermedad del neoliberalismo que s\u00f3lo ve las cosas a partir de criterios econ\u00f3micos y financieros y eso tuvo durante muchos a\u00f1os efectos muy nocivos pero tambi\u00e9n hubo casos ejemplares que hay que destacar de gente que actu\u00f3 de manera contraria como a contracorriente que resistieron y siguieron otros principios y esa gente la podemos destacar es la de james la de bienestar desde su nacimiento como in\u00e9s coplamar cuando les dec\u00edan o dec\u00edan muchos directivos que lo \u00fanico que debe de atender alguien un director del seguro social por ejemplo es el dato duro que se ve en una computadora all\u00e1 en la comunidad en la comodidad de una oficina en paseo de la reforma y que ah\u00ed en esta estad\u00edstica en esos n\u00fameros es c\u00f3mo se puede se puede y se debe de conocer la realidad usted es el personal m\u00e9dico en particular demostr\u00f3 que la realidad hay que irla a ver hay que ir a atenderla verla a los ojos hablar con la gente algo que es un principio tambi\u00e9n de la cuarta transformaci\u00f3n acudir a donde est\u00e1n los problemas conocerlos para poder actuar actuar as\u00ed cuando se quiere transformar la realidad tambi\u00e9n decir que nuestro modelo de atenci\u00f3n integral a la salud desde 1979 ha integrado elementos muy valiosos est\u00e1 idea err\u00f3nea de que la salud solo es la ausencia de enfermedad demuestra que la salud es algo m\u00e1s que puede haber salud social salud de la comunidad y por eso el trabajo de acci\u00f3n comunitaria lo valoramos tanto portar este chaleco es motivo de orgullo porque el trabajo de ellos de acci\u00f3n comunitaria es indispensable tan importante como el de la atenci\u00f3n m\u00e9dica felicidades por todo lo que ustedes hacen y desde luego que no podr\u00edamos hablar de un programa exitoso si no tuvi\u00e9ramos entre nosotros a las voluntarias de salud hoy quiero reconocer y pedirle a tres de ellas a clara cruz a silvia mart\u00ednez y albina garc\u00eda que se pongan de pie llevan ellas 22 17 12 a\u00f1os trabajando con nosotros y lo hacen no porque reciban un sueldo no porque tengan algo a cambio lo que reciben es el orgullo y el y la responsabilidad de la tarea cumplida frente a su comunidad que les pidi\u00f3 que realizar\u00e1n esta labor y esa labor es la que nos permite as\u00ed como esfuerzos como el laboratorio de citolog\u00eda aqu\u00ed nos permite tener una cadena de salud preventiva que es la que debemos de continuar crecer y sobre todo fortalecer no decimos que todo est\u00e9 perfecto ya lo dijo el director no decimos que todo est\u00e1 excelentemente bien no hay cosas que mejorar fueron muchos a\u00f1os en donde el programa se vio poco favorecido y ahora es la hora de entender qu\u00e9 programa a este modelo le debemos no s\u00f3lo de agradecer sino de pensarlo como el gran porvenir del seguro del seguro social por eso amigas y amigos estoy seguro que dentro de muchos a\u00f1os vamos a recordar este d\u00eda como el d\u00eda en que acompa\u00f1ando al presidente de l\u00f3pez obrador escuchamos y atendemos y entendemos tambi\u00e9n que es una tarea de absolutamente todos recordaremos ese d\u00eda que nos llovi\u00f3 tan duro aqu\u00ed ac\u00e1 en tepeji y recordaremos tambi\u00e9n en la construcci\u00f3n hist\u00f3rica de la cuarta transformaci\u00f3n tiene un rumbo y tiene un porvenir nada es casualidad hoy hace doscientos seis a\u00f1os un 5 de octubre de 1813 el general\u00edsimo morelos declar\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud cuidado est\u00e1 bien el compa\u00f1ero lo bueno es que estamos aqu\u00ed en el hospital r\u00e1pidamente lo podemos atender aprovechemos para darle un aplauso a la gente se propia camar\u00f3grafos fot\u00f3grafos que hacen su trabajo tambi\u00e9n hasta arriesgando el f\u00edsico ojal\u00e1 ahorita al compa\u00f1ero lo tengamos r\u00e1pido me despido con esa idea hace esos 200 a\u00f1os se aboli\u00f3 la esclavitud de nuestro pa\u00eds pensemos que para ser libres hay que estar sanos es una tarea dif\u00edcil sin duda extraordinaria pero para eso estamos en este momento como dijo barbosa viviendo momentos estelares de la historia de m\u00e9xico mucha vida larga vida y bienestar gracias buenas tardes [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de tepeji de comunidades pueblos aqu\u00ed los municipios de esta regi\u00f3n de la mixteca poblana me da mucho gusto estar de nuevo en tepeji que en efecto conozco desde hace muchos a\u00f1os ahora que ven\u00eda saludando me mostraron una foto de 1995 a quien te pegue hace 25 a\u00f1os y no lo sabe pero all\u00ed en la foto aparece miguel barbosa [Aplausos] y desde lo que son las cosas las vueltas que da la vida ahora regresamos atp para decirles que vamos a estar a la altura de ustedes que no les vamos a fallar [Aplausos] vamos a cumplir todos los compromisos ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de pek\u00edn qu\u00e9 consiste en atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres [Aplausos] por eso todo lo que ahorremos se va a destinar para el bienestar del pueblo todo lo que hacemos combatiendo la corrupci\u00f3n ya se cre\u00f3 un instituto que se llama institutos para devolverle al pueblo lo robado [Aplausos] y por eso tenemos presupuesto suficiente no hay necesidad de aumentar impuestos ni de crear impuestos nuevos ni de que haya gasolinazos ni de endeudar al pa\u00eds todo est\u00e9 viva en que no se permita la corrupci\u00f3n y nadie se robe el dinero sagrado del pueblo el dinero del presupuesto y as\u00ed nos va a alcanzar para atender las necesidades de la gente vamos tambi\u00e9n ya se est\u00e1 llevando a cabo vamos a aplicar una pol\u00edtica de austeridad republicana que es la austeridad es gobernar sin lujos la austeridad entender que el poder es humildad y solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s nada de prepotencias nada de fantocher\u00eda sigamos el ejemplo del presidente ju\u00e1rez el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds un ind\u00edgena zapoteco que dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda y que no pueda ver gobierno rico con pueblo pobre bueno eso aunque algunos no les gusta empezamos a bajar los sueldos de los de arriba para aumentar los sueldos de los de abajo lo puedo decir en una frase arriba los de abajo [Aplausos] quiero decirles que toda esta transformaci\u00f3n la estamos llevando a cabo sin violencia de manera pac\u00edfica y aprovecho para hacer un llamado respetuoso a que busquemos la unidad de todo el pueblo que no nos confrontemos vamos al cambio por el camino de la concordia de la fraternidad del amor ya no estarnos peleando la verdad es que necesitamos unirnos la patria es primero para sacar adelante a nuestro querido m\u00e9xico para sacar de la pobreza a nuestro pueblo vamos a seguir trabajando para el pueblo con el pueblo esa es la democracia gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y les comentaba todo lo que ahorremos va a ser para la que ya no hay aviones para los altos funcionarios p\u00fablicos ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta en california yo no iba a subirme a ese avi\u00f3n porque no iba yo a ofender al pueblo de mexico habiendo tanta pobreza subirme a un avi\u00f3n de lujo adem\u00e1s saben cu\u00e1nto te iba a pagar por ese avi\u00f3n porque todav\u00eda hab\u00eda que pagar estaba comprado a cr\u00e9dito pagando intereses elevad\u00edsimos 7 mil millones de pesos por ese avi\u00f3n m\u00e1s piense pepe g cu\u00e1nto tiene de presupuesto al a\u00f1o la presidenta no los puede decir el presupuesto de tepeji 35 millones bueno cu\u00e1ntos a\u00f1os a ver soy ay\u00fadame a hacer la cuenta cu\u00e1ntos a\u00f1os del presupuesto de tepeji son los siete mil millones que cost\u00f3 el avi\u00f3n presidencial 200 a\u00f1os dos siglos del presupuesto de este pg los siete mil millones del avi\u00f3n presidencial por eso dijimos se vende ese avi\u00f3n y aqu\u00ed aprovecho en tepeji para dos cosas hablando ya de eeuu primero m\u00e1s que nada para enviarle un saludo afectuoso fraterno a nuestros paisanos migrantes [Aplausos] agradecerles mucho por lo que est\u00e1n haciendo porque f\u00edjense la paradoja la contradicci\u00f3n se fueron a buscarse la vida arriesg\u00e1ndolo todo y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares muchos recursos este a\u00f1o calculamos que se van a recibir 35 mil millones de d\u00f3lares de remesas ya eso que env\u00edan nuestros paisanos a sus familiares es la principal fuente de ingresos que tiene en nuestro pa\u00eds que vivan los migrantes [Aplausos] pero tambi\u00e9n regreso a mi relato a mi planteamiento aprovech\u00f3 para ser un llamado desde el pp y desde la m\u00edstica si este alguien le informa al presidente de donald trump que se anime y que compre el avi\u00f3n presidencial que se lo vendemos y nos vamos a entender para que tengamos esos recursos y se destinen para beneficio del pueblo y tambi\u00e9n vamos a vender toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros del gobierno vamos a vender 73 aviones y helic\u00f3pteros los usaban hasta para ir a jugar golf eso ya se termin\u00f3 vamos a seguir recorriendo los pueblos a ras de tierra como siempre lo hemos hecho [Aplausos] y todo esto es ahorro y desde luego ya no hay estado mayor presidencial valen cu\u00e1nto cuidaban al presidente ocho mil elementos eran los que cuidaban al presidente que ganaban m\u00e1s que los soldados y que los marinos y que los polic\u00edas ya desapareci\u00f3 el llamado estado mayor presidencial y todos esos elementos ya est\u00e1n en la guardia nacional la secretaria de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida a la gente [Aplausos] y muchos otros ahorros ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos saben cu\u00e1nto se destinaba tambi\u00e9n a la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos que iban a hospitales privados 6 mil millones de pesos al a\u00f1o estamos hablando de que los 7 mil millones del avi\u00f3n son 200 a\u00f1os del presupuesto de tepeji pues seis mil pues son como 180 a\u00f1os era lo que se destinaba cada a\u00f1o para pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los altos funcionarios p\u00fablicos que se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica hasta se estiraba a costillas del erario eso ya tambi\u00e9n se termin\u00f3 ya ese gasto ya no se tiene por que realizar y muchas otras cosas ya no hay pensi\u00f3n para los expresidentes recib\u00edan 5 millones de pesos mensuales en total por eso algunos est\u00e1n ah\u00ed y enojados pero ya se les va a pasar todo esto nos permite tener ahorros para apoyar el desarrollo el bienestar del pueblo por eso vengo a tepeji a decirles ya comenzamos estamos cumpliendo nuestros compromisos dijimos si ganamos va a aumentar la pensi\u00f3n al doble a los adultos mayores ya se est\u00e1 cumpliendo ya no son mil 160 pesos son 2 mil 550 pesos y para comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os y tambi\u00e9n antes no se tomaba en cuenta a jubilados pensionados de lista del seguro ahora es para todos 8 millones de adultos mayores est\u00e1n recibiendo esta pensi\u00f3n ya tambi\u00e9n y eso es muy satisfactorio porque es muy humano ya todas las ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad todos tienen su pensi\u00f3n dos mil 550 pesos bimestrales ya estamos entregando todas las becas para el estudio yo pude terminar mi carrera por una abeja porque estaban pasando mis padres cuando termin\u00e9 la preparatoria iba yo a la universidad por una situaci\u00f3n dif\u00edcil en lo econ\u00f3mico supe que pod\u00eda yo obtener una beca s\u00ed me trasladaba a estudiar en la ciudad de mexico que hab\u00eda una casa del estudiante tabasque\u00f1o y que ah\u00ed daban hospedaje y alimentaci\u00f3n y me lanc\u00e9 y as\u00ed ingres\u00e9 a la facultad de ciencias pol\u00edticas y sociales y as\u00ed pude terminar mi carrera becado por eso ahora que soy presidente no le va a faltar la beca a la gente humilde a los estudiantes pobres de m\u00e9xico [Aplausos] saben cu\u00e1ntas becas ya estamos entregando casi 11 millones de becas nunca en la historia del pa\u00eds se hab\u00edan entregado tantas becas para preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria tienen su beca los que est\u00e1n en la universidad de familias de escasos recursos econ\u00f3micos su beca 300.000 estudiantes pobres que est\u00e1n recibiendo 2.400 pesos mensuales para que terminen una carrera y tambi\u00e9n hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro los que no est\u00e1n estudiando los que no tienen empleo se les est\u00e1 contratando a los j\u00f3venes para que trabajen de aprendices se les pagan 3600 pesos mensuales para que se capaciten en talleres en las artesan\u00edas en las empresas en los comercios cu\u00e1ntos j\u00f3venes ya est\u00e1n trabajando en este programa novecientos mil j\u00f3venes en el pa\u00eds y vamos a llegar a un mill\u00f3n y la meta es dos millones trescientos mil j\u00f3venes que antes nada m\u00e1s le llamaban ninis solo se dedicaban a eso etiquetarlos como ninis tratarlos de manera despectiva manera discriminatoria que ni estudian ni trabajan y nunca se hizo nada por los j\u00f3venes eso s\u00ed todo el mundo rasg\u00e1ndose las vestiduras diciendo qu\u00e9 barbaridad cu\u00e1nta inseguridad cu\u00e1nta violencia pues como no va a haber inseguridad y violencia si se abandono al pueblo y se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes si queremos paz y queremos tranquilidad tiene que haber justicia en nuestro pa\u00eds la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia y as\u00ed y aqu\u00ed en tepeji les digo que vamos a apoyar mucho la actividad productiva no van a faltar los apoyos para el campo lo que era el procampo ya es producci\u00f3n para el bienestar va a estar llegando el apoyo a los productores ya va a llegar tambi\u00e9n apoyo a productores de ca\u00f1a que hay una parte en la mixteca donde se cultiva la ca\u00f1a que no recib\u00edan nada los ca\u00f1eros ahora tambi\u00e9n va a recibir este apoyo la parte de la sierra de puebla y de chiapas de veracruz guerrero donde siembran caf\u00e9 tambi\u00e9n apoyo a los productores de caf\u00e9 y ya se est\u00e1n estableciendo precios de garant\u00eda para los productos del campo por ejemplo el ma\u00edz va a comprar al productor a 5.600 10 pesos la tonelada de ma\u00edz 5 mil 610 pesos la tonelada de ma\u00edz aqu\u00ed en la mixteca se produce el ma\u00edz tambi\u00e9n frijol el precio de garant\u00eda del frijol 14 mil 500 pesos la tonelada aprovech\u00f3 para informar se va a comprar en los almacenes y concha todo el ma\u00edz el frijol y en las tiendas de diconsa el ma\u00edz se va a seguir vendiendo a 5 pesos el kilo es decir al mismo precio se apoya el productor pero se cuida que no aumente el precio para los consumidores para que no se aumente el precio de las tortillas todo esto va a ayudar mucho tambi\u00e9n aprovecho para informarles que el d\u00eda de ayer en puebla iniciamos un programa que se llama la escuela es nuestra es un programa muy importante porque ya decidimos que todas las escuelas son 170.000 escuelas primarias que hay en el pa\u00eds vamos a empezar con la educaci\u00f3n primaria esas 170 mil escuelas van a recibir su presupuesto de mantenimiento se va a hacer una asamblea en cada escuela de padres de familia se forma un comit\u00e9 se est\u00e1 procurando que sean mujeres las tesoreras y se les va a entregar de manera directa el presupuesto para que hagan aulas y para el mantenimiento de la escuela cada escuela va a tener su presupuesto anual ya no vamos a bajar el dinero por varias instancias porque no llega o llega con mucho con piquete de ojos va a llegar elche que ahora la orden de pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9 de padre de familia de la escuela que corresponda de manera directa para qu\u00e9 en la asamblea de padres de familia se decida en que aplicar ese presupuesto se va a entregar de acuerdo al n\u00famero de alumnos que tengan las escuelas si son multigrados tienen pocos alumnos cuando menos 150 mil pesos para el ciclo escolar si es de organizaci\u00f3n completa 500 mil pesos para que se hagan las reparaciones que se requieran y nos ayuden los padres de familia a gobernar esa es la democracia pero quiero por eso a gente pg agradecerle mucho al gobernador de puebla porque le dije miguel podemos iniciar en puebla pero vamos a la mitad la federaci\u00f3n con el 50% y el estado el otro 50% y me dijo vamos le entramos un aplauso para miguel barbosa [Aplausos] y ahora si ya entr\u00f3 en materia despu\u00e9s de esta breve introducci\u00f3n les digo que estamos visitando todos los hospitales del bienestar conozco este programa comenz\u00f3 hace 40 a\u00f1os 1979 en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco no salir de la escuela mi primer trabajo de 1977 a 1982 fue de director del instituto indigenista en la regi\u00f3n maya chontal de tabas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os era yo tambi\u00e9n delegado en tabasco de copla a mar y a m\u00ed me toc\u00f3 iniciar este programa ya en esta la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas rurales y de los hospitales lo conozco muy bien este programa fue con el tiempo cambiando de nombre primero ins coplamar luego en solidaridad y progresa en oportunidades es pr\u00f3spera ahora es bienestar lo que s\u00ed les puedo decir es que en esta etapa va a ser la mejor en los 40 a\u00f1os [Aplausos] a eso vengo a decirles que vamos a mejorar todo el servicio de salud cuatro acciones primero que nos falten los medicamentos en unidades m\u00e9dicas y en los hospitales que se tengan como ustedes lo saben todas las claves [M\u00fasica] est\u00e1 bien es hasta discriminatorio que en una unidad m\u00e9dica tengan 120 claves 120 medicinas aqu\u00ed 300 en un hospital del r\u00e9gimen ordinario 600 un hospital de tercer nivel 1000 1200 carlos no puede ser es que tengamos todas las medicinas que no falten los medicamentos y que los podamos distribuir hasta las comunidades m\u00e1s apartadas no tiene que haber pretexto de que est\u00e1 muy lejos no se puede llegar all\u00e1 c\u00f3mo llega la cocacola c\u00f3mo llega las abritas no van a llegar las medicinas me canso ganso van a llegar las medicinas a todos los pueblos [Aplausos] y ya hay un responsable para esto en particular est\u00e1 aqu\u00ed el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que \u00e9l es el responsable de que no falten los medicamentos la van a tener ustedes en las unidades m\u00e9dicas tiene el hospital un mural este le vamos a pedir al psoe ya la doctora gisela de que lo elaboren para qu\u00e9 no est\u00e1 mal que pongan la foto de lippi su tel\u00e9fono por si falta la medicina directo v\u00e1monos \u00e9l es el responsable los segundos que no falten las enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas que hay vacantes ya llev\u00e1bamos 71 en hospitales visitados de los 80 ya sabemos lo que est\u00e1 sucediendo y es general faltan especialistas hacen falta especialistas porque pues no ven futuro beneficio desde luego uno no debe de trabajar por dinero no s\u00f3lo de pan vive el hombre uno tiene que trabajar en lo que a uno le gusta en lo que uno se siente bien la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales riquezas fama t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad hay que buscar el bienestar material pero tambi\u00e9n el bienestar del alma tal vez se sienten orgullosas orgullosos porque atienden enfermo porque le salvan la vida a muchos porque ven nacer a muchas ni\u00f1as ni\u00f1os en ese hospital eso es muy satisfactorio eso no tiene precio entonces tenemos que ser cada vez m\u00e1s fraternos m\u00e1s humanos pero de todas maneras el especialista el m\u00e9dico la enfermera que trabaje ac\u00e1 en tepeji pues va a tener un trato especial si hay un especialista un pediatra que no quiere venir atp equipo que quiere estar en puebla o quiere estar en la ciudad de m\u00e9xico pues es libre puede estar all\u00e1 en puebla la ciudad de mexico nada m\u00e1s que el pediatra que venga a trabajar atp y va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e9 en puebla o el que est\u00e9 en la ciudad de mexico [Aplausos] por eso soy visitan estos hospitales con todos los servidores p\u00fablicos del sector salud ya se presentaron pero yo tambi\u00e9n les digo que estoy muy orgulloso de que el doctor jorge alcocer varela sea el secretario de salud porque es un cient\u00edfico una eminencia premio nacional de ciencia es el secretario de salud de nuestro gobierno [Aplausos] ya escucharon ustedes al maestro psoe robledo tambi\u00e9n extraordinario director del seguro social [Aplausos] el maestro luis antonio ram\u00edrez director del isstey est\u00e1 aqu\u00ed [Aplausos] ustedes escucharon hablar de un gobernador d oaxaca dirigente campesino para m\u00ed un buen gobernante y un buen servidor p\u00fablico heladio ram\u00edrez es el pap\u00e1 del director de \u00e9lite ya que se tiene que portar bien ya se cre\u00f3 el instituto para la salud instituto de la salud para el bienestar que est\u00e1 a cargo de juan antonio ferrer est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [Aplausos] est\u00e1 tambi\u00e9n asa cristina laurell doctora especialista en salud p\u00fablica subsecretaria de salud [Aplausos] el doctor no ve lo que saque tambi\u00e9n con nosotros cofepris \u00e9l es [Aplausos] que no se queda parado para que le vean bien \u00e9l es el encargado de que las medicinas se elaboren con calidad que no enga\u00f1en los medicamentos piratas \u00e9l tiene que cuidar la calidad de los medicamentos y el que tiene que estar pendiente de que no falten los m\u00e9dicos y las enfermeras alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed el doctor \u00e9l tambi\u00e9n va al mural [Aplausos] para qu\u00e9 es ese y para mejorar las instalaciones en unidades m\u00e9dicas hospitales para que est\u00e9 bien la infraestructura de salud los equipos m\u00e9dicos que hay unos que ya est\u00e1n para el museo y hay que renovarlos para eso est\u00e1 aqu\u00ed el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes est\u00e1 tambi\u00e9n balmoral [Aplausos] el punto 4 hago el compromiso con ustedes trabajadores de la salud en el tiempo que yo est\u00e9 la presidencia no va a ser m\u00e1s que lo que establece la ley no termin\u00f3 en septiembre del 2024 y yo soy dem\u00f3crata partidario del ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n nada m\u00e1s hasta entonces pero antes de que yo termine mi tarea mi responsabilidad mi encomienda voy a dejar basificados a todos los trabajadores de el sector salud de nuestro pa\u00eds no solo del seguro de lista tambi\u00e9n la secretaria de salud son m\u00e1s de 80.000 que est\u00e1n trabajando como eventuales por contratos muchos llevan a\u00f1os as\u00ed eso se va a regularizar y aqu\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n el responsable de que se cumpla este compromiso el doctor v\u00edctor manuel lamoyi bocanegra tambi\u00e9n balmoral [Aplausos] eso es lo que vamos a llevar a cabo se va a aumentar el presupuesto del sector salud en 40 mil millones de pesos para que tengamos los recursos suficientes ya terminando esta gira que estamos haciendo por los 80 hospitales en 15 d\u00edas terminamos vamos a presentar y las conferencias de la ma\u00f1ana muy temprano a todo el pueblo de mexico el plan de salud que les estoy pidiendo a los responsables que no se queden en generalidades sino que ya se hable de que se van a licitar ambulancias para tantos hospitales y equipos de rayos equis y sillas para odontolog\u00eda en fin que ya se establezca cu\u00e1les hospitales se van a ampliar se van a crear albergues se van a construir de nuevo hospitales que se est\u00e1n cayendo y cu\u00e1nto se va a destinar para la regularizaci\u00f3n de los trabajadores de la salud cu\u00e1nto se va a necesitar para que no falten las medicinas y cu\u00e1nto se va a requerir adicional para que no falten las enfermeras y los m\u00e9dicos el remedio y el trapito y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes este pg da mucho gusto yo voy a seguir viniendo porque no va a haber divorcio esto es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo y necesito que nos apoyen a empujar el elefante porque nos dejaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso y hay que pararlo y hay que empujarlo para que camine pero va a caminar tiene que caminar me canso canso me van a ayudar a empujar el elefante y ya van a ver cu\u00e1nto orgullo que bien no vamos a sentir cont\u00e1ndoles a nuestros hijos a nuestros nietos hab\u00eda un r\u00e9gimen opresor corrupto y que el pueblo dijo basta y se ech\u00f3 a andar una transformaci\u00f3n y nosotros logramos entre todos desde abajo logramos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds como lo hicieron los que lucharon en la independencia en la reforma en la revoluci\u00f3n ahora nosotros vamos a transformar a m\u00e9xico que viva tepeji que viva la cultura mixteca viva puebla viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] despedimos sean tan amables de mantenerse todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento y se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia pensando los que tengan una excelente noche [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:31.439108"
}