{
    "video_id": "vGUWa8LNDJ8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vGUWa8LNDJ8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDEOR4EO0kvC9zS2WaSz1glOe5meA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vGUWa8LNDJ8",
    "video_title": "Premio Nacional de Derechos Humanos 2018.",
    "video_length_seconds": 4290,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y ac\u00e1 nos",
            "start": 0.0,
            "duration": 16.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.98,
            "duration": 15.209
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia de entrega",
            "start": 33.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del premio nacional de derechos humanos",
            "start": 35.73,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "2018 pidi\u00e9ndoles ser tan amables de",
            "start": 37.43,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar",
            "start": 40.379,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "respetuosamente nuestro himno nacional",
            "start": 42.469,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 55.25,
            "duration": 18.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 87.4,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.36,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 104.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.84,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 114.22,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 119.37,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 124.97,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.48,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias pueden ocupar sus lugares",
            "start": 136.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con motivo de esta ceremonia de entrega",
            "start": 145.91,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del premio nacional de derechos humanos",
            "start": 149.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "2018 nos acompa\u00f1an el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 151.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 155.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 157.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 160.64,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 162.3,
            "duration": 12.55
        },
        {
            "text": "el maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 172.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 174.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 177.37,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 178.84,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "el doctor h\u00e9ctor fix-fierro",
            "start": 189.77,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representante del galardonado con el",
            "start": 191.92,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "premio nacional de derechos humanos",
            "start": 194.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "con la representaci\u00f3n del presidente de",
            "start": 204.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 207.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la directora general de estudios",
            "start": 209.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y desarrollo de los derechos",
            "start": 211.98,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "humanos doctora leticia bonifaz alfonso",
            "start": 213.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en representaci\u00f3n de la se\u00f1ora tita",
            "start": 226.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "radilla mart\u00ednez galardonada con la",
            "start": 228.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n honor\u00edfica de este premio",
            "start": 231.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos 2018 nos",
            "start": 233.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a la directora de la comisi\u00f3n",
            "start": 236.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicana de defensa y promoci\u00f3n de los",
            "start": 238.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "derechos humanos maestra nancy jocelyn",
            "start": 240.39,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez p\u00e9rez",
            "start": 243.3,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros la doctora olga",
            "start": 251.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 253.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 255.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el doctor alejandro gertz manero",
            "start": 263.33,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "encargado del despacho de la",
            "start": 265.28,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 267.199,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el licenciado joaqu\u00edn arrolobos",
            "start": 275.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "secretario t\u00e9cnico del consejo",
            "start": 276.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "consultivo de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 278.66,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 281.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el maestro alejandro encinas rodr\u00edguez",
            "start": 288.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos de la",
            "start": 290.65,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 293.5,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 295.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or jean harder representante en",
            "start": 302.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la oficina de la alta",
            "start": 304.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisionada de naciones unidas para los",
            "start": 306.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 308.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n",
            "start": 314.129,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidenta de la comisi\u00f3n de derechos",
            "start": 315.959,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "humanos del senado de la republica en",
            "start": 318.059,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "esta 64 legislatura",
            "start": 320.55,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 322.73,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el diputado hugo rafael ruiz integrante",
            "start": 327.95,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del consejo de premiaci\u00f3n",
            "start": 330.65,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la senadora en esto la salgado garc\u00eda",
            "start": 336.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "integrante del consejo de premiaci\u00f3n",
            "start": 338.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la maestra mar\u00eda ampudia gonz\u00e1lez",
            "start": 345.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "integrante tambi\u00e9n del consejo de",
            "start": 347.869,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n",
            "start": 349.879,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el licenciado juan carlos s\u00e1nchez",
            "start": 355.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "magallanes integrante del jurado de",
            "start": 357.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "premiaci\u00f3n",
            "start": 359.28,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la doctora rock roxana avalos v\u00e1zquez",
            "start": 364.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "integrante del jurado de premiaci\u00f3n",
            "start": 367.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la doctora namiko matzumoto ben\u00edtez",
            "start": 375.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presidenta de la federaci\u00f3n mexicana de",
            "start": 377.979,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "organismos p\u00fablicos de derechos humanos",
            "start": 379.96,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "y el primer visitador general de la",
            "start": 388.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 390.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humanos 2018 licenciado ismael eslava",
            "start": 392.09,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez",
            "start": 396.2,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 397.11,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a todos nuestros",
            "start": 403.569,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "invitados a esta ceremonia",
            "start": 405.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 414.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "vamos a escuchar a continuaci\u00f3n la",
            "start": 416.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del maestro luis ra\u00fal",
            "start": 419.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n",
            "start": 420.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos",
            "start": 423.59,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 433.15,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 436.84,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "muy estimado se\u00f1or presidente",
            "start": 438.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 440.51,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 442.43,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 445.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muy distinguidas y distinguidos",
            "start": 449.409,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 451.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "estimadas legisladoras y legisladores",
            "start": 454.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "amigos y amigas presidentes presidentas",
            "start": 458.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de comisiones estatales de derechos",
            "start": 462.83,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "humanos consejeras y consejeros de la",
            "start": 465.88,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 470.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 473.38,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los a\u00f1os los representantes",
            "start": 475.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del gobierno de la republica han",
            "start": 478.91,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "atestiguado en estas ceremonias de",
            "start": 481.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "entrega del premio nacional de derechos",
            "start": 483.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "humanos el compromiso y la labor de",
            "start": 486.139,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muchas mexicanas y mexicanos que han",
            "start": 488.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "asumido la causa de la dignidad humana",
            "start": 491.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como prop\u00f3sito y camino de vida aunque",
            "start": 493.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los llamados y denuncias que desde este",
            "start": 497.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estrado se han formulado por un mayor",
            "start": 500.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "respeto a la legalidad a los derechos y",
            "start": 503.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libertades b\u00e1sicas de las personas as\u00ed",
            "start": 506.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como por la defensa y atenci\u00f3n a los",
            "start": 508.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "reclamos de las v\u00edctimas y de la",
            "start": 511.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sociedad no han encontrado suficiente",
            "start": 512.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eco ni obtenido las respuestas",
            "start": 515.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "integrales esperadas",
            "start": 518.0,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n en que la ceremonia de",
            "start": 521.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entrega de este premio nacional regresa",
            "start": 523.909,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "a la sede hist\u00f3rica del poder ejecutivo",
            "start": 526.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "resulta significativa en atenci\u00f3n al",
            "start": 529.27,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "hecho de que m\u00e9xico atraviesa por una",
            "start": 531.86,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n particularmente grave en el",
            "start": 534.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de los derechos humanos como su",
            "start": 536.779,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "gobierno lo acaba de reconocer ante la",
            "start": 539.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "instancia continental de promoci\u00f3n y",
            "start": 542.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "defensa de los mismos y frente a la",
            "start": 544.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "serie de transformaciones a que hemos",
            "start": 546.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sido convocados por su administraci\u00f3n",
            "start": 548.839,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "su mandato su mandato parte de una",
            "start": 551.71,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indiscutible decisi\u00f3n mayoritaria de la",
            "start": 554.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana para buscar un cambio",
            "start": 556.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que nos permita dejar atr\u00e1s pr\u00e1cticas y",
            "start": 559.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "problemas que han marcado a m\u00e9xico",
            "start": 561.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "durante las \u00faltimas d\u00e9cadas y que se",
            "start": 564.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "expresan en los binomios violencia e",
            "start": 566.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "inseguridad corrupci\u00f3n e impunidad as\u00ed",
            "start": 569.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como pobreza y exclusi\u00f3n las v\u00edctimas y",
            "start": 573.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la sociedad mexicana acumulan una serie",
            "start": 577.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de demandas no cumplidas y otros",
            "start": 580.3,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agrarios que deber\u00e1n ser atendidas y",
            "start": 582.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "subsanadas si se aspira a recuperar la",
            "start": 584.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confianza y cercan\u00eda de la gente con las",
            "start": 586.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "instituciones m\u00e9xico demanda un cambio y",
            "start": 590.05,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n pero sustentada en el",
            "start": 593.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respeto a la constituci\u00f3n a las leyes a",
            "start": 597.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los derechos as\u00ed como a los recursos y",
            "start": 600.52,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "garant\u00edas que nuestro sistema jur\u00eddico",
            "start": 603.13,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "concede y reconoce a todas las personas",
            "start": 604.81,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n viola derechos humanos al",
            "start": 608.99,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "igual que la impunidad la violencia la",
            "start": 611.87,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inseguridad y la exclusi\u00f3n",
            "start": 614.33,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "todos son factores que han incidido",
            "start": 615.79,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "negativamente en nuestra convivencia",
            "start": 618.649,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "social y en la calidad de vida de las",
            "start": 620.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "personas las cuales no obstante gozar de",
            "start": 622.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "un amplio cat\u00e1logo de derechos",
            "start": 625.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicamente reconocidos desde hace",
            "start": 627.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os han visto que los mismos son",
            "start": 630.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "frecuentemente vulnerados de ah\u00ed la",
            "start": 633.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "importancia de las voces que se han",
            "start": 636.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "alzado para pugnar no s\u00f3lo por el",
            "start": 637.97,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los derechos sino",
            "start": 640.399,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque se cuente con mecanismos",
            "start": 642.709,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "reales para su garant\u00eda y defensa siendo",
            "start": 644.149,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este tan s\u00f3lo uno de los \u00e1mbitos donde",
            "start": 647.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos destacar la trascendente labor",
            "start": 649.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que ha desarrollado el doctor h\u00e9ctor",
            "start": 652.01,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fix-zamudio quien hoy recibe el premio",
            "start": 654.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos acad\u00e9mico",
            "start": 656.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "investigador universitario decepci\u00f3n",
            "start": 659.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "humanista y por derecho propio uno de",
            "start": 662.33,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los pilares y referentes indiscutibles",
            "start": 665.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "del desarrollo y consolidaci\u00f3n de los",
            "start": 668.209,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "derechos humanos y sus mecanismos de",
            "start": 671.149,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 673.459,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico e iberoam\u00e9rica",
            "start": 674.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 el papel de don h\u00e9ctor",
            "start": 677.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "fix-zamudio como presidente de la corte",
            "start": 679.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "interamericana de derechos humanos en",
            "start": 681.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dos per\u00edodos incluso antes de que m\u00e9xico",
            "start": 682.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aceptara la competencia contenciosa de",
            "start": 685.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dicho tribunal as\u00ed como en la",
            "start": 688.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "subcomisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de",
            "start": 690.39,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "discriminaciones y protecci\u00f3n de",
            "start": 691.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "minor\u00edas de las naciones unidas- ejemplo",
            "start": 693.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de coherencia y responsabilidad personal",
            "start": 696.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y profesional desech\u00f3 diversos ofrece a",
            "start": 698.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "m\u00ed ofrecimientos de cargos p\u00fablicos y",
            "start": 702.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nombramientos inclusive para ser",
            "start": 704.52,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ministro de la suprema corte de justicia",
            "start": 706.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n por su convicci\u00f3n y",
            "start": 708.45,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "compromiso acad\u00e9mico para seguir",
            "start": 710.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "formando personas e investigadoras",
            "start": 712.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dentro de la universidad nacional",
            "start": 715.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "autonoma de mexico en particular es",
            "start": 717.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "indiscutible que el doctor fix zamudio",
            "start": 721.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es junto con el doctor jorge carpizo y",
            "start": 722.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "otros juristas notables como diego",
            "start": 725.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "valad\u00e9s y sergio garc\u00eda ram\u00edrez uno de",
            "start": 727.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los principales estudiosos de esta",
            "start": 730.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "figura y responsables en buena medida",
            "start": 732.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del desarrollo en iberoam\u00e9rica de una",
            "start": 734.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cultura de protecci\u00f3n y defensa de los",
            "start": 737.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 739.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "al entregar este premio la comisi\u00f3n",
            "start": 740.94,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacional de los derechos humanos",
            "start": 743.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "reconoce la labor y trayectoria de una",
            "start": 744.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de las personas que le hicieron posible",
            "start": 748.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la cena de hs y ha sido una instituci\u00f3n",
            "start": 749.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del estado independiente de gobiernos",
            "start": 753.84,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "partidos intereses pol\u00edticos o de",
            "start": 757.02,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cualquier otra \u00edndole",
            "start": 760.65,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "cuya vocaci\u00f3n y justificaci\u00f3n \u00faltima",
            "start": 762.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el servicio a m\u00e9xico y en y a",
            "start": 765.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las y los mexicanos a quienes durante",
            "start": 768.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sus m\u00e1s de 28 a\u00f1os de existencia este",
            "start": 770.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "organismo nacional acompa\u00f1ado como un",
            "start": 774.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contrapeso institucional ante los abusos",
            "start": 776.47,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de poder siendo una v\u00eda para que los",
            "start": 779.56,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "derechos de las personas se defiendan y",
            "start": 782.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "se protejan la cnh siempre ha estado del",
            "start": 784.269,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "lado de la ley de la gente",
            "start": 787.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n nacional surge por la",
            "start": 789.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "necesidad de defender la dignidad humana",
            "start": 792.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y los derechos inherentes a la misma por",
            "start": 794.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que bajo ning\u00fan concepto es producto",
            "start": 797.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de un modelo o sistema econ\u00f3mico nuestro",
            "start": 800.529,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajo de mediaci\u00f3n conciliaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 803.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "como nuestras denuncias exhortos y",
            "start": 807.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "recomendaciones han sido posibles",
            "start": 809.139,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "solamente por una condici\u00f3n inmutable e",
            "start": 811.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "indispensable para el funcionamiento del",
            "start": 814.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "omb\u00fa persona su autonom\u00eda plena e",
            "start": 816.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "independencia de todo poder e inter\u00e9s",
            "start": 819.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la autoridad que pretende vulnerar esta",
            "start": 823.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "independencia y menoscabar nuestra",
            "start": 825.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda vulnera los principios",
            "start": 827.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos y siembra las semillas de",
            "start": 830.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "un autoritarismo desp\u00f3tico que",
            "start": 833.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "contraviene la esencia misma de nuestra",
            "start": 835.12,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y de los compromisos",
            "start": 836.95,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "internacionales que el estado mexicano",
            "start": 838.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ha asumido en favor de la dignidad",
            "start": 841.27,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "humana en la cnh defendemos derechos no",
            "start": 843.4,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "defendemos privilegios la base de",
            "start": 848.56,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestra actuaci\u00f3n en ese sentido est\u00e1 en",
            "start": 850.779,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "lo dispuesto por la constituci\u00f3n y por",
            "start": 853.42,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las leyes al margen de decisiones",
            "start": 855.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas o coyunturales compartimos la",
            "start": 857.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "premisa de que la austeridad permite la",
            "start": 861.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y llamamos la atenci\u00f3n",
            "start": 864.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre la necesidad de que sin violentar",
            "start": 866.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derechos se revisen las estructuras",
            "start": 869.5,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticas con un enfoque integral",
            "start": 871.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informado y coherente que trasciende el",
            "start": 874.589,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de las cuestiones salariales ya",
            "start": 877.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene a las causas de las ineficiencias",
            "start": 879.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y problemas que han prevenido que m\u00e9xico",
            "start": 881.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cuente con la institucionalidad fuerte",
            "start": 885.37,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que requiere",
            "start": 886.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no debe estigmatizarse el servicio",
            "start": 888.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por el contrario debe",
            "start": 890.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fortalecerse para que mediante servicios",
            "start": 893.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "profesionales de carrera reales y",
            "start": 896.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "operativos sea opci\u00f3n de vida para las y",
            "start": 898.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los mexicanos logrando a nuestro pa\u00eds",
            "start": 901.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que nuestro pa\u00eds cuente con la",
            "start": 904.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "burocracia especializada y profesional",
            "start": 905.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que permite y garantice el normal",
            "start": 908.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrollo de las instituciones con",
            "start": 910.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "independencia de los cambios de gobierno",
            "start": 913.09,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y a la vez la preserva de ellos la",
            "start": 915.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "capacidad integridad y compromiso de los",
            "start": 919.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos no depende o est\u00e1",
            "start": 921.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "condicionada al tipo de cargo que ocupen",
            "start": 923.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos conocidos de que la necesidad y",
            "start": 926.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conveniencia de ajustar tanto aquellas",
            "start": 929.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "remuneraciones que resultan excesivas",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "como aquellas que son insuficientes pero",
            "start": 933.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tal cuesti\u00f3n debe hacerse siguiendo",
            "start": 936.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internacionales bajo",
            "start": 939.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros subjetivos y fundados en la",
            "start": 942.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n que no vulneren derechos",
            "start": 943.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "precaricen y debiliten el servicio",
            "start": 946.62,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y que m\u00e1s all\u00e1 de que utilicemos",
            "start": 948.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "un discurso que nos polaris y divida",
            "start": 950.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asumiendo la virtud",
            "start": 953.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "o los vicios de una persona en raz\u00f3n del",
            "start": 955.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tipo de cargo que desempe\u00f1a empecemos a",
            "start": 958.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hablar de m\u00e9ritos capacidades y",
            "start": 960.579,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "profesionalismo por sus leyes m\u00e9xico",
            "start": 963.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "indudablemente es un pa\u00eds de derechos",
            "start": 967.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sin embargo los cambios normativos no",
            "start": 969.579,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "han sido suficientes para alcanzar la",
            "start": 972.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vigencia real de los mismos la violencia",
            "start": 974.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ha marcado la vida nacional en los",
            "start": 977.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os misma que si no ha sido",
            "start": 979.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ejercida no ha podido ser prevenido",
            "start": 981.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contenida por el estado algunos de cuyos",
            "start": 984.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "miembros inclusive han llegado a tolerar",
            "start": 987.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "o ser part\u00edcipes de hechos tan graves",
            "start": 989.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como aguas blancas acteal apatzing\u00e1n",
            "start": 991.36,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tanto no existan o igual a casos en los",
            "start": 995.199,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que el com\u00fan denominador sigue siendo la",
            "start": 999.85,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "impunidad que impera respecto de los",
            "start": 1002.25,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 1004.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la reconstrucci\u00f3n del tejido social y la",
            "start": 1005.61,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la paz no puede legitimar la",
            "start": 1009.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "impunidad o promover medidas que desv\u00eden",
            "start": 1012.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "o condicionen la verdad y el que se",
            "start": 1014.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "concrete la justicia m\u00e9xico y sus",
            "start": 1017.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas no olvidan son muchas las",
            "start": 1020.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas que en una lucha hist\u00f3rica han",
            "start": 1022.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "arriesgado o sacrificado su vida por la",
            "start": 1026.25,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "consecuci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica",
            "start": 1028.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "donde los derechos sean vigentes y las",
            "start": 1030.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas cuenten con instituciones que",
            "start": 1033.66,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "las protejan de los caprichos y abusos",
            "start": 1035.579,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del poder en este a\u00f1o la menci\u00f3n",
            "start": 1037.919,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica del premio nacional de",
            "start": 1040.949,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "derechos humanos va a tita radilla",
            "start": 1042.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "v\u00edctima y luchadora social que desde su",
            "start": 1044.959,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dolor ha construido las bases para una",
            "start": 1048.75,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "labor por la vigencia de los derechos",
            "start": 1051.179,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "humanos porque nuestro pa\u00eds no olvide a",
            "start": 1052.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sus desaparecidos incluidos los de la",
            "start": 1055.2,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "llamada 'guerra sucia' porque la verdad",
            "start": 1057.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la justicia y la reparaci\u00f3n no se",
            "start": 1060.299,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "diluyan con el paso de los a\u00f1os y la",
            "start": 1064.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lucha de aquellos que hoy no est\u00e1n no se",
            "start": 1066.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "olviden no se en vano",
            "start": 1069.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "su labor ante las instancias",
            "start": 1071.37,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "interamericanas de protecci\u00f3n y defensa",
            "start": 1073.01,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos contribuy\u00f3 a",
            "start": 1074.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "redefinir el \u00e1mbito de los derechos",
            "start": 1077.1,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "humanos en mexico y sent\u00f3 las bases para",
            "start": 1078.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformar nuestro sistema jur\u00eddico con",
            "start": 1081.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional del 2011 no",
            "start": 1084.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "podemos enga\u00f1ar a la historia el olvido",
            "start": 1087.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no trae verdad ni el sustituto de la",
            "start": 1090.059,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "justicia s\u00f3lo si alcanzamos la verdad",
            "start": 1092.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos aspirar a que la justicia deje",
            "start": 1095.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "de ser una aspiraci\u00f3n y se materializa",
            "start": 1097.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica sin verdad no habr\u00e1",
            "start": 1100.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verdadera justicia solo una aplicaci\u00f3n",
            "start": 1102.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "parcial y condicionada de las normas que",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que justicia legaliza la impunidad y",
            "start": 1108.42,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "la preserva",
            "start": 1110.52,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "sobre el olvido no se puede construir",
            "start": 1112.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "justicia el problema de las",
            "start": 1114.07,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desapariciones en mexico no se limita a",
            "start": 1116.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los 43 estudiantes normalistas de",
            "start": 1118.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayotzinapa sus alcances son mayores hay",
            "start": 1121.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "miles de desaparecidos no solo nos",
            "start": 1124.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "faltan 43 nos faltan m\u00e1s de 37 mil",
            "start": 1127.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos que est\u00e1n",
            "start": 1130.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "esperando que el estado emprenda",
            "start": 1132.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "acciones concretas y efectivas para",
            "start": 1134.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atender sus casos en este sentido lo",
            "start": 1136.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "hemos dicho la justicia transicional",
            "start": 1140.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "puede ser una v\u00eda que permita solucionar",
            "start": 1142.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "algunos de los retos que enfrentamos",
            "start": 1144.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds pero no es una panacea o",
            "start": 1146.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "receta \u00fanica para tales efectos de hecho",
            "start": 1149.95,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es preciso generar en m\u00e9jico las",
            "start": 1153.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "condiciones que posibiliten su",
            "start": 1155.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y la hagan viable los",
            "start": 1157.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos en este \u00e1mbito no son sencillos",
            "start": 1160.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siendo tal vez uno de los m\u00e1s complejos",
            "start": 1163.26,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los t\u00e9rminos y condiciones bajo los",
            "start": 1165.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuales puede operar en un entorno de",
            "start": 1168.97,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "criminalidad y violencia como el que",
            "start": 1171.07,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "vive m\u00e9xico",
            "start": 1172.99,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "ya que habitualmente se ha aplicado",
            "start": 1174.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n por superarse situaciones",
            "start": 1175.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de conflicto interno tales como",
            "start": 1179.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dictaduras o guerras civiles donde se",
            "start": 1181.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cometieron violaciones a los derechos",
            "start": 1183.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humanos m\u00e1s no es frecuente que se haga",
            "start": 1185.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "frente a las actividades de grupos",
            "start": 1187.85,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "delincuenciales como lo es el llamado",
            "start": 1189.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "crimen organizado los mecanismos de",
            "start": 1191.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "justicia transicional no pueden",
            "start": 1194.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "significar una renuncia a la legalidad",
            "start": 1196.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un menoscabo de la institucionalidad",
            "start": 1198.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica o el establecimiento de",
            "start": 1201.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instancias que est\u00e9n por encima de la",
            "start": 1203.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ley y de los derechos de las personas",
            "start": 1205.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que busquen la aplicaci\u00f3n de una",
            "start": 1207.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "justicia discrecional o sesgada sin",
            "start": 1209.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "remediar cuentas de sus actos vulnerando",
            "start": 1212.21,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "garant\u00edas de defensa y debido proceso",
            "start": 1214.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "suponer que estos mecanismos sean",
            "start": 1217.36,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "sustitutivos o est\u00e9n por encima de las",
            "start": 1219.559,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "instituciones e instancias encargadas de",
            "start": 1221.99,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "la procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 1224.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es un punto de partida err\u00f3neo que no",
            "start": 1227.169,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "debemos permitir que se presente desde",
            "start": 1230.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la cdh hemos sostenido que m\u00e9xico",
            "start": 1233.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "necesita mayor y mejor seguridad pero no",
            "start": 1234.98,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "a cualquier costo",
            "start": 1238.46,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no a cualquier de cualquier tipo",
            "start": 1239.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "requerimos la seguridad propia de un",
            "start": 1242.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estado democr\u00e1tico de derecho donde las",
            "start": 1244.309,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instituciones civiles no est\u00e9n",
            "start": 1246.799,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "subordinadas ni agotadas a mandos",
            "start": 1248.059,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estructuras militares donde los derechos",
            "start": 1250.49,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y el respeto a la dignidad de las",
            "start": 1253.129,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personas no est\u00e9n condicionadas",
            "start": 1254.72,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "actuaciones autoritarias o discreci\u00f3n",
            "start": 1256.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "discrecionales donde el respeto y la",
            "start": 1259.129,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley as\u00ed como la debida",
            "start": 1261.98,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los",
            "start": 1264.32,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "delitos sean cuestiones prioritarias",
            "start": 1265.999,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds no puede permitirse",
            "start": 1268.749,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "renunciar a la institucionalidad civil y",
            "start": 1271.279,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 1273.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "reconocemos que en el plan nacional de",
            "start": 1275.74,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "paz y seguridad 2018 2024 se establezcan",
            "start": 1277.909,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "diversos puntos de car\u00e1cter preventivo",
            "start": 1281.75,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad p\u00fablica se parta",
            "start": 1283.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de un enfoque social en la",
            "start": 1286.429,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n de la problem\u00e1tica que",
            "start": 1287.659,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enfrenta el pa\u00eds en materia de seguridad",
            "start": 1289.669,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y justicia se busca una pol\u00edtica",
            "start": 1291.259,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "inclusiva para todos los derechos",
            "start": 1293.389,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluidos los vinculados a la seguridad",
            "start": 1295.129,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las personas se proponga repensar las",
            "start": 1297.679,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de uso y consumo de drogas",
            "start": 1300.409,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajo un enfoque de integralidad y se",
            "start": 1302.779,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incluya una perspectiva multidimensional",
            "start": 1305.269,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de paz que estimule y",
            "start": 1307.549,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "promueva la convivencia arm\u00f3nica entre",
            "start": 1310.909,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las personas de manera complementaria a",
            "start": 1312.559,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de la",
            "start": 1315.649,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "violencia sin embargo este organismo",
            "start": 1317.21,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "nacional no puede dejar de llamar la",
            "start": 1320.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al igual que en su momento lo",
            "start": 1322.039,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "hizo frente a la ley de seguridad",
            "start": 1324.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "interior sobre los riesgos impl\u00edcitos en",
            "start": 1325.49,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "privilegiar las acciones de car\u00e1cter",
            "start": 1328.34,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "real reactivo y sustentadas en el uso de",
            "start": 1329.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la fuerza en particular con el",
            "start": 1332.629,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "establecimiento de una guardia nacional",
            "start": 1334.82,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que al estar mayoritariamente conformada",
            "start": 1337.059,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "por elementos de las fuerzas armadas",
            "start": 1340.129,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y contraviene lo previsto actualmente en",
            "start": 1342.2,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n as\u00ed como por principios",
            "start": 1344.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "recomendaciones y criterios formulados",
            "start": 1346.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "por instancias internacionales en el",
            "start": 1349.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sentido de que las tareas de seguridad",
            "start": 1352.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica deben quedar en manos de",
            "start": 1354.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "instituciones de car\u00e1cter civil y",
            "start": 1356.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reducirse al m\u00ednimo indispensable la",
            "start": 1358.16,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n militar en dicho \u00e1mbito",
            "start": 1361.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los problemas de seguridad",
            "start": 1363.85,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "requieren ser abordados de manera",
            "start": 1365.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "integral",
            "start": 1368.06,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por mejor capacitada que est\u00e9 una",
            "start": 1369.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "polic\u00eda poco o nada abonar\u00e1 al",
            "start": 1371.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abatimiento de la impunidad si no",
            "start": 1374.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "contamos con fiscal\u00edas aut\u00f3nomas",
            "start": 1375.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eficientes con recursos y capacidades",
            "start": 1378.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "suficientes para que los delitos se",
            "start": 1380.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "investiguen y las sanciones a los",
            "start": 1382.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "responsables sean posibles de igual",
            "start": 1384.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "forma como este organismo nacional lo",
            "start": 1387.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hizo cuando se intent\u00f3 plantear como",
            "start": 1389.51,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "salida frente al incremento de los",
            "start": 1391.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00edndices delictivos el aumento de las",
            "start": 1393.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conductas il\u00edcitas sujetas a prisi\u00f3n",
            "start": 1395.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preventiva oficiosa no puede dejar de",
            "start": 1398.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar ante las iniciativas",
            "start": 1401.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "recientemente aprobadas en este \u00e1mbito",
            "start": 1403.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tal cuesti\u00f3n contraviene lo previsto",
            "start": 1405.11,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por la constituci\u00f3n que establece que",
            "start": 1407.51,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tal medida es de car\u00e1cter excepcional",
            "start": 1409.55,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que",
            "start": 1411.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el marco normativo actual con el",
            "start": 1413.539,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actual marco jur\u00eddico todos los delitos",
            "start": 1416.33,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "respecto de los cuales se plantean la",
            "start": 1419.539,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "reforma constitucional podr\u00edan ser",
            "start": 1421.429,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "objetos de prisi\u00f3n preventiva siempre y",
            "start": 1423.47,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuando el ministerio p\u00fablico as\u00ed lo",
            "start": 1426.049,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "solicitar\u00e1 al juez sustentado",
            "start": 1427.909,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "debidamente su petici\u00f3n la ampliaci\u00f3n",
            "start": 1430.029,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del cat\u00e1logo de delitos que se propone",
            "start": 1433.609,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no garantizar\u00eda el modo alguno en que el",
            "start": 1436.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ministerio p\u00fablico cumpliera con su",
            "start": 1438.559,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de investigar cada caso de",
            "start": 1440.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "manera objetiva integral y eficiente con",
            "start": 1442.309,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo cual subsistir\u00eda el problema de que",
            "start": 1445.909,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "los imputados a\u00fan siendo responsables",
            "start": 1447.619,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del delito pudieran obtener su libertad",
            "start": 1450.2,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "al t\u00e9rmino del procedimiento penal como",
            "start": 1452.479,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "consecuencia de una investigaci\u00f3n",
            "start": 1454.789,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "deficiente sobre este particular",
            "start": 1455.779,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "garantizar la implementaci\u00f3n y operaci\u00f3n",
            "start": 1458.149,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las fiscal\u00edas aut\u00f3nomas con recursos",
            "start": 1460.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y capacidades pertinentes y suficientes",
            "start": 1463.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "resulta de fundamental importancia se\u00f1or",
            "start": 1465.259,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "presidente la decisi\u00f3n mayoritaria de",
            "start": 1469.639,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los votantes que permiti\u00f3 su elecci\u00f3n",
            "start": 1472.19,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "como presidente de mexico lo volvi\u00f3",
            "start": 1474.019,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "representante no s\u00f3lo de quienes",
            "start": 1476.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "sufragaron a su favor",
            "start": 1477.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de todas las mexicanas y mexicanos usted",
            "start": 1479.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no se ha convocado a participar y fijado",
            "start": 1482.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "como meta de su administraci\u00f3n que sea",
            "start": 1484.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds junto",
            "start": 1486.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con la independencia la reforma y la",
            "start": 1489.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n en las que se luch\u00f3 por",
            "start": 1491.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abolir la esclavitud y alcanzar la",
            "start": 1493.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional lograr el predominio",
            "start": 1495.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del poder civil y la restauraci\u00f3n de la",
            "start": 1498.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica as\u00ed como la justicia y la",
            "start": 1501.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "democracia respectivamente en esta",
            "start": 1503.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n usted marca como su",
            "start": 1506.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "objetivo convertir la honestidad y la",
            "start": 1509.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fraternidad en forma de vida y de",
            "start": 1511.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno compartimos su prop\u00f3sito y",
            "start": 1514.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "objetivos y queremos trabajar para",
            "start": 1516.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lograrlos las tres primeras",
            "start": 1519.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transformaciones estuvieron marcadas por",
            "start": 1521.78,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n interna la violencia y la",
            "start": 1524.57,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n fraticida",
            "start": 1527.69,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "estas no deben ser las pautas o",
            "start": 1530.169,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de esta cuarta",
            "start": 1532.239,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por el contrario el ideal",
            "start": 1534.249,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "de fraternidad marca la necesidad de que",
            "start": 1537.609,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "este cambio se sustente en el",
            "start": 1540.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reconocimiento y respeto de la dignidad",
            "start": 1541.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "humana los derechos humanos deben ser el",
            "start": 1544.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "eje de la 4\u00aa transformaci\u00f3n",
            "start": 1547.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta meta de legalidad y fraternidad",
            "start": 1550.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hace necesario entre otras cosas que no",
            "start": 1553.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se condene o estigmatice el leg\u00edtimo",
            "start": 1555.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ejercicio y defensa de los derechos que",
            "start": 1558.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se respete la pluralidad y el disenso",
            "start": 1561.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que no se debilite la institucionalidad",
            "start": 1563.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica precarizando la o haci\u00e9ndola",
            "start": 1565.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administrativamente inoperante que se",
            "start": 1568.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respete el equilibrio de poderes y las",
            "start": 1571.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "competencias constitucionalmente",
            "start": 1573.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "establecidas que la ignorancia y la",
            "start": 1574.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pobreza no sean vistas como virtudes",
            "start": 1577.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sino como condiciones que deben",
            "start": 1579.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "superarse si en realidad se busca el",
            "start": 1581.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "desarrollo del pa\u00eds partiendo del",
            "start": 1583.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar de sus habitantes que se",
            "start": 1585.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "respete la constituci\u00f3n y las leyes como",
            "start": 1588.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "producto hist\u00f3rico de las luchas y",
            "start": 1592.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aspiraciones de nuestro pueblo",
            "start": 1593.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "los diferendos entre los poderes de la",
            "start": 1596.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n deben dirimirse en el marco de la",
            "start": 1598.809,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y sus leyes no deben",
            "start": 1601.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformarse en confrontaciones que",
            "start": 1603.419,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "polaricen posiciones y dividen a las",
            "start": 1605.62,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "instituciones y a la sociedad sobre la",
            "start": 1608.019,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "necesidad de preservar y respetar la",
            "start": 1611.139,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n as\u00ed como el respeto a la",
            "start": 1613.51,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importancia de los derechos el",
            "start": 1615.909,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "benem\u00e9rito de la patria dijo",
            "start": 1617.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "comillas usar\u00e9 todos los medios que",
            "start": 1620.169,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "caben en mis facultades para sostener",
            "start": 1623.169,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ese c\u00f3digo sagrado cooperando al",
            "start": 1625.23,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desarrollo de los principios",
            "start": 1628.57,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "humanitarios que contiene a fin de que",
            "start": 1629.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "eche ra\u00edces profundas en los corazones",
            "start": 1632.5,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de los mexicanos y sea en lo sucesivo",
            "start": 1634.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lasa valgo salvaguardia de las",
            "start": 1638.159,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "libertades p\u00fablicas la \u00fanica bandera que",
            "start": 1640.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sigamos para no someternos jam\u00e1s a la",
            "start": 1644.289,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "voluntad caprichosa de ning\u00fan hombre",
            "start": 1647.23,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es momento de que tomemos en serio los",
            "start": 1650.49,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "derechos humanos de que comprendamos que",
            "start": 1653.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los mismos son el \u00fanico elemento en el",
            "start": 1655.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que podemos sustentar los cambios que",
            "start": 1657.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds demandamos para lograr la meta",
            "start": 1659.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que alcancemos la legalidad y la",
            "start": 1662.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "justicia en la paz muchas gracias por su",
            "start": 1665.04,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1666.99,
            "duration": 41.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1667.47,
            "duration": 41.039
        },
        {
            "text": "invitamos a ustedes a presenciar la",
            "start": 1716.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n de un v\u00eddeo que refleja la",
            "start": 1720.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "vida y las actividades del galardonado",
            "start": 1724.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con el premio nacional de derechos",
            "start": 1727.34,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "humanos 2018 doctor h\u00e9ctor fix",
            "start": 1729.74,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en 1924 cuando m\u00e9xico transitaba por un",
            "start": 1749.13,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "periodo de restauraci\u00f3n nacional y en el",
            "start": 1753.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seno de una familia de ejemplaridad y",
            "start": 1756.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida formaci\u00f3n moral nace h\u00e9ctor",
            "start": 1759.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fix-zamudio en la capital del pa\u00eds",
            "start": 1762.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con una educaci\u00f3n b\u00e1sica en escuelas",
            "start": 1765.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y siendo parte de una",
            "start": 1767.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n marcada por importantes",
            "start": 1770.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "momentos hist\u00f3ricos",
            "start": 1772.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "como la segunda guerra mundial el exilio",
            "start": 1775.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "republicano espa\u00f1ol en mexico y el",
            "start": 1778.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "per\u00edodo conocido como milagro mexicano",
            "start": 1780.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sic samudio ingresa a la escuela",
            "start": 1784.44,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacional de jurisprudencia de la unam",
            "start": 1786.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "donde muy destacados juristas influyeron",
            "start": 1788.97,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n del futuro investigador",
            "start": 1792.36,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "su prol\u00edfica labor acad\u00e9mica comenz\u00f3 a",
            "start": 1795.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "partir de su laureada tesis de",
            "start": 1798.51,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "licenciatura en 1956 con menci\u00f3n",
            "start": 1800.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "honor\u00edfica y en 1972 obtiene el grado de",
            "start": 1804.48,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "doctorado por la unam por el cual se le",
            "start": 1809.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "confiri\u00f3 la menci\u00f3n magna cum laude",
            "start": 1811.83,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "siendo todav\u00eda estudiante en 1945 se",
            "start": 1815.76,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "incorpor\u00f3 como auxiliar de la secretaria",
            "start": 1820.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de acuerdos de la segunda sala de la",
            "start": 1823.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1825.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en 1956 asumi\u00f3 las funciones de",
            "start": 1828.2,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "secretario en un juzgado de distrito y",
            "start": 1832.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "meses despu\u00e9s desempe\u00f1\u00f3 ese cargo en un",
            "start": 1835.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tribunal colegiado",
            "start": 1838.83,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entre 1958 y 1964",
            "start": 1840.79,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "fue publicado unos a\u00f1os despu\u00e9s por la",
            "start": 2588.829,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "unam en el extenso volumen titulado",
            "start": 2591.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "veinte a\u00f1os de evoluci\u00f3n de los derechos",
            "start": 2593.799,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "humanos a partir de esta obra nuestro",
            "start": 2595.999,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto ha publicado un n\u00famero",
            "start": 2598.789,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "verdaderamente amplio de trabajos en",
            "start": 2600.229,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos los que",
            "start": 2602.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n f\u00e1cilmente accesibles en su",
            "start": 2604.759,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "biblioteca jur\u00eddica virtual",
            "start": 2606.829,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "paulatinamente lo que parec\u00eda un tema de",
            "start": 2609.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "estudio puramente acad\u00e9mico y algo",
            "start": 2611.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ex\u00f3tico en el ambiente de nacionalismo",
            "start": 2613.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico que privaba en el pa\u00eds fue",
            "start": 2615.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adquiriendo realidad normativa e",
            "start": 2618.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "institucional en 1981 el ejecutivo",
            "start": 2620.68,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "federal decidi\u00f3 ratificar tres de los",
            "start": 2624.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principales instrumentos internacionales",
            "start": 2627.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de los derechos humanos el",
            "start": 2628.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pacto internacional de derechos civiles",
            "start": 2631.6,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y pol\u00edticos el pacto internacional de",
            "start": 2633.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "derechos econ\u00f3micos sociales y",
            "start": 2635.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "culturales y la convenci\u00f3n americana",
            "start": 2637.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sobre derechos humanos tambi\u00e9n conocida",
            "start": 2639.34,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "como pacto de san jos\u00e9 estos",
            "start": 2641.77,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "instrumentos ya hab\u00edan entrado en vigor",
            "start": 2643.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unos a\u00f1os antes su ratificaci\u00f3n por",
            "start": 2645.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds los convirti\u00f3 en parte de",
            "start": 2648.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la ley suprema de la uni\u00f3n por conducto",
            "start": 2650.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de lo dispuesto en el art\u00edculo 133 de",
            "start": 2653.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2656.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otra faceta de la creciente relevancia",
            "start": 2659.38,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2661.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha sido la participaci\u00f3n de numerosos",
            "start": 2663.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudadanos mexicanos en los organismos",
            "start": 2665.559,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "internacionales de la materia a",
            "start": 2667.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "propuesta del gobierno de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2670.089,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del cargo que tuve el honor de",
            "start": 2671.94,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "ocupar en la subcomisi\u00f3n de prevenci\u00f3n",
            "start": 2674.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de discriminaciones y protecci\u00f3n a las",
            "start": 2676.269,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "minor\u00edas de naciones unidas con sede en",
            "start": 2678.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ginebra y de medicina ci\u00f3n como juez de",
            "start": 2680.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la corte interamericana de derechos",
            "start": 2683.23,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "humanos mencion\u00f3 entre otros",
            "start": 2684.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "distinguidos juristas a los queridos",
            "start": 2686.92,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "amigos y colegas del instituto que han",
            "start": 2689.019,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado algunas de estas importantes",
            "start": 2691.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "funciones en a\u00f1os recientes el maestro",
            "start": 2693.49,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "alonso g\u00f3mez-robledo verduzco quien fue",
            "start": 2695.98,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "miembro alterno de la subcomisi\u00f3n de",
            "start": 2698.259,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "naciones unidas'",
            "start": 2699.849,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el doctor sergio garc\u00eda ram\u00edrez juez y",
            "start": 2700.809,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de la corte interamericana de",
            "start": 2703.21,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "derechos humanos el doctor eduardo",
            "start": 2705.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ferrer macgregor poison actual juez y",
            "start": 2707.259,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la misma corte la maestra",
            "start": 2709.93,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "rosa mar\u00eda \u00e1lvarez gonz\u00e1lez quien ato",
            "start": 2712.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "destacadamente como jueza ado en el caso",
            "start": 2714.519,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "conocido como campo campo algodonero",
            "start": 2717.519,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ante la propia corte el doctor jos\u00e9 de",
            "start": 2719.5,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "jes\u00fas orozco henr\u00edquez quien se",
            "start": 2722.23,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "distinguiera como miembro y tambi\u00e9n",
            "start": 2723.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n interamericana de",
            "start": 2725.94,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2727.98,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "otro muy importante hito en la",
            "start": 2729.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n y defensa de los derechos",
            "start": 2731.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "humanos en nuestro pa\u00eds fue la paulatina",
            "start": 2732.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de la instituci\u00f3n",
            "start": 2735.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "escandinava del ombudsman la cual tuvo",
            "start": 2736.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una difusi\u00f3n extraordinaria en muchos",
            "start": 2739.36,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo en la segunda",
            "start": 2741.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "postguerra al punto de que se le ha",
            "start": 2742.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "calificado como instituci\u00f3n universal",
            "start": 2744.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aunque todav\u00eda era muy poco conocida y",
            "start": 2746.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estudiada en nuestro pa\u00eds y empec\u00e9 a",
            "start": 2749.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "interesarme en la instituci\u00f3n desde los",
            "start": 2751.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 60 y desde entonces estuve",
            "start": 2753.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pendiente de los avances legislativos y",
            "start": 2756.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "doctrinales en otros pa\u00edses",
            "start": 2758.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "afortunadamente tambi\u00e9n logre transmitir",
            "start": 2760.5,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "mi inter\u00e9s me interesa otros colegas del",
            "start": 2762.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "instituto de investigaciones jur\u00eddicas",
            "start": 2765.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en particular a los j\u00f3venes",
            "start": 2766.53,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "constitucionalistas jorge carpizo y",
            "start": 2768.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diego valad\u00e9s cuyos propios estudios",
            "start": 2770.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esfuerzos por introducir la instituci\u00f3n",
            "start": 2773.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en nuestro orden jur\u00eddico rendir\u00edan",
            "start": 2775.45,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "frutos decisivos en los a\u00f1os 80 y 90",
            "start": 2777.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "al ser designado rector de nuestra",
            "start": 2781.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "universidad jorge carpizo dio un",
            "start": 2783.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante paso adelante en la",
            "start": 2784.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "instauraci\u00f3n de la instituci\u00f3n gracias a",
            "start": 2786.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su propuesta de creaci\u00f3n de la",
            "start": 2788.84,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda de los derechos",
            "start": 2790.28,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "universitarios cuya estatuto fue",
            "start": 2791.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aprobado por el consejo universitario el",
            "start": 2793.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "29 de mayo de 1985 el segundo paso fue",
            "start": 2796.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2800.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "derechos humanos primero por decreto",
            "start": 2802.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencial del 6 de junio de 1990 que",
            "start": 2804.83,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "le estableci\u00f3 como \u00f3rgano desconcentrado",
            "start": 2808.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la secretaria de gobernacion y luego",
            "start": 2809.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como organismo aut\u00f3nomo de acuerdo con",
            "start": 2812.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las reformas constitucionales de 1992 y",
            "start": 2815.0,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "1999 por cierto la reforma de 1992 fue",
            "start": 2818.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la primera que introdujo el concepto de",
            "start": 2822.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "derechos humanos en nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2824.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "jorge carpizo no fue solamente el motor",
            "start": 2827.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n",
            "start": 2830.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sino que como presidente fundador",
            "start": 2831.64,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "despleg\u00f3 una intensa actividad gracias a",
            "start": 2833.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la cual la comisi\u00f3n pas\u00f3 de ser una",
            "start": 2836.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "modesta oficina a un pujante organismo",
            "start": 2838.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que se ha vuelto indispensable en",
            "start": 2841.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestra vida p\u00fablica capaz de someter a",
            "start": 2842.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un escrutinio cada vez m\u00e1s rugoso el",
            "start": 2845.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comportamiento de las autoridades",
            "start": 2847.25,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "administrativas por esta raz\u00f3n consider\u00f3",
            "start": 2848.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "justo rendir en esta ocasi\u00f3n un sentido",
            "start": 2852.349,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "homenaje a su memoria",
            "start": 2854.45,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "mi proximidad con la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 2856.829,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos hizo m\u00e1s",
            "start": 2858.63,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "estrecha al ser designado por el",
            "start": 2860.219,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "presidente de la republica y ratificado",
            "start": 2862.109,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por el senado el 16 de abril de 1998",
            "start": 2864.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "como miembro del consejo consultivo de",
            "start": 2867.39,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "dicho organismo funci\u00f3n que desempe\u00f1a",
            "start": 2870.119,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puntualmente durante 10 a\u00f1os en esa",
            "start": 2872.489,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "calidad propuse al entonces presidente",
            "start": 2875.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n el doctor jos\u00e9 luis",
            "start": 2877.259,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "soberanes y al propio consejo consultivo",
            "start": 2878.67,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "la idea de que pudieran expedirse",
            "start": 2881.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recomendaciones generales en",
            "start": 2883.709,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "aquellos casos en que no obstante",
            "start": 2886.559,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "haberse dictado varias recomendaciones",
            "start": 2888.45,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "particulares no se hubiera corregido la",
            "start": 2889.969,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y fuera conveniente por tanto",
            "start": 2892.859,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "insistir en la necesidad de dar una",
            "start": 2896.609,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n m\u00e1s amplia al problema",
            "start": 2898.769,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "identificado por la comisi\u00f3n desde el",
            "start": 2900.269,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2001 la comisi\u00f3n ha dictado 34",
            "start": 2902.969,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales hace unos",
            "start": 2905.729,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "meses he publicado un modesto estudio de",
            "start": 2908.43,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "sistematizaci\u00f3n de las 31",
            "start": 2910.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recomendaciones generales expedidas",
            "start": 2913.259,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hasta julio de 1900 2017",
            "start": 2915.119,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "en dichas recomendaciones podr\u00e1n",
            "start": 2918.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "encontrar ustedes claramente",
            "start": 2919.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "diagnosticados algunos de los",
            "start": 2922.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "principales problemas estructurales de",
            "start": 2924.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en materia de derechos",
            "start": 2926.18,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "humanos los abusos de las autoridades",
            "start": 2927.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "encargadas de la seguridad p\u00fablica en la",
            "start": 2930.59,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y tratos de los presuntos",
            "start": 2932.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "delincuentes el desorden y la violencia",
            "start": 2934.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en nuestro sistema penitenciario y las",
            "start": 2936.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diversas afectaciones que sufren los",
            "start": 2939.11,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "derechos de las personas privadas de su",
            "start": 2940.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "libertad las arbitrariedades en la",
            "start": 2942.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de verificaciones migratorias",
            "start": 2945.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n y los abusos contra",
            "start": 2947.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "miembros de los pueblos y comunidades",
            "start": 2949.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas as\u00ed como de los alumnos de las",
            "start": 2950.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas los atentados a la",
            "start": 2953.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n a trav\u00e9s de las",
            "start": 2956.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "agresiones a periodistas comunicadores y",
            "start": 2957.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personas defensoras de derechos humanos",
            "start": 2960.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de los derechos de las",
            "start": 2962.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas hay otros temas puntuales que",
            "start": 2964.4,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 ir\u00e1n adquiriendo importancia en el",
            "start": 2966.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "futuro como la protecci\u00f3n del ambiente",
            "start": 2968.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el matrimonio igualitario el derecho a",
            "start": 2970.67,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la salud la violencia contra las mujeres",
            "start": 2972.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "o el salario m\u00ednimo aunque las",
            "start": 2974.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "autoridades y los organismos a los que",
            "start": 2977.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "se dirigen estas recomendaciones",
            "start": 2979.37,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "generales no tienen obligaci\u00f3n de darles",
            "start": 2980.93,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2983.57,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cumplir las consideramos que por su",
            "start": 2984.349,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trascendencia si deben darles respuesta",
            "start": 2986.69,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "e incluso hacer un compromiso expl\u00edcito",
            "start": 2989.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que de este modo se har\u00eda obligatorio de",
            "start": 2991.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "irles dando cumplimiento pues de ello",
            "start": 2994.64,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "depende que haya un progreso real y",
            "start": 2996.559,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "sostenido en la soluci\u00f3n de estos graves",
            "start": 2998.239,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "problemas que aquejan a los derechos",
            "start": 3000.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "humanos en el pa\u00eds s\u00e9 que el tema de la",
            "start": 3002.289,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "efectividad de la labor de la comisi\u00f3n",
            "start": 3005.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particularmente en lo que concierne al",
            "start": 3007.829,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus recomendaciones es",
            "start": 3009.64,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "una preocupaci\u00f3n constante de los",
            "start": 3011.95,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "legisladores y de los organismos de la",
            "start": 3013.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "sociedad civil en este sentido advierto",
            "start": 3015.46,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que hay iniciativas legislativas bien",
            "start": 3018.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "intencionadas pero desencaminadas para",
            "start": 3019.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "dotar de obligatoriedad a dichas",
            "start": 3022.839,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "recomendaciones digo desencaminadas",
            "start": 3024.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "porque aceptar la obligatoriedad general",
            "start": 3027.13,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "de las recomendaciones de un ombudsman",
            "start": 3029.109,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo convertir\u00eda en un verdadero organismo",
            "start": 3030.609,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "jurisdiccional en un genuino tribunal lo",
            "start": 3033.279,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que implicar\u00eda a su vez abandonar el can",
            "start": 3036.489,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "daract er informal y sencillo de su",
            "start": 3038.349,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "actuaci\u00f3n en beneficio de los",
            "start": 3040.119,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justiciables considera entonces que si",
            "start": 3041.979,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bien se reconoce gran importancia a la",
            "start": 3044.769,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "labor de las comisiones de derechos",
            "start": 3046.569,
            "duration": 2.171
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 3047.92,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "no se ha entendido todav\u00eda de manera",
            "start": 3048.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "cabal donde reside la naturaleza y la",
            "start": 3050.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerza de la instituci\u00f3n que es",
            "start": 3053.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de tipo moral y por",
            "start": 3055.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ello su labor no sustituye sino que es",
            "start": 3058.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "complementaria de la protecci\u00f3n de los",
            "start": 3060.26,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "derechos por el poder judicial",
            "start": 3062.57,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "finalmente es un hecho que de 1998 en",
            "start": 3065.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "adelante a\u00f1o en el que nuestro pa\u00eds yo",
            "start": 3069.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el importante paso de reconocer la",
            "start": 3071.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "competencia contenciosa de la corte",
            "start": 3073.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "interamericana derechos humanos ha",
            "start": 3075.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "habido una apertura m\u00e1s decidida hacia",
            "start": 3077.47,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el escrutinio de los organismos",
            "start": 3079.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "internacionales en materia de derechos",
            "start": 3080.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "humanos as\u00ed como hacia la aceptaci\u00f3n de",
            "start": 3082.75,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nuevas obligaciones de car\u00e1cter",
            "start": 3085.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "internacional en este \u00e1mbito este",
            "start": 3087.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proceso culmina con las reformas",
            "start": 3089.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "constitucionales de junio de 2011",
            "start": 3091.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en las cuales se incorporan a nivel",
            "start": 3094.81,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucional los derechos consagrados",
            "start": 3096.7,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "en tratados y convenciones",
            "start": 3098.89,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "internacionales ratificados por el",
            "start": 3100.33,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado mexicano y se ampl\u00eda y",
            "start": 3102.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "perfecciona el juicio de amparo como",
            "start": 3104.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principal instrumento judicial para su",
            "start": 3106.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n el d\u00eda de hoy nos encontramos",
            "start": 3108.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en una etapa de estudio y",
            "start": 3111.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "paulatina comprensi\u00f3n de todas las",
            "start": 3113.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "consecuencias que se derivan de estas",
            "start": 3115.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trascendentales reformas no obstante",
            "start": 3117.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "todos estos avances los obst\u00e1culos y los",
            "start": 3120.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fracasos inclusive que ha enfrentado la",
            "start": 3123.82,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "lucha por la vigencia de los derechos",
            "start": 3125.71,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "fundamentales han llevado a hablar de",
            "start": 3127.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una crisis de derechos humanos en",
            "start": 3129.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds pero no por ello debemos",
            "start": 3131.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "caer en el desaliento es mi deseo y mi",
            "start": 3134.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esperanza que el nuevo gobierno de la",
            "start": 3136.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "republica renueve fortalezca y ampl\u00ede su",
            "start": 3138.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compromiso y su apoyo a la defensa y la",
            "start": 3141.82,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 3143.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "dentro y fuera de nuestras fronteras",
            "start": 3145.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacionales recordando que para hacerlo",
            "start": 3147.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no hay otro camino que el de la",
            "start": 3150.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la ley y las instituciones",
            "start": 3151.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como lo reconoce el premio que hoy se me",
            "start": 3153.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "confiere",
            "start": 3157.09,
            "duration": 32.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3159.27,
            "duration": 30.27
        },
        {
            "text": "distinguidas distinguidos invitados en",
            "start": 3194.01,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "llorar s\u00ed se\u00f1ores",
            "start": 3196.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje del",
            "start": 3198.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 3201.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3203.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3206.74,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3218.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto participar en esta",
            "start": 3221.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 3225.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que se lleva a cabo",
            "start": 3228.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en el palacio nacional",
            "start": 3231.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la cd",
            "start": 3235.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 3237.44,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "celebro",
            "start": 3241.09,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3242.85,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3245.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "distinguiendo",
            "start": 3248.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a tita",
            "start": 3252.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "radilla",
            "start": 3255.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y al maestro",
            "start": 3257.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dicha mujer",
            "start": 3260.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se les",
            "start": 3263.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "haya otorgado por parte de la comisi\u00f3n",
            "start": 3266.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "encargada",
            "start": 3269.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "este premio",
            "start": 3272.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el reconocimiento que merece",
            "start": 3275.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3282.95,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "proteger",
            "start": 3287.02,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 3289.119,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y hacer el ballet",
            "start": 3292.13,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 3294.589,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "los derechos humanos fundamentales",
            "start": 3298.42,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "vengo",
            "start": 3305.039,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de la lucha",
            "start": 3307.01,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 3309.78,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "vengo de la oposici\u00f3n",
            "start": 3312.549,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "as\u00ed llegu\u00e9",
            "start": 3315.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este cargo",
            "start": 3319.859,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y recuerdo",
            "start": 3322.21,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no exist\u00eda la comisi\u00f3n",
            "start": 3325.119,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3327.369,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de derechos humanos f\u00edjense",
            "start": 3328.91,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "lo que son las cosas las paradojas",
            "start": 3333.65,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la historia p\u00fablica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3339.18,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tuve que ver",
            "start": 3347.17,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en el esclarecimiento de",
            "start": 3349.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 3354.13,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3354.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "homicidio cometido por",
            "start": 3356.89,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda judicial",
            "start": 3360.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de tabasco",
            "start": 3363.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3366.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "89",
            "start": 3369.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "oficina de derechos humanos en ese",
            "start": 3377.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "entonces hace 30 a\u00f1os",
            "start": 3380.13,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "estaba en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3383.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 3390.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de esas cosas que suelen pasar",
            "start": 3392.29,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el director de esa oficina",
            "start": 3396.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "era un hombre",
            "start": 3400.829,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "e \u00edntegro",
            "start": 3402.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 3405.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "luis ortiz monasterio",
            "start": 3408.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "logramos esclarecer",
            "start": 3415.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el asesinato",
            "start": 3421.509,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3424.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "destituy\u00f3 al procurador",
            "start": 3427.21,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y se castig\u00f3 a los agentes judiciales",
            "start": 3431.73,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 3438.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3441.59,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de lo que se trata",
            "start": 3443.61,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y por eso celebro",
            "start": 3447.06,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3451.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "se haya consolidado con el tiempo la",
            "start": 3453.329,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 3457.289,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "humanos a pesar",
            "start": 3459.779,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "de los pesares",
            "start": 3464.059,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 3466.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 3468.58,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "se ha padecido",
            "start": 3471.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 3474.42,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "desde que se declar\u00f3 la guerra",
            "start": 3477.1,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la delincuencia organizada desde que se",
            "start": 3483.24,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "le pego",
            "start": 3486.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un garrotazo a lo tonto al avispero",
            "start": 3489.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y nos meti\u00f3 en esta crisis",
            "start": 3495.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que tanto dolor",
            "start": 3499.559,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "ha producido al pueblo de mexico",
            "start": 3503.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a pesar de eso",
            "start": 3506.81,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3509.72,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 3511.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de los derechos humanos",
            "start": 3514.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 3518.28,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "celebro que qued\u00f3 otorgado",
            "start": 3520.21,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "este premio",
            "start": 3525.74,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de",
            "start": 3528.869,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or artista",
            "start": 3533.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al maestro pixar mucho tengo",
            "start": 3536.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "una an\u00e9cdota",
            "start": 3540.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre el maestro",
            "start": 3543.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos ix amos",
            "start": 3548.01,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que se complementa con lo que aqu\u00ed",
            "start": 3549.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 3553.94,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 3556.44,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda yo que no hab\u00eda aceptado cuando",
            "start": 3559.74,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "le ofrecieron ser ministro de la corte",
            "start": 3564.09,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero si s\u00e9 y me consta por qu\u00e9",
            "start": 3567.269,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "estaba yo",
            "start": 3571.369,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "la mesa",
            "start": 3575.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de negociaci\u00f3n cuando se \u00edntegro",
            "start": 3577.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el consejo del instituto",
            "start": 3580.4,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3584.63,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "1996",
            "start": 3590.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "cuando se separ\u00f3",
            "start": 3593.46,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 3597.25,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3599.74,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 ya una instituci\u00f3n aut\u00f3noma",
            "start": 3603.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "yo era presidente de un partido",
            "start": 3610.98,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una reuni\u00f3n en gobernaci\u00f3n para",
            "start": 3614.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "decidir",
            "start": 3617.62,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3619.14,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y va a ser el presidente del consejo del",
            "start": 3620.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ine",
            "start": 3624.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y tienes los consejeros",
            "start": 3626.4,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y los partidos hicieron propuestas",
            "start": 3631.32,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "ya hab\u00eda un acuario previo",
            "start": 3635.05,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3640.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ocupar\u00e1 la presidencia del ine",
            "start": 3641.76,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciudadano una persona",
            "start": 3649.24,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y nosotros consideramos que no era",
            "start": 3653.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "la persona id\u00f3nea adecuada",
            "start": 3657.94,
            "duration": 8.889
        },
        {
            "text": "para ser presidente del ine",
            "start": 3661.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y se rompi\u00f3 la negociaci\u00f3n",
            "start": 3667.83,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se reanuda la negociaci\u00f3n porque era",
            "start": 3677.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "importante adem\u00e1s se ten\u00eda que aprobar",
            "start": 3682.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una ley electoral",
            "start": 3684.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y nos dicen",
            "start": 3688.71,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "si propon\u00edamos",
            "start": 3694.25,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "presentamos",
            "start": 3700.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a 10 ciudadanos distinguidos",
            "start": 3703.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s dijimos",
            "start": 3711.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la mesa s\u00e9",
            "start": 3715.069,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "pod\u00eda hacer otras propuestas",
            "start": 3717.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pero que no quer\u00edamos",
            "start": 3722.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "al que ya ten\u00edan",
            "start": 3724.69,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "arreglado",
            "start": 3729.14,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ya no nos daba confianza todo esto",
            "start": 3731.03,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "el proceso de lucha por la democracia",
            "start": 3735.69,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el nombre",
            "start": 3743.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de el maestro fixemos",
            "start": 3745.41,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y hubo consenso",
            "start": 3749.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todos dijimos estamos de acuerdo que \u00e9l",
            "start": 3753.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sea el presidente",
            "start": 3758.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el ine",
            "start": 3761.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del instituto electoral",
            "start": 3763.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3766.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y se le hablo",
            "start": 3769.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3771.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "chafets secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 3773.29,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y se le habl\u00f3 por tel\u00e9fono para",
            "start": 3776.82,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "invitarlo hasta que aceptar",
            "start": 3779.7,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y dijo que no pod\u00eda que ten\u00eda compromiso",
            "start": 3783.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "con la universidad",
            "start": 3787.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con la una",
            "start": 3790.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque",
            "start": 3792.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes saben que es",
            "start": 3795.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil",
            "start": 3798.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el que es un sistema pol\u00edtico como el",
            "start": 3801.86,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "nuestro y afortunadamente est\u00e1 cambiando",
            "start": 3805.97,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la gente diga no",
            "start": 3809.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "siempre dicen s\u00ed",
            "start": 3812.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y el hecho de que el maestro",
            "start": 3816.61,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y yo no",
            "start": 3820.67,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3822.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "distingue",
            "start": 3824.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tengo que decir",
            "start": 3827.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que dijo o no",
            "start": 3830.69,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "que estaba de",
            "start": 3833.94,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "el director del colegio de mexico",
            "start": 3837.819,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s lira",
            "start": 3841.24,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que fue el segundo cuando el maestro fix",
            "start": 3843.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dijo no se le habl\u00f3 al que estaba de",
            "start": 3846.59,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente del colegio de m\u00e9xico de",
            "start": 3850.19,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "eslida",
            "start": 3852.41,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y dijo tambi\u00e9n no",
            "start": 3853.809,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3861.119,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "como tercero",
            "start": 3864.01,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 woldenberg que dijo s\u00ed y qu\u00e9 bueno",
            "start": 3867.42,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque hizo un buen trabajo",
            "start": 3872.089,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "como director de el link",
            "start": 3875.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero esa es la historia",
            "start": 3882.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "por eso pues con mucho gusto",
            "start": 3886.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3890.2,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "la licenciada olga s\u00e1nchez cordero me",
            "start": 3892.19,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que se iba a entregar este",
            "start": 3898.299,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "premio y que pod\u00eda hacer este d\u00eda",
            "start": 3901.15,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "como se dice coloquialmente el mero d\u00eda",
            "start": 3905.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "o el d\u00eda",
            "start": 3909.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y lo permitiera en mi agenda dije no",
            "start": 3912.88,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el mediod\u00eda y aqu\u00ed estamos con ustedes",
            "start": 3915.75,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 10",
            "start": 3923.06,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3924.92,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "termino nada m\u00e1s",
            "start": 3926.66,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "dici\u00e9ndoles dos cosas en lo general",
            "start": 3929.829,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3933.609,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3935.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "vamos a hacer realidad el estado de",
            "start": 3937.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 3941.12,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no va a haber ya estado de chueco",
            "start": 3944.049,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3950.67,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 3952.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa",
            "start": 3956.17,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "independencia autonom\u00eda respeto de los",
            "start": 3958.64,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "poderes",
            "start": 3963.989,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se termina",
            "start": 3966.57,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la vieja pr\u00e1ctica porfirista de que la",
            "start": 3969.48,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se respetaba",
            "start": 3976.14,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "en la forma para violarse en el fondo",
            "start": 3980.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se termina tambi\u00e9n la vieja pr\u00e1ctica de",
            "start": 3985.93,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "que el poder de los poderes era el",
            "start": 3988.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 3992.349,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el poder legislativo y el poder judicial",
            "start": 3995.35,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estaban subordinados",
            "start": 3997.59,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 4002.109,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4008.39,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "convertir en realidad",
            "start": 4011.749,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "el principio de los liberales del siglo",
            "start": 4015.13,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "19",
            "start": 4019.69,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al margen de la ley nada por encima de",
            "start": 4021.319,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la ley nadie",
            "start": 4025.43,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no va",
            "start": 4190.08,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "a promover",
            "start": 4191.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 4194.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "no va a proteger",
            "start": 4197.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "a quienes violen los derechos humanos",
            "start": 4200.71,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "vamos a aceptar y vamos a",
            "start": 4205.05,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "cumplir todas las recomendaciones de la",
            "start": 4211.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y",
            "start": 4214.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a respetar la autonom\u00eda de la",
            "start": 4217.71,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 4222.0,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4234.83,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4237.76,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "nos vemos el pr\u00f3ximo a\u00f1o muchas gracias",
            "start": 4241.84,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en una ceremonia como esta para seguir",
            "start": 4247.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "reconociendo a todos los defensores de",
            "start": 4250.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los derechos humanos gracias",
            "start": 4253.96,
            "duration": 10.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4255.93,
            "duration": 8.929
        }
    ],
    "transcription_text": "y ac\u00e1 nos [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia de entrega del premio nacional de derechos humanos 2018 pidi\u00e9ndoles ser tan amables de permanecer de pie para entonar respetuosamente nuestro himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] o [M\u00fasica] [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [M\u00fasica] muchas gracias pueden ocupar sus lugares con motivo de esta ceremonia de entrega del premio nacional de derechos humanos 2018 nos acompa\u00f1an el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] el maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos [Aplausos] el doctor h\u00e9ctor fix-fierro representante del galardonado con el premio nacional de derechos humanos con la representaci\u00f3n del presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n la directora general de estudios promoci\u00f3n y desarrollo de los derechos humanos doctora leticia bonifaz alfonso en representaci\u00f3n de la se\u00f1ora tita radilla mart\u00ednez galardonada con la menci\u00f3n honor\u00edfica de este premio nacional de derechos humanos 2018 nos acompa\u00f1a la directora de la comisi\u00f3n mexicana de defensa y promoci\u00f3n de los derechos humanos maestra nancy jocelyn l\u00f3pez p\u00e9rez est\u00e1 con nosotros la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion el doctor alejandro gertz manero encargado del despacho de la procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica el licenciado joaqu\u00edn arrolobos secretario t\u00e9cnico del consejo consultivo de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos el maestro alejandro encinas rodr\u00edguez subsecretario de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n [Aplausos] el se\u00f1or jean harder representante en m\u00e9xico de la oficina de la alta comisionada de naciones unidas para los derechos humanos la senadora kenia l\u00f3pez rabad\u00e1n presidenta de la comisi\u00f3n de derechos humanos del senado de la republica en esta 64 legislatura [Aplausos] el diputado hugo rafael ruiz integrante del consejo de premiaci\u00f3n la senadora en esto la salgado garc\u00eda integrante del consejo de premiaci\u00f3n la maestra mar\u00eda ampudia gonz\u00e1lez integrante tambi\u00e9n del consejo de premiaci\u00f3n el licenciado juan carlos s\u00e1nchez magallanes integrante del jurado de premiaci\u00f3n la doctora rock roxana avalos v\u00e1zquez integrante del jurado de premiaci\u00f3n la doctora namiko matzumoto ben\u00edtez presidenta de la federaci\u00f3n mexicana de organismos p\u00fablicos de derechos humanos y el primer visitador general de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos 2018 licenciado ismael eslava p\u00e9rez [Aplausos] damos la bienvenida a todos nuestros invitados a esta ceremonia se\u00f1oras y se\u00f1ores vamos a escuchar a continuaci\u00f3n la intervenci\u00f3n del maestro luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez presidente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes muy estimado se\u00f1or presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy distinguidas y distinguidos integrantes del pres\u00eddium estimadas legisladoras y legisladores amigos y amigas presidentes presidentas de comisiones estatales de derechos humanos consejeras y consejeros de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos a trav\u00e9s de los a\u00f1os los representantes del gobierno de la republica han atestiguado en estas ceremonias de entrega del premio nacional de derechos humanos el compromiso y la labor de muchas mexicanas y mexicanos que han asumido la causa de la dignidad humana como prop\u00f3sito y camino de vida aunque los llamados y denuncias que desde este estrado se han formulado por un mayor respeto a la legalidad a los derechos y libertades b\u00e1sicas de las personas as\u00ed como por la defensa y atenci\u00f3n a los reclamos de las v\u00edctimas y de la sociedad no han encontrado suficiente eco ni obtenido las respuestas integrales esperadas esta ocasi\u00f3n en que la ceremonia de entrega de este premio nacional regresa a la sede hist\u00f3rica del poder ejecutivo resulta significativa en atenci\u00f3n al hecho de que m\u00e9xico atraviesa por una situaci\u00f3n particularmente grave en el \u00e1mbito de los derechos humanos como su gobierno lo acaba de reconocer ante la instancia continental de promoci\u00f3n y defensa de los mismos y frente a la serie de transformaciones a que hemos sido convocados por su administraci\u00f3n su mandato su mandato parte de una indiscutible decisi\u00f3n mayoritaria de la sociedad mexicana para buscar un cambio que nos permita dejar atr\u00e1s pr\u00e1cticas y problemas que han marcado a m\u00e9xico durante las \u00faltimas d\u00e9cadas y que se expresan en los binomios violencia e inseguridad corrupci\u00f3n e impunidad as\u00ed como pobreza y exclusi\u00f3n las v\u00edctimas y la sociedad mexicana acumulan una serie de demandas no cumplidas y otros agrarios que deber\u00e1n ser atendidas y subsanadas si se aspira a recuperar la confianza y cercan\u00eda de la gente con las instituciones m\u00e9xico demanda un cambio y una transformaci\u00f3n pero sustentada en el respeto a la constituci\u00f3n a las leyes a los derechos as\u00ed como a los recursos y garant\u00edas que nuestro sistema jur\u00eddico concede y reconoce a todas las personas la corrupci\u00f3n viola derechos humanos al igual que la impunidad la violencia la inseguridad y la exclusi\u00f3n todos son factores que han incidido negativamente en nuestra convivencia social y en la calidad de vida de las personas las cuales no obstante gozar de un amplio cat\u00e1logo de derechos jur\u00eddicamente reconocidos desde hace varios a\u00f1os han visto que los mismos son frecuentemente vulnerados de ah\u00ed la importancia de las voces que se han alzado para pugnar no s\u00f3lo por el reconocimiento de los derechos sino tambi\u00e9n porque se cuente con mecanismos reales para su garant\u00eda y defensa siendo este tan s\u00f3lo uno de los \u00e1mbitos donde podr\u00edamos destacar la trascendente labor que ha desarrollado el doctor h\u00e9ctor fix-zamudio quien hoy recibe el premio nacional de derechos humanos acad\u00e9mico investigador universitario decepci\u00f3n humanista y por derecho propio uno de los pilares y referentes indiscutibles del desarrollo y consolidaci\u00f3n de los derechos humanos y sus mecanismos de garant\u00eda m\u00e9xico e iberoam\u00e9rica destac\u00f3 el papel de don h\u00e9ctor fix-zamudio como presidente de la corte interamericana de derechos humanos en dos per\u00edodos incluso antes de que m\u00e9xico aceptara la competencia contenciosa de dicho tribunal as\u00ed como en la subcomisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de discriminaciones y protecci\u00f3n de minor\u00edas de las naciones unidas- ejemplo de coherencia y responsabilidad personal y profesional desech\u00f3 diversos ofrece a m\u00ed ofrecimientos de cargos p\u00fablicos y nombramientos inclusive para ser ministro de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n por su convicci\u00f3n y compromiso acad\u00e9mico para seguir formando personas e investigadoras dentro de la universidad nacional autonoma de mexico en particular es indiscutible que el doctor fix zamudio es junto con el doctor jorge carpizo y otros juristas notables como diego valad\u00e9s y sergio garc\u00eda ram\u00edrez uno de los principales estudiosos de esta figura y responsables en buena medida del desarrollo en iberoam\u00e9rica de una cultura de protecci\u00f3n y defensa de los derechos humanos al entregar este premio la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos reconoce la labor y trayectoria de una de las personas que le hicieron posible la cena de hs y ha sido una instituci\u00f3n del estado independiente de gobiernos partidos intereses pol\u00edticos o de cualquier otra \u00edndole cuya vocaci\u00f3n y justificaci\u00f3n \u00faltima est\u00e1 en el servicio a m\u00e9xico y en y a las y los mexicanos a quienes durante sus m\u00e1s de 28 a\u00f1os de existencia este organismo nacional acompa\u00f1ado como un contrapeso institucional ante los abusos de poder siendo una v\u00eda para que los derechos de las personas se defiendan y se protejan la cnh siempre ha estado del lado de la ley de la gente esta comisi\u00f3n nacional surge por la necesidad de defender la dignidad humana y los derechos inherentes a la misma por lo que bajo ning\u00fan concepto es producto de un modelo o sistema econ\u00f3mico nuestro trabajo de mediaci\u00f3n conciliaci\u00f3n as\u00ed como nuestras denuncias exhortos y recomendaciones han sido posibles solamente por una condici\u00f3n inmutable e indispensable para el funcionamiento del omb\u00fa persona su autonom\u00eda plena e independencia de todo poder e inter\u00e9s la autoridad que pretende vulnerar esta independencia y menoscabar nuestra autonom\u00eda vulnera los principios democr\u00e1ticos y siembra las semillas de un autoritarismo desp\u00f3tico que contraviene la esencia misma de nuestra constituci\u00f3n y de los compromisos internacionales que el estado mexicano ha asumido en favor de la dignidad humana en la cnh defendemos derechos no defendemos privilegios la base de nuestra actuaci\u00f3n en ese sentido est\u00e1 en lo dispuesto por la constituci\u00f3n y por las leyes al margen de decisiones pol\u00edticas o coyunturales compartimos la premisa de que la austeridad permite la vida p\u00fablica y llamamos la atenci\u00f3n sobre la necesidad de que sin violentar derechos se revisen las estructuras burocr\u00e1ticas con un enfoque integral informado y coherente que trasciende el \u00e1mbito de las cuestiones salariales ya tiene a las causas de las ineficiencias y problemas que han prevenido que m\u00e9xico cuente con la institucionalidad fuerte que requiere no debe estigmatizarse el servicio p\u00fablico por el contrario debe fortalecerse para que mediante servicios profesionales de carrera reales y operativos sea opci\u00f3n de vida para las y los mexicanos logrando a nuestro pa\u00eds que nuestro pa\u00eds cuente con la burocracia especializada y profesional que permite y garantice el normal desarrollo de las instituciones con independencia de los cambios de gobierno y a la vez la preserva de ellos la capacidad integridad y compromiso de los servidores p\u00fablicos no depende o est\u00e1 condicionada al tipo de cargo que ocupen estamos conocidos de que la necesidad y conveniencia de ajustar tanto aquellas remuneraciones que resultan excesivas como aquellas que son insuficientes pero tal cuesti\u00f3n debe hacerse siguiendo est\u00e1ndares internacionales bajo par\u00e1metros subjetivos y fundados en la constituci\u00f3n que no vulneren derechos precaricen y debiliten el servicio p\u00fablico y que m\u00e1s all\u00e1 de que utilicemos un discurso que nos polaris y divida asumiendo la virtud o los vicios de una persona en raz\u00f3n del tipo de cargo que desempe\u00f1a empecemos a hablar de m\u00e9ritos capacidades y profesionalismo por sus leyes m\u00e9xico indudablemente es un pa\u00eds de derechos sin embargo los cambios normativos no han sido suficientes para alcanzar la vigencia real de los mismos la violencia ha marcado la vida nacional en los \u00faltimos a\u00f1os misma que si no ha sido ejercida no ha podido ser prevenido contenida por el estado algunos de cuyos miembros inclusive han llegado a tolerar o ser part\u00edcipes de hechos tan graves como aguas blancas acteal apatzing\u00e1n tanto no existan o igual a casos en los que el com\u00fan denominador sigue siendo la impunidad que impera respecto de los mismos la reconstrucci\u00f3n del tejido social y la b\u00fasqueda de la paz no puede legitimar la impunidad o promover medidas que desv\u00eden o condicionen la verdad y el que se concrete la justicia m\u00e9xico y sus v\u00edctimas no olvidan son muchas las personas que en una lucha hist\u00f3rica han arriesgado o sacrificado su vida por la consecuci\u00f3n de una sociedad democr\u00e1tica donde los derechos sean vigentes y las personas cuenten con instituciones que las protejan de los caprichos y abusos del poder en este a\u00f1o la menci\u00f3n honor\u00edfica del premio nacional de derechos humanos va a tita radilla v\u00edctima y luchadora social que desde su dolor ha construido las bases para una labor por la vigencia de los derechos humanos porque nuestro pa\u00eds no olvide a sus desaparecidos incluidos los de la llamada 'guerra sucia' porque la verdad la justicia y la reparaci\u00f3n no se diluyan con el paso de los a\u00f1os y la lucha de aquellos que hoy no est\u00e1n no se olviden no se en vano su labor ante las instancias interamericanas de protecci\u00f3n y defensa de los derechos humanos contribuy\u00f3 a redefinir el \u00e1mbito de los derechos humanos en mexico y sent\u00f3 las bases para transformar nuestro sistema jur\u00eddico con la reforma constitucional del 2011 no podemos enga\u00f1ar a la historia el olvido no trae verdad ni el sustituto de la justicia s\u00f3lo si alcanzamos la verdad podemos aspirar a que la justicia deje de ser una aspiraci\u00f3n y se materializa en la pr\u00e1ctica sin verdad no habr\u00e1 verdadera justicia solo una aplicaci\u00f3n parcial y condicionada de las normas que m\u00e1s que justicia legaliza la impunidad y la preserva sobre el olvido no se puede construir justicia el problema de las desapariciones en mexico no se limita a los 43 estudiantes normalistas de ayotzinapa sus alcances son mayores hay miles de desaparecidos no solo nos faltan 43 nos faltan m\u00e1s de 37 mil mexicanas y mexicanos que est\u00e1n esperando que el estado emprenda acciones concretas y efectivas para atender sus casos en este sentido lo hemos dicho la justicia transicional puede ser una v\u00eda que permita solucionar algunos de los retos que enfrentamos como pa\u00eds pero no es una panacea o receta \u00fanica para tales efectos de hecho es preciso generar en m\u00e9jico las condiciones que posibiliten su implementaci\u00f3n y la hagan viable los desaf\u00edos en este \u00e1mbito no son sencillos siendo tal vez uno de los m\u00e1s complejos los t\u00e9rminos y condiciones bajo los cuales puede operar en un entorno de criminalidad y violencia como el que vive m\u00e9xico ya que habitualmente se ha aplicado cuando est\u00e1n por superarse situaciones de conflicto interno tales como dictaduras o guerras civiles donde se cometieron violaciones a los derechos humanos m\u00e1s no es frecuente que se haga frente a las actividades de grupos delincuenciales como lo es el llamado crimen organizado los mecanismos de justicia transicional no pueden significar una renuncia a la legalidad un menoscabo de la institucionalidad democr\u00e1tica o el establecimiento de instancias que est\u00e9n por encima de la ley y de los derechos de las personas que busquen la aplicaci\u00f3n de una justicia discrecional o sesgada sin remediar cuentas de sus actos vulnerando garant\u00edas de defensa y debido proceso suponer que estos mecanismos sean sustitutivos o est\u00e9n por encima de las instituciones e instancias encargadas de la procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia es un punto de partida err\u00f3neo que no debemos permitir que se presente desde la cdh hemos sostenido que m\u00e9xico necesita mayor y mejor seguridad pero no a cualquier costo y no a cualquier de cualquier tipo requerimos la seguridad propia de un estado democr\u00e1tico de derecho donde las instituciones civiles no est\u00e9n subordinadas ni agotadas a mandos estructuras militares donde los derechos y el respeto a la dignidad de las personas no est\u00e9n condicionadas actuaciones autoritarias o discreci\u00f3n discrecionales donde el respeto y la aplicaci\u00f3n de la ley as\u00ed como la debida investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n de los delitos sean cuestiones prioritarias nuestro pa\u00eds no puede permitirse renunciar a la institucionalidad civil y democr\u00e1tica reconocemos que en el plan nacional de paz y seguridad 2018 2024 se establezcan diversos puntos de car\u00e1cter preventivo en materia de seguridad p\u00fablica se parta de un enfoque social en la interpretaci\u00f3n de la problem\u00e1tica que enfrenta el pa\u00eds en materia de seguridad y justicia se busca una pol\u00edtica inclusiva para todos los derechos incluidos los vinculados a la seguridad de las personas se proponga repensar las pol\u00edticas de uso y consumo de drogas bajo un enfoque de integralidad y se incluya una perspectiva multidimensional de construcci\u00f3n de paz que estimule y promueva la convivencia arm\u00f3nica entre las personas de manera complementaria a las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de la violencia sin embargo este organismo nacional no puede dejar de llamar la atenci\u00f3n al igual que en su momento lo hizo frente a la ley de seguridad interior sobre los riesgos impl\u00edcitos en privilegiar las acciones de car\u00e1cter real reactivo y sustentadas en el uso de la fuerza en particular con el establecimiento de una guardia nacional que al estar mayoritariamente conformada por elementos de las fuerzas armadas y contraviene lo previsto actualmente en la constituci\u00f3n as\u00ed como por principios recomendaciones y criterios formulados por instancias internacionales en el sentido de que las tareas de seguridad p\u00fablica deben quedar en manos de instituciones de car\u00e1cter civil y reducirse al m\u00ednimo indispensable la participaci\u00f3n militar en dicho \u00e1mbito adem\u00e1s los problemas de seguridad requieren ser abordados de manera integral por mejor capacitada que est\u00e9 una polic\u00eda poco o nada abonar\u00e1 al abatimiento de la impunidad si no contamos con fiscal\u00edas aut\u00f3nomas eficientes con recursos y capacidades suficientes para que los delitos se investiguen y las sanciones a los responsables sean posibles de igual forma como este organismo nacional lo hizo cuando se intent\u00f3 plantear como salida frente al incremento de los \u00edndices delictivos el aumento de las conductas il\u00edcitas sujetas a prisi\u00f3n preventiva oficiosa no puede dejar de se\u00f1alar ante las iniciativas recientemente aprobadas en este \u00e1mbito que tal cuesti\u00f3n contraviene lo previsto por la constituci\u00f3n que establece que tal medida es de car\u00e1cter excepcional adem\u00e1s de que con el marco normativo actual con el actual marco jur\u00eddico todos los delitos respecto de los cuales se plantean la reforma constitucional podr\u00edan ser objetos de prisi\u00f3n preventiva siempre y cuando el ministerio p\u00fablico as\u00ed lo solicitar\u00e1 al juez sustentado debidamente su petici\u00f3n la ampliaci\u00f3n del cat\u00e1logo de delitos que se propone no garantizar\u00eda el modo alguno en que el ministerio p\u00fablico cumpliera con su obligaci\u00f3n de investigar cada caso de manera objetiva integral y eficiente con lo cual subsistir\u00eda el problema de que los imputados a\u00fan siendo responsables del delito pudieran obtener su libertad al t\u00e9rmino del procedimiento penal como consecuencia de una investigaci\u00f3n deficiente sobre este particular garantizar la implementaci\u00f3n y operaci\u00f3n de las fiscal\u00edas aut\u00f3nomas con recursos y capacidades pertinentes y suficientes resulta de fundamental importancia se\u00f1or presidente la decisi\u00f3n mayoritaria de los votantes que permiti\u00f3 su elecci\u00f3n como presidente de mexico lo volvi\u00f3 representante no s\u00f3lo de quienes sufragaron a su favor de todas las mexicanas y mexicanos usted no se ha convocado a participar y fijado como meta de su administraci\u00f3n que sea la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds junto con la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n en las que se luch\u00f3 por abolir la esclavitud y alcanzar la soberan\u00eda nacional lograr el predominio del poder civil y la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica as\u00ed como la justicia y la democracia respectivamente en esta transformaci\u00f3n usted marca como su objetivo convertir la honestidad y la fraternidad en forma de vida y de gobierno compartimos su prop\u00f3sito y objetivos y queremos trabajar para lograrlos las tres primeras transformaciones estuvieron marcadas por la divisi\u00f3n interna la violencia y la confrontaci\u00f3n fraticida estas no deben ser las pautas o caracter\u00edsticas de esta cuarta transformaci\u00f3n por el contrario el ideal de fraternidad marca la necesidad de que este cambio se sustente en el reconocimiento y respeto de la dignidad humana los derechos humanos deben ser el eje de la 4\u00aa transformaci\u00f3n esta meta de legalidad y fraternidad hace necesario entre otras cosas que no se condene o estigmatice el leg\u00edtimo ejercicio y defensa de los derechos que se respete la pluralidad y el disenso que no se debilite la institucionalidad democr\u00e1tica precarizando la o haci\u00e9ndola administrativamente inoperante que se respete el equilibrio de poderes y las competencias constitucionalmente establecidas que la ignorancia y la pobreza no sean vistas como virtudes sino como condiciones que deben superarse si en realidad se busca el desarrollo del pa\u00eds partiendo del bienestar de sus habitantes que se respete la constituci\u00f3n y las leyes como producto hist\u00f3rico de las luchas y aspiraciones de nuestro pueblo los diferendos entre los poderes de la uni\u00f3n deben dirimirse en el marco de la constituci\u00f3n y sus leyes no deben transformarse en confrontaciones que polaricen posiciones y dividen a las instituciones y a la sociedad sobre la necesidad de preservar y respetar la constituci\u00f3n as\u00ed como el respeto a la importancia de los derechos el benem\u00e9rito de la patria dijo comillas usar\u00e9 todos los medios que caben en mis facultades para sostener ese c\u00f3digo sagrado cooperando al desarrollo de los principios humanitarios que contiene a fin de que eche ra\u00edces profundas en los corazones de los mexicanos y sea en lo sucesivo lasa valgo salvaguardia de las libertades p\u00fablicas la \u00fanica bandera que sigamos para no someternos jam\u00e1s a la voluntad caprichosa de ning\u00fan hombre es momento de que tomemos en serio los derechos humanos de que comprendamos que los mismos son el \u00fanico elemento en el que podemos sustentar los cambios que como pa\u00eds demandamos para lograr la meta de que alcancemos la legalidad y la justicia en la paz muchas gracias por su atenci\u00f3n [Aplausos] invitamos a ustedes a presenciar la proyecci\u00f3n de un v\u00eddeo que refleja la vida y las actividades del galardonado con el premio nacional de derechos humanos 2018 doctor h\u00e9ctor fix en 1924 cuando m\u00e9xico transitaba por un periodo de restauraci\u00f3n nacional y en el seno de una familia de ejemplaridad y s\u00f3lida formaci\u00f3n moral nace h\u00e9ctor fix-zamudio en la capital del pa\u00eds con una educaci\u00f3n b\u00e1sica en escuelas p\u00fablicas y siendo parte de una generaci\u00f3n marcada por importantes momentos hist\u00f3ricos como la segunda guerra mundial el exilio republicano espa\u00f1ol en mexico y el per\u00edodo conocido como milagro mexicano sic samudio ingresa a la escuela nacional de jurisprudencia de la unam donde muy destacados juristas influyeron en la formaci\u00f3n del futuro investigador su prol\u00edfica labor acad\u00e9mica comenz\u00f3 a partir de su laureada tesis de licenciatura en 1956 con menci\u00f3n honor\u00edfica y en 1972 obtiene el grado de doctorado por la unam por el cual se le confiri\u00f3 la menci\u00f3n magna cum laude siendo todav\u00eda estudiante en 1945 se incorpor\u00f3 como auxiliar de la secretaria de acuerdos de la segunda sala de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n en 1956 asumi\u00f3 las funciones de secretario en un juzgado de distrito y meses despu\u00e9s desempe\u00f1\u00f3 ese cargo en un tribunal colegiado entre 1958 y 1964 fue publicado unos a\u00f1os despu\u00e9s por la unam en el extenso volumen titulado veinte a\u00f1os de evoluci\u00f3n de los derechos humanos a partir de esta obra nuestro instituto ha publicado un n\u00famero verdaderamente amplio de trabajos en materia de derechos humanos los que est\u00e1n f\u00e1cilmente accesibles en su biblioteca jur\u00eddica virtual paulatinamente lo que parec\u00eda un tema de estudio puramente acad\u00e9mico y algo ex\u00f3tico en el ambiente de nacionalismo jur\u00eddico que privaba en el pa\u00eds fue adquiriendo realidad normativa e institucional en 1981 el ejecutivo federal decidi\u00f3 ratificar tres de los principales instrumentos internacionales de protecci\u00f3n de los derechos humanos el pacto internacional de derechos civiles y pol\u00edticos el pacto internacional de derechos econ\u00f3micos sociales y culturales y la convenci\u00f3n americana sobre derechos humanos tambi\u00e9n conocida como pacto de san jos\u00e9 estos instrumentos ya hab\u00edan entrado en vigor unos a\u00f1os antes su ratificaci\u00f3n por nuestro pa\u00eds los convirti\u00f3 en parte de la ley suprema de la uni\u00f3n por conducto de lo dispuesto en el art\u00edculo 133 de nuestra constituci\u00f3n otra faceta de la creciente relevancia de los derechos humanos en nuestro pa\u00eds ha sido la participaci\u00f3n de numerosos ciudadanos mexicanos en los organismos internacionales de la materia a propuesta del gobierno de nuestro pa\u00eds adem\u00e1s del cargo que tuve el honor de ocupar en la subcomisi\u00f3n de prevenci\u00f3n de discriminaciones y protecci\u00f3n a las minor\u00edas de naciones unidas con sede en ginebra y de medicina ci\u00f3n como juez de la corte interamericana de derechos humanos mencion\u00f3 entre otros distinguidos juristas a los queridos amigos y colegas del instituto que han desempe\u00f1ado algunas de estas importantes funciones en a\u00f1os recientes el maestro alonso g\u00f3mez-robledo verduzco quien fue miembro alterno de la subcomisi\u00f3n de naciones unidas' el doctor sergio garc\u00eda ram\u00edrez juez y presidente de la corte interamericana de derechos humanos el doctor eduardo ferrer macgregor poison actual juez y presidente de la misma corte la maestra rosa mar\u00eda \u00e1lvarez gonz\u00e1lez quien ato destacadamente como jueza ado en el caso conocido como campo campo algodonero ante la propia corte el doctor jos\u00e9 de jes\u00fas orozco henr\u00edquez quien se distinguiera como miembro y tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos otro muy importante hito en la protecci\u00f3n y defensa de los derechos humanos en nuestro pa\u00eds fue la paulatina introducci\u00f3n de la instituci\u00f3n escandinava del ombudsman la cual tuvo una difusi\u00f3n extraordinaria en muchos pa\u00edses del mundo en la segunda postguerra al punto de que se le ha calificado como instituci\u00f3n universal aunque todav\u00eda era muy poco conocida y estudiada en nuestro pa\u00eds y empec\u00e9 a interesarme en la instituci\u00f3n desde los a\u00f1os 60 y desde entonces estuve pendiente de los avances legislativos y doctrinales en otros pa\u00edses afortunadamente tambi\u00e9n logre transmitir mi inter\u00e9s me interesa otros colegas del instituto de investigaciones jur\u00eddicas en particular a los j\u00f3venes constitucionalistas jorge carpizo y diego valad\u00e9s cuyos propios estudios esfuerzos por introducir la instituci\u00f3n en nuestro orden jur\u00eddico rendir\u00edan frutos decisivos en los a\u00f1os 80 y 90 al ser designado rector de nuestra universidad jorge carpizo dio un importante paso adelante en la instauraci\u00f3n de la instituci\u00f3n gracias a su propuesta de creaci\u00f3n de la defensor\u00eda de los derechos universitarios cuya estatuto fue aprobado por el consejo universitario el 29 de mayo de 1985 el segundo paso fue la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos primero por decreto presidencial del 6 de junio de 1990 que le estableci\u00f3 como \u00f3rgano desconcentrado en la secretaria de gobernacion y luego como organismo aut\u00f3nomo de acuerdo con las reformas constitucionales de 1992 y 1999 por cierto la reforma de 1992 fue la primera que introdujo el concepto de derechos humanos en nuestra constituci\u00f3n jorge carpizo no fue solamente el motor detr\u00e1s de la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n sino que como presidente fundador despleg\u00f3 una intensa actividad gracias a la cual la comisi\u00f3n pas\u00f3 de ser una modesta oficina a un pujante organismo que se ha vuelto indispensable en nuestra vida p\u00fablica capaz de someter a un escrutinio cada vez m\u00e1s rugoso el comportamiento de las autoridades administrativas por esta raz\u00f3n consider\u00f3 justo rendir en esta ocasi\u00f3n un sentido homenaje a su memoria mi proximidad con la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos hizo m\u00e1s estrecha al ser designado por el presidente de la republica y ratificado por el senado el 16 de abril de 1998 como miembro del consejo consultivo de dicho organismo funci\u00f3n que desempe\u00f1a puntualmente durante 10 a\u00f1os en esa calidad propuse al entonces presidente de la comisi\u00f3n el doctor jos\u00e9 luis soberanes y al propio consejo consultivo la idea de que pudieran expedirse tambi\u00e9n recomendaciones generales en aquellos casos en que no obstante haberse dictado varias recomendaciones particulares no se hubiera corregido la situaci\u00f3n y fuera conveniente por tanto insistir en la necesidad de dar una soluci\u00f3n m\u00e1s amplia al problema identificado por la comisi\u00f3n desde el a\u00f1o 2001 la comisi\u00f3n ha dictado 34 recomendaciones generales hace unos meses he publicado un modesto estudio de sistematizaci\u00f3n de las 31 recomendaciones generales expedidas hasta julio de 1900 2017 en dichas recomendaciones podr\u00e1n encontrar ustedes claramente diagnosticados algunos de los principales problemas estructurales de nuestro pa\u00eds en materia de derechos humanos los abusos de las autoridades encargadas de la seguridad p\u00fablica en la detenci\u00f3n y tratos de los presuntos delincuentes el desorden y la violencia en nuestro sistema penitenciario y las diversas afectaciones que sufren los derechos de las personas privadas de su libertad las arbitrariedades en la pr\u00e1ctica de verificaciones migratorias la discriminaci\u00f3n y los abusos contra miembros de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas as\u00ed como de los alumnos de las escuelas p\u00fablicas los atentados a la libertad de expresi\u00f3n a trav\u00e9s de las agresiones a periodistas comunicadores y personas defensoras de derechos humanos la violaci\u00f3n de los derechos de las v\u00edctimas hay otros temas puntuales que quiz\u00e1 ir\u00e1n adquiriendo importancia en el futuro como la protecci\u00f3n del ambiente el matrimonio igualitario el derecho a la salud la violencia contra las mujeres o el salario m\u00ednimo aunque las autoridades y los organismos a los que se dirigen estas recomendaciones generales no tienen obligaci\u00f3n de darles respuesta cumplir las consideramos que por su trascendencia si deben darles respuesta e incluso hacer un compromiso expl\u00edcito que de este modo se har\u00eda obligatorio de irles dando cumplimiento pues de ello depende que haya un progreso real y sostenido en la soluci\u00f3n de estos graves problemas que aquejan a los derechos humanos en el pa\u00eds s\u00e9 que el tema de la efectividad de la labor de la comisi\u00f3n particularmente en lo que concierne al cumplimiento de sus recomendaciones es una preocupaci\u00f3n constante de los legisladores y de los organismos de la sociedad civil en este sentido advierto que hay iniciativas legislativas bien intencionadas pero desencaminadas para dotar de obligatoriedad a dichas recomendaciones digo desencaminadas porque aceptar la obligatoriedad general de las recomendaciones de un ombudsman lo convertir\u00eda en un verdadero organismo jurisdiccional en un genuino tribunal lo que implicar\u00eda a su vez abandonar el can daract er informal y sencillo de su actuaci\u00f3n en beneficio de los justiciables considera entonces que si bien se reconoce gran importancia a la labor de las comisiones de derechos humanos no se ha entendido todav\u00eda de manera cabal donde reside la naturaleza y la fuerza de la instituci\u00f3n que es fundamentalmente de tipo moral y por ello su labor no sustituye sino que es complementaria de la protecci\u00f3n de los derechos por el poder judicial finalmente es un hecho que de 1998 en adelante a\u00f1o en el que nuestro pa\u00eds yo el importante paso de reconocer la competencia contenciosa de la corte interamericana derechos humanos ha habido una apertura m\u00e1s decidida hacia el escrutinio de los organismos internacionales en materia de derechos humanos as\u00ed como hacia la aceptaci\u00f3n de nuevas obligaciones de car\u00e1cter internacional en este \u00e1mbito este proceso culmina con las reformas constitucionales de junio de 2011 en las cuales se incorporan a nivel constitucional los derechos consagrados en tratados y convenciones internacionales ratificados por el estado mexicano y se ampl\u00eda y perfecciona el juicio de amparo como principal instrumento judicial para su protecci\u00f3n el d\u00eda de hoy nos encontramos todav\u00eda en una etapa de estudio y paulatina comprensi\u00f3n de todas las consecuencias que se derivan de estas trascendentales reformas no obstante todos estos avances los obst\u00e1culos y los fracasos inclusive que ha enfrentado la lucha por la vigencia de los derechos fundamentales han llevado a hablar de una crisis de derechos humanos en nuestro pa\u00eds pero no por ello debemos caer en el desaliento es mi deseo y mi esperanza que el nuevo gobierno de la republica renueve fortalezca y ampl\u00ede su compromiso y su apoyo a la defensa y la protecci\u00f3n de los derechos humanos dentro y fuera de nuestras fronteras nacionales recordando que para hacerlo no hay otro camino que el de la constituci\u00f3n la ley y las instituciones como lo reconoce el premio que hoy se me confiere [Aplausos] distinguidas distinguidos invitados en llorar s\u00ed se\u00f1ores escuchemos ahora el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos me da mucho gusto participar en esta ceremonia que se lleva a cabo en el palacio nacional en la cd del poder ejecutivo celebro qu\u00e9 este distinguiendo a tita radilla y al maestro dicha mujer que se les haya otorgado por parte de la comisi\u00f3n encargada este premio el reconocimiento que merece tenemos que proteger a los ciudadanos y hacer el ballet los derechos humanos los derechos humanos fundamentales vengo de la lucha por la justicia vengo de la oposici\u00f3n as\u00ed llegu\u00e9 este cargo y recuerdo que todav\u00eda no exist\u00eda la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos f\u00edjense lo que son las cosas las paradojas la historia p\u00fablica de nuestro pa\u00eds tuve que ver en el esclarecimiento de 1 [M\u00fasica] homicidio cometido por la polic\u00eda judicial de tabasco 1900 89 oficina de derechos humanos en ese entonces hace 30 a\u00f1os estaba en la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pero tambi\u00e9n de esas cosas que suelen pasar el director de esa oficina era un hombre e \u00edntegro sensible luis ortiz monasterio logramos esclarecer el asesinato s\u00ed destituy\u00f3 al procurador y se castig\u00f3 a los agentes judiciales de modo que s\u00ed de lo que se trata y por eso celebro qu\u00e9 se haya consolidado con el tiempo la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos a pesar de los pesares sobre todo de lo que se ha padecido en los \u00faltimos tiempos desde que se declar\u00f3 la guerra la delincuencia organizada desde que se le pego un garrotazo a lo tonto al avispero y nos meti\u00f3 en esta crisis que tanto dolor ha producido al pueblo de mexico a pesar de eso existe la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos y desde luego celebro que qued\u00f3 otorgado este premio adem\u00e1s de se\u00f1or artista al maestro pixar mucho tengo una an\u00e9cdota sobre el maestro estos ix amos que se complementa con lo que aqu\u00ed mencion\u00f3 luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez no sab\u00eda yo que no hab\u00eda aceptado cuando le ofrecieron ser ministro de la corte pero si s\u00e9 y me consta por qu\u00e9 estaba yo la mesa de negociaci\u00f3n cuando se \u00edntegro el consejo del instituto electoral 1996 cuando se separ\u00f3 el ine de gobernaci\u00f3n que se cre\u00f3 ya una instituci\u00f3n aut\u00f3noma yo era presidente de un partido y hab\u00eda una reuni\u00f3n en gobernaci\u00f3n para decidir bien y va a ser el presidente del consejo del ine y tienes los consejeros y los partidos hicieron propuestas ya hab\u00eda un acuario previo para que ocupar\u00e1 la presidencia del ine ciudadano una persona y nosotros consideramos que no era la persona id\u00f3nea adecuada para ser presidente del ine y se rompi\u00f3 la negociaci\u00f3n se reanuda la negociaci\u00f3n porque era importante adem\u00e1s se ten\u00eda que aprobar una ley electoral y nos dicen si propon\u00edamos presentamos a 10 ciudadanos distinguidos y adem\u00e1s dijimos en la mesa s\u00e9 pod\u00eda hacer otras propuestas pero que no quer\u00edamos al que ya ten\u00edan arreglado ya no nos daba confianza todo esto el proceso de lucha por la democracia surgi\u00f3 el nombre de el maestro fixemos y hubo consenso todos dijimos estamos de acuerdo que \u00e9l sea el presidente el ine del instituto electoral federal y se le hablo era chafets secretario de gobernaci\u00f3n y se le habl\u00f3 por tel\u00e9fono para invitarlo hasta que aceptar y dijo que no pod\u00eda que ten\u00eda compromiso con la universidad con la una me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque ustedes saben que es muy dif\u00edcil el que es un sistema pol\u00edtico como el nuestro y afortunadamente est\u00e1 cambiando la gente diga no siempre dicen s\u00ed y el hecho de que el maestro y yo no lo distingue tambi\u00e9n tengo que decir que dijo o no que estaba de el director del colegio de mexico andr\u00e9s lira que fue el segundo cuando el maestro fix dijo no se le habl\u00f3 al que estaba de presidente del colegio de m\u00e9xico de eslida y dijo tambi\u00e9n no y como tercero jos\u00e9 woldenberg que dijo s\u00ed y qu\u00e9 bueno porque hizo un buen trabajo como director de el link pero esa es la historia por eso pues con mucho gusto cu\u00e1ndo la licenciada olga s\u00e1nchez cordero me inform\u00f3 que se iba a entregar este premio y que pod\u00eda hacer este d\u00eda como se dice coloquialmente el mero d\u00eda o el d\u00eda y lo permitiera en mi agenda dije no el mediod\u00eda y aqu\u00ed estamos con ustedes el d\u00eda 10 y termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles dos cosas en lo general primero qu\u00e9 vamos a hacer realidad el estado de derecho no va a haber ya estado de chueco [Aplausos] estado de derecho qu\u00e9 significa independencia autonom\u00eda respeto de los poderes se termina la vieja pr\u00e1ctica porfirista de que la constituci\u00f3n se respetaba en la forma para violarse en el fondo se termina tambi\u00e9n la vieja pr\u00e1ctica de que el poder de los poderes era el ejecutivo el poder legislativo y el poder judicial estaban subordinados eso se acab\u00f3 vamos convertir en realidad el principio de los liberales del siglo 19 al margen de la ley nada por encima de la ley nadie no va a promover la violaci\u00f3n de derechos humanos no va a proteger a quienes violen los derechos humanos vamos a aceptar y vamos a cumplir todas las recomendaciones de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y vamos a respetar la autonom\u00eda de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos muchas gracias [Aplausos] nos vemos el pr\u00f3ximo a\u00f1o muchas gracias en una ceremonia como esta para seguir reconociendo a todos los defensores de los derechos humanos gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:06.147126"
}