{
    "video_id": "vILeicNQQTY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vILeicNQQTY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCVijacmVGYHncpRCX1MpJkJnAoFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vILeicNQQTY",
    "video_title": "Seguimiento a los acuerdos alcanzados con el Gobierno de Estados Unidos",
    "video_length_seconds": 3098,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno hoy les voy a leer lo que se mand\u00f3",
            "start": 0.53,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "al senado de la rep\u00fablica es bastante",
            "start": 3.949,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "inusual que se envi\u00e9",
            "start": 6.229,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "observ\u00e9 conocer mejor a los medios de",
            "start": 10.29,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n relacionados la repubblica",
            "start": 12.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "un informe pormenorizado al presidente",
            "start": 16.8,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica sobre una negociaci\u00f3n",
            "start": 19.169,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ciertamente est\u00e1 en curso con los",
            "start": 21.689,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "acostumbrados pero lo estamos haciendo",
            "start": 24.329,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "por la raz\u00f3n primordial de que nos",
            "start": 26.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "interesa que haya absoluta transparencia",
            "start": 29.46,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo que vamos haciendo y diciendo",
            "start": 31.98,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "entonces dice as\u00ed se\u00f1or presidente de la",
            "start": 34.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mesa directiva del senado la rep\u00fablica",
            "start": 38.079,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "siguiendo las instrucciones del",
            "start": 40.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica me traslad\u00e9 a",
            "start": 42.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la ciudad de washington el viernes 31 de",
            "start": 44.559,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "mayo de 2019",
            "start": 47.11,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "a reunirme con funciones del gobierno",
            "start": 49.51,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estadounidense y evitar la imposici\u00f3n",
            "start": 51.149,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "inminente de los aranceles a las",
            "start": 54.48,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "importaciones de mercanc\u00edas provenientes",
            "start": 57.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico anunciadas por el presidente",
            "start": 58.78,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de donald trump el d\u00eda anterior",
            "start": 61.18,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ese mismo d\u00eda previo mi partida me",
            "start": 64.71,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "comuniqu\u00e9 con ch\u00e1vez prusiner la sesi\u00f3n",
            "start": 67.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "especial del presente tronco y con mike",
            "start": 69.479,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pompeo secretario estado para",
            "start": 71.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "anunciarles mi visita y programar",
            "start": 73.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reuniones al m\u00e1s alto nivel",
            "start": 75.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "acordes con ellos una reuni\u00f3n el",
            "start": 77.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 5 de junio en principio con el",
            "start": 79.71,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "secretario completo",
            "start": 81.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado y domingo los dedique a",
            "start": 84.58,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sostener reuniones de trabajo con la",
            "start": 86.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "embajadora de eeuu de marta barcel\u00f3 y",
            "start": 87.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con personal de la embajada para",
            "start": 90.94,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "identificar las mejores l\u00edneas",
            "start": 92.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "argumentativas y acciones que habr\u00eda que",
            "start": 93.49,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desplegar por parte de la delegaci\u00f3n",
            "start": 98.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mexicana para evitar la disposici\u00f3n de",
            "start": 100.45,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los aranceles",
            "start": 102.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entre otras cosas exploramos todas las",
            "start": 103.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "opciones legales a nuestro alcance",
            "start": 105.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para combatir la imposici\u00f3n de aranceles",
            "start": 108.78,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "a las exportaciones mexicanas",
            "start": 110.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "concluyendo que a pesar de que estamos",
            "start": 113.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "convencidos que nos asiste la raz\u00f3n una",
            "start": 115.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "batalla de esa naturaleza podr\u00eda tomar",
            "start": 118.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hasta dos a\u00f1os con un enorme impacto",
            "start": 121.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "negativo mientras tanto",
            "start": 122.7,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el domingo por la noche acompa\u00f1an",
            "start": 126.03,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura un encuentro",
            "start": 128.25,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "con el presidente de la c\u00e1mara de la",
            "start": 129.959,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "industria porcina en este hermoso apoyo",
            "start": 131.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico ante la posibilidad de",
            "start": 134.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de aranceles poco m\u00e1s tarde me",
            "start": 135.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "domine manera informal con el encargado",
            "start": 138.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "del departamento seguridad interna",
            "start": 140.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que me mata lina y nos expuso algunas",
            "start": 142.52,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reflexiones sobre el punto de vista de",
            "start": 145.37,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n del presidente de",
            "start": 146.9,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "donald trump respecto del aumento de la",
            "start": 148.19,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n en tr\u00e1nsito por m\u00e9xico",
            "start": 150.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el lunes a primera hora sostuve una",
            "start": 153.45,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa con la secretaria",
            "start": 155.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de conoc\u00edan graciela m\u00e1rquez el",
            "start": 156.989,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "subsecretario para am\u00e9rica del norte que",
            "start": 159.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sucede y el secretario de agricultura de",
            "start": 161.4,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "desarrollo rural v\u00edctor manuel",
            "start": 164.67,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "villalobos en donde a nombre del",
            "start": 166.019,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico se refrend\u00f3 el",
            "start": 169.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "compromiso del di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con",
            "start": 170.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las autoridades de eeuu para enfrentar",
            "start": 173.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio de la reacci\u00f3n de",
            "start": 175.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "manera conjunta tambi\u00e9n se expusieron",
            "start": 177.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los efectos negativos de las posibles",
            "start": 179.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medidas arancelarias",
            "start": 182.19,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "el secretario de agricultura v\u00edctor",
            "start": 184.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "villalobos sostuvo un encuentro con su",
            "start": 186.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo son impresiones",
            "start": 189.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la conversaci\u00f3n se va son las",
            "start": 192.5,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "afectaciones que tendr\u00eda el sector",
            "start": 194.15,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola de ambos pa\u00edses la aplicaci\u00f3n",
            "start": 195.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las tarifas y hablamos sobre c\u00f3mo",
            "start": 198.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paliar sus efectos en su caso asimismo",
            "start": 200.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "el secretario del bid de di\u00e1logos se",
            "start": 203.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 por el mismo fin con el mismo fin",
            "start": 205.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con el presidente del comit\u00e9 de",
            "start": 207.92,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "agricultura del senado de estados unidos",
            "start": 209.54,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 marcas",
            "start": 210.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por la tarde del lunes tuve un encuentro",
            "start": 215.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con luis alberto moreno presidente del",
            "start": 217.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "banco interamericano de desarrollo quien",
            "start": 219.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "extern\u00f3 el apoyo del banco al programa",
            "start": 222.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de desarrollo integral elaborado por la",
            "start": 224.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cepal y comparti\u00f3 algunas ideas para el",
            "start": 227.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la infraestructura de",
            "start": 230.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la frontera sur de m\u00e9xico",
            "start": 232.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo anterior bajo la premisa de que",
            "start": 234.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico requiere de una frontera del sur",
            "start": 235.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que sea tan avanzada como nuestra",
            "start": 237.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "frontera con eeuu tanto para generar",
            "start": 240.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor inter\u00e9s tanto comercial como para",
            "start": 243.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "organizar nuestros directores",
            "start": 245.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "concluye esa jornada con una",
            "start": 248.09,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la cena anual del",
            "start": 249.98,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "consejo del instituto m\u00e9xico del mundo",
            "start": 251.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "los juegos son sangre",
            "start": 253.91,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "en la que tambi\u00e9n particip\u00f3 el jefe de",
            "start": 256.12,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "aduanas y protecci\u00f3n fronteriza",
            "start": 257.769,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "fronteriza de eeuu",
            "start": 258.76,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "el martes inicia actividades en un",
            "start": 261.739,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "encuentro con medios de comunicaci\u00f3n en",
            "start": 263.539,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "el cual anunciamos la agenda de",
            "start": 265.669,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "encuentros del d\u00eda para la delegaci\u00f3n",
            "start": 267.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 269.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "posteriormente sostuvimos un encuentro",
            "start": 271.15,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con el show de la c\u00e1mara de comercio de",
            "start": 273.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eeuu thompson es el dirigente de la",
            "start": 275.66,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara mostr\u00f3 su apoyo para m\u00e9xico",
            "start": 278.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cerca del mediod\u00eda tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 282.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la embajadora bar\u00e7a y el coordinador de",
            "start": 283.51,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "asesores l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 285.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y su servidor con el presidente del",
            "start": 289.129,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituto de pol\u00edtica migratoria",
            "start": 291.679,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "andrews scioli y su investigador senior",
            "start": 293.449,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "tourism snif",
            "start": 296.869,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "conversamos sobre fernando no migratorio",
            "start": 298.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que se ha dado en los \u00faltimos meses",
            "start": 301.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entre am\u00e9rica central y m\u00e9xico y sugiri\u00f3",
            "start": 302.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "algunas acciones a tomar",
            "start": 305.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adicionalmente el subsecretario sea de",
            "start": 307.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tuvo un encuentro con el representante",
            "start": 309.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "comercial de eeuu robert dye kaiser",
            "start": 311.04,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de econom\u00eda graciela",
            "start": 315.04,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez y le pasaba a lavarse en esa",
            "start": 316.81,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el sector del comercio eeuu",
            "start": 318.37,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "m\u00fasculos",
            "start": 320.02,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en dicho encuentro se presentaron los",
            "start": 321.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "impactos econ\u00f3micos para ambos pa\u00edses y",
            "start": 323.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el secretario rosa hizo expl\u00edcito el",
            "start": 326.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de su gobierno en el tema",
            "start": 328.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "migratorio asimismo el subsecretario sea",
            "start": 329.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de math\u00f3 me encuentro con acad\u00e9micos del",
            "start": 332.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prestigioso instituto brookings",
            "start": 334.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cabe adem\u00e1s se\u00f1alar que la secretaria de",
            "start": 337.7,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "econom\u00eda graciela m\u00e1rquez",
            "start": 340.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sostuvo otros encuentros con",
            "start": 342.409,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "organizaciones de comercio as\u00ed como con",
            "start": 344.3,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "instituciones acad\u00e9micas en materia",
            "start": 346.669,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica entre otras se realizaron",
            "start": 348.529,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuniones con el atlantic council de la",
            "start": 350.689,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "national association of manufacturers",
            "start": 352.969,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por la tarde la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 356.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sostuvo un encuentro para discutir los",
            "start": 358.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "avances en la aprobaci\u00f3n del cimeq con",
            "start": 360.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el liderazgo dem\u00f3crata de la c\u00e1mara de",
            "start": 363.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "representantes integrado por la",
            "start": 365.45,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 367.88,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "desde la c\u00e1mara nancy pelosi el",
            "start": 369.689,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente del comit\u00e9 de medios y",
            "start": 371.939,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "procedimientos wichert y el presidente",
            "start": 373.529,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del subcomit\u00e9 de comercio del comit\u00e9 de",
            "start": 376.649,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "principios seguimientos perro blumenauer",
            "start": 378.929,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y los representantes henry cuellar y",
            "start": 381.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn castro",
            "start": 385.229,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "la diputada pelosi inicia la reuni\u00f3n con",
            "start": 387.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentarios positivos hacia m\u00e9xico y la",
            "start": 390.14,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "comunidad m\u00e9xico-americana",
            "start": 392.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n refrende el apoyo de la",
            "start": 394.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 396.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obrador a la aprobaci\u00f3n del cemec el",
            "start": 397.57,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cual ya fue enviado al senado",
            "start": 400.6,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "en compa\u00f1\u00eda de la secretaria m\u00e1rquez y",
            "start": 403.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el subsecretario se abre presentamos un",
            "start": 406.669,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "informe que contiene los avances y una",
            "start": 408.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hoja de ruta para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 411.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la reforma laboral en m\u00e9xico que ya est\u00e1",
            "start": 413.569,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "en curso",
            "start": 415.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "he dicho documentos",
            "start": 417.51,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "se inform\u00f3 de la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 419.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "reforma laboral la emisi\u00f3n de la primera",
            "start": 421.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convocatoria para el consejo de",
            "start": 424.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de",
            "start": 426.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la reforma del sistema de justicia",
            "start": 429.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "laboral y la modificaci\u00f3n a los",
            "start": 430.6,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "estatutos de los principales sindicatos",
            "start": 433.45,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "para ajustarse a la legislaci\u00f3n aprobada",
            "start": 435.39,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el liderazgo dem\u00f3crata comparti\u00f3 su",
            "start": 438.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n sobre los recursos",
            "start": 440.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "destinados y el tiempo que tomar\u00eda la",
            "start": 442.51,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral",
            "start": 445.51,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "asimismo los mismos integrantes de la",
            "start": 448.589,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n acudimos a un encuentro con",
            "start": 450.939,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el senador chuck grassley presidente del",
            "start": 452.649,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de finanzas del senado consciente",
            "start": 456.219,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de nuestra piel abord\u00f3 el tema del tema",
            "start": 458.139,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "para cerrar ese d\u00eda se sostuvo una",
            "start": 462.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el director ejecutivo del",
            "start": 464.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 jud\u00edo americano de militares nos",
            "start": 465.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comparti\u00f3 las estrategias que su",
            "start": 469.05,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pone en pr\u00e1ctica para",
            "start": 471.96,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "conseguir resultados de pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 473.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 475.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles inicie las actividades por",
            "start": 477.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la llamada al senador republicano",
            "start": 479.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lindsey graham",
            "start": 480.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en el que le extern\u00e9 mi preocupaci\u00f3n por",
            "start": 483.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "los efectos nocivos de los aranceles",
            "start": 485.87,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para las econom\u00edas",
            "start": 487.4,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "ense\u00f1aron ryan explic\u00f3 su punto de vista",
            "start": 489.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "toda la migraci\u00f3n y el comercio y",
            "start": 492.069,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "convenimos seguir las conversaciones en",
            "start": 495.22,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "las siguientes semanas",
            "start": 496.93,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "a su vez la pagadora b\u00e1rcena recib\u00ed una",
            "start": 498.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "llamada del senador republicano ron",
            "start": 500.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "johnson presidente del comit\u00e9 de",
            "start": 502.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "seguridad interna respecto a la funci\u00f3n",
            "start": 504.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de su bancada sobre la imposici\u00f3n de",
            "start": 506.81,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aranceles y los flujos migratorios",
            "start": 508.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para el almuerzo junto con la delegaci\u00f3n",
            "start": 512.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexicana cantarlo salazar presidente del",
            "start": 515.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial el",
            "start": 517.909,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "licenciado salazar me comunico el apoyo",
            "start": 519.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "generalizado a nuestra oposici\u00f3n por",
            "start": 521.839,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "parte de la comunidad empresarial en",
            "start": 524.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ambos lados de la frontera",
            "start": 526.1,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "acordamos en seguir trabajando con el",
            "start": 528.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sector privado para evitar la imposici\u00f3n",
            "start": 530.13,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de aranceles",
            "start": 531.87,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y enseguida tuve una llamada con el",
            "start": 534.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gobernador de california de inducci\u00f3n me",
            "start": 536.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 la amistad del estado de",
            "start": 538.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "california hacia m\u00e9xico y su",
            "start": 541.33,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n por un conflicto comercial",
            "start": 543.19,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda afectar la econom\u00eda de su",
            "start": 544.86,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "estado la cual tiene como uno de sus",
            "start": 547.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "primeros socios a la mexicana",
            "start": 548.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "al cierre del martes 4 de junio se",
            "start": 551.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 que la reuni\u00f3n de alto nivel se",
            "start": 553.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "celebrar\u00eda en la casa blanca y que la",
            "start": 556.05,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "presidir\u00eda el vicepresidente mike pence",
            "start": 557.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado del secretario pompeo",
            "start": 560.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el encargado del despacho del",
            "start": 563.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "departament seguridad interna que marca",
            "start": 564.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea de paz si polonia tipol\u00f3gico",
            "start": 566.84,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "consejero jur\u00eddico del paciente",
            "start": 570.59,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "junto con la delegaci\u00f3n mexicana dedique",
            "start": 574.69,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana del viejo el 5 de junio",
            "start": 577.45,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "afinar los argumentos que se",
            "start": 580.73,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presentar\u00edan al vicente siempre pens\u00e9",
            "start": 582.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que fueron en resumen primero externar",
            "start": 583.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico ha ejecutado",
            "start": 587.6,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "diversas acciones para responder al",
            "start": 589.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "flujo irregular de personas",
            "start": 591.649,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pero entiende que hay m\u00e1s ya que hay m\u00e1s",
            "start": 594.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de ambos pa\u00edses podr\u00edan hacer para",
            "start": 596.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "evitar un incremento exponencial en el",
            "start": 599.39,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "n\u00famero de migrantes que transitan por",
            "start": 601.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 603.62,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que las acciones del gobierno de",
            "start": 606.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "municipal dado buenos resultados se han",
            "start": 608.85,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "logrado una mejor coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 611.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno federal y se",
            "start": 612.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "han desplegado m\u00e1s elementos de la",
            "start": 614.97,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal y del instituto nacional",
            "start": 616.32,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de inmigraci\u00f3n para ordenar el tr\u00e1nsito",
            "start": 617.82,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "de inmigrantes",
            "start": 620.25,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "3 se\u00f1alar que se est\u00e1n persiguiendo a",
            "start": 621.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las redes de traficantes de personas el",
            "start": 624.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sitio no lo obtienes recursos de este",
            "start": 626.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "movimiento 4 informar sobre el",
            "start": 628.66,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "despliegue gradual de cerca de 6 mil",
            "start": 633.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "elementos la guardia nacional en la",
            "start": 635.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "frontera sur como parte del plan",
            "start": 636.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional relativo a la seguridad",
            "start": 639.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "5 compartir tambi\u00e9n otras acciones del",
            "start": 642.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno federal como la modernizaci\u00f3n",
            "start": 644.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los puntos fronterizos en la frontera",
            "start": 647.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sur el reforzamiento de puntos de",
            "start": 648.97,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "control y revisi\u00f3n en carreteras y",
            "start": 651.61,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "l\u00edneas f\u00e9rreas para prevenir el tr\u00e1fico",
            "start": 653.709,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "il\u00edcito de personas el intercambio de",
            "start": 655.839,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con las autoridades",
            "start": 658.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estadounidenses para ampliar la",
            "start": 659.89,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "capacidad de las estaciones migratorias",
            "start": 662.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el sur del pa\u00eds as\u00ed como la",
            "start": 663.519,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con empresas de transporte",
            "start": 666.07,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "privado para evitar que sus unidades",
            "start": 667.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sean utilizadas para el traslado",
            "start": 670.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "irregular de personas -seis solicitar",
            "start": 671.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que el gobierno eeuu acelerar la",
            "start": 675.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n de las solicitudes de asilo",
            "start": 677.17,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "de ciertos nacionales centroamericanos",
            "start": 679.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que son devueltos a m\u00e9xico actualmente 7",
            "start": 681.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo ha manifestado la confianza",
            "start": 684.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico en que los resultados",
            "start": 686.44,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "positivos de las acciones que se",
            "start": 688.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "informaron en conjunto con las",
            "start": 690.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "actividades para retomar el desarrollo",
            "start": 692.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en centroam\u00e9rica",
            "start": 694.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "el flujo irregular de migrantes",
            "start": 696.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "disminuye dram\u00e1ticamente 8 m\u00e9xico",
            "start": 698.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n inform\u00f3 sobre el aumento",
            "start": 701.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sustancial en solicitudes de refugio en",
            "start": 703.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 705.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n mexicana estuvo integrada",
            "start": 707.98,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por la secretaria de econom\u00eda gracias",
            "start": 709.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la embajadora marta b\u00e1rcenas",
            "start": 714.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el consultor jur\u00eddico adjunto alejandro",
            "start": 717.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se lo dio y el suscrito acompa\u00f1ados por",
            "start": 719.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "otros funcionarios de la secretaria las",
            "start": 722.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 724.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el vicepresidente pens\u00f3 agradeci\u00f3 la",
            "start": 727.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presencia de la delegaci\u00f3n mexicana e",
            "start": 729.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la conversaci\u00f3n mostrando la",
            "start": 732.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de aprensiones de migrantes",
            "start": 735.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectuadas en la frontera sobre eeuu en",
            "start": 736.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el mes de mayo",
            "start": 740.15,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que en mayo el n\u00famero de",
            "start": 742.38,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aprehensiones aument\u00f3 cerca de 40.000",
            "start": 744.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas para alcanzar las 144.000",
            "start": 745.89,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "aprensiones en un mes",
            "start": 750.12,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "lo que representa un incremento del 32",
            "start": 752.279,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "32% respecto al n\u00famero de apariciones",
            "start": 755.509,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "efectuadas en abril de este a\u00f1o",
            "start": 758.999,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "n\u00famero d",
            "start": 762.23,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "n\u00fameros sin precedentes en los \u00faltimos",
            "start": 767.379,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 770.169,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n que de este n\u00famero",
            "start": 772.499,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alrededor de 100.000 personas eran",
            "start": 774.289,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "menores no acompa\u00f1ados y familias",
            "start": 777.779,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que la intenci\u00f3n de eeuu es que",
            "start": 780.72,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico suscriban un acuerdo de tercer",
            "start": 783.779,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pa\u00eds seguro para que los solicitantes de",
            "start": 786.209,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asilo que llegan a eeuu sean devueltos a",
            "start": 788.129,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico o val o mejor dicho que",
            "start": 791.069,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permanezcan en mexico al transitar por",
            "start": 793.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 795.99,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el vicepresidente p\u00e9rez se dijo",
            "start": 797.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "convencido de que un acuerdo de este",
            "start": 800.51,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tipo como el que existe entre la uni\u00f3n",
            "start": 802.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "europea y turqu\u00eda podr\u00eda tener un efecto",
            "start": 803.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inmediato en la disminuci\u00f3n del n\u00famero",
            "start": 806.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de personas que llegan a eeuu de manera",
            "start": 808.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "irregular a solicitar asilo",
            "start": 811.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 adem\u00e1s que ante el n\u00famero tan",
            "start": 814.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "elevado de apariciones en el mes de mayo",
            "start": 816.32,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "era necesario hacer m\u00e1s como por ejemplo",
            "start": 818.0,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "suscribir un acuerdo bilateral",
            "start": 820.579,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda el d\u00eda siguiente",
            "start": 822.209,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "por su parte el secretario completo",
            "start": 825.75,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 que es necesario reducir el",
            "start": 827.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "n\u00famero de migrantes que llegan a eeuu",
            "start": 829.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y regular ambos fueron enf\u00e1ticos en",
            "start": 831.09,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 834.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el tema migratorio es el mayor inter\u00e9s",
            "start": 835.529,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "del presidente de todo",
            "start": 838.05,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y que estaba decidido a implementar los",
            "start": 839.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aranceles como lo hab\u00eda programado si no",
            "start": 841.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se obten\u00edan avances significativos para",
            "start": 843.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reducir el flujo irregular de personas",
            "start": 846.17,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hacia los eeuu",
            "start": 847.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "en esas condiciones presenten los",
            "start": 850.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "argumentos ya se\u00f1alados arriba",
            "start": 853.06,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "haciendo hincapi\u00e9 en la necesidad de",
            "start": 855.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "darnos m\u00e1s tiempo",
            "start": 858.09,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "para evaluar sea cientemente",
            "start": 859.17,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el resultado de nuestras acciones y el",
            "start": 861.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "impacto en el flujo irregular",
            "start": 863.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por su parte la secretaria m\u00e1rquez",
            "start": 866.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "resalt\u00f3 la importancia de las acciones",
            "start": 867.92,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de control migratorio desplegados",
            "start": 869.63,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actualmente y las adicionales que se",
            "start": 871.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "desplegar\u00edan en el corto plazo mientras",
            "start": 873.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que la embajadora b\u00e1rcena se\u00f1al\u00f3 que las",
            "start": 876.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respuestas de la mano migratorio debe",
            "start": 879.47,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "ser regional para que todos los pa\u00edses",
            "start": 881.06,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "involucrados sean responsables",
            "start": 882.529,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "se refiri\u00f3 a su experiencia como",
            "start": 885.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "embajadora de mix con turqu\u00eda para",
            "start": 887.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el acuerdo tercer pa\u00eds",
            "start": 889.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguro no podr\u00eda garantizar que un",
            "start": 891.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "modelo similar entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 893.95,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda el mismo efecto",
            "start": 895.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 tambi\u00e9n la importancia de que",
            "start": 897.69,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de la regi\u00f3n incluyendo eeuu",
            "start": 899.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le apostar\u00e1n al desarrollo para",
            "start": 901.77,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "facilitar que las personas migran por",
            "start": 904.02,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 905.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y que se pensar\u00e1 en un sistema regional",
            "start": 907.42,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "de gesti\u00f3n migratorios",
            "start": 909.73,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la embajadora ofreci\u00f3 bailes elements",
            "start": 912.649,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "sobre desarrollo que resultaron del",
            "start": 914.569,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la delegaci\u00f3n estadounidense",
            "start": 915.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y que fueron contemplados en el proceso",
            "start": 918.009,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de negociaciones tras las partes",
            "start": 920.6,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "subsecuentes",
            "start": 922.059,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "asimismo aport\u00f3 importantes elementos",
            "start": 923.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "obras de la alternativa regional para la",
            "start": 925.56,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n de las y los del prd y funci\u00f3n",
            "start": 929.04,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la parte estadounidense recibi\u00f3 nuestra",
            "start": 931.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y comentarios con",
            "start": 933.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "escepticismo",
            "start": 935.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que si bien reconocen que las",
            "start": 937.6,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acciones mostraron el compromiso de",
            "start": 939.49,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gm\u00e9xico con el tema",
            "start": 941.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "era necesario algo m\u00e1s para disuadir al",
            "start": 943.41,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sur irregular y para poder regresar a",
            "start": 945.6,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico los migrantes que llegan a su",
            "start": 947.31,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 948.839,
            "duration": 3.091
        },
        {
            "text": "plantearon la posibilidad de que m\u00e9xico",
            "start": 950.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "suscribieron un acuerdo tercer pa\u00eds",
            "start": 951.93,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguro como el que existe en turqu\u00eda",
            "start": 953.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo tambi\u00e9n que se ampliar\u00e1 la",
            "start": 955.85,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n inmediata de la secci\u00f3n",
            "start": 958.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "235 a toda la frontera para enviar un",
            "start": 960.17,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "mensaje disuasorio en los migrantes que",
            "start": 963.93,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pretenden llegar a eeuu a solicitar",
            "start": 966.03,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asilo",
            "start": 967.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por nuestra parte reiteramos la visi\u00f3n",
            "start": 969.57,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica migratoria que",
            "start": 971.64,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "privilegia el desarrollo y el",
            "start": 972.84,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ordenamiento del tr\u00e1nsito",
            "start": 974.31,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "sobre las propuestas de acuerdo al",
            "start": 976.55,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro se manifest\u00f3 un",
            "start": 978.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mecanismo de ese tipo tendr\u00eda que ser",
            "start": 981.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprobado discutido en primer lugar y",
            "start": 983.66,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "aprobar en su caso por el senado de la",
            "start": 985.61,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en nuestro pa\u00eds y que ser\u00eda",
            "start": 987.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s positivo",
            "start": 989.57,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "si se piensa como una iniciativa",
            "start": 991.18,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "regional en el que participen todos los",
            "start": 993.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pa\u00edses involucrados en el flujo",
            "start": 995.29,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "migratorio y desde luego los estados",
            "start": 997.18,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n concluy\u00f3 sin acuerdos",
            "start": 1000.279,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con la invitaci\u00f3n a continuar con las",
            "start": 1004.41,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conversaciones durante el d\u00eda siguiente",
            "start": 1006.569,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "posteriormente lo mismo pasa con el",
            "start": 1013.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "secretario con red con su equipo",
            "start": 1017.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "durante la conversaci\u00f3n se identificaron",
            "start": 1020.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tres pilares que podr\u00edan servir de eje",
            "start": 1023.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para dise\u00f1ar un entendimiento trapos",
            "start": 1026.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pa\u00edses sobre las acciones que se",
            "start": 1028.05,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que tomar de inmediato para",
            "start": 1030.63,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "responder al flujo migratorio que",
            "start": 1032.069,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transita del cmb de manera irregular es",
            "start": 1034.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "eeuu en ese momento los tres ejes eran",
            "start": 1036.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acciones de control migratorio en mexico",
            "start": 1039.12,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n de la implementaci\u00f3n de la",
            "start": 1041.15,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n 235 y las medidas para detonar",
            "start": 1043.05,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "el desarrollo de centroam\u00e9rica",
            "start": 1045.81,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente jueves 6 de junio una",
            "start": 1047.939,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n m\u00e1s amplia de funcionarios de",
            "start": 1050.789,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses nos reunimos en el",
            "start": 1052.769,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 1054.179,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1058.09,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "estuvo encabezada por el suscrito",
            "start": 1060.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la embajadora base en",
            "start": 1062.429,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n la parte estadounidense",
            "start": 1065.37,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "present\u00f3 una propuesta de texto de",
            "start": 1066.659,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "acuerdo de tercer pa\u00eds",
            "start": 1069.059,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "seguro para su firme inmediata",
            "start": 1070.409,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se\u00f1al\u00f3 que no estaba interesado",
            "start": 1074.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en contemplar este mecanismo y que en su",
            "start": 1076.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "lugar se tendr\u00eda que avanzar la",
            "start": 1078.69,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de otras acciones",
            "start": 1080.04,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "como por ejemplo la necesidad de",
            "start": 1082.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "acelerar la resoluci\u00f3n de solicitudes de",
            "start": 1084.07,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "asilo en eeuu",
            "start": 1086.08,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n mexicana fue enf\u00e1tica en",
            "start": 1088.039,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que la propuesta de acuerdo no",
            "start": 1089.989,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "se pod\u00eda suscribir porque no se conoc\u00eda",
            "start": 1091.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "su contenido previamente y era necesaria",
            "start": 1093.859,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "la autorizaci\u00f3n del senado",
            "start": 1096.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los equipos t\u00e9cnicos de ambas partes",
            "start": 1098.909,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "permanecieron en el departamento de",
            "start": 1101.22,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "estado para redactar un proyecto de",
            "start": 1102.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comunicado conjunto sobre acciones en",
            "start": 1105.869,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "materia migratoria que pudiera servir",
            "start": 1107.759,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para convencer al presidente tronco que",
            "start": 1110.249,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "no impusiera los aranceles",
            "start": 1113.009,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "mientras las delegaciones avanzaban en",
            "start": 1115.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sus discusiones t\u00e9cnicas el suscritos",
            "start": 1118.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "regres\u00f3 a la bajada para continuar",
            "start": 1120.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "preparando argumentos que permitieran",
            "start": 1122.95,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "disuadir o persuadir a nuestra",
            "start": 1124.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contraparte sobre el efecto negativo de",
            "start": 1127.419,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "impone aranceles",
            "start": 1130.0,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la pasadora por su parte acompa\u00f1ada por",
            "start": 1131.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el consultor jur\u00eddico adjunto de la",
            "start": 1133.89,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sexta de relaciones exteriores se reuni\u00f3",
            "start": 1135.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con el consejero jur\u00eddico de la casa",
            "start": 1138.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "blanca y otros funcionarios del gobierno",
            "start": 1140.4,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "en esa reuni\u00f3n se reiteraron posiciones",
            "start": 1144.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los estadounidenses insistieron con la",
            "start": 1146.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suscripci\u00f3n de un acuerdo tercer pa\u00eds",
            "start": 1149.11,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "seguro y se\u00f1alaron que la imposici\u00f3n de",
            "start": 1150.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los aranceles segu\u00eda programada como lo",
            "start": 1152.98,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hab\u00eda recibido al presidente el 17",
            "start": 1155.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "una delegaci\u00f3n m\u00e1s reducida de",
            "start": 1161.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "funcionarios nos acompa\u00f1\u00f3 a la",
            "start": 1163.46,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "embajadora bar\u00e7a en el dial suscrito a",
            "start": 1165.11,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "reuniones en el departamento de estado",
            "start": 1166.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que iniciaron a las nueve de la ma\u00f1ana",
            "start": 1168.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n estadounidense segu\u00eda siendo",
            "start": 1171.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la de suscribieron un acuerdo parecer",
            "start": 1174.09,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "pa\u00eds seguro en adici\u00f3n a la expansi\u00f3n de",
            "start": 1175.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la devoluci\u00f3n de solicitantes de asilo",
            "start": 1178.679,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "en todas las noches",
            "start": 1180.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n estadounidense sostuvo",
            "start": 1183.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero estuvo integrada por la varga el",
            "start": 1185.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 1188.36,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "y polonia la subsecretaria para asuntos",
            "start": 1190.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del hemisferio occidental",
            "start": 1192.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el embajador mart\u00edn",
            "start": 1197.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asesor especial del secretario consejo",
            "start": 1201.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el consultor jur\u00eddico adjunto",
            "start": 1203.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del departamento de estado",
            "start": 1206.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las negociaciones toman tomaron varias",
            "start": 1209.68,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "horas por la ma\u00f1ana",
            "start": 1211.9,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "para finalmente integrar un borrador de",
            "start": 1213.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta en el que se",
            "start": 1215.63,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reflejar\u00e1n los tres pilares propuestos",
            "start": 1217.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico gm\u00e9xico m\u00e1s una menci\u00f3n a las",
            "start": 1219.35,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "acciones que se podr\u00edan tomar en el",
            "start": 1222.65,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "futuro en caso de que las medidas",
            "start": 1224.029,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "propuestas por m\u00e9xico o acordarse tramos",
            "start": 1226.039,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "no tuvieran los resultados esperados",
            "start": 1229.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "por la tarde los abogados de ambas",
            "start": 1232.37,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "delegaciones",
            "start": 1234.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "se reunieron y llegaron a un acuerdo en",
            "start": 1236.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "torno a los plazos necesarios",
            "start": 1238.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para demostrar en las propuestas",
            "start": 1240.51,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "planteadas",
            "start": 1242.43,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional de expansi\u00f3n de",
            "start": 1244.169,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n solicitantes de asilo y el",
            "start": 1247.169,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "apoyo a la estrategia de desarrollo",
            "start": 1249.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica podr\u00edan tener efectos en",
            "start": 1250.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n en el n\u00famero de inmigraci\u00f3n",
            "start": 1253.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del mismo modo estuvieron conformes con",
            "start": 1256.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "empezar discusiones para establecer",
            "start": 1259.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos a un futuro para un posible",
            "start": 1261.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acuerdo bilateral o regional que permita",
            "start": 1264.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "responder al reparto de la carga",
            "start": 1266.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "larga se refiere econ\u00f3mica",
            "start": 1269.94,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y a la asignaci\u00f3n de responsabilidades",
            "start": 1271.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para el procesamiento de las solicitudes",
            "start": 1273.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de refugio de migrantes",
            "start": 1276.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coincidieron",
            "start": 1278.03,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en que como m\u00ednimo ese acuerdo tendr\u00eda",
            "start": 1280.97,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que incluir conforme a las licitaciones",
            "start": 1283.549,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "dom\u00e9sticas de cada pa\u00eds y sus",
            "start": 1285.169,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "obligaciones internacionales un",
            "start": 1286.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "compromiso para bajo el cual cada parte",
            "start": 1289.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aceptar\u00eda el retorno y procesamiento de",
            "start": 1292.01,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "solicitudes de asilo de nacionales de",
            "start": 1293.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "terceros pa\u00edses que hayan cruzado por el",
            "start": 1296.179,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "territorio de una de las partes para",
            "start": 1297.799,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "llegar al territorio de la otra para",
            "start": 1299.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solicitar refugio los abogados",
            "start": 1301.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estuvieron conformes en gerona con ese",
            "start": 1303.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "tipo sea parte de un acercamiento",
            "start": 1305.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "regional al reparto de la carga con",
            "start": 1306.559,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n al procesamiento de solicitudes",
            "start": 1308.99,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de refugio de migrantes en un futuro el",
            "start": 1310.94,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "abogado de la delegaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1314.03,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 su compromiso",
            "start": 1315.289,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "iniciar la definici\u00f3n de la licitaci\u00f3n",
            "start": 1317.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica y sus reglamentos para",
            "start": 1319.72,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "identificar los cambios que",
            "start": 1322.24,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "eventualmente ser\u00edan necesarios para que",
            "start": 1323.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un acuerdo esta naturaleza pudiese",
            "start": 1324.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entrar en vigor o ser implementado",
            "start": 1326.83,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo los abogados se establecieron",
            "start": 1329.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el estado que si los eeuu determinen",
            "start": 1332.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a su discreci\u00f3n y despu\u00e9s de consultarlo",
            "start": 1335.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico",
            "start": 1338.57,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si lo relataron",
            "start": 1339.62,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de 45 d\u00edas de la fecha que",
            "start": 1343.13,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se publicar\u00e1 la declaraci\u00f3n conjunta",
            "start": 1345.29,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de las medidas adoptadas por el gobierno",
            "start": 1349.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mixto no alcanzan resultados suficientes",
            "start": 1350.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "entonces el gobierno de mexico tomar\u00eda",
            "start": 1353.58,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "los pasos necesarios bajos sobre la",
            "start": 1355.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n nacional para que dicho",
            "start": 1357.809,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "acuerdo pueda ser vigente con la visi\u00f3n",
            "start": 1359.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de asegurar asegurar que pudiera entrar",
            "start": 1361.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en vigor al t\u00e9rmino de los siguientes 45",
            "start": 1363.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "d\u00edas por ello la declaraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1366.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "como se\u00f1ala 92",
            "start": 1368.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso significa que en lugar de aceptar",
            "start": 1372.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "una coloca en ese pa\u00eds seguro como el",
            "start": 1374.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "propuesto por eeuu o el inicio de una",
            "start": 1375.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "guerra comercial logramos un periodo de",
            "start": 1378.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas para demostrar la eficacia de",
            "start": 1381.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las medidas que se adoptar\u00edan y",
            "start": 1383.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "preparando lo mejor posible para la",
            "start": 1385.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que podr\u00eda darse en otros 45",
            "start": 1387.45,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas si las medidas adoptadas no tienen",
            "start": 1389.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a pesar de las fuertes presiones del",
            "start": 1394.809,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consultor jur\u00eddico adjunto procuro con",
            "start": 1396.58,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "el p\u00e1rrafo sobre los pasos que ser\u00eda",
            "start": 1398.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "necesario seguir que incluyera lenguaje",
            "start": 1400.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "para reflejar la intervenci\u00f3n del senado",
            "start": 1402.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "en imposibilidad y ponerle plazos para",
            "start": 1404.44,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "aprobar un acuerdo el abogado si polonia",
            "start": 1406.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y llev\u00f3 la propuesta creciente tronco si",
            "start": 1409.149,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sin asegurar \u00e9ste la aceptar\u00eda hasta esa",
            "start": 1411.82,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hora pareciera que no ser\u00eda aceptado",
            "start": 1414.61,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cerca de una hora despu\u00e9s el secretario",
            "start": 1417.299,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 me llam\u00f3 por tel\u00e9fono",
            "start": 1419.799,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "para comunicarnos con este siente tronco",
            "start": 1422.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "si me dijo que el tema migratorio era el",
            "start": 1424.59,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante para \u00e9l",
            "start": 1426.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "extern\u00f3 tambi\u00e9n preocupaci\u00f3n por el",
            "start": 1429.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de 2",
            "start": 1431.38,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "por mi parte le se\u00f1al\u00f3 le se\u00f1al\u00e9 que la",
            "start": 1433.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n es el cargo comprador y ha",
            "start": 1435.669,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "sido determinante en la negociaci\u00f3n",
            "start": 1437.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "concluida la negociaci\u00f3n me dirig\u00ed a los",
            "start": 1440.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n que aguardaban",
            "start": 1442.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "afuera del departamento de estado- para",
            "start": 1444.51,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "leerles el contenido en espa\u00f1ol de la",
            "start": 1446.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n conjunta",
            "start": 1448.77,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la embajadora b\u00e1rcena le visi\u00f3n",
            "start": 1450.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s",
            "start": 1452.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en conclusi\u00f3n las actividades realizadas",
            "start": 1454.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en 400 disc\u00edpulos inscritos y la",
            "start": 1456.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n que tuvo a bien designar 300",
            "start": 1459.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la repubblica tuvieron resultados",
            "start": 1462.09,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "positivos",
            "start": 1464.01,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "el principal",
            "start": 1464.79,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "lograr que no se impusieron aranceles en",
            "start": 1466.809,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "contra de las importaciones mexicanos",
            "start": 1469.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se present\u00f3 a la visi\u00f3n del",
            "start": 1471.82,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico sobre la atenci\u00f3n se",
            "start": 1473.56,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "le deba de dar al flujo migratorio",
            "start": 1475.63,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprovecho finalmente este informe para",
            "start": 1478.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacerle un extensivo reconocimiento a",
            "start": 1482.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros de gabinete a la",
            "start": 1483.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "embajadora b\u00e1rcena y al coordinador de",
            "start": 1485.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "asesores de la presidencia de la",
            "start": 1487.85,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica todos designados por el se\u00f1or",
            "start": 1489.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presidente para integrar esta delegaci\u00f3n",
            "start": 1491.059,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "por su arduo trabajo por m\u00e9xico",
            "start": 1493.42,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "es el informe que enviamos hoy al senado",
            "start": 1497.63,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "van a hacer lo que ya estaba comentado",
            "start": 1506.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "con los 36 preguntas",
            "start": 1508.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de medios nacionales y tres de medios",
            "start": 1511.45,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "internacionales e iniciar\u00edamos con",
            "start": 1512.95,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "creo que ya gracias buenas tardes",
            "start": 1525.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle habla usted de que",
            "start": 1530.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estos 45 d\u00edas despu\u00e9s se estar\u00eda viendo",
            "start": 1532.13,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "otra alternativa si no hay resultados",
            "start": 1536.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "suficientes primero quisiera saber qu\u00e9",
            "start": 1539.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "son los restos que son resultados",
            "start": 1541.49,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "suficientes que tanto tendr\u00eda que",
            "start": 1542.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "reducir el flujo migratorio para que",
            "start": 1545.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eeuu est\u00e9 satisfecho con estos 45 d\u00edas y",
            "start": 1546.62,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no corramos el riesgo de los aranceles y",
            "start": 1550.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "en segundo lugar le quisiera preguntar",
            "start": 1552.77,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1554.36,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "este acuerdo que replantea el tema de el",
            "start": 1556.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "asilo a nivel regional y lo de la carga",
            "start": 1559.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "financiera que usted menciona pues",
            "start": 1561.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente estamos hablando de un",
            "start": 1564.059,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "tercer pa\u00eds seguro en los hechos o qu\u00e9",
            "start": 1565.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "diferencia habr\u00eda m\u00e9xico si estuvo de",
            "start": 1568.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo aceptar un tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 1571.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que aunque sea ganar tiempo para estos",
            "start": 1573.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "45 d\u00edas",
            "start": 1575.34,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 1577.32,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 1579.549,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "pero con mucho gusto se los",
            "start": 1585.92,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el acuerdo cu\u00e1l es",
            "start": 1592.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acuerdo es que es lo que para nosotros",
            "start": 1595.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante",
            "start": 1598.039,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "las posibilidades de mostrar que tenemos",
            "start": 1600.7,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 1602.5,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "eso el d\u00eda viernes",
            "start": 1604.65,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles por dicho como",
            "start": 1607.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues parece imposible",
            "start": 1612.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "o acuerdo tercer pa\u00eds seguro hortaliza",
            "start": 1614.81,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaba",
            "start": 1618.82,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "primero entonces se acord\u00f3 45 d\u00edas para",
            "start": 1621.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que nosotros podamos poner en marcha una",
            "start": 1625.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "serie de medidas sobre las cuales hay",
            "start": 1627.77,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "escepticismo porque hay escepticismo",
            "start": 1629.03,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "porque todos los meses habido",
            "start": 1630.59,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "incrementos del flujo de migrantes",
            "start": 1632.48,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y regular",
            "start": 1634.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "eeuu ning\u00fan mes",
            "start": 1636.7,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "donde el crecimiento",
            "start": 1639.18,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1641.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y no se quiso poner una unidad de medida",
            "start": 1642.82,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "a un n\u00famero porque primer y segundo",
            "start": 1646.25,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "lugar es el descenso",
            "start": 1650.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el flujo de migrantes irregular para por",
            "start": 1654.15,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porque eso porque atraviesan nuestro",
            "start": 1657.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "territorio est\u00e1n en forma irregular en",
            "start": 1659.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestro territorio",
            "start": 1661.17,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "o sea si es algo en lo que tenemos una",
            "start": 1663.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "cierta responsabilidad",
            "start": 1666.15,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "porque alguien v\u00eddeo ahora por si no son",
            "start": 1667.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1669.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "simple y llanamente no podemos eludir",
            "start": 1672.929,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1675.1,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces ahora lo segundo ellos quieren",
            "start": 1677.13,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que disfrutamos si las medidas no",
            "start": 1681.3,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "funcionan",
            "start": 1683.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la propuesta que ellos tienen qu\u00e9 es",
            "start": 1685.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y nosotros pensamos que un sistema ah\u00ed",
            "start": 1693.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "se refiere porque se plante\u00f3 en la",
            "start": 1695.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 1697.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un sistema de gesti\u00f3n migratoria que es",
            "start": 1698.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un concepto muy distinto",
            "start": 1701.65,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sobre asilo refugio",
            "start": 1704.14,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y estar\u00eda por definirse cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 1708.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las responsabilidades en",
            "start": 1711.89,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "caso de que no funcione",
            "start": 1713.51,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si eso est\u00e1 claro",
            "start": 1715.98,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pero lo que decimos es las medidas",
            "start": 1718.929,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adicionales que se anunciaron el viernes",
            "start": 1723.259,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "incluyendo desde luego discutir lo que",
            "start": 1724.959,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ellos plantean que les digamos entonces",
            "start": 1727.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no discutimos nada canciller si me",
            "start": 1729.199,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "permite pero b\u00e1sicamente la estrategia",
            "start": 1731.57,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hace es ganar tiempo pero",
            "start": 1733.669,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en un dado momento se estar\u00eda aplicando",
            "start": 1736.909,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta opci\u00f3n del tercer pa\u00eds seguro estar",
            "start": 1739.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "yo aplicando si fracasamos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1741.229,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "aceptamos los mismos",
            "start": 1742.94,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s si me permite hacerles la",
            "start": 1745.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta solo quisiera usted",
            "start": 1747.419,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hablaba de que m\u00e9xico hab\u00eda salido con",
            "start": 1749.22,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "la indignidad con la dignidad intacta",
            "start": 1751.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "pero pues hoy todo el d\u00eda hemos visto",
            "start": 1752.909,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el presidente de trump ha hecho",
            "start": 1755.19,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos de que tiene un papelito",
            "start": 1756.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "que puede hacer que puede ejercer en",
            "start": 1759.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "caso de que m\u00e9xico no cumpla el",
            "start": 1761.49,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secretario rompe o tambi\u00e9n habla de que",
            "start": 1763.32,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "estos aranceles fantasmas logr\u00f3 lo que",
            "start": 1766.889,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan logrado en conversaciones",
            "start": 1770.429,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico y pues es parte de un",
            "start": 1772.23,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "discurso pareciera electoral pero pues",
            "start": 1774.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el proceso electoral en eeuu apenas",
            "start": 1776.61,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "estaba arrancando",
            "start": 1778.679,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la propuesta del tercer pa\u00eds seguro que",
            "start": 1791.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "existe entre la uni\u00f3n europea y turqu\u00eda",
            "start": 1794.24,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la f\u00f3rmula m\u00e1s b\u00e1sica que si una persona",
            "start": 1795.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llega a eeuu a solicitar asilo despu\u00e9s",
            "start": 1797.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de transitar por m\u00e9xico se le regresa a",
            "start": 1800.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es muy b\u00e1sico y el equipo",
            "start": 1803.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "negociador mexicano tiene y ten\u00eda en el",
            "start": 1805.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "momento las conversaciones muchos m\u00e1s",
            "start": 1809.03,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "elementos para discutir no tuvimos",
            "start": 1810.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiempo para lograr personal y los que",
            "start": 1812.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "haber otras opciones",
            "start": 1814.28,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "le doy algunas por ejemplo en el que yo",
            "start": 1815.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ver\u00eda que ser\u00eda el mejor mecanismo para",
            "start": 1817.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gestionar la migraci\u00f3n de manera",
            "start": 1820.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "regional la figura del primer pa\u00eds de",
            "start": 1821.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "asilo es es una que podr\u00eda funcionar en",
            "start": 1824.36,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el que una persona que ya pidi\u00f3 asilo en",
            "start": 1826.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "guatemala pues ya no podr\u00eda pedir asilo",
            "start": 1828.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y as\u00ed en mexico ya no podr\u00eda",
            "start": 1830.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacerlo en eeuu y otro concepto que es",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importante tambi\u00e9n empujarlo en unas",
            "start": 1836.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "posibles negociaciones si es que",
            "start": 1837.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "nuestras acciones no tuvieron resultado",
            "start": 1839.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el reasentamiento de refugiados a",
            "start": 1841.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "determinadas personas que quieren llegar",
            "start": 1843.68,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "a eeuu porque lo ven",
            "start": 1845.48,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "la \u00fanica opci\u00f3n si se les acercan otras",
            "start": 1846.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "opciones de vida en chile o australia",
            "start": 1849.289,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "personas que podamos llevarlas a que",
            "start": 1853.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "puedan buscar mejores oportunidades aqu\u00ed",
            "start": 1856.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la discusi\u00f3n de la delegaci\u00f3n",
            "start": 1858.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "estadounidense era tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 1860.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nada nosotros les presentamos una",
            "start": 1862.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "amplitud de conceptos y experiencias que",
            "start": 1864.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ser las id\u00f3neas ahora tenemos",
            "start": 1866.12,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "tiempo de prepararnos mejor tener",
            "start": 1867.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "argumentos m\u00e1s concretos y en su caso",
            "start": 1869.929,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "persuadirlos de la no corrupci\u00f3n",
            "start": 1871.97,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "o sea que nosotros nos encantar\u00eda que no",
            "start": 1874.659,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "se pudiera quedarse a negocio la verdad",
            "start": 1876.669,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y eso fue por lo que luchamos y no es",
            "start": 1878.349,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poca cosa hace 45 d\u00edas espero que",
            "start": 1880.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tengamos buenos resultados ahora",
            "start": 1882.759,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "evidentemente todo el poder es decir",
            "start": 1884.82,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno pero yo y si y si no se puede",
            "start": 1886.57,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "vamos a tener que negociar o entradas",
            "start": 1888.7,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "discusiones y si vamos a encantar",
            "start": 1891.519,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "discusiones de violencia pero todo eso",
            "start": 1892.869,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "estamos concentrados en tener resultados",
            "start": 1895.419,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no no est\u00e1 establecida la amenazara",
            "start": 1900.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hacer lo que est\u00e1 establecido es que en",
            "start": 1902.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los segundos 45 d\u00edas discutir\u00edamos el",
            "start": 1905.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tema migratorio y de asilo pero notar\u00edas",
            "start": 1908.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "es un amigo",
            "start": 1911.9,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "vamos a seguir como hab\u00edamos vamos a",
            "start": 1914.179,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguir como hab\u00edamos comentado por favor",
            "start": 1916.249,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ya entonces seguir\u00edamos con recomendarse",
            "start": 1917.749,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "canciller buenas tardes en ingl\u00e9s peter",
            "start": 1928.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "online",
            "start": 1931.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "puede responder en ingl\u00e9s o se le",
            "start": 1936.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pregunt\u00f3",
            "start": 1938.29,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "son lugares incluye to save construir",
            "start": 1943.2,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "crimen harto de fortify de verificaci\u00f3n",
            "start": 1948.789,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "del curso de lectura en ingl\u00e9s y de",
            "start": 1951.61,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "fortify del web",
            "start": 1954.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "and we are here in the united states",
            "start": 1958.71,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "discrecional y evaluaci\u00f3n de sucesos de",
            "start": 1963.12,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "fortify de m\u00e9xico y la dispersi\u00f3n al",
            "start": 1966.76,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "hiti to ashes de sucesos de ese \u00e1rbol",
            "start": 1972.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "con su creaci\u00f3n",
            "start": 1975.669,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "y cosas",
            "start": 1984.509,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "y cosas as\u00ed",
            "start": 1986.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1994.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "where we are starting a marath\u00f3n that",
            "start": 1996.39,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "it's lifting mons long",
            "start": 1999.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en twitter",
            "start": 2005.79,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "to the next round the wind of art",
            "start": 2008.34,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "c\u00f3micos debe ser presidente shows en",
            "start": 2012.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2014.789,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "as\u00ed es pi\u00f1ata forges political camping",
            "start": 2016.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y de eso",
            "start": 2026.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en point miren y commitment to stop and",
            "start": 2033.09,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "in m\u00e9xico la xv hind\u00fa en internet y",
            "start": 2037.899,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "monsters experimento agreement",
            "start": 2041.019,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es nuevo 6",
            "start": 2051.169,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 2053.639,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en tus negocios y twitter",
            "start": 2055.55,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "verduras",
            "start": 2059.73,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "es deprimente start",
            "start": 2063.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "continuamos y les pedir\u00e1 que lo dejemos",
            "start": 2073.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en una pregunta porque dijimos con ra\u00fal",
            "start": 2075.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es adorno",
            "start": 2079.51,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal buenas tardes son varias",
            "start": 2081.919,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "inquietudes de los compa\u00f1eros que en",
            "start": 2084.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realidad es la pregunta y pues bueno en",
            "start": 2086.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "primer lugar es una inquietud m\u00eda ayer",
            "start": 2089.869,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el dirigente nacional del pan dec\u00eda que",
            "start": 2092.329,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donald trump ya la rueda medida al",
            "start": 2095.569,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador que el \u00fanico",
            "start": 2098.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda que festejar en tijuana o sea",
            "start": 2101.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "donald trump es decir el segundo",
            "start": 2104.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "palabras donald trump gan\u00f3 mucho y le",
            "start": 2107.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda perdi\u00f3 soberan\u00eda m\u00e9xico",
            "start": 2111.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay en realidad un acuerdo",
            "start": 2113.78,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "secreto cu\u00e1nto nos costar\u00eda a los",
            "start": 2117.619,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos o al gobierno si usted quiere",
            "start": 2121.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicano el costo de cumplir con los",
            "start": 2123.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acuerdos con eeuu principalmente para",
            "start": 2125.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "detener la migraci\u00f3n de sudam\u00e9rica y",
            "start": 2128.599,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "finalmente este cuando empieza o arranca",
            "start": 2132.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el programa integral de desarrollo en",
            "start": 2136.49,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica se habla de que hay 2 mil",
            "start": 2138.74,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2140.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya listos para arrancar entonces este",
            "start": 2143.06,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "eso ser\u00edan los productos muchas gracias",
            "start": 2146.75,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "mira el dirigente de acci\u00f3n nacional",
            "start": 2150.289,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "bueno no coincido con su posici\u00f3n",
            "start": 2152.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y entiendo su funci\u00f3n al tratar la",
            "start": 2155.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "fusi\u00f3n",
            "start": 2157.54,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "desde luego que m\u00e9xico no perdi\u00f3",
            "start": 2160.23,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda en esto",
            "start": 2162.51,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "imag\u00ednate el banco todos los enseres que",
            "start": 2163.859,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 2165.81,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el criterio fuera de ese pues",
            "start": 2167.71,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero en fin yo respeto su postura no es",
            "start": 2171.97,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una postura",
            "start": 2173.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero no no estimo que haya m\u00e9xico perdi\u00f3",
            "start": 2175.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cent\u00edmetros sobre",
            "start": 2178.08,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto costar\u00eda hoy en la ma\u00f1ana de",
            "start": 2180.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sesiones en curso y que es muy dif\u00edcil",
            "start": 2182.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cuantificar todas",
            "start": 2185.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo iremos informando conforme vayamos",
            "start": 2187.51,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 2189.79,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "despliegue principal de la guardia",
            "start": 2191.54,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacional no deber\u00eda tener los",
            "start": 2193.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tradicionales porque est\u00e1 previsto no",
            "start": 2195.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiere decir que no se cubr\u00eda al sur por",
            "start": 2197.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la guardia nacional no quiere decir que",
            "start": 2199.46,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hay que acelerar el paso",
            "start": 2201.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero todos los costos en los compramos",
            "start": 2204.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "solo que es un poco prematuro",
            "start": 2207.97,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya el otro d\u00eda aclare eso toda la",
            "start": 2215.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n este informe no lo va a",
            "start": 2217.47,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "saber ninguna audiencia todo",
            "start": 2219.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "absolutamente lo que hay",
            "start": 2220.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay nada m\u00e1s no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 2224.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "continuamos entonces ahora esta",
            "start": 2229.06,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es obra de corona del pa\u00eds",
            "start": 2230.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "castillero buenas tardes preguntarle",
            "start": 2235.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "primero terminando el plazo de los 45",
            "start": 2238.36,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "d\u00edas y pensando en una negociaci\u00f3n de un",
            "start": 2241.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acuerdo regional como el que dice c\u00f3mo",
            "start": 2243.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "podr\u00edan encajar all\u00ed la propuesta de",
            "start": 2245.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "eeuu de tercer pa\u00eds seguro y la",
            "start": 2247.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propuesta que usted tra\u00eda desde el a\u00f1o",
            "start": 2250.09,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pasado en marruecos sobre el plan de",
            "start": 2252.1,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollo de centroam\u00e9rica y me refiero",
            "start": 2253.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente al financiamiento eeuu",
            "start": 2255.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que pone sobre la mesa y ustedes cu\u00e1les",
            "start": 2258.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "son las propuestas que pondr\u00edan sobre la",
            "start": 2260.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mesa si es que llegan despu\u00e9s de esos 45",
            "start": 2262.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "d\u00edas en esa mesa de negociaci\u00f3n en mi",
            "start": 2264.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta es si nos podr\u00eda",
            "start": 2267.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "explicar cu\u00e1l es el contenido de la",
            "start": 2269.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "carta que hoy el presidente de trump",
            "start": 2271.12,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ten\u00eda en la mano y qu\u00e9",
            "start": 2272.74,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "ha despertado en muchos comentarios",
            "start": 2274.91,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "sobre todo por lo que \u00e9l mismo dice que",
            "start": 2276.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "es algo que ustedes tienen que decidir",
            "start": 2278.569,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico la siguiente pregunta es",
            "start": 2281.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el secretario pompeo dice que hoy en el",
            "start": 2284.39,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "senado de eeuu que ustedes o sean los",
            "start": 2288.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mexicanos estar\u00edan abiertos a ir m\u00e1s",
            "start": 2291.049,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el tema de maiwand protecci\u00f3n",
            "start": 2293.539,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 que es decir el asilo de",
            "start": 2296.48,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de personas que esperan en m\u00e9jico su",
            "start": 2300.539,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "juicio y por \u00faltimo saber sobre la",
            "start": 2302.91,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "guardia nacional donde se va a desplegar",
            "start": 2305.4,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dice que es a partir de ma\u00f1ana pero",
            "start": 2307.979,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "saber espec\u00edficamente en qu\u00e9 \u00e1reas o 20",
            "start": 2309.869,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puntos es donde donde se va a hacer este",
            "start": 2313.229,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "despliegue muchas gracias",
            "start": 2315.719,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 2318.89,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "y si no te pregunto t\u00fa me dices",
            "start": 2322.06,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "el n\u00famero 1",
            "start": 2325.64,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "de tus preguntas cu\u00e1les ser\u00edan las cosas",
            "start": 2329.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que me dijo a poner sobre la mesa",
            "start": 2332.46,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "perm\u00edtame no revelar la estrategia",
            "start": 2333.42,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicana pero s\u00ed te dir\u00e9 cu\u00e1l es el eje",
            "start": 2335.37,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "central",
            "start": 2337.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si llegamos porque bueno",
            "start": 2339.29,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero no puedo revelar todas las piezas",
            "start": 2343.68,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mexicanas prudentes",
            "start": 2345.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo inteligente hacerlo gritas",
            "start": 2347.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ocultar es que simple y llanamente si",
            "start": 2350.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegaran sus circunstancias ya estamos",
            "start": 2353.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pensando que no lo voy a anunciar",
            "start": 2355.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo a ver el plan en",
            "start": 2359.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el documento se ratifica en el punto 4",
            "start": 2362.78,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "nuestra oportunidad de verlo por ella",
            "start": 2365.0,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "se ratifica el acuerdo el 18 de",
            "start": 2366.81,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018",
            "start": 2368.85,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esta persona se compromete a",
            "start": 2370.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "invertir en los tres pa\u00edses de",
            "start": 2373.64,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica 5.8 billones de d\u00f3lares",
            "start": 2375.26,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "12 se compromete a liderar junto con",
            "start": 2380.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la aplicaci\u00f3n del plan de",
            "start": 2384.03,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "desarrollo integral para centroam\u00e9rica",
            "start": 2386.43,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "eso le da la bienvenida al benepl\u00e1cito",
            "start": 2389.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a",
            "start": 2390.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el primer proyecto con estos recursos el",
            "start": 2393.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que tenemos noticias",
            "start": 2397.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en el salvador",
            "start": 2399.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y acaba de ser anunciado por el nuevo",
            "start": 2401.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente del salvador junto con \u00f3ptico",
            "start": 2402.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 300 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2406.69,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces dir\u00edamos que esos 5.8 millones",
            "start": 2408.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "millones ya no son 5.8 ahora ya son 5.5",
            "start": 2411.31,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "5.4 150",
            "start": 2415.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quien dec\u00eda que eso nunca si va a",
            "start": 2419.069,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "aplicar buenos pues si se est\u00e1 aplicando",
            "start": 2421.019,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "tenemos ya el apoyo debo decir tambi\u00e9n",
            "start": 2425.31,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de alemania que causaron berl\u00edn",
            "start": 2426.93,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "exteriores respaldo a este plan",
            "start": 2431.57,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el tema de hacer p\u00fablica verde en este",
            "start": 2436.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "documento vas a encontrar todo todo lo",
            "start": 2439.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se habl\u00f3 lo que se dijo o lo que",
            "start": 2442.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el texto que viene un tweet que",
            "start": 2445.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no se alcanza a leer bien",
            "start": 2447.9,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el oro por cualquier pregunta que",
            "start": 2451.859,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hubiese sobre los puntos en particular",
            "start": 2453.39,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "no tenemos nada",
            "start": 2456.849,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 nada",
            "start": 2459.369,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "el pip\u00ed",
            "start": 2463.269,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2466.95,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2472.839,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero si el punto n\u00famero 2 del acuerdo se",
            "start": 2480.39,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "va a extender hoy en d\u00eda de enero a esta",
            "start": 2484.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fecha se aplic\u00f3 en tres lugares",
            "start": 2486.539,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "en tres puntos que eran",
            "start": 2489.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y ahora se van a aplicar en otros tres",
            "start": 2494.46,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero no te s\u00e9 decir exactamente los",
            "start": 2497.79,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "lugares porque vamos a tener reuniones",
            "start": 2499.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el d\u00eda viernes",
            "start": 2501.28,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda que estamos en una reuni\u00f3n con",
            "start": 2504.42,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "ellos y ya los a para imposible",
            "start": 2505.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "informaremos inmediatamente",
            "start": 2506.73,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y donde se va a desplegar la guardia",
            "start": 2510.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nacional hoy hoy se espes\u00f3 despliegue y",
            "start": 2512.13,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "es en el sur en todas las l\u00edneas",
            "start": 2515.25,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 2516.779,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "son alrededor de 13 coordinaciones",
            "start": 2519.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "territoriales pero si quieren ma\u00f1ana yo",
            "start": 2521.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda el mapa",
            "start": 2524.13,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno perd\u00f3n",
            "start": 2532.4,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y ahora isabel a gonz\u00e1lez de recortes",
            "start": 2536.869,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buenas tardes canciller yo quer\u00eda",
            "start": 2544.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "preguntarle si la llamada control que",
            "start": 2546.5,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tuvo despu\u00e9s d",
            "start": 2550.19,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "que se le entregar\u00e1 este acuerdo del",
            "start": 2552.339,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acuerdo fue lo que les trajo en la",
            "start": 2555.519,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n",
            "start": 2558.039,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y un poco regresando a las preguntas del",
            "start": 2560.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "documento que anduvo presumiendo donald",
            "start": 2564.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trump ese documento tambi\u00e9n va a venir",
            "start": 2566.48,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en lo que se informa al senado porque ya",
            "start": 2569.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "va la declaraci\u00f3n conjunta ya s\u00e9 ya se",
            "start": 2573.71,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mand\u00f3",
            "start": 2575.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "si tienes que relatado",
            "start": 2577.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a la p\u00e1gina",
            "start": 2580.01,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 2582.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 89 viene todos",
            "start": 2587.02,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 aceptando ah\u00ed es que en",
            "start": 2590.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico va a colocar en la discusi\u00f3n",
            "start": 2592.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que dijimos regional bilateral de ha",
            "start": 2597.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "sido lo que dijimos es",
            "start": 2600.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "portal online es",
            "start": 2604.67,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "suponemos que la propuesta",
            "start": 2607.92,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "norteamericana va a ser esa misma o algo",
            "start": 2610.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muy parecido a lo que hab\u00eda si es que no",
            "start": 2612.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "tenemos resultados",
            "start": 2615.33,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico a preparar sus argumentos para",
            "start": 2617.5,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esta nueva ronda",
            "start": 2620.56,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "que tendr\u00edamos que hacer de",
            "start": 2622.37,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "negociaciones pero aqu\u00ed el punto es que",
            "start": 2623.18,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nosotros asumimos que vamos a fracasar",
            "start": 2625.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2628.41,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "para demostrar que se puede ahora si no",
            "start": 2633.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se puede entonces",
            "start": 2637.25,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n que cree que que haya sido",
            "start": 2642.69,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y bueno la verdad es que no",
            "start": 2647.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edan resuelto",
            "start": 2651.02,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2656.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2662.859,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "porque mick romper",
            "start": 2664.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l organiz\u00f3 la llamada estado",
            "start": 2667.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "queda claro que tuvo una influencia como",
            "start": 2671.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "fuerte la comunic\u00f3",
            "start": 2674.41,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "no era exactamente aceptar ese d\u00eda todo",
            "start": 2677.019,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "lo que se hab\u00eda previsto originalmente",
            "start": 2680.409,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las reuniones de ellos pero supongo \u00e9l",
            "start": 2685.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tuvo una participaci\u00f3n importante",
            "start": 2687.58,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y vamos con una \u00faltima pregunta de sof\u00eda",
            "start": 2691.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hola buenas tardes canciller son de",
            "start": 2697.52,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n es solo lo que usted es este",
            "start": 2700.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "documento que le env\u00eda al senado usted",
            "start": 2702.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "habla que fue de manera muy insistente",
            "start": 2704.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eeuu en lo del acuerdo de tercer pa\u00eds",
            "start": 2707.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "seguro seguro poniendo como modelo el",
            "start": 2709.86,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que hay de turqu\u00eda con la uni\u00f3n europea",
            "start": 2712.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la pregunta es si la oferta la",
            "start": 2714.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "insistencia de eeuu estuvo acompa\u00f1ada de",
            "start": 2717.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una oferta de un apoyo econ\u00f3mico como el",
            "start": 2720.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que recibe turqu\u00eda para pues mantener y",
            "start": 2723.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "atender a los refugiados sirios eso por",
            "start": 2727.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "un lado por otro lado usted fue enf\u00e1tico",
            "start": 2729.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ante sus pares estadounidenses al",
            "start": 2732.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1alarles que todo este tipo de acuerdo",
            "start": 2734.28,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "tiene que pasar por el senado",
            "start": 2737.82,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hay un no lo quiero llamar preacuerdo",
            "start": 2740.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero este en el imaginario de usted del",
            "start": 2743.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano que pasados estos 45",
            "start": 2746.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "d\u00edas estar\u00edan enviando al senado una",
            "start": 2749.56,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "iniciativa para hacer la discusi\u00f3n y el",
            "start": 2753.36,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "voto son precisiones canciller nada m\u00e1s",
            "start": 2758.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para que entender si esto este escenario",
            "start": 2760.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ya lo tienen pre planteado de no nos",
            "start": 2762.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "funcionan estos",
            "start": 2765.04,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda otra cuesti\u00f3n usted nos dice",
            "start": 2767.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que ya empez\u00f3 el de estudio de la",
            "start": 2770.13,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "guardia nacional empieza ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 2771.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 usted dando meros detalles s\u00f3lo",
            "start": 2773.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "100 l\u00edneas generales ya tienen m\u00e1s o",
            "start": 2775.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "menos la fecha hacer en este mes pr\u00f3ximo",
            "start": 2777.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mes en el que ya estar\u00edan desplegados la",
            "start": 2781.11,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "totalidad de los seis mil elementos y",
            "start": 2783.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo la famosa discrecionalidad",
            "start": 2786.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que eeuu va a excavar",
            "start": 2789.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a responder en base a la",
            "start": 2791.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "discrecionalidad",
            "start": 2794.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de consultar a m\u00e9jico",
            "start": 2795.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ustedes sobre qu\u00e9 va a ser",
            "start": 2797.36,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "estar\u00edan poniendo el eeuu para qu\u00e9 digo",
            "start": 2800.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el margen de discrecionalidad ser\u00e1 pues",
            "start": 2803.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mucho muy reducido estar\u00edan diciendo",
            "start": 2806.1,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mira ya no detienes a tantos migrantes o",
            "start": 2807.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos a tantos migrantes aqu\u00ed en",
            "start": 2810.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico les hemos ofrecido estas ofertas",
            "start": 2812.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo su inquietud ac\u00e1 de la",
            "start": 2814.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prensa extranjera",
            "start": 2816.9,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "si ustedes ya he conversado con algunas",
            "start": 2818.82,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "otras naciones como guatemala",
            "start": 2820.65,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "sobre si ellos estar\u00edan dispuestos a",
            "start": 2823.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "este suerte de refugio escalonado usted",
            "start": 2826.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hablaba tambi\u00e9n de ofrecerles otras",
            "start": 2829.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "opciones para emigrar ya tienen",
            "start": 2831.71,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consultado mencion\u00f3 en australia si no",
            "start": 2834.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me equivoco chile creo que dijeron ya",
            "start": 2836.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n contados otros pa\u00edses si expuse la",
            "start": 2838.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "numeralia muy r\u00e1pido todas las preguntas",
            "start": 2841.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se me olvida una me dices",
            "start": 2844.04,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "empresaria por la \u00faltima",
            "start": 2845.87,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esto fue el viernes y entonces todav\u00eda",
            "start": 2848.46,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no hemos hablado con otros pa\u00edses",
            "start": 2853.18,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y nosotros confiamos en tener \u00e9xito",
            "start": 2854.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "si no estoy partiendo de la base de que",
            "start": 2858.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "vamos a fracasar",
            "start": 2859.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "porque simplemente vamos a usar el",
            "start": 2861.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "tiempo para",
            "start": 2863.27,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el bal\u00f3n",
            "start": 2865.18,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2873.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 45 manda la iniciativa",
            "start": 2876.53,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "estamos empezando",
            "start": 2880.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "6 millones de turqu\u00eda nunca se plante\u00f3",
            "start": 2883.79,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "porque si yo voy a entrar a eso pues ya",
            "start": 2886.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1s en esa negaci\u00f3n",
            "start": 2888.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ellos plantearon eso por lo que yo puse",
            "start": 2891.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a cabo un informe y ahora vas a tener la",
            "start": 2894.249,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "copia pero no nunca se plante\u00f3 eso",
            "start": 2897.219,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "a discresi\u00f3n despu\u00e9s de consultar al",
            "start": 2903.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ministro cosas como las tarifas",
            "start": 2905.46,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos \u00e9xitos",
            "start": 2914.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces todo eso que le estoy diciendo",
            "start": 2915.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que tengo aqu\u00ed en el informe lo he",
            "start": 2918.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "venido diciendo todos los entrevistas",
            "start": 2921.23,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n se\u00f1or de reiterativo pero",
            "start": 2924.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "prefiero que tengas toda la informaci\u00f3n",
            "start": 2927.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ya por escritos lo que el senado",
            "start": 2929.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiene y yo estar\u00e9 con los senadores en",
            "start": 2931.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contacto para quienes tengan toda la",
            "start": 2934.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si tenemos que entrar a la",
            "start": 2936.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n del d\u00eda 46",
            "start": 2938.7,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el senado tiene que estar autor tim en",
            "start": 2943.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "su momento vayamos a plantear",
            "start": 2945.96,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con eso concluir\u00edamos entonces esta",
            "start": 2949.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conferencia",
            "start": 2951.72,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "una pregunta m\u00e1s",
            "start": 2956.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lo que hicimos nosotros yo creo que el",
            "start": 2964.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asunto es que haya una reducci\u00f3n cada",
            "start": 2968.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mes no se quiso fijar una cifra porque",
            "start": 2970.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se puede ser totalmente",
            "start": 2973.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cada mes ha habido aumento entonces el",
            "start": 2976.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cambio de la situaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 2978.81,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hay dos tesis active franja unas veces",
            "start": 2980.64,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed todo incrementas fuerza presencia",
            "start": 2983.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n etc\u00e9tera t\u00edtulos",
            "start": 2987.15,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "puede ser que logres un objetivo un",
            "start": 2989.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "resultado suficiente si o no esa es una",
            "start": 2992.479,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pregunta si no lo puedes lograr entonces",
            "start": 2995.67,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que otras",
            "start": 2998.369,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a lo mejor por ejemplo para nosotros",
            "start": 3000.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ser\u00eda pues hacer un programa de empleo",
            "start": 3002.509,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de diligencia",
            "start": 3004.91,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "entonces si entramos al terreno del d\u00eda",
            "start": 3011.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "46",
            "start": 3014.22,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "entonces ya va a haber en la mesa varias",
            "start": 3015.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "postas yo no quiero decir ahorita que se",
            "start": 3017.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vale",
            "start": 3019.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3021.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "46 si hay una reducci\u00f3n raz\u00f3n si no la",
            "start": 3025.03,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "logramos pues entonces nuestro anuncio",
            "start": 3034.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de d\u00edgito much\u00edsimo m\u00e1s para salud el",
            "start": 3035.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d\u00eda mi\u00e9rcoles que llegamos con una",
            "start": 3038.05,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica as\u00ed",
            "start": 3039.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos y todas por",
            "start": 3047.42,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 3049.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bueno nada m\u00e1s les digo ma\u00f1ana en la",
            "start": 3051.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les vamos a dar para los que",
            "start": 3052.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quieran para los que quieran despertarse",
            "start": 3055.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muy temprano",
            "start": 3057.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los espero en la ma\u00f1ana era gracias",
            "start": 3059.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 3075.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3077.69,
            "duration": 2.63
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno hoy les voy a leer lo que se mand\u00f3 al senado de la rep\u00fablica es bastante inusual que se envi\u00e9 observ\u00e9 conocer mejor a los medios de comunicaci\u00f3n relacionados la repubblica un informe pormenorizado al presidente de la rep\u00fablica sobre una negociaci\u00f3n que ciertamente est\u00e1 en curso con los acostumbrados pero lo estamos haciendo por la raz\u00f3n primordial de que nos interesa que haya absoluta transparencia lo que vamos haciendo y diciendo entonces dice as\u00ed se\u00f1or presidente de la mesa directiva del senado la rep\u00fablica siguiendo las instrucciones del presidente de la rep\u00fablica me traslad\u00e9 a la ciudad de washington el viernes 31 de mayo de 2019 a reunirme con funciones del gobierno estadounidense y evitar la imposici\u00f3n inminente de los aranceles a las importaciones de mercanc\u00edas provenientes de m\u00e9xico anunciadas por el presidente de donald trump el d\u00eda anterior ese mismo d\u00eda previo mi partida me comuniqu\u00e9 con ch\u00e1vez prusiner la sesi\u00f3n especial del presente tronco y con mike pompeo secretario estado para anunciarles mi visita y programar reuniones al m\u00e1s alto nivel acordes con ellos una reuni\u00f3n el mi\u00e9rcoles 5 de junio en principio con el secretario completo el s\u00e1bado y domingo los dedique a sostener reuniones de trabajo con la embajadora de eeuu de marta barcel\u00f3 y con personal de la embajada para identificar las mejores l\u00edneas argumentativas y acciones que habr\u00eda que desplegar por parte de la delegaci\u00f3n mexicana para evitar la disposici\u00f3n de los aranceles entre otras cosas exploramos todas las opciones legales a nuestro alcance para combatir la imposici\u00f3n de aranceles a las exportaciones mexicanas concluyendo que a pesar de que estamos convencidos que nos asiste la raz\u00f3n una batalla de esa naturaleza podr\u00eda tomar hasta dos a\u00f1os con un enorme impacto negativo mientras tanto el domingo por la noche acompa\u00f1an secretario de agricultura un encuentro con el presidente de la c\u00e1mara de la industria porcina en este hermoso apoyo a m\u00e9xico ante la posibilidad de inclusi\u00f3n de aranceles poco m\u00e1s tarde me domine manera informal con el encargado del departamento seguridad interna que me mata lina y nos expuso algunas reflexiones sobre el punto de vista de la administraci\u00f3n del presidente de donald trump respecto del aumento de la migraci\u00f3n en tr\u00e1nsito por m\u00e9xico el lunes a primera hora sostuve una conferencia de prensa con la secretaria de conoc\u00edan graciela m\u00e1rquez el subsecretario para am\u00e9rica del norte que sucede y el secretario de agricultura de desarrollo rural v\u00edctor manuel villalobos en donde a nombre del gobierno de mexico se refrend\u00f3 el compromiso del di\u00e1logo y cooperaci\u00f3n con las autoridades de eeuu para enfrentar el fen\u00f3meno migratorio de la reacci\u00f3n de manera conjunta tambi\u00e9n se expusieron los efectos negativos de las posibles medidas arancelarias el secretario de agricultura v\u00edctor villalobos sostuvo un encuentro con su hom\u00f3logo son impresiones la conversaci\u00f3n se va son las afectaciones que tendr\u00eda el sector agr\u00edcola de ambos pa\u00edses la aplicaci\u00f3n de las tarifas y hablamos sobre c\u00f3mo paliar sus efectos en su caso asimismo el secretario del bid de di\u00e1logos se reuni\u00f3 por el mismo fin con el mismo fin con el presidente del comit\u00e9 de agricultura del senado de estados unidos aprob\u00f3 marcas por la tarde del lunes tuve un encuentro con luis alberto moreno presidente del banco interamericano de desarrollo quien extern\u00f3 el apoyo del banco al programa de desarrollo integral elaborado por la cepal y comparti\u00f3 algunas ideas para el fortalecimiento de la infraestructura de la frontera sur de m\u00e9xico lo anterior bajo la premisa de que m\u00e9xico requiere de una frontera del sur que sea tan avanzada como nuestra frontera con eeuu tanto para generar mayor inter\u00e9s tanto comercial como para organizar nuestros directores concluye esa jornada con una participaci\u00f3n en la cena anual del consejo del instituto m\u00e9xico del mundo los juegos son sangre en la que tambi\u00e9n particip\u00f3 el jefe de aduanas y protecci\u00f3n fronteriza fronteriza de eeuu el martes inicia actividades en un encuentro con medios de comunicaci\u00f3n en el cual anunciamos la agenda de encuentros del d\u00eda para la delegaci\u00f3n mexicana posteriormente sostuvimos un encuentro con el show de la c\u00e1mara de comercio de eeuu thompson es el dirigente de la c\u00e1mara mostr\u00f3 su apoyo para m\u00e9xico cerca del mediod\u00eda tuvimos una reuni\u00f3n la embajadora bar\u00e7a y el coordinador de asesores l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y su servidor con el presidente del instituto de pol\u00edtica migratoria andrews scioli y su investigador senior tourism snif conversamos sobre fernando no migratorio que se ha dado en los \u00faltimos meses entre am\u00e9rica central y m\u00e9xico y sugiri\u00f3 algunas acciones a tomar adicionalmente el subsecretario sea de tuvo un encuentro con el representante comercial de eeuu robert dye kaiser la secretar\u00eda de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez y le pasaba a lavarse en esa reuni\u00f3n con el sector del comercio eeuu m\u00fasculos en dicho encuentro se presentaron los impactos econ\u00f3micos para ambos pa\u00edses y el secretario rosa hizo expl\u00edcito el inter\u00e9s de su gobierno en el tema migratorio asimismo el subsecretario sea de math\u00f3 me encuentro con acad\u00e9micos del prestigioso instituto brookings cabe adem\u00e1s se\u00f1alar que la secretaria de econom\u00eda graciela m\u00e1rquez sostuvo otros encuentros con organizaciones de comercio as\u00ed como con instituciones acad\u00e9micas en materia econ\u00f3mica entre otras se realizaron reuniones con el atlantic council de la national association of manufacturers por la tarde la delegaci\u00f3n mexicana sostuvo un encuentro para discutir los avances en la aprobaci\u00f3n del cimeq con el liderazgo dem\u00f3crata de la c\u00e1mara de representantes integrado por la presidenta desde la c\u00e1mara nancy pelosi el presidente del comit\u00e9 de medios y procedimientos wichert y el presidente del subcomit\u00e9 de comercio del comit\u00e9 de principios seguimientos perro blumenauer y los representantes henry cuellar y joaqu\u00edn castro la diputada pelosi inicia la reuni\u00f3n con comentarios positivos hacia m\u00e9xico y la comunidad m\u00e9xico-americana en esta ocasi\u00f3n refrende el apoyo de la administraci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador a la aprobaci\u00f3n del cemec el cual ya fue enviado al senado en compa\u00f1\u00eda de la secretaria m\u00e1rquez y el subsecretario se abre presentamos un informe que contiene los avances y una hoja de ruta para la implementaci\u00f3n de la reforma laboral en m\u00e9xico que ya est\u00e1 en curso he dicho documentos se inform\u00f3 de la aprobaci\u00f3n de la reforma laboral la emisi\u00f3n de la primera convocatoria para el consejo de coordinaci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de la reforma del sistema de justicia laboral y la modificaci\u00f3n a los estatutos de los principales sindicatos para ajustarse a la legislaci\u00f3n aprobada el liderazgo dem\u00f3crata comparti\u00f3 su preocupaci\u00f3n sobre los recursos destinados y el tiempo que tomar\u00eda la aplicaci\u00f3n de la legislaci\u00f3n laboral asimismo los mismos integrantes de la delegaci\u00f3n acudimos a un encuentro con el senador chuck grassley presidente del comit\u00e9 de finanzas del senado consciente de nuestra piel abord\u00f3 el tema del tema para cerrar ese d\u00eda se sostuvo una reuni\u00f3n con el director ejecutivo del comit\u00e9 jud\u00edo americano de militares nos comparti\u00f3 las estrategias que su organizaci\u00f3n pone en pr\u00e1ctica para conseguir resultados de pol\u00edtica p\u00fablica en eeuu el mi\u00e9rcoles inicie las actividades por la llamada al senador republicano lindsey graham en el que le extern\u00e9 mi preocupaci\u00f3n por los efectos nocivos de los aranceles para las econom\u00edas ense\u00f1aron ryan explic\u00f3 su punto de vista toda la migraci\u00f3n y el comercio y convenimos seguir las conversaciones en las siguientes semanas a su vez la pagadora b\u00e1rcena recib\u00ed una llamada del senador republicano ron johnson presidente del comit\u00e9 de seguridad interna respecto a la funci\u00f3n de su bancada sobre la imposici\u00f3n de aranceles y los flujos migratorios para el almuerzo junto con la delegaci\u00f3n mexicana cantarlo salazar presidente del consejo coordinador empresarial el licenciado salazar me comunico el apoyo generalizado a nuestra oposici\u00f3n por parte de la comunidad empresarial en ambos lados de la frontera acordamos en seguir trabajando con el sector privado para evitar la imposici\u00f3n de aranceles y enseguida tuve una llamada con el gobernador de california de inducci\u00f3n me expres\u00f3 la amistad del estado de california hacia m\u00e9xico y su preocupaci\u00f3n por un conflicto comercial que podr\u00eda afectar la econom\u00eda de su estado la cual tiene como uno de sus primeros socios a la mexicana al cierre del martes 4 de junio se confirm\u00f3 que la reuni\u00f3n de alto nivel se celebrar\u00eda en la casa blanca y que la presidir\u00eda el vicepresidente mike pence acompa\u00f1ado del secretario pompeo el encargado del despacho del departament seguridad interna que marca la l\u00ednea de paz si polonia tipol\u00f3gico consejero jur\u00eddico del paciente junto con la delegaci\u00f3n mexicana dedique la ma\u00f1ana del viejo el 5 de junio afinar los argumentos que se presentar\u00edan al vicente siempre pens\u00e9 que fueron en resumen primero externar el gobierno de m\u00e9xico ha ejecutado diversas acciones para responder al flujo irregular de personas pero entiende que hay m\u00e1s ya que hay m\u00e1s de ambos pa\u00edses podr\u00edan hacer para evitar un incremento exponencial en el n\u00famero de migrantes que transitan por m\u00e9xico se\u00f1alar que las acciones del gobierno de municipal dado buenos resultados se han logrado una mejor coordinaci\u00f3n entre instituciones del gobierno federal y se han desplegado m\u00e1s elementos de la polic\u00eda federal y del instituto nacional de inmigraci\u00f3n para ordenar el tr\u00e1nsito de inmigrantes 3 se\u00f1alar que se est\u00e1n persiguiendo a las redes de traficantes de personas el sitio no lo obtienes recursos de este movimiento 4 informar sobre el despliegue gradual de cerca de 6 mil elementos la guardia nacional en la frontera sur como parte del plan nacional relativo a la seguridad 5 compartir tambi\u00e9n otras acciones del gobierno federal como la modernizaci\u00f3n de los puntos fronterizos en la frontera sur el reforzamiento de puntos de control y revisi\u00f3n en carreteras y l\u00edneas f\u00e9rreas para prevenir el tr\u00e1fico il\u00edcito de personas el intercambio de informaci\u00f3n con las autoridades estadounidenses para ampliar la capacidad de las estaciones migratorias tambi\u00e9n en el sur del pa\u00eds as\u00ed como la colaboraci\u00f3n con empresas de transporte privado para evitar que sus unidades sean utilizadas para el traslado irregular de personas -seis solicitar que el gobierno eeuu acelerar la resoluci\u00f3n de las solicitudes de asilo de ciertos nacionales centroamericanos que son devueltos a m\u00e9xico actualmente 7 por \u00faltimo ha manifestado la confianza de m\u00e9xico en que los resultados positivos de las acciones que se informaron en conjunto con las actividades para retomar el desarrollo en centroam\u00e9rica el flujo irregular de migrantes disminuye dram\u00e1ticamente 8 m\u00e9xico tambi\u00e9n inform\u00f3 sobre el aumento sustancial en solicitudes de refugio en nuestro pa\u00eds la delegaci\u00f3n mexicana estuvo integrada por la secretaria de econom\u00eda gracias la embajadora marta b\u00e1rcenas el consultor jur\u00eddico adjunto alejandro se lo dio y el suscrito acompa\u00f1ados por otros funcionarios de la secretaria las relaciones exteriores el vicepresidente pens\u00f3 agradeci\u00f3 la presencia de la delegaci\u00f3n mexicana e inici\u00f3 la conversaci\u00f3n mostrando la gr\u00e1fica de aprensiones de migrantes efectuadas en la frontera sobre eeuu en el mes de mayo se\u00f1al\u00f3 que en mayo el n\u00famero de aprehensiones aument\u00f3 cerca de 40.000 personas para alcanzar las 144.000 aprensiones en un mes lo que representa un incremento del 32 32% respecto al n\u00famero de apariciones efectuadas en abril de este a\u00f1o n\u00famero d n\u00fameros sin precedentes en los \u00faltimos a\u00f1os se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n que de este n\u00famero alrededor de 100.000 personas eran menores no acompa\u00f1ados y familias se\u00f1al\u00f3 que la intenci\u00f3n de eeuu es que m\u00e9xico suscriban un acuerdo de tercer pa\u00eds seguro para que los solicitantes de asilo que llegan a eeuu sean devueltos a m\u00e9xico o val o mejor dicho que permanezcan en mexico al transitar por nuestro pa\u00eds el vicepresidente p\u00e9rez se dijo convencido de que un acuerdo de este tipo como el que existe entre la uni\u00f3n europea y turqu\u00eda podr\u00eda tener un efecto inmediato en la disminuci\u00f3n del n\u00famero de personas que llegan a eeuu de manera irregular a solicitar asilo insisti\u00f3 adem\u00e1s que ante el n\u00famero tan elevado de apariciones en el mes de mayo era necesario hacer m\u00e1s como por ejemplo suscribir un acuerdo bilateral ese d\u00eda el d\u00eda siguiente por su parte el secretario completo se\u00f1al\u00f3 que es necesario reducir el n\u00famero de migrantes que llegan a eeuu y regular ambos fueron enf\u00e1ticos en se\u00f1alar el tema migratorio es el mayor inter\u00e9s del presidente de todo y que estaba decidido a implementar los aranceles como lo hab\u00eda programado si no se obten\u00edan avances significativos para reducir el flujo irregular de personas hacia los eeuu en esas condiciones presenten los argumentos ya se\u00f1alados arriba haciendo hincapi\u00e9 en la necesidad de darnos m\u00e1s tiempo para evaluar sea cientemente el resultado de nuestras acciones y el impacto en el flujo irregular por su parte la secretaria m\u00e1rquez resalt\u00f3 la importancia de las acciones de control migratorio desplegados actualmente y las adicionales que se desplegar\u00edan en el corto plazo mientras que la embajadora b\u00e1rcena se\u00f1al\u00f3 que las respuestas de la mano migratorio debe ser regional para que todos los pa\u00edses involucrados sean responsables se refiri\u00f3 a su experiencia como embajadora de mix con turqu\u00eda para se\u00f1alar que el acuerdo tercer pa\u00eds seguro no podr\u00eda garantizar que un modelo similar entre m\u00e9xico y eeuu tendr\u00eda el mismo efecto plante\u00f3 tambi\u00e9n la importancia de que los pa\u00edses de la regi\u00f3n incluyendo eeuu le apostar\u00e1n al desarrollo para facilitar que las personas migran por necesidad y que se pensar\u00e1 en un sistema regional de gesti\u00f3n migratorios la embajadora ofreci\u00f3 bailes elements sobre desarrollo que resultaron del inter\u00e9s de la delegaci\u00f3n estadounidense y que fueron contemplados en el proceso de negociaciones tras las partes subsecuentes asimismo aport\u00f3 importantes elementos obras de la alternativa regional para la gesti\u00f3n de las y los del prd y funci\u00f3n la parte estadounidense recibi\u00f3 nuestra presentaci\u00f3n y comentarios con escepticismo se\u00f1alando que si bien reconocen que las acciones mostraron el compromiso de gm\u00e9xico con el tema era necesario algo m\u00e1s para disuadir al sur irregular y para poder regresar a m\u00e9xico los migrantes que llegan a su frontera plantearon la posibilidad de que m\u00e9xico suscribieron un acuerdo tercer pa\u00eds seguro como el que existe en turqu\u00eda v\u00eddeo tambi\u00e9n que se ampliar\u00e1 la implementaci\u00f3n inmediata de la secci\u00f3n 235 a toda la frontera para enviar un mensaje disuasorio en los migrantes que pretenden llegar a eeuu a solicitar asilo por nuestra parte reiteramos la visi\u00f3n de una pol\u00edtica migratoria que privilegia el desarrollo y el ordenamiento del tr\u00e1nsito sobre las propuestas de acuerdo al tercer pa\u00eds seguro se manifest\u00f3 un mecanismo de ese tipo tendr\u00eda que ser aprobado discutido en primer lugar y aprobar en su caso por el senado de la rep\u00fablica en nuestro pa\u00eds y que ser\u00eda m\u00e1s positivo si se piensa como una iniciativa regional en el que participen todos los pa\u00edses involucrados en el flujo migratorio y desde luego los estados la reuni\u00f3n concluy\u00f3 sin acuerdos con la invitaci\u00f3n a continuar con las conversaciones durante el d\u00eda siguiente posteriormente lo mismo pasa con el secretario con red con su equipo durante la conversaci\u00f3n se identificaron tres pilares que podr\u00edan servir de eje para dise\u00f1ar un entendimiento trapos pa\u00edses sobre las acciones que se tendr\u00edan que tomar de inmediato para responder al flujo migratorio que transita del cmb de manera irregular es eeuu en ese momento los tres ejes eran acciones de control migratorio en mexico expansi\u00f3n de la implementaci\u00f3n de la secci\u00f3n 235 y las medidas para detonar el desarrollo de centroam\u00e9rica al d\u00eda siguiente jueves 6 de junio una delegaci\u00f3n m\u00e1s amplia de funcionarios de otros pa\u00edses nos reunimos en el departamento de estado la delegaci\u00f3n mexicana estuvo encabezada por el suscrito acompa\u00f1ado por la embajadora base en esta reuni\u00f3n la parte estadounidense present\u00f3 una propuesta de texto de acuerdo de tercer pa\u00eds seguro para su firme inmediata m\u00e9xico se\u00f1al\u00f3 que no estaba interesado en contemplar este mecanismo y que en su lugar se tendr\u00eda que avanzar la discusi\u00f3n de otras acciones como por ejemplo la necesidad de acelerar la resoluci\u00f3n de solicitudes de asilo en eeuu la delegaci\u00f3n mexicana fue enf\u00e1tica en se\u00f1alar que la propuesta de acuerdo no se pod\u00eda suscribir porque no se conoc\u00eda su contenido previamente y era necesaria la autorizaci\u00f3n del senado los equipos t\u00e9cnicos de ambas partes permanecieron en el departamento de estado para redactar un proyecto de comunicado conjunto sobre acciones en materia migratoria que pudiera servir para convencer al presidente tronco que no impusiera los aranceles mientras las delegaciones avanzaban en sus discusiones t\u00e9cnicas el suscritos regres\u00f3 a la bajada para continuar preparando argumentos que permitieran disuadir o persuadir a nuestra contraparte sobre el efecto negativo de impone aranceles la pasadora por su parte acompa\u00f1ada por el consultor jur\u00eddico adjunto de la sexta de relaciones exteriores se reuni\u00f3 con el consejero jur\u00eddico de la casa blanca y otros funcionarios del gobierno en esa reuni\u00f3n se reiteraron posiciones los estadounidenses insistieron con la suscripci\u00f3n de un acuerdo tercer pa\u00eds seguro y se\u00f1alaron que la imposici\u00f3n de los aranceles segu\u00eda programada como lo hab\u00eda recibido al presidente el 17 una delegaci\u00f3n m\u00e1s reducida de funcionarios nos acompa\u00f1\u00f3 a la embajadora bar\u00e7a en el dial suscrito a reuniones en el departamento de estado que iniciaron a las nueve de la ma\u00f1ana la posici\u00f3n estadounidense segu\u00eda siendo la de suscribieron un acuerdo parecer pa\u00eds seguro en adici\u00f3n a la expansi\u00f3n de la devoluci\u00f3n de solicitantes de asilo en todas las noches la delegaci\u00f3n estadounidense sostuvo pero estuvo integrada por la varga el abogado y polonia la subsecretaria para asuntos del hemisferio occidental el embajador mart\u00edn asesor especial del secretario consejo as\u00ed como el consultor jur\u00eddico adjunto del departamento de estado las negociaciones toman tomaron varias horas por la ma\u00f1ana para finalmente integrar un borrador de declaraci\u00f3n conjunta en el que se reflejar\u00e1n los tres pilares propuestos por m\u00e9xico gm\u00e9xico m\u00e1s una menci\u00f3n a las acciones que se podr\u00edan tomar en el futuro en caso de que las medidas propuestas por m\u00e9xico o acordarse tramos no tuvieran los resultados esperados por la tarde los abogados de ambas delegaciones se reunieron y llegaron a un acuerdo en torno a los plazos necesarios para demostrar en las propuestas planteadas de la guardia nacional de expansi\u00f3n de la revoluci\u00f3n solicitantes de asilo y el apoyo a la estrategia de desarrollo centroam\u00e9rica podr\u00edan tener efectos en la reducci\u00f3n en el n\u00famero de inmigraci\u00f3n del mismo modo estuvieron conformes con empezar discusiones para establecer t\u00e9rminos a un futuro para un posible acuerdo bilateral o regional que permita responder al reparto de la carga larga se refiere econ\u00f3mica y a la asignaci\u00f3n de responsabilidades para el procesamiento de las solicitudes de refugio de migrantes coincidieron en que como m\u00ednimo ese acuerdo tendr\u00eda que incluir conforme a las licitaciones dom\u00e9sticas de cada pa\u00eds y sus obligaciones internacionales un compromiso para bajo el cual cada parte aceptar\u00eda el retorno y procesamiento de solicitudes de asilo de nacionales de terceros pa\u00edses que hayan cruzado por el territorio de una de las partes para llegar al territorio de la otra para solicitar refugio los abogados estuvieron conformes en gerona con ese tipo sea parte de un acercamiento regional al reparto de la carga con relaci\u00f3n al procesamiento de solicitudes de refugio de migrantes en un futuro el abogado de la delegaci\u00f3n mexicana manifest\u00f3 su compromiso iniciar la definici\u00f3n de la licitaci\u00f3n dom\u00e9stica y sus reglamentos para identificar los cambios que eventualmente ser\u00edan necesarios para que un acuerdo esta naturaleza pudiese entrar en vigor o ser implementado por \u00faltimo los abogados se establecieron en el estado que si los eeuu determinen a su discreci\u00f3n y despu\u00e9s de consultarlo con m\u00e9xico si lo relataron que despu\u00e9s de 45 d\u00edas de la fecha que se publicar\u00e1 la declaraci\u00f3n conjunta de las medidas adoptadas por el gobierno mixto no alcanzan resultados suficientes entonces el gobierno de mexico tomar\u00eda los pasos necesarios bajos sobre la legislaci\u00f3n nacional para que dicho acuerdo pueda ser vigente con la visi\u00f3n de asegurar asegurar que pudiera entrar en vigor al t\u00e9rmino de los siguientes 45 d\u00edas por ello la declaraci\u00f3n p\u00fablica como se\u00f1ala 92 eso significa que en lugar de aceptar una coloca en ese pa\u00eds seguro como el propuesto por eeuu o el inicio de una guerra comercial logramos un periodo de 45 d\u00edas para demostrar la eficacia de las medidas que se adoptar\u00edan y preparando lo mejor posible para la negociaci\u00f3n que podr\u00eda darse en otros 45 d\u00edas si las medidas adoptadas no tienen a pesar de las fuertes presiones del consultor jur\u00eddico adjunto procuro con el p\u00e1rrafo sobre los pasos que ser\u00eda necesario seguir que incluyera lenguaje para reflejar la intervenci\u00f3n del senado en imposibilidad y ponerle plazos para aprobar un acuerdo el abogado si polonia y llev\u00f3 la propuesta creciente tronco si sin asegurar \u00e9ste la aceptar\u00eda hasta esa hora pareciera que no ser\u00eda aceptado cerca de una hora despu\u00e9s el secretario cont\u00f3 me llam\u00f3 por tel\u00e9fono para comunicarnos con este siente tronco si me dijo que el tema migratorio era el m\u00e1s importante para \u00e9l extern\u00f3 tambi\u00e9n preocupaci\u00f3n por el tr\u00e1fico de 2 por mi parte le se\u00f1al\u00f3 le se\u00f1al\u00e9 que la participaci\u00f3n es el cargo comprador y ha sido determinante en la negociaci\u00f3n concluida la negociaci\u00f3n me dirig\u00ed a los medios de comunicaci\u00f3n que aguardaban afuera del departamento de estado- para leerles el contenido en espa\u00f1ol de la declaraci\u00f3n conjunta despu\u00e9s la embajadora b\u00e1rcena le visi\u00f3n ingl\u00e9s en conclusi\u00f3n las actividades realizadas en 400 disc\u00edpulos inscritos y la delegaci\u00f3n que tuvo a bien designar 300 la repubblica tuvieron resultados positivos el principal lograr que no se impusieron aranceles en contra de las importaciones mexicanos tambi\u00e9n se present\u00f3 a la visi\u00f3n del gobierno de m\u00e9xico sobre la atenci\u00f3n se le deba de dar al flujo migratorio aprovecho finalmente este informe para hacerle un extensivo reconocimiento a mis compa\u00f1eros de gabinete a la embajadora b\u00e1rcena y al coordinador de asesores de la presidencia de la rep\u00fablica todos designados por el se\u00f1or presidente para integrar esta delegaci\u00f3n por su arduo trabajo por m\u00e9xico es el informe que enviamos hoy al senado van a hacer lo que ya estaba comentado con los 36 preguntas de medios nacionales y tres de medios internacionales e iniciar\u00edamos con creo que ya gracias buenas tardes quisiera preguntarle habla usted de que estos 45 d\u00edas despu\u00e9s se estar\u00eda viendo otra alternativa si no hay resultados suficientes primero quisiera saber qu\u00e9 son los restos que son resultados suficientes que tanto tendr\u00eda que reducir el flujo migratorio para que eeuu est\u00e9 satisfecho con estos 45 d\u00edas y no corramos el riesgo de los aranceles y en segundo lugar le quisiera preguntar tambi\u00e9n este acuerdo que replantea el tema de el asilo a nivel regional y lo de la carga financiera que usted menciona pues pr\u00e1cticamente estamos hablando de un tercer pa\u00eds seguro en los hechos o qu\u00e9 diferencia habr\u00eda m\u00e9xico si estuvo de acuerdo aceptar un tercer pa\u00eds seguro que aunque sea ganar tiempo para estos 45 d\u00edas a m\u00ed lo mejor pero con mucho gusto se los el acuerdo cu\u00e1l es acuerdo es que es lo que para nosotros m\u00e1s importante las posibilidades de mostrar que tenemos raz\u00f3n eso el d\u00eda viernes el mi\u00e9rcoles por dicho como pues parece imposible o acuerdo tercer pa\u00eds seguro hortaliza as\u00ed estaba primero entonces se acord\u00f3 45 d\u00edas para que nosotros podamos poner en marcha una serie de medidas sobre las cuales hay escepticismo porque hay escepticismo porque todos los meses habido incrementos del flujo de migrantes y regular eeuu ning\u00fan mes donde el crecimiento entonces y no se quiso poner una unidad de medida a un n\u00famero porque primer y segundo lugar es el descenso el flujo de migrantes irregular para por qu\u00e9 porque eso porque atraviesan nuestro territorio est\u00e1n en forma irregular en nuestro territorio o sea si es algo en lo que tenemos una cierta responsabilidad porque alguien v\u00eddeo ahora por si no son mexicanos simple y llanamente no podemos eludir eso entonces ahora lo segundo ellos quieren que disfrutamos si las medidas no funcionan la propuesta que ellos tienen qu\u00e9 es y nosotros pensamos que un sistema ah\u00ed se refiere porque se plante\u00f3 en la reuni\u00f3n un sistema de gesti\u00f3n migratoria que es un concepto muy distinto sobre asilo refugio y estar\u00eda por definirse cu\u00e1l ser\u00eda la distribuci\u00f3n de las responsabilidades en caso de que no funcione no s\u00e9 si eso est\u00e1 claro pero lo que decimos es las medidas adicionales que se anunciaron el viernes incluyendo desde luego discutir lo que ellos plantean que les digamos entonces no discutimos nada canciller si me permite pero b\u00e1sicamente la estrategia lo \u00fanico que hace es ganar tiempo pero en un dado momento se estar\u00eda aplicando esta opci\u00f3n del tercer pa\u00eds seguro estar yo aplicando si fracasamos s\u00ed s\u00ed aceptamos los mismos y nada m\u00e1s si me permite hacerles la \u00faltima pregunta solo quisiera usted hablaba de que m\u00e9xico hab\u00eda salido con la indignidad con la dignidad intacta pero pues hoy todo el d\u00eda hemos visto c\u00f3mo el presidente de trump ha hecho se\u00f1alamientos de que tiene un papelito que puede hacer que puede ejercer en caso de que m\u00e9xico no cumpla el secretario rompe o tambi\u00e9n habla de que estos aranceles fantasmas logr\u00f3 lo que no se hab\u00edan logrado en conversaciones con m\u00e9xico y pues es parte de un discurso pareciera electoral pero pues el proceso electoral en eeuu apenas estaba arrancando la propuesta del tercer pa\u00eds seguro que existe entre la uni\u00f3n europea y turqu\u00eda la f\u00f3rmula m\u00e1s b\u00e1sica que si una persona llega a eeuu a solicitar asilo despu\u00e9s de transitar por m\u00e9xico se le regresa a m\u00e9xico es muy b\u00e1sico y el equipo negociador mexicano tiene y ten\u00eda en el momento las conversaciones muchos m\u00e1s elementos para discutir no tuvimos tiempo para lograr personal y los que haber otras opciones le doy algunas por ejemplo en el que yo ver\u00eda que ser\u00eda el mejor mecanismo para gestionar la migraci\u00f3n de manera regional la figura del primer pa\u00eds de asilo es es una que podr\u00eda funcionar en el que una persona que ya pidi\u00f3 asilo en guatemala pues ya no podr\u00eda pedir asilo en m\u00e9xico y as\u00ed en mexico ya no podr\u00eda hacerlo en eeuu y otro concepto que es importante tambi\u00e9n empujarlo en unas posibles negociaciones si es que nuestras acciones no tuvieron resultado el reasentamiento de refugiados a determinadas personas que quieren llegar a eeuu porque lo ven la \u00fanica opci\u00f3n si se les acercan otras opciones de vida en chile o australia personas que podamos llevarlas a que puedan buscar mejores oportunidades aqu\u00ed la discusi\u00f3n de la delegaci\u00f3n estadounidense era tercer pa\u00eds seguro nada nosotros les presentamos una amplitud de conceptos y experiencias que podr\u00edan ser las id\u00f3neas ahora tenemos tiempo de prepararnos mejor tener argumentos m\u00e1s concretos y en su caso persuadirlos de la no corrupci\u00f3n o sea que nosotros nos encantar\u00eda que no se pudiera quedarse a negocio la verdad y eso fue por lo que luchamos y no es poca cosa hace 45 d\u00edas espero que tengamos buenos resultados ahora evidentemente todo el poder es decir bueno pero yo y si y si no se puede vamos a tener que negociar o entradas discusiones y si vamos a encantar discusiones de violencia pero todo eso estamos concentrados en tener resultados no no est\u00e1 establecida la amenazara hacer lo que est\u00e1 establecido es que en los segundos 45 d\u00edas discutir\u00edamos el tema migratorio y de asilo pero notar\u00edas es un amigo vamos a seguir como hab\u00edamos vamos a seguir como hab\u00edamos comentado por favor ya entonces seguir\u00edamos con recomendarse canciller buenas tardes en ingl\u00e9s peter online puede responder en ingl\u00e9s o se le pregunt\u00f3 son lugares incluye to save construir crimen harto de fortify de verificaci\u00f3n del curso de lectura en ingl\u00e9s y de fortify del web and we are here in the united states discrecional y evaluaci\u00f3n de sucesos de fortify de m\u00e9xico y la dispersi\u00f3n al hiti to ashes de sucesos de ese \u00e1rbol con su creaci\u00f3n y cosas y cosas as\u00ed e where we are starting a marath\u00f3n that it's lifting mons long en twitter to the next round the wind of art c\u00f3micos debe ser presidente shows en m\u00e9xico as\u00ed es pi\u00f1ata forges political camping y de eso en point miren y commitment to stop and in m\u00e9xico la xv hind\u00fa en internet y monsters experimento agreement m\u00e9xico es nuevo 6 a m\u00e9xico en tus negocios y twitter verduras es deprimente start continuamos y les pedir\u00e1 que lo dejemos en una pregunta porque dijimos con ra\u00fal es adorno qu\u00e9 tal buenas tardes son varias inquietudes de los compa\u00f1eros que en realidad es la pregunta y pues bueno en primer lugar es una inquietud m\u00eda ayer el dirigente nacional del pan dec\u00eda que donald trump ya la rueda medida al presidente l\u00f3pez obrador que el \u00fanico que ten\u00eda que festejar en tijuana o sea donald trump es decir el segundo palabras donald trump gan\u00f3 mucho y le preguntar\u00eda perdi\u00f3 soberan\u00eda m\u00e9xico tambi\u00e9n hay en realidad un acuerdo secreto cu\u00e1nto nos costar\u00eda a los mexicanos o al gobierno si usted quiere mexicano el costo de cumplir con los acuerdos con eeuu principalmente para detener la migraci\u00f3n de sudam\u00e9rica y finalmente este cuando empieza o arranca el programa integral de desarrollo en centroam\u00e9rica se habla de que hay 2 mil millones de pesos ya listos para arrancar entonces este eso ser\u00edan los productos muchas gracias mira el dirigente de acci\u00f3n nacional bueno no coincido con su posici\u00f3n y entiendo su funci\u00f3n al tratar la fusi\u00f3n desde luego que m\u00e9xico no perdi\u00f3 soberan\u00eda en esto imag\u00ednate el banco todos los enseres que tienes el criterio fuera de ese pues pero en fin yo respeto su postura no es una postura pero no no estimo que haya m\u00e9xico perdi\u00f3 cent\u00edmetros sobre y cu\u00e1nto costar\u00eda hoy en la ma\u00f1ana de sesiones en curso y que es muy dif\u00edcil cuantificar todas lo iremos informando conforme vayamos avanzando despliegue principal de la guardia nacional no deber\u00eda tener los tradicionales porque est\u00e1 previsto no quiere decir que no se cubr\u00eda al sur por la guardia nacional no quiere decir que hay que acelerar el paso pero todos los costos en los compramos solo que es un poco prematuro ya el otro d\u00eda aclare eso toda la informaci\u00f3n este informe no lo va a saber ninguna audiencia todo absolutamente lo que hay no hay nada m\u00e1s no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n continuamos entonces ahora esta informaci\u00f3n es obra de corona del pa\u00eds castillero buenas tardes preguntarle primero terminando el plazo de los 45 d\u00edas y pensando en una negociaci\u00f3n de un acuerdo regional como el que dice c\u00f3mo podr\u00edan encajar all\u00ed la propuesta de eeuu de tercer pa\u00eds seguro y la propuesta que usted tra\u00eda desde el a\u00f1o pasado en marruecos sobre el plan de desarrollo de centroam\u00e9rica y me refiero espec\u00edficamente al financiamiento eeuu que pone sobre la mesa y ustedes cu\u00e1les son las propuestas que pondr\u00edan sobre la mesa si es que llegan despu\u00e9s de esos 45 d\u00edas en esa mesa de negociaci\u00f3n en mi siguiente pregunta es si nos podr\u00eda explicar cu\u00e1l es el contenido de la carta que hoy el presidente de trump ten\u00eda en la mano y qu\u00e9 ha despertado en muchos comentarios sobre todo por lo que \u00e9l mismo dice que es algo que ustedes tienen que decidir hacer p\u00fablico la siguiente pregunta es el secretario pompeo dice que hoy en el senado de eeuu que ustedes o sean los mexicanos estar\u00edan abiertos a ir m\u00e1s all\u00e1 en el tema de maiwand protecci\u00f3n provoc\u00f3 que es decir el asilo de de personas que esperan en m\u00e9jico su juicio y por \u00faltimo saber sobre la guardia nacional donde se va a desplegar dice que es a partir de ma\u00f1ana pero saber espec\u00edficamente en qu\u00e9 \u00e1reas o 20 puntos es donde donde se va a hacer este despliegue muchas gracias una vez y si no te pregunto t\u00fa me dices el n\u00famero 1 de tus preguntas cu\u00e1les ser\u00edan las cosas que me dijo a poner sobre la mesa perm\u00edtame no revelar la estrategia mexicana pero s\u00ed te dir\u00e9 cu\u00e1l es el eje central si llegamos porque bueno pero no puedo revelar todas las piezas mexicanas prudentes no s\u00f3lo inteligente hacerlo gritas ocultar es que simple y llanamente si llegaran sus circunstancias ya estamos pensando que no lo voy a anunciar el plan de desarrollo a ver el plan en el documento se ratifica en el punto 4 nuestra oportunidad de verlo por ella se ratifica el acuerdo el 18 de diciembre de 2018 qu\u00e9 es esta persona se compromete a invertir en los tres pa\u00edses de centroam\u00e9rica 5.8 billones de d\u00f3lares 12 se compromete a liderar junto con m\u00e9xico la aplicaci\u00f3n del plan de desarrollo integral para centroam\u00e9rica eso le da la bienvenida al benepl\u00e1cito de espa\u00f1a el primer proyecto con estos recursos el que tenemos noticias en el salvador y acaba de ser anunciado por el nuevo presidente del salvador junto con \u00f3ptico por m\u00e1s de 300 millones de d\u00f3lares entonces dir\u00edamos que esos 5.8 millones millones ya no son 5.8 ahora ya son 5.5 5.4 150 hab\u00eda quien dec\u00eda que eso nunca si va a aplicar buenos pues si se est\u00e1 aplicando tenemos ya el apoyo debo decir tambi\u00e9n de alemania que causaron berl\u00edn exteriores respaldo a este plan el tema de hacer p\u00fablica verde en este documento vas a encontrar todo todo lo que se habl\u00f3 lo que se dijo o lo que est\u00e1 en el texto que viene un tweet que no se alcanza a leer bien el oro por cualquier pregunta que hubiese sobre los puntos en particular no tenemos nada no s\u00e9 nada el pip\u00ed hola bueno pero si el punto n\u00famero 2 del acuerdo se va a extender hoy en d\u00eda de enero a esta fecha se aplic\u00f3 en tres lugares en tres puntos que eran y ahora se van a aplicar en otros tres pero no te s\u00e9 decir exactamente los lugares porque vamos a tener reuniones el d\u00eda viernes y hab\u00eda que estamos en una reuni\u00f3n con ellos y ya los a para imposible informaremos inmediatamente y donde se va a desplegar la guardia nacional hoy hoy se espes\u00f3 despliegue y es en el sur en todas las l\u00edneas fronterizas son alrededor de 13 coordinaciones territoriales pero si quieren ma\u00f1ana yo tendr\u00eda el mapa bueno perd\u00f3n y ahora isabel a gonz\u00e1lez de recortes buenas tardes canciller yo quer\u00eda preguntarle si la llamada control que tuvo despu\u00e9s d que se le entregar\u00e1 este acuerdo del acuerdo fue lo que les trajo en la negociaci\u00f3n y un poco regresando a las preguntas del documento que anduvo presumiendo donald trump ese documento tambi\u00e9n va a venir en lo que se informa al senado porque ya va la declaraci\u00f3n conjunta ya s\u00e9 ya se mand\u00f3 si tienes que relatado a la p\u00e1gina correspondiente el 89 viene todos lo que se est\u00e1 aceptando ah\u00ed es que en m\u00e9xico va a colocar en la discusi\u00f3n lo que dijimos regional bilateral de ha sido lo que dijimos es portal online es suponemos que la propuesta norteamericana va a ser esa misma o algo muy parecido a lo que hab\u00eda si es que no tenemos resultados y m\u00e9xico a preparar sus argumentos para esta nueva ronda que tendr\u00edamos que hacer de negociaciones pero aqu\u00ed el punto es que nosotros asumimos que vamos a fracasar para qu\u00e9 para demostrar que se puede ahora si no se puede entonces negociaci\u00f3n que cree que que haya sido y bueno la verdad es que no ya hab\u00edan resuelto claro por qu\u00e9 porque mick romper porque \u00e9l organiz\u00f3 la llamada estado queda claro que tuvo una influencia como fuerte la comunic\u00f3 no era exactamente aceptar ese d\u00eda todo lo que se hab\u00eda previsto originalmente las reuniones de ellos pero supongo \u00e9l tuvo una participaci\u00f3n importante y vamos con una \u00faltima pregunta de sof\u00eda hola buenas tardes canciller son de precisi\u00f3n es solo lo que usted es este documento que le env\u00eda al senado usted habla que fue de manera muy insistente eeuu en lo del acuerdo de tercer pa\u00eds seguro seguro poniendo como modelo el que hay de turqu\u00eda con la uni\u00f3n europea aqu\u00ed la pregunta es si la oferta la insistencia de eeuu estuvo acompa\u00f1ada de una oferta de un apoyo econ\u00f3mico como el que recibe turqu\u00eda para pues mantener y atender a los refugiados sirios eso por un lado por otro lado usted fue enf\u00e1tico ante sus pares estadounidenses al se\u00f1alarles que todo este tipo de acuerdo tiene que pasar por el senado hay un no lo quiero llamar preacuerdo pero este en el imaginario de usted del gobierno mexicano que pasados estos 45 d\u00edas estar\u00edan enviando al senado una iniciativa para hacer la discusi\u00f3n y el voto son precisiones canciller nada m\u00e1s para que entender si esto este escenario ya lo tienen pre planteado de no nos funcionan estos este ser\u00eda otra cuesti\u00f3n usted nos dice que ya empez\u00f3 el de estudio de la guardia nacional empieza ma\u00f1ana ma\u00f1ana estar\u00e1 usted dando meros detalles s\u00f3lo 100 l\u00edneas generales ya tienen m\u00e1s o menos la fecha hacer en este mes pr\u00f3ximo mes en el que ya estar\u00edan desplegados la totalidad de los seis mil elementos y por \u00faltimo la famosa discrecionalidad que eeuu va a excavar a responder en base a la discrecionalidad pero despu\u00e9s de consultar a m\u00e9jico ustedes sobre qu\u00e9 va a ser estar\u00edan poniendo el eeuu para qu\u00e9 digo el margen de discrecionalidad ser\u00e1 pues mucho muy reducido estar\u00edan diciendo mira ya no detienes a tantos migrantes o tenemos a tantos migrantes aqu\u00ed en m\u00e9xico les hemos ofrecido estas ofertas y por \u00faltimo su inquietud ac\u00e1 de la prensa extranjera si ustedes ya he conversado con algunas otras naciones como guatemala sobre si ellos estar\u00edan dispuestos a este suerte de refugio escalonado usted hablaba tambi\u00e9n de ofrecerles otras opciones para emigrar ya tienen consultado mencion\u00f3 en australia si no me equivoco chile creo que dijeron ya est\u00e1n contados otros pa\u00edses si expuse la numeralia muy r\u00e1pido todas las preguntas que se me olvida una me dices empresaria por la \u00faltima esto fue el viernes y entonces todav\u00eda no hemos hablado con otros pa\u00edses y nosotros confiamos en tener \u00e9xito si no estoy partiendo de la base de que vamos a fracasar porque simplemente vamos a usar el tiempo para el bal\u00f3n pero el d\u00eda 45 manda la iniciativa estamos empezando 6 millones de turqu\u00eda nunca se plante\u00f3 porque si yo voy a entrar a eso pues ya est\u00e1s en esa negaci\u00f3n ellos plantearon eso por lo que yo puse a cabo un informe y ahora vas a tener la copia pero no nunca se plante\u00f3 eso a discresi\u00f3n despu\u00e9s de consultar al ministro cosas como las tarifas buenos \u00e9xitos entonces todo eso que le estoy diciendo que tengo aqu\u00ed en el informe lo he venido diciendo todos los entrevistas perd\u00f3n se\u00f1or de reiterativo pero prefiero que tengas toda la informaci\u00f3n y est\u00e1 ya por escritos lo que el senado tiene y yo estar\u00e9 con los senadores en contacto para quienes tengan toda la informaci\u00f3n si tenemos que entrar a la negociaci\u00f3n del d\u00eda 46 el senado tiene que estar autor tim en su momento vayamos a plantear con eso concluir\u00edamos entonces esta conferencia una pregunta m\u00e1s lo que hicimos nosotros yo creo que el asunto es que haya una reducci\u00f3n cada mes no se quiso fijar una cifra porque se puede ser totalmente cada mes ha habido aumento entonces el cambio de la situaci\u00f3n cu\u00e1l ser\u00eda hay dos tesis active franja unas veces s\u00ed todo incrementas fuerza presencia regulaci\u00f3n etc\u00e9tera t\u00edtulos puede ser que logres un objetivo un resultado suficiente si o no esa es una pregunta si no lo puedes lograr entonces que otras a lo mejor por ejemplo para nosotros ser\u00eda pues hacer un programa de empleo de diligencia entonces si entramos al terreno del d\u00eda 46 entonces ya va a haber en la mesa varias postas yo no quiero decir ahorita que se vale m\u00e9xico 46 si hay una reducci\u00f3n raz\u00f3n si no la logramos pues entonces nuestro anuncio de d\u00edgito much\u00edsimo m\u00e1s para salud el d\u00eda mi\u00e9rcoles que llegamos con una gr\u00e1fica as\u00ed muchas gracias a todos y todas por partes bueno nada m\u00e1s les digo ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana les vamos a dar para los que quieran para los que quieran despertarse ma\u00f1ana muy temprano los espero en la ma\u00f1ana era gracias aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:39.439490"
}