{
    "video_id": "viybPRmn6U8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/viybPRmn6U8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAW_LuUOBV8sGxHSttmO_JmP50odw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=viybPRmn6U8",
    "video_title": "El camino para combatir la pobreza en Latinoam\u00e9rica, es la igualdad.",
    "video_length_seconds": 724,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos reunimos hoy en este edificio",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "centenario que es pieza enorme de la",
            "start": 2.419,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "historia de este pa\u00eds y de la patria que",
            "start": 5.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compartimos estas paredes monumentales",
            "start": 8.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "han sido testigos de casi 500 a\u00f1os de",
            "start": 11.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "trayecto a trav\u00e9s de una vez es luminoso",
            "start": 15.03,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a veces tr\u00e1gico de este pueblo generoso",
            "start": 18.359,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y c\u00e1lido mi pueblo",
            "start": 21.3,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por abrirnos",
            "start": 23.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las puertas esta historia viva de m\u00e9xico",
            "start": 26.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque en este majestuoso palacio",
            "start": 29.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional nos damos cita para compartir",
            "start": 31.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entre 28 naciones de am\u00e9rica latina y el",
            "start": 35.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caribe que vienen a escuchar la voluntad",
            "start": 38.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformadora de este tiempo mexicano y",
            "start": 42.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la nueva relevancia que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 44.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dando a la pol\u00edtica de bienestar con",
            "start": 48.22,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programas integrales que convierten a",
            "start": 51.19,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las personas en sujetos de derecho que",
            "start": 53.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son participativos integrales",
            "start": 56.769,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "progresivos que alcanzan a 23 millones",
            "start": 59.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de personas como nos dijo ayer nuestra",
            "start": 62.199,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "querida secretaria",
            "start": 64.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "agradezco a su pueblo al gobierno de",
            "start": 66.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por el trabajo vertido por esta",
            "start": 68.47,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda y su equipo en la",
            "start": 71.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de esta tercera conferencia",
            "start": 73.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "regional de desarrollo social que",
            "start": 75.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hacemos en conjunto con el per\u00fa de que",
            "start": 77.56,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed nos acompa\u00f1a mexico toma la",
            "start": 79.869,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidencia se\u00f1or presidente por dos",
            "start": 82.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s y yo quiero agradecerle a",
            "start": 84.729,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "marina arismendi porque ellos dos",
            "start": 87.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un gran liderazgo el uruguay bajo bajo",
            "start": 89.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de marina",
            "start": 93.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quiero extender nuestra gratitud a todas",
            "start": 95.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "las delegaciones que viajaron largamente",
            "start": 97.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y quiero en verdad reconocer sobre todas",
            "start": 99.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las del caribe porque les cuesta mucho",
            "start": 101.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llegar en medio de tanto hurac\u00e1n esa es",
            "start": 103.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la verdad y digo no es por nada verdad",
            "start": 106.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "28 pa\u00edses han dicho hoy present\u00e9 una",
            "start": 108.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muestra emocionante de su la pertinencia",
            "start": 113.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y voluntad colectiva por acelerar el",
            "start": 115.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paso hacia el logro del bienestar social",
            "start": 118.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "universal igualitario porque hay una",
            "start": 120.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "urgencia hay urgencia de sacar a 184",
            "start": 123.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "millones de latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 127.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la pobreza y de la desigualdad y",
            "start": 129.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los que estamos aqu\u00ed estamos",
            "start": 132.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buscando se\u00f1or presidente con una nueva",
            "start": 134.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que",
            "start": 138.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s transversal que sea m\u00e1s",
            "start": 140.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "universal que sea garante de derechos y",
            "start": 142.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 145.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "se funde en un principio que compartimos",
            "start": 147.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y que le hemos escuchado a usted varias",
            "start": 150.489,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "veces por el bien de todos primero los",
            "start": 152.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 155.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "amigos y amigas m\u00e9xico cambio con",
            "start": 156.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voluntad humanista que empe\u00f1a",
            "start": 160.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "creatividad b\u00fasquedas originales y que",
            "start": 162.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no se limita a repetir ni y que se",
            "start": 165.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atreve porque entiende que la pobreza y",
            "start": 167.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la desigualdad no es un problema de",
            "start": 170.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica porque por el bien de todos",
            "start": 172.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero los pobres tenemos que reconocer",
            "start": 174.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la dura realidad de nuestra regi\u00f3n",
            "start": 177.52,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "porque en nuestra regi\u00f3n la pobreza",
            "start": 179.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene cara de ni\u00f1o tiene cara de mujer",
            "start": 181.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de joven del pueblo ind\u00edgena de",
            "start": 184.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces por el bien de",
            "start": 187.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos primero ellos en un pa\u00eds",
            "start": 190.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "multicultural como \u00e9ste como usted lo ha",
            "start": 192.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puesto en alto la lista siempre es",
            "start": 195.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "abundante de prioridades es cierto pero",
            "start": 198.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay que poner primero a los pueblos",
            "start": 201.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el reconocimiento del",
            "start": 203.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho a la autodeterminaci\u00f3n a la",
            "start": 205.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de sus territorios de sus",
            "start": 208.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "saberes de su cultura su biodiversidad",
            "start": 211.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como no decir que nuestros esfuerzos",
            "start": 213.57,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen que reconocer tambi\u00e9n el ciclo de",
            "start": 215.94,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vida comenzando por los ni\u00f1os pero",
            "start": 219.16,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los adultos mayores",
            "start": 221.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como no subrayar con la misma urgencia",
            "start": 223.569,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestros j\u00f3venes que",
            "start": 226.06,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "han sido un hilo conductor de sus",
            "start": 228.969,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programas se\u00f1or presidente y ah\u00ed yo",
            "start": 230.829,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "felicito a luisa mar\u00eda alcalde por la",
            "start": 233.049,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 235.87,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro estamos convencidos y su gobierno",
            "start": 237.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ha dado testimonio concreto de ello que",
            "start": 241.15,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la igualdad que situar\u00e1 la igualdad en",
            "start": 244.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el centro implica una ruptura con el",
            "start": 246.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "paradigma econ\u00f3mico que ha prevalecido",
            "start": 249.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas y hay que romper",
            "start": 251.829,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con una herencia de cinco a\u00f1os de cinco",
            "start": 254.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "siglos perd\u00f3n de privilegios y este",
            "start": 256.989,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cambio tiene una sincron\u00eda con una",
            "start": 260.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de demandas que lleva a",
            "start": 262.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recomponer el mapa pol\u00edtico seamos",
            "start": 265.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "claros a hablar de igualdad implica",
            "start": 267.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "difundir a lo ancho ya lo largo de la",
            "start": 269.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estructura productiva y las plenas",
            "start": 272.86,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "oportunidades laborales y el acceso",
            "start": 275.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "universal a la protecci\u00f3n social ustedes",
            "start": 277.509,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "lo han dicho el empleo con derechos es",
            "start": 280.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la llave maestra para superar la",
            "start": 283.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desigualdad una nueva generaci\u00f3n de",
            "start": 285.13,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas sociales que ustedes han",
            "start": 287.77,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "puesto en marcha",
            "start": 289.539,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "ha dicho que se requiere la",
            "start": 290.5,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transversalizaci\u00f3n de las acciones ayer",
            "start": 292.66,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "analizamos los 12 programas que ustedes",
            "start": 294.84,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "han puesto en marcha y que trascienden",
            "start": 297.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "fronteras y territorios y que realmente",
            "start": 299.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hoy alcanzan a todos la igualdad social",
            "start": 302.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y el dinamismo econ\u00f3mico no est\u00e1n",
            "start": 305.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "re\u00f1idos entre s\u00ed la desigualdad es",
            "start": 308.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ineficiente conspira traba el desarrollo",
            "start": 310.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y es una barrera a la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 314.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pobreza al ejercicio de la libertad y la",
            "start": 316.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n de las personas la igualdad",
            "start": 319.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una condici\u00f3n necesaria para",
            "start": 321.82,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "desmantelar privilegios",
            "start": 324.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que los indicadores en",
            "start": 325.95,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n la verdad es que no son",
            "start": 329.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "muy auspiciosos se logr\u00f3 disminuir la",
            "start": 330.73,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desigualdad y la pobreza entre 2012 y",
            "start": 334.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2015 a un ritmo muy importante gracias a",
            "start": 337.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas laborales y sociales",
            "start": 340.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "progresistas verdad marina y brasil as\u00ed",
            "start": 342.18,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo demuestra tambi\u00e9n y sin embargo desde",
            "start": 345.97,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el 2015 esto se detuvo esto se estanc\u00f3 y",
            "start": 348.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "por lo tanto hoy en el 2017",
            "start": 353.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estamos ante \u00e9l",
            "start": 355.39,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas en situaci\u00f3n",
            "start": 356.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de pobreza y 10% en pobreza extrema o",
            "start": 358.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sea 62 millones de personas en pobreza",
            "start": 362.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "extrema esa es nuestra tarea por delante",
            "start": 364.99,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "amigos y amigas el que ha caminado los",
            "start": 368.52,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "pueblos conoce la huella social del",
            "start": 371.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal en t\u00e9rminos de",
            "start": 375.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vulneraci\u00f3n de derechos persistencia de",
            "start": 377.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pobreza y desigualdad por eso es tan",
            "start": 379.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante acercar las acciones al",
            "start": 382.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "territorio e invertir en mujeres en",
            "start": 384.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en pueblos ind\u00edgenas sin",
            "start": 387.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abandonar por cierto a las personas con",
            "start": 390.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "discapacidad ni a los adultos mayores",
            "start": 392.11,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero por otra parte tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 394.35,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y se vuelve m\u00e1s evidente porque nuestros",
            "start": 398.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueblos lo entienden muy bien los",
            "start": 400.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesarios v\u00ednculos entre las pol\u00edticas",
            "start": 402.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambientales y las sociales la evidencia",
            "start": 404.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es contundente basta observar la",
            "start": 407.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ocurrencia de desastres y el cambio",
            "start": 410.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico que ha ocurrido en los pa\u00edses",
            "start": 411.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del caribe baja m\u00e1s pr\u00e1cticamente",
            "start": 413.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "destruido recientemente por eso decimos",
            "start": 416.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n el caribe primero son",
            "start": 418.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos menores y los que",
            "start": 421.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo necesitan en la regi\u00f3n",
            "start": 423.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente s\u00ed que la dimensi\u00f3n ambiental",
            "start": 425.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y ecol\u00f3gica no le es ajena valoramos que",
            "start": 428.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en ella se encuentra el impulso que ha",
            "start": 432.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dado a usted a programas como sembrando",
            "start": 434.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida lo vemos como un corredor forestal",
            "start": 437.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "urgente para proteger el tr\u00f3pico para",
            "start": 440.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proteger a nuestras selvas y regenerar",
            "start": 443.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esa fant\u00e1stica diversidad del sureste",
            "start": 445.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicano programas que ahora est\u00e1n",
            "start": 448.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alcanzando a centroam\u00e9rica tambi\u00e9n y por",
            "start": 450.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cierto actuar sobre la huella social y",
            "start": 453.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ambiental demanda un fortalecimiento del",
            "start": 455.53,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "multilateralismo y esto se\u00f1or presidente",
            "start": 458.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo dijo el propio canciller la semana",
            "start": 461.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasada en nueva york' un",
            "start": 464.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "multilateralismo eficaz como el que",
            "start": 465.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos tratando de aplicar gracias a",
            "start": 468.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted y a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica en",
            "start": 470.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo integral para",
            "start": 473.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salvador guatemala honduras y m\u00e9xico con",
            "start": 475.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 477.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociedades m\u00e1s justas igualitarias y",
            "start": 480.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sostenibles es un imperativo para que la",
            "start": 482.77,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea",
            "start": 485.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n pero",
            "start": 486.7,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "necesitamos cambiar la conversaci\u00f3n",
            "start": 491.02,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "necesitamos combatir el enojo el",
            "start": 493.14,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "desencanto la vulnerabilidad de los",
            "start": 495.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ante la seducci\u00f3n del delito la",
            "start": 497.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ilegalidad y la migraci\u00f3n",
            "start": 500.41,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "necesitamos apoyar la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 502.71,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "esto requiere un mejor estado se trata",
            "start": 506.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de traer a la pol\u00edtica de vuelta que",
            "start": 509.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responda a los desaf\u00edos de la",
            "start": 512.06,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "continuidad de la ruptura de ah\u00ed la",
            "start": 514.13,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "importancia de recolocar el desarrollo",
            "start": 516.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de otra manera desde la periferia con",
            "start": 518.839,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n contra el pensamiento c\u00e9ntrico",
            "start": 521.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el esfuerzo por",
            "start": 524.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "construir el bienestar por apuntalar el",
            "start": 527.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollo social es un esfuerzo que",
            "start": 530.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiene rostros concretos",
            "start": 532.73,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 534.85,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y la historia nos lo ha demostrado",
            "start": 536.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "tantas veces como reconocer la potencia",
            "start": 538.389,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "transformadora de algunas personas que",
            "start": 541.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "han sabido ser los rostros del cambio",
            "start": 545.29,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme ilustrar con una breve",
            "start": 548.43,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "historia muy breve historia",
            "start": 550.899,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y es que hace 166 a\u00f1os un hombre",
            "start": 554.499,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sencillo con marcados rasgos ind\u00edgenas",
            "start": 558.639,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tributo de su estirpe zapoteca",
            "start": 561.779,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desembarcaba penosamente de un buque",
            "start": 564.749,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mercante en el puerto de acapulco su",
            "start": 567.249,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado era penoso durante las \u00faltimas",
            "start": 570.549,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semanas de su periplo hab\u00eda sobrevivido",
            "start": 573.129,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias a la generosidad de los",
            "start": 575.589,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "marineros conmovidos por la dignidad de",
            "start": 577.089,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este pobre pasajero al llegar a acapulco",
            "start": 580.509,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestro viajero llega al cuartel general",
            "start": 583.169,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de la rebeli\u00f3n que intentaba terminar",
            "start": 585.629,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "con el gobierno de santa anna y que a",
            "start": 588.819,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estas alturas ya hab\u00eda perdido la mitad",
            "start": 591.909,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del territorio sucio y en harapos se",
            "start": 593.649,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "present\u00f3 con el coronel diego \u00e1lvarez y",
            "start": 596.709,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "le dijo sabiendo que aqu\u00ed se pelea por",
            "start": 599.559,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la libertad he venido a ver en qu\u00e9 puedo",
            "start": 602.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ser \u00fatil",
            "start": 605.409,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "diego \u00e1lvarez le presento a su padre",
            "start": 606.639,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "casi que de guerrero que al escucharlo",
            "start": 608.469,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "le dijo este indio de mediana edad sabe",
            "start": 611.289,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "leer y escribir dijo si no lo utiliz\u00f3 en",
            "start": 614.439,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "la secretaria del movimiento",
            "start": 617.979,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 una carta",
            "start": 619.81,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "dirigida al licenciado benito ju\u00e1rez",
            "start": 622.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y entonces aqu\u00ed dijo el se\u00f1or este diego",
            "start": 626.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez al secretario vestido del calz\u00f3n",
            "start": 630.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de manta oiga es usted licenciado s\u00ed",
            "start": 632.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or no fue a casos del gobernador de",
            "start": 635.43,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oaxaca s\u00ed se\u00f1or y por qu\u00e9 no me lo hab\u00eda",
            "start": 639.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dicho exclam\u00f3 \u00e1lvarez sofocado de",
            "start": 642.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza para que qu\u00e9 tiene de",
            "start": 645.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "particular respondi\u00f3 con transparencia",
            "start": 648.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este hombre excepcional \u00e9ste ju\u00e1rez el",
            "start": 650.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mismo que aprendi\u00f3 el castellano en su",
            "start": 654.51,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "adolescencia el que fue el primer",
            "start": 656.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abogado del de titulado en su estado y",
            "start": 658.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "luego gobernador el que en 1858 ser\u00eda el",
            "start": 661.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primer presidente ind\u00edgena de am\u00e9rica",
            "start": 664.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "latina y el mejor mandatario que",
            "start": 666.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "registre la historia de la patria",
            "start": 669.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "modestia austeridad coherencia",
            "start": 670.82,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y voluntad son esos atributos",
            "start": 673.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez que imprimi\u00f3 el car\u00e1cter de la",
            "start": 676.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que ayud\u00f3 a parir esta es la",
            "start": 678.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casa se\u00f1or presidente que hoy usted nos",
            "start": 681.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abre generosamente porque fue la casa de",
            "start": 684.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este coloso de la historia y en estos",
            "start": 686.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasillos hombres y mujeres de esta",
            "start": 689.16,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estatura",
            "start": 691.56,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "y nado caminos a una sociedad de",
            "start": 692.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "progreso y ah\u00ed est\u00e1 ju\u00e1rez cuando",
            "start": 694.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entramos record\u00e1ndonos que nuestro",
            "start": 698.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "origen en nuestra semilla no est\u00e1",
            "start": 700.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inscrito el destino de la miseria y la",
            "start": 702.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desigualdad que podemos que podemos",
            "start": 705.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cambiar el presente que podemos cambiar",
            "start": 708.83,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el futuro y eso es a lo que yo los",
            "start": 712.74,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "convoco muchas gracias",
            "start": 715.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 719.87,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "nos reunimos hoy en este edificio centenario que es pieza enorme de la historia de este pa\u00eds y de la patria que compartimos estas paredes monumentales han sido testigos de casi 500 a\u00f1os de trayecto a trav\u00e9s de una vez es luminoso a veces tr\u00e1gico de este pueblo generoso y c\u00e1lido mi pueblo gracias se\u00f1or presidente por abrirnos las puertas esta historia viva de m\u00e9xico porque en este majestuoso palacio nacional nos damos cita para compartir entre 28 naciones de am\u00e9rica latina y el caribe que vienen a escuchar la voluntad transformadora de este tiempo mexicano y la nueva relevancia que m\u00e9xico est\u00e1 dando a la pol\u00edtica de bienestar con programas integrales que convierten a las personas en sujetos de derecho que son participativos integrales progresivos que alcanzan a 23 millones de personas como nos dijo ayer nuestra querida secretaria agradezco a su pueblo al gobierno de m\u00e9xico por el trabajo vertido por esta secretar\u00eda y su equipo en la organizaci\u00f3n de esta tercera conferencia regional de desarrollo social que hacemos en conjunto con el per\u00fa de que aqu\u00ed nos acompa\u00f1a mexico toma la presidencia se\u00f1or presidente por dos a\u00f1os m\u00e1s y yo quiero agradecerle a marina arismendi porque ellos dos un gran liderazgo el uruguay bajo bajo la coordinaci\u00f3n de marina quiero extender nuestra gratitud a todas las delegaciones que viajaron largamente y quiero en verdad reconocer sobre todas las del caribe porque les cuesta mucho llegar en medio de tanto hurac\u00e1n esa es la verdad y digo no es por nada verdad 28 pa\u00edses han dicho hoy present\u00e9 una muestra emocionante de su la pertinencia y voluntad colectiva por acelerar el paso hacia el logro del bienestar social universal igualitario porque hay una urgencia hay urgencia de sacar a 184 millones de latinoamericanos y caribe\u00f1os de la pobreza y de la desigualdad y todos los que estamos aqu\u00ed estamos buscando se\u00f1or presidente con una nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que sean m\u00e1s transversal que sea m\u00e1s universal que sea garante de derechos y que adem\u00e1s se funde en un principio que compartimos y que le hemos escuchado a usted varias veces por el bien de todos primero los pobres amigos y amigas m\u00e9xico cambio con voluntad humanista que empe\u00f1a creatividad b\u00fasquedas originales y que no se limita a repetir ni y que se atreve porque entiende que la pobreza y la desigualdad no es un problema de aritm\u00e9tica porque por el bien de todos primero los pobres tenemos que reconocer la dura realidad de nuestra regi\u00f3n porque en nuestra regi\u00f3n la pobreza tiene cara de ni\u00f1o tiene cara de mujer de joven del pueblo ind\u00edgena de trabajadores entonces por el bien de todos primero ellos en un pa\u00eds multicultural como \u00e9ste como usted lo ha puesto en alto la lista siempre es abundante de prioridades es cierto pero hay que poner primero a los pueblos ind\u00edgenas y el reconocimiento del derecho a la autodeterminaci\u00f3n a la preservaci\u00f3n de sus territorios de sus saberes de su cultura su biodiversidad como no decir que nuestros esfuerzos tienen que reconocer tambi\u00e9n el ciclo de vida comenzando por los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n los adultos mayores como no subrayar con la misma urgencia las necesidades de nuestros j\u00f3venes que han sido un hilo conductor de sus programas se\u00f1or presidente y ah\u00ed yo felicito a luisa mar\u00eda alcalde por la implementaci\u00f3n de j\u00f3venes construyendo futuro estamos convencidos y su gobierno ha dado testimonio concreto de ello que la igualdad que situar\u00e1 la igualdad en el centro implica una ruptura con el paradigma econ\u00f3mico que ha prevalecido en las \u00faltimas d\u00e9cadas y hay que romper con una herencia de cinco a\u00f1os de cinco siglos perd\u00f3n de privilegios y este cambio tiene una sincron\u00eda con una acumulaci\u00f3n de demandas que lleva a recomponer el mapa pol\u00edtico seamos claros a hablar de igualdad implica difundir a lo ancho ya lo largo de la estructura productiva y las plenas oportunidades laborales y el acceso universal a la protecci\u00f3n social ustedes lo han dicho el empleo con derechos es la llave maestra para superar la desigualdad una nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que ustedes han puesto en marcha ha dicho que se requiere la transversalizaci\u00f3n de las acciones ayer analizamos los 12 programas que ustedes han puesto en marcha y que trascienden fronteras y territorios y que realmente hoy alcanzan a todos la igualdad social y el dinamismo econ\u00f3mico no est\u00e1n re\u00f1idos entre s\u00ed la desigualdad es ineficiente conspira traba el desarrollo y es una barrera a la erradicaci\u00f3n de la pobreza al ejercicio de la libertad y la emancipaci\u00f3n de las personas la igualdad es una condici\u00f3n necesaria para desmantelar privilegios lo que pasa es que los indicadores en nuestra regi\u00f3n la verdad es que no son muy auspiciosos se logr\u00f3 disminuir la desigualdad y la pobreza entre 2012 y 2015 a un ritmo muy importante gracias a pol\u00edticas laborales y sociales progresistas verdad marina y brasil as\u00ed lo demuestra tambi\u00e9n y sin embargo desde el 2015 esto se detuvo esto se estanc\u00f3 y por lo tanto hoy en el 2017 estamos ante \u00e9l por ciento de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y 10% en pobreza extrema o sea 62 millones de personas en pobreza extrema esa es nuestra tarea por delante amigos y amigas el que ha caminado los pueblos conoce la huella social del modelo neoliberal en t\u00e9rminos de vulneraci\u00f3n de derechos persistencia de pobreza y desigualdad por eso es tan importante acercar las acciones al territorio e invertir en mujeres en j\u00f3venes en pueblos ind\u00edgenas sin abandonar por cierto a las personas con discapacidad ni a los adultos mayores pero por otra parte tambi\u00e9n es necesario y se vuelve m\u00e1s evidente porque nuestros pueblos lo entienden muy bien los necesarios v\u00ednculos entre las pol\u00edticas ambientales y las sociales la evidencia es contundente basta observar la ocurrencia de desastres y el cambio clim\u00e1tico que ha ocurrido en los pa\u00edses del caribe baja m\u00e1s pr\u00e1cticamente destruido recientemente por eso decimos con convicci\u00f3n el caribe primero son nuestros hermanos menores y los que m\u00e1s apoyo necesitan en la regi\u00f3n presidente s\u00ed que la dimensi\u00f3n ambiental y ecol\u00f3gica no le es ajena valoramos que en ella se encuentra el impulso que ha dado a usted a programas como sembrando vida lo vemos como un corredor forestal urgente para proteger el tr\u00f3pico para proteger a nuestras selvas y regenerar esa fant\u00e1stica diversidad del sureste mexicano programas que ahora est\u00e1n alcanzando a centroam\u00e9rica tambi\u00e9n y por cierto actuar sobre la huella social y ambiental demanda un fortalecimiento del multilateralismo y esto se\u00f1or presidente lo dijo el propio canciller la semana pasada en nueva york' un multilateralismo eficaz como el que estamos tratando de aplicar gracias a usted y a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica en el plan de desarrollo integral para salvador guatemala honduras y m\u00e9xico con la convicci\u00f3n de que la consolidaci\u00f3n de sociedades m\u00e1s justas igualitarias y sostenibles es un imperativo para que la migraci\u00f3n sea una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n pero necesitamos cambiar la conversaci\u00f3n necesitamos combatir el enojo el desencanto la vulnerabilidad de los j\u00f3venes ante la seducci\u00f3n del delito la ilegalidad y la migraci\u00f3n necesitamos apoyar la igualdad de g\u00e9nero esto requiere un mejor estado se trata de traer a la pol\u00edtica de vuelta que responda a los desaf\u00edos de la continuidad de la ruptura de ah\u00ed la importancia de recolocar el desarrollo de otra manera desde la periferia con rebeli\u00f3n contra el pensamiento c\u00e9ntrico se\u00f1or presidente el esfuerzo por construir el bienestar por apuntalar el desarrollo social es un esfuerzo que tiene rostros concretos personas y la historia nos lo ha demostrado tantas veces como reconocer la potencia transformadora de algunas personas que han sabido ser los rostros del cambio perm\u00edtanme ilustrar con una breve historia muy breve historia y es que hace 166 a\u00f1os un hombre sencillo con marcados rasgos ind\u00edgenas tributo de su estirpe zapoteca desembarcaba penosamente de un buque mercante en el puerto de acapulco su estado era penoso durante las \u00faltimas semanas de su periplo hab\u00eda sobrevivido gracias a la generosidad de los marineros conmovidos por la dignidad de este pobre pasajero al llegar a acapulco nuestro viajero llega al cuartel general de la rebeli\u00f3n que intentaba terminar con el gobierno de santa anna y que a estas alturas ya hab\u00eda perdido la mitad del territorio sucio y en harapos se present\u00f3 con el coronel diego \u00e1lvarez y le dijo sabiendo que aqu\u00ed se pelea por la libertad he venido a ver en qu\u00e9 puedo ser \u00fatil diego \u00e1lvarez le presento a su padre casi que de guerrero que al escucharlo le dijo este indio de mediana edad sabe leer y escribir dijo si no lo utiliz\u00f3 en la secretaria del movimiento varios d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 una carta dirigida al licenciado benito ju\u00e1rez y entonces aqu\u00ed dijo el se\u00f1or este diego \u00e1lvarez al secretario vestido del calz\u00f3n de manta oiga es usted licenciado s\u00ed se\u00f1or no fue a casos del gobernador de oaxaca s\u00ed se\u00f1or y por qu\u00e9 no me lo hab\u00eda dicho exclam\u00f3 \u00e1lvarez sofocado de verg\u00fcenza para que qu\u00e9 tiene de particular respondi\u00f3 con transparencia este hombre excepcional \u00e9ste ju\u00e1rez el mismo que aprendi\u00f3 el castellano en su adolescencia el que fue el primer abogado del de titulado en su estado y luego gobernador el que en 1858 ser\u00eda el primer presidente ind\u00edgena de am\u00e9rica latina y el mejor mandatario que registre la historia de la patria modestia austeridad coherencia convicci\u00f3n y voluntad son esos atributos de ju\u00e1rez que imprimi\u00f3 el car\u00e1cter de la rep\u00fablica que ayud\u00f3 a parir esta es la casa se\u00f1or presidente que hoy usted nos abre generosamente porque fue la casa de este coloso de la historia y en estos pasillos hombres y mujeres de esta estatura y nado caminos a una sociedad de progreso y ah\u00ed est\u00e1 ju\u00e1rez cuando entramos record\u00e1ndonos que nuestro origen en nuestra semilla no est\u00e1 inscrito el destino de la miseria y la desigualdad que podemos que podemos cambiar el presente que podemos cambiar el futuro y eso es a lo que yo los convoco muchas gracias gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:31.353578"
}