{
    "video_id": "VlQbV9XrGWQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VlQbV9XrGWQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBkPORGJXJC1_1UU4K4DxGcf4QuJg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VlQbV9XrGWQ",
    "video_title": "Clausura: Bicentenario del Heroico Colegio Militar 1823-2023, desde la Ciudad de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 5036,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.91,
            "duration": 11.679
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 37.51,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.21,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 51.16,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 58.92,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 60.49,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "damas y caballeros Muy buenas tardes se",
            "start": 68.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encuentra en este Heroico plantel el",
            "start": 71.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 73.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 76.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas quien se dirige a la",
            "start": 78.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para saludar a",
            "start": 81.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro",
            "start": 83.24,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 90.73,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 102.52,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "descansar",
            "start": 114.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 118.84,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 120.49,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia con los",
            "start": 130.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "honores correspondientes al presidente",
            "start": 132.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 134.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 136.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 139.2,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 142.9,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 148.76,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 151.02,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.71,
            "duration": 20.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.51,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 215.29,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 233.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 245.35,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 255.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar",
            "start": 258.6,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "asiento en este a\u00f1o 2023 se llevaron a",
            "start": 264.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cabo una serie de eventos a conmemorar",
            "start": 267.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el 200 aniversario de este plantel de",
            "start": 270.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n militar que mayor legado",
            "start": 273.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n e historia ha brindado nuestra",
            "start": 275.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "patria el heroico colegio militar es una",
            "start": 278.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n militar que",
            "start": 281.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desde hace 200 a\u00f1os ha sido piedra",
            "start": 283.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "angular en la formaci\u00f3n de los oficiales",
            "start": 286.6,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que integran los cuadros de Mando del",
            "start": 288.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano para M\u00e9xico esta",
            "start": 290.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n educativa militar fue",
            "start": 294.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fundada el 11 de octubre de 1823 es",
            "start": 296.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "garant\u00eda de disciplina honor lealtad",
            "start": 300.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "compromiso institucional y Patriotismo",
            "start": 303.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como ha quedado sentado a trav\u00e9s de",
            "start": 306.039,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "diversos acontecimientos hist\u00f3ricos en",
            "start": 308.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la que los Cadetes han respondido al",
            "start": 310.52,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "llamado de la patria con mucha",
            "start": 313.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n en su devenir hist\u00f3rico",
            "start": 314.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n ha tenido diversas",
            "start": 317.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "sedes entre las que destacan la",
            "start": 320.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fortaleza de San Carlos en perot de",
            "start": 322.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Veracruz en",
            "start": 324.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "1823 el castillo de Chapultepec en",
            "start": 326.28,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "841 la Escuela Normal para maestros en",
            "start": 330.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "popotla de 1920 a",
            "start": 332.919,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "1976 y Desde esa fecha a la actualidad",
            "start": 336.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "en estas instalaciones en Tlalpan Ciudad",
            "start": 339.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico estas instalaciones se",
            "start": 343.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constituyeron como la primera sede con",
            "start": 346.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "espacios dise\u00f1ados exclusivamente para",
            "start": 348.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su adecuada formaci\u00f3n y adiestramiento",
            "start": 351.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "formando en sus aulas las antig\u00fcedades",
            "start": 353.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que han nutrido los cuadros de Mando de",
            "start": 355.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las unidades del ej\u00e9rcito mexicano el",
            "start": 358.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar pone siempre de",
            "start": 360.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manifiesto la importancia de la",
            "start": 363.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n castrense para entregar a la",
            "start": 365.319,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "patria profesionistas militares de",
            "start": 367.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "excelencia oficiales l\u00edderes de \u00e9tica y",
            "start": 369.759,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "marcado profesionalismo 200 a\u00f1os de",
            "start": 372.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "honor y lealtad",
            "start": 375.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1823",
            "start": 378.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2023 preside esta ceremonia de clausura",
            "start": 382.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de los festejos del Bicentenario del",
            "start": 385.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar el licenciado",
            "start": 387.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 390.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 393.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 395.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 398.28,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 401.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "armadas integran el presidium el general",
            "start": 409.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 413.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 415.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 418.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 422.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 425.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alto mando de la",
            "start": 429.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 431.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 433.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico licenciado Mart\u00ed batres",
            "start": 437.96,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 441.12,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 443.759,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 445.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 448.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 449.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 452.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 455.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n licenciada Rosa Isela",
            "start": 459.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 462.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 464.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ciudadana licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 469.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretaria de infraestructura",
            "start": 472.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y",
            "start": 474.159,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 478.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an por parte de la secretar\u00eda",
            "start": 481.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional como fuerzas",
            "start": 483.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "armadas general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 486.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe",
            "start": 489.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "del Estado Mayor conjunto de la defensa",
            "start": 492.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n diplomado",
            "start": 499.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Celestino \u00c1vila",
            "start": 502.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "astudillo comandante del ej\u00e9rcito",
            "start": 505.159,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 508.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 510.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 513.159,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bertin",
            "start": 515.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez mercado comandante de la",
            "start": 517.959,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 520.279,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Mexicana comisario general David C\u00f3rdoba",
            "start": 524.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Campos comandante de la guardia",
            "start": 527.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 530.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nacional por parte de la secretar\u00eda de",
            "start": 535.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la defensa nacional \u00f3rgano de la",
            "start": 537.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal general",
            "start": 539.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor",
            "start": 542.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de",
            "start": 544.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 547.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "nacional general de divisi\u00f3n diplomado",
            "start": 553.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez",
            "start": 556.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez oficial mayor de la secretar\u00eda",
            "start": 558.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 560.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 563.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nacional ad de Estado Mayor Jaime",
            "start": 568.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor",
            "start": 570.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "general del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 573.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea de igual forma los acompa\u00f1an el",
            "start": 580.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 583.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mayor Jos\u00e9 \u00c1ngel Garc\u00eda Lizalde",
            "start": 585.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidente ejecutivo Nacional de la",
            "start": 587.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n del heroico colegio",
            "start": 589.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "militar general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 595.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estado Mayor",
            "start": 598.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "director general de educaci\u00f3n militar y",
            "start": 600.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rector de la Universidad del ej\u00e9rcito y",
            "start": 603.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 605.68,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y general de brigada diplomado de",
            "start": 610.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado",
            "start": 614.24,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "Guevara director del heroico colegio",
            "start": 616.279,
            "duration": 11.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 619.51,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "militar del gabinete ampliado del",
            "start": 628.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico integrantes de las",
            "start": 630.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de diputados y de senadores",
            "start": 632.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Embajadores acreditados de nuestro pa\u00eds",
            "start": 634.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generales que se desempe\u00f1aron como",
            "start": 636.519,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa Nacional",
            "start": 638.279,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "comandantes de regiones y zonas",
            "start": 639.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "militares coordinadores estatales de la",
            "start": 641.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "guardia nacional directores generales de",
            "start": 643.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las armas y servicios directores de",
            "start": 645.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "planteles del sistema educativo militar",
            "start": 647.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "generales que se desempe\u00f1aron como",
            "start": 649.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "directores del heroico colegio militar",
            "start": 651.2,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "generales en situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 653.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "agregados militares navales y a\u00e9reos",
            "start": 655.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "acreditados en pa\u00eds titulares de",
            "start": 658.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "organismos que fueron sede del heroico",
            "start": 660.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "colegio militar planteles educativos",
            "start": 662.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dependientes de la Secretar\u00eda de",
            "start": 664.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica apreciables familias",
            "start": 666.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "generales comisarios jefes inspectores",
            "start": 668.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "oficiales Cadetes personal de tropa y",
            "start": 672.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito",
            "start": 675.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mexicano y a la guardia nacional as\u00ed",
            "start": 677.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como representantes de los medios de",
            "start": 680.519,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por",
            "start": 682.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "internet a trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 684.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial",
            "start": 686.92,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 690.09,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 692.01,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "bienvenida sean tan amables de ponerse",
            "start": 701.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 704.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pie el 26 de enero de",
            "start": 706.12,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1950 el congreso de los Estados Unidos",
            "start": 709.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Mexicanos emiti\u00f3 el decreto por el cual",
            "start": 712.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se declara Heroico al colegio militar",
            "start": 714.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por La haza\u00f1a de sus Cadetes en defensa",
            "start": 717.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la patria durante la gesta heroica el",
            "start": 720.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "13 de septiembre de",
            "start": 722.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "1847 En consecuencia este acto de valor",
            "start": 724.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "excepcional este plantel educaci\u00f3n",
            "start": 728.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "militar se denomin\u00f3 heroico colegio",
            "start": 730.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "militar el licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 733.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador presidente constitucional",
            "start": 737.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos y",
            "start": 739.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 742.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 lista de honor a los",
            "start": 743.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes de",
            "start": 745.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "1847 y 1000",
            "start": 747.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "914 simult\u00e1neamente cadetes del heroico",
            "start": 749.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "colegio militar realizar\u00e1n una salva de",
            "start": 752.639,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "fusiler\u00eda",
            "start": 755.48,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "lista de honor a los",
            "start": 766.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes del heroico colegio",
            "start": 770.399,
            "duration": 10.191
        },
        {
            "text": "militar Teniente Juan de la Barrera",
            "start": 775.0,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 780.59,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Cadete Juan",
            "start": 785.959,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Escutia Cadete Agust\u00edn",
            "start": 794.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Melgar Cadete Vicente",
            "start": 804.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Su\u00e1rez",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 812.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "Cadete Fernando Montes de",
            "start": 814.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Oca Cadete Francisco",
            "start": 822.839,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 827.68,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 828.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "M\u00e1rquez de la",
            "start": 833.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "heroica escuela",
            "start": 835.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "naval",
            "start": 837.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Teniente Jos\u00e9",
            "start": 839.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ueta Cadete Virgilio",
            "start": 847.72,
            "duration": 19.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 852.03,
            "duration": 14.87
        },
        {
            "text": "Uribe",
            "start": 867.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en memoria a los h\u00e9roes de",
            "start": 870.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "1847 y 1914 la banda de guerra ejecutar\u00e1",
            "start": 873.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el toque militar",
            "start": 878.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 891.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 927.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico para que en",
            "start": 930.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda del General secretario de la",
            "start": 932.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "defensa nacional y del director del",
            "start": 934.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar abordo en el",
            "start": 936.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo que los trasladar\u00e1 a la plaza",
            "start": 938.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de maniobras de este Heroico",
            "start": 941.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "plantel",
            "start": 957.6,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 958.84,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "el 10 de octubre del 2023 el presidente",
            "start": 979.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y comandante supremo de",
            "start": 983.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas dispuso acuerdo",
            "start": 985.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "presencial n\u00famero",
            "start": 988.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1278 la creaci\u00f3n y otorgamiento de la",
            "start": 990.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "presea Bicentenario del heroico colegio",
            "start": 993.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "militar este reconocimiento se suma a",
            "start": 996.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "las acciones tendentes a la",
            "start": 999.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de la infraestructura que",
            "start": 1001.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ha impulsado en la presente",
            "start": 1003.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n acorde a las exigencias",
            "start": 1004.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "actuales del pa\u00eds con el objeto de que",
            "start": 1007.199,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas mexicanas est\u00e9n en",
            "start": 1009.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "condiciones de cumplir con eficiencia y",
            "start": 1012.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eficacia las misiones que por mandato",
            "start": 1014.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "constitucional y legal tienen asignadas",
            "start": 1017.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "En beneficio del pueblo de",
            "start": 1020.079,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1028.75,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1034.3,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1047.4,
            "duration": 21.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1048.54,
            "duration": 20.309
        },
        {
            "text": "jest",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1090.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1097.74,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 1099.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1101.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1102.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas impondr\u00e1 la presea",
            "start": 1105.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bicenten heroico colegio militar a la",
            "start": 1107.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bandera de guerra de este Heroico",
            "start": 1110.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1116.0,
            "duration": 11.229
        },
        {
            "text": "plantel",
            "start": 1137.32,
            "duration": 29.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1139.7,
            "duration": 30.54
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.7,
            "duration": 13.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1187.51,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1198.54,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1210.4,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "descansar con",
            "start": 1214.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 1227.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1230.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "al presidente mic y funcionarios que lo",
            "start": 1244.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an aar el veh\u00edculo Para ocupar su",
            "start": 1246.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lugar en el",
            "start": 1249.24,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 1257.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1268.33,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1310.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1322.26,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1330.18,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1370.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "sentre tan amables de tomar",
            "start": 1377.4,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "asiento hace uso de la palabra el",
            "start": 1382.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 1385.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y alto",
            "start": 1388.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 1391.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 1404.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "licenciado Obrador presidente",
            "start": 1406.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1410.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 1411.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1414.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "armadas almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 1415.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1419.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Marina distinguidos compa\u00f1eros y",
            "start": 1421.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras integrantes del gabinete de",
            "start": 1423.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica jefe de gobierno de la",
            "start": 1425.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico presidentes de las",
            "start": 1428.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comisiones de defensa nacional de",
            "start": 1431.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de Seguridad Ciudadana",
            "start": 1433.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y bicameral del Congreso de La",
            "start": 1436.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n Embajadores y agregados militares",
            "start": 1439.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "navales a\u00e9reos y policiales acreditados",
            "start": 1442.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en nuestro",
            "start": 1446.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds funcionarios de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1447.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "defensa nacional generales exdirectores",
            "start": 1450.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del heroico colegio militar generales en",
            "start": 1453.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de",
            "start": 1456.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "retiro generales jefes",
            "start": 1458.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oficiales Cadetes y personal de tropa",
            "start": 1461.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea as\u00ed como",
            "start": 1464.6,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Guardia",
            "start": 1467.08,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "comisarios inspectores oficiales Cadetes",
            "start": 1469.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y personal de escala b\u00e1sica de la",
            "start": 1472.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1474.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nacional invitados especiales y familias",
            "start": 1476.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que nos",
            "start": 1479.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an representantes de los medios",
            "start": 1481.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas",
            "start": 1483.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tardes Nos encontramos en estas",
            "start": 1487.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticas instalaciones del heroico",
            "start": 1489.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colegio militar para llevar a cabo la",
            "start": 1492.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ceremonia de clausura de los festejos",
            "start": 1495.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que Se realizaron en el transcurso de",
            "start": 1498.96,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1501.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2023 por los 200 a\u00f1os de lealtad a la",
            "start": 1502.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patria de este",
            "start": 1506.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "insigne",
            "start": 1507.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "plantel dos siglos de historia en los",
            "start": 1510.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que el vasto legado de sus aguiluchos ha",
            "start": 1513.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "moldeado al instituto armado como lo",
            "start": 1516.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conocemos hasta nuestros d\u00edas y ha",
            "start": 1518.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contribuido en la conformaci\u00f3n del",
            "start": 1521.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1523.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "actual como parte culminante de estos",
            "start": 1524.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "festejos en los que se resaltaron los",
            "start": 1528.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hechos heroicos de este plantel en esta",
            "start": 1530.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n les compartir\u00e9 el significado",
            "start": 1533.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que tiene para M\u00e9xico los legados de",
            "start": 1536.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estas acciones entre los m\u00e1s",
            "start": 1539.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sobresalientes podemos",
            "start": 1541.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mencionar primero el mantener nuestra",
            "start": 1544.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "independencia y soberan\u00eda esta visi\u00f3n",
            "start": 1547.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que permanece latente fue precisamente",
            "start": 1552.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con la que se fund\u00f3 el colegio militar a",
            "start": 1555.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "la par de que se consumaba nuestra",
            "start": 1558.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "libertad con la finalidad de formar a",
            "start": 1560.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "los oficiales de todas las armas del",
            "start": 1562.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y marina con una doctrina",
            "start": 1565.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "unificada de valores para que se",
            "start": 1568.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "garantizara la permanencia de la reci\u00e9n",
            "start": 1571.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "creada naci\u00f3n",
            "start": 1574.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicana segundo la conformaci\u00f3n de la",
            "start": 1576.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "identidad y unidad",
            "start": 1579.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nacional firme ideal surgido en la gesta",
            "start": 1582.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "heroica de 184 s en la que los j\u00f3venes",
            "start": 1585.12,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Cadetes defendieron el honor patrio y de",
            "start": 1589.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su plantel con la propia vida",
            "start": 1592.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "despertando este anhelo colectivo en",
            "start": 1595.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos desde aquella \u00e9poca",
            "start": 1597.919,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hasta la",
            "start": 1600.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "actualidad esta aspiraci\u00f3n ha permitido",
            "start": 1602.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "fortalecernos como naci\u00f3n y afrontar",
            "start": 1606.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cualquier reto o desaf\u00edo que atente",
            "start": 1609.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contra nuestra libertad y seguridad como",
            "start": 1612.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue el caso de la gloriosa batalla del 5",
            "start": 1615.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de mayo en Los Fuertes de Loreto y",
            "start": 1618.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Guadalupe en Puebla y la expulsi\u00f3n total",
            "start": 1620.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del invasor en el a\u00f1o de",
            "start": 1624.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "1867 tercero la incuestionable lealtad",
            "start": 1628.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "institucional que de hechos",
            "start": 1632.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "heroicos",
            "start": 1636.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "protagonizados por este plantel y del",
            "start": 1638.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "liderazgo de sus graduados perme\u00f3 a",
            "start": 1641.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "todas las fuerzas castrenses",
            "start": 1644.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ando esta probada y reconocida virtud en",
            "start": 1647.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el ideal de sus integrantes Y que ahora",
            "start": 1651.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fomenta en los guardias",
            "start": 1654.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nacionales cuarto la",
            "start": 1658.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "institucionalizaci\u00f3n castrense que se",
            "start": 1661.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00f3 en la etapa post",
            "start": 1664.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revolucionaria con la visi\u00f3n y gu\u00eda de",
            "start": 1666.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "los graduados del Colegio Militar",
            "start": 1669.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes junto con otros l\u00edderes de ese",
            "start": 1672.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "movimiento social amalgamar a los",
            "start": 1674.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "diversos entes participantes en aras de",
            "start": 1678.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la profesionalizaci\u00f3n de las fuerzas",
            "start": 1681.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "armadas de esta herencia se desprenden",
            "start": 1684.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuatro aspectos fundamentales",
            "start": 1687.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticos de nuestras actuales",
            "start": 1689.08,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "fuerzas",
            "start": 1691.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "armadas su esencia eminentemente",
            "start": 1692.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "popular el respeto y la subordinaci\u00f3n al",
            "start": 1695.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "poder civil la participaci\u00f3n permanente",
            "start": 1698.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el fomento C\u00edvico y el absoluto",
            "start": 1702.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "respaldo a las causas",
            "start": 1705.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sociales y finalmente como Quinto legado",
            "start": 1708.799,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la contribuci\u00f3n al Progreso",
            "start": 1713.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Nacional los hijos de este hist\u00f3rico",
            "start": 1715.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "colegio bajo la gu\u00eda de este y de los",
            "start": 1718.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "anteriores preceptos cu yuban al",
            "start": 1722.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "progreso y desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s",
            "start": 1725.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n direcci\u00f3n y control",
            "start": 1727.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de importantes proyectos estrat\u00e9gicos",
            "start": 1730.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se realizan en todo el territorio",
            "start": 1733.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nacional y que tienen como fin el",
            "start": 1735.84,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1738.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "colectivo Estos son algunos ejemplos en",
            "start": 1739.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "los que podemos atesorar de manera",
            "start": 1742.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "determinante la significativa herencia",
            "start": 1744.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de principios y valores y las grandes",
            "start": 1747.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contribuciones de Los hijos del Colegio",
            "start": 1749.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Militar que han hecho por el bien de la",
            "start": 1751.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "patria en sus primeros 200 a\u00f1os de",
            "start": 1754.519,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "historia de ah\u00ed la importancia que",
            "start": 1757.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "representa este emblem\u00e1tico plantel para",
            "start": 1760.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los mexicanos por lo que para conmemorar",
            "start": 1762.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sus 200 a\u00f1os en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 1765.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobiernos federal y estatales poder",
            "start": 1768.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "legislativo diferentes autoridades y",
            "start": 1772.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaciones Se realizaron 90 eventos",
            "start": 1775.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de diversa \u00edndole en todo el pa\u00eds a",
            "start": 1777.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "partir del 5 de enero y hasta la fecha",
            "start": 1780.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "destacando siete ceremonias magnas",
            "start": 1784.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presididas por el presidente de la",
            "start": 1787.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica en la que se incluye esta",
            "start": 1789.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "clausura todas enmarcadas en la",
            "start": 1792.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n bicentenaria del heroico",
            "start": 1795.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colegio militar que sirvi\u00f3 para recordar",
            "start": 1798.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nuestro Patriotismo e identidad nacional",
            "start": 1801.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como fortalezas del pueblo de M\u00e9xico dev",
            "start": 1804.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "velaciones de letras de oro en los muros",
            "start": 1808.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de honor de las c\u00e1maras de diputados y",
            "start": 1810.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de senadores del honorable Congreso de",
            "start": 1812.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "La Uni\u00f3n as\u00ed como de los congresos de",
            "start": 1814.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas recintos",
            "start": 1817.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "legislativos donde qued\u00f3 grabado el",
            "start": 1820.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nombre de este hist\u00f3rico plantel en",
            "start": 1823.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ceremonia representativas en las cuatro",
            "start": 1826.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "principales sedes que ha ocupado este",
            "start": 1828.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nido de aguiluchos a lo largo de su",
            "start": 1831.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "historia la fortaleza de San Carlos en",
            "start": 1833.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Perote Veracruz y en esta ciudad capital",
            "start": 1837.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en el castillo de Chapultepec en popotla",
            "start": 1840.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en tlalpa donde nos encontramos",
            "start": 1843.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la expedici\u00f3n de un billete de loter\u00eda",
            "start": 1846.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de timbres postales y la edici\u00f3n",
            "start": 1848.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especial de una moneda conmemorativa con",
            "start": 1851.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la que se dej\u00f3 constancia de esta",
            "start": 1854.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n centenaria 36 eventos",
            "start": 1856.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "deportivos en los que sobresalen adem\u00e1s",
            "start": 1859.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de las competencias nacional e",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "internacional chimaltlalli la carrera la",
            "start": 1864.559,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gran fuerza de M\u00e9xico en la que miles de",
            "start": 1867.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "mexicanos se unieron con el Instituto",
            "start": 1870.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "armado concursos literarios de poes\u00eda",
            "start": 1873.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuento y ensayo en los que tuvo",
            "start": 1877.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1879.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "concursos de oratoria y de dibujo",
            "start": 1882.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "simposios acad\u00e9mico internacional 80",
            "start": 1884.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "exposiciones fotogr\u00e1ficas en toda la",
            "start": 1887.639,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica destacando la esencia e",
            "start": 1890.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "historia de este",
            "start": 1893.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "plantel la presentaci\u00f3n oficial de la",
            "start": 1895.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pel\u00edcula h\u00e9roes en el Museo Nacional de",
            "start": 1898.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "historia del Castillo de Chapultepec dos",
            "start": 1901.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "segmentos en el programa de radio la",
            "start": 1904.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "hora nacional en donde se resalt\u00f3 la",
            "start": 1906.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "historia del colegio",
            "start": 1908.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "militar en estos significativos festejos",
            "start": 1910.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue evidente la fusi\u00f3n de la sociedad",
            "start": 1914.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "gobiernos organizaciones dependencias e",
            "start": 1917.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "instituciones que hicieron patente el",
            "start": 1920.72,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reconocimiento y la confianza que los",
            "start": 1923.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mexicanos otorgan a este colegio y por",
            "start": 1925.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "supuesto a todos los soldados de la",
            "start": 1928.6,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "patria por ello en esta ceremonia",
            "start": 1931.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "externamos nuestro profundo",
            "start": 1934.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agradecimiento al presidente de la",
            "start": 1937.32,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y comandante supremo de las",
            "start": 1939.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas por todo su valioso",
            "start": 1941.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "apoyo en estos festejos bicentenarios a",
            "start": 1944.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los legisladores federales y a los de",
            "start": 1947.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cada entidad federativa por permitirnos",
            "start": 1949.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el nombre de este plantel permanezca",
            "start": 1953.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en los muros de honor de los recintos",
            "start": 1955.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "legislativos a los gobiernos de las",
            "start": 1958.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entidades las dependencias y",
            "start": 1961.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "organizaciones y de manera general a los",
            "start": 1963.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1967.039,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Guardia nacional y a cada una de las",
            "start": 1969.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personas que dentro de sus diversos",
            "start": 1971.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos participaron en esta",
            "start": 1973.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n con su valioso y decidido",
            "start": 1976.039,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "apoyo logramos alcanzar los objetivos",
            "start": 1979.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "planteados para estos festejos",
            "start": 1982.919,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bicentenarios en nombre de los hijos del",
            "start": 1985.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar gracias muchas",
            "start": 1988.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gracias a",
            "start": 1992.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos amable",
            "start": 1994.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "auditorio en estas modernas",
            "start": 1996.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "instalaciones se han llevado a cabo un",
            "start": 2000.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "proceso de remodelaci\u00f3n que responde",
            "start": 2002.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "primeramente a la necesidad de albergar",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a los integrantes de la guardia nacional",
            "start": 2009.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se forjan en estas aulas con una",
            "start": 2012.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "adecuada ense\u00f1anza aprendizaje orientada",
            "start": 2014.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a la formaci\u00f3n policial y de seguridad",
            "start": 2018.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablica a la necesaria construcci\u00f3n de",
            "start": 2022.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "instalaciones apropiadas para el",
            "start": 2024.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "personal femenino que atendiendo a las",
            "start": 2027.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en los",
            "start": 2029.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os ha ingresado de manera",
            "start": 2031.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "considerable a este plantel",
            "start": 2034.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "al requerimiento determinante de contar",
            "start": 2037.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con una infraestructura moderna acorde a",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la realidad actual capaz de competir con",
            "start": 2043.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "las mejores universidades del mundo y",
            "start": 2046.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "finalmente para que con estas",
            "start": 2049.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "instalaciones renovadas sigamos",
            "start": 2051.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recorriendo muchos a\u00f1os de vida",
            "start": 2054.079,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "institucional conservando y",
            "start": 2056.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "fortaleciendo la esencia de valores y",
            "start": 2058.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "virtudes en los que fundamentalmente se",
            "start": 2061.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "basa la educaci\u00f3n militar bajo estas",
            "start": 2064.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "premisas Hoy como ayer este recinto",
            "start": 2067.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "educativo se consagra como un plantel de",
            "start": 2071.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "excelencia que sin distingo abre sus",
            "start": 2074.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "puertas a toda la juventud mexicana que",
            "start": 2077.119,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desee servir a M\u00e9xico desde el Instituto",
            "start": 2079.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "armado por ello debemos preservar este",
            "start": 2082.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico Baluarte nacional para que",
            "start": 2085.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "siga siendo el semillero de oficiales",
            "start": 2087.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00edntegros y profesionales mujeres y",
            "start": 2089.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hombres l\u00edderes del ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 2092.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n de la guardia nacional",
            "start": 2095.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "debemos preservar a este heroico colegio",
            "start": 2098.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "militar que ha sido es y seguir\u00e1 siendo",
            "start": 2100.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 2104.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "mexicanos se\u00f1or presidente en el marco",
            "start": 2106.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de este solemne evento nuevamente le",
            "start": 2109.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Expreso la gratitud de todos los que",
            "start": 2112.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "formamos parte de este heroico colegio",
            "start": 2114.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "militar por habernos acompa\u00f1ado en estas",
            "start": 2117.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "celebraciones nos enorgullece su",
            "start": 2120.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presencia en esta ceremonia de clausura",
            "start": 2123.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la celebraci\u00f3n de siglos de lealtad",
            "start": 2125.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "institucional de un colegio militar que",
            "start": 2128.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ha contribuido a forjar el destino de la",
            "start": 2131.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "patria un plantel en el que todos los",
            "start": 2134.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas sus Cadetes al un\u00edsono repiten el",
            "start": 2137.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "lema que encausa sus ideales un",
            "start": 2142.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lema que",
            "start": 2146.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a que entra\u00f1a",
            "start": 2149.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "responsabilidad y que siempre",
            "start": 2151.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la gu\u00eda en el cumplimiento de cada",
            "start": 2154.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n en favor de nuestro pueblo un",
            "start": 2159.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "lema cuyo eco llega a todos los rincones",
            "start": 2162.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2167.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "patria por el honor de M\u00e9xico Muchas",
            "start": 2168.24,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2172.99,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2180.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2182.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean ables de tomar",
            "start": 2192.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asiento se les invita a observar el",
            "start": 2195.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "video titulado 200 a\u00f1os del heroico",
            "start": 2198.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 2201.119,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2209.23,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2215.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2221.57,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2242.78,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2271.74,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2290.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2300.79,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2316.55,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2331.91,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2347.27,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2362.63,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2377.99,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2393.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 2395.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2408.71,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2424.06,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2439.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2454.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2470.14,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2477.82,
            "duration": 12.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2504.77,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2527.49,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2528.97,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2531.17,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2536.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2536.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 2545.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de",
            "start": 2547.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pie el general de brigada diplomado de",
            "start": 2550.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estado Mayor gaudencio Garc\u00eda Rodr\u00edguez",
            "start": 2553.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "director general de materiales de guerra",
            "start": 2556.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "har\u00e1 entrega de la subametralladora",
            "start": 2558.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "chicat Sax al general de brigada",
            "start": 2560.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio",
            "start": 2564.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Maldonado Guevara director del heroico",
            "start": 2566.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "colegio militar la",
            "start": 2569.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "subametralladora es arma Calibre 56 mm",
            "start": 2573.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "para ser empleada por el personal de",
            "start": 2577.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "generales jefes y oficiales del ej\u00e9rcito",
            "start": 2579.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y fuerz de mexicanos este equipo es",
            "start": 2581.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollado por la industria militar",
            "start": 2584.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con lo que se logra econom\u00eda y",
            "start": 2586.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "disponibilidad de las refacciones para",
            "start": 2588.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su mantenimiento Cabe se\u00f1alar que esta",
            "start": 2590.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arma es la n\u00famero 001 del primer lote de",
            "start": 2593.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de 50",
            "start": 2596.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "piezas",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2614.31,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 2623.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica para que en",
            "start": 2626.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda del General secretario de la",
            "start": 2628.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "defensa nacional y al tomando del",
            "start": 2630.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea de la secretaria",
            "start": 2632.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n del almir an secretario",
            "start": 2634.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de Marina y alto mando de la armada de",
            "start": 2636.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed como del presidente ejecutivo",
            "start": 2638.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nacional de la asociaci\u00f3n del heroico",
            "start": 2641.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "colegio militar lleven a cabo la",
            "start": 2642.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de una placa conmemorativa a",
            "start": 2644.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de las instalaciones",
            "start": 2647.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del heroico colegio",
            "start": 2649.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2657.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "militar texto contenido en la placa en",
            "start": 2659.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el marco de los festejos del 2023 a\u00f1o",
            "start": 2662.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "del Bicentenario del heroico colegio",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "militar durante la administraci\u00f3n",
            "start": 2668.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "2018-2024 del Gobierno Federal se",
            "start": 2670.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo trabajos de",
            "start": 2673.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n integral de la",
            "start": 2674.599,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "infraestructura del heroico colegio",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "militar con el prop\u00f3sito de brindar",
            "start": 2678.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mejores instalaciones En beneficio de",
            "start": 2680.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los oficiales que integrar\u00e1n los cuadros",
            "start": 2683.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano clalpan Ciudad de",
            "start": 2685.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a 30 de noviembre de",
            "start": 2688.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2696.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "con motivo de la develaci\u00f3n de una plaga",
            "start": 2700.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "conmemorativa a la modernizaci\u00f3n de las",
            "start": 2702.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "instalaciones del heroico colegio",
            "start": 2704.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "militar la banda de guerra ejecutar\u00e1 el",
            "start": 2706.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "toque militar tres de",
            "start": 2709.559,
            "duration": 14.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2712.88,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "Diana",
            "start": 2724.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2740.62,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar su lugar en",
            "start": 2748.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2750.119,
            "duration": 2.081
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 2754.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2760.79,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2766.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2768.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2771.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 2772.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas posteriormente realizar\u00e1",
            "start": 2774.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la clausura de los festejos del",
            "start": 2777.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Bicentenario del heroico colegio",
            "start": 2779.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2783.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "militar les invita a tomar",
            "start": 2784.8,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "asiento amigas",
            "start": 2791.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 2795.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "autoridades civiles",
            "start": 2798.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "militares estudiantes del heroico",
            "start": 2804.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 2806.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2809.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "familiares que los acompa\u00f1an",
            "start": 2813.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Es un",
            "start": 2818.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "honor poder asistir a esta \u00faltima",
            "start": 2819.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ceremonia por los",
            "start": 2823.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "festejos de los 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2825.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n del heroico colegio",
            "start": 2829.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "militar la formaci\u00f3n de los",
            "start": 2834.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para la defensa de la",
            "start": 2837.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "patria ha sido un proceso",
            "start": 2841.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "largo y",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abnegado pero sin",
            "start": 2848.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 2850.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "glorioso no es",
            "start": 2853.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "casual que la preparaci\u00f3n de",
            "start": 2856.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "militares para la defensa",
            "start": 2860.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nacional haya surgido al mismo",
            "start": 2863.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tiempo que M\u00e9xico estaba",
            "start": 2867.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "logrando a duras",
            "start": 2869.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "penas su independencia nacional",
            "start": 2872.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recordemos que el cura Miguel",
            "start": 2879.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Hidalgo convoc\u00f3 al pueblo a",
            "start": 2882.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "luchar por la",
            "start": 2886.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "independencia y en",
            "start": 2888.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 2890.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "esclavitud pero es hasta",
            "start": 2894.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "1821 que formalmente",
            "start": 2900.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "nos separamos",
            "start": 2903.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como pa\u00eds de la",
            "start": 2907.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "metr\u00f3poli",
            "start": 2910.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola inclusive todav\u00eda a\u00f1os",
            "start": 2913.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s los",
            "start": 2917.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "colonialistas se resist\u00edan a salir de",
            "start": 2920.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2923.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "territorio y permanec\u00edan",
            "start": 2925.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "atrincherados en el fuerte de San Juan",
            "start": 2928.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "de Ul\u00faa",
            "start": 2930.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "hasta que en",
            "start": 2932.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "1825",
            "start": 2934.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "fueron expulsados por",
            "start": 2937.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "miembros de la armada de la antigua",
            "start": 2938.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de guerra y",
            "start": 2943.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "marina al reafirmarse nuestra",
            "start": 2947.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "independencia y luego de que Agust\u00edn",
            "start": 2952.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "deit turbide",
            "start": 2954.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fracasara en su intento de convertir a",
            "start": 2956.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en un",
            "start": 2960.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imperio y no en una",
            "start": 2962.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2967.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "federal y",
            "start": 2968.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica es cuando los",
            "start": 2971.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "insurgentes",
            "start": 2975.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "verdaderos",
            "start": 2977.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "independentistas y a pocos meses de que",
            "start": 2979.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "llegara al",
            "start": 2983.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cargo el primer presidente de",
            "start": 2984.799,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 2987.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Victoria se decide",
            "start": 2991.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "crear en el fuerte",
            "start": 2993.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de San Carlos de Perote",
            "start": 2996.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Veracruz la primera escuela de Cadetes",
            "start": 2998.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para formar",
            "start": 3002.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "soldados",
            "start": 3003.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Defensores de nuestra",
            "start": 3005.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "patria El Fuerte de San",
            "start": 3008.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Carlos est\u00e1 ubicado en un lugar",
            "start": 3011.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico no lejos de",
            "start": 3016.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Veracruz el principal Puerto del pa\u00eds",
            "start": 3019.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 3022.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "camino hacia la",
            "start": 3026.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica Ciudad de",
            "start": 3028.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde",
            "start": 3031.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces la escuela de Cadetes",
            "start": 3034.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cumpl\u00eda una doble",
            "start": 3037.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n era un colegio para la",
            "start": 3041.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza de estrategias",
            "start": 3044.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "militares pero tambi\u00e9n era un",
            "start": 3048.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "cuartel un fuerte una",
            "start": 3052.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "muralla para evitar que ning\u00fan Invasor",
            "start": 3057.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "penetrara al interior del",
            "start": 3062.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "territorio y llegar hasta la",
            "start": 3065.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "capital de nuestra",
            "start": 3068.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica por",
            "start": 3072.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eso cuando la invasi\u00f3n estadounidense a",
            "start": 3074.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en",
            "start": 3079.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "1847 en ese fuerte",
            "start": 3083.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 3086.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "enfrenta e intenta",
            "start": 3089.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "detener a los",
            "start": 3091.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "extranjeros existe la",
            "start": 3095.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "leyenda que en la defensa de ese",
            "start": 3098.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fuerte los soldados",
            "start": 3102.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanos Fueron alentados por el",
            "start": 3104.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de Guadalupe",
            "start": 3107.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Victoria porque en ese entonces",
            "start": 3110.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda all\u00ed permanec\u00edan sus",
            "start": 3114.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "restos antes de que fueran",
            "start": 3118.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trasladados al",
            "start": 3122.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel de la",
            "start": 3124.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "independencia Pues",
            "start": 3127.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l siendo originario de Tamazula",
            "start": 3129.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Durango siempre hab\u00eda luchado en",
            "start": 3134.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Veracruz y como uno de los fundadores",
            "start": 3138.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "del colegio",
            "start": 3141.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "militar decidido ir a vivir los \u00faltimos",
            "start": 3144.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas de su fecunda",
            "start": 3148.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "existencia en el fuerte de San",
            "start": 3151.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Carlos en ese",
            "start": 3155.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tiempo de la",
            "start": 3157.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 3160.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadounidense cuando se",
            "start": 3163.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "cometi\u00f3 un gran",
            "start": 3166.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abuso por parte del presidente de",
            "start": 3168.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 3171.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Unidos y del Congreso de ese",
            "start": 3174.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de declararnos la guerra y mandar",
            "start": 3177.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tropas a invadir nuestro",
            "start": 3182.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3186.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando en todo el",
            "start": 3188.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tanto en las costas como en el",
            "start": 3191.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "interior en los pueblos en las",
            "start": 3195.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ciudades hubo actos destacados y",
            "start": 3199.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sublimes de defensa de la la",
            "start": 3202.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "patria la gesta",
            "start": 3206.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "heroica de los j\u00f3venes cadetes del",
            "start": 3208.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Colegio Militar en el castillo de",
            "start": 3211.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Chapultepec es lo que m\u00e1s ha",
            "start": 3215.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enaltecido a las fuerzas",
            "start": 3218.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "armadas y es lo que ha",
            "start": 3221.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llegado hasta lo m\u00e1s profundo de los",
            "start": 3224.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sentimientos de nuestro sufrido y",
            "start": 3228.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "glorioso pueblo de",
            "start": 3231.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3234.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la defensa del Castillo de",
            "start": 3235.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Chapultepec por los ni\u00f1os h\u00e9roes el 13",
            "start": 3238.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3241.04,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "septiembre de",
            "start": 3242.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "1847 adquiere una",
            "start": 3245.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 3248.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "relevancia no solo por el arrojo el",
            "start": 3250.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "valor de Los",
            "start": 3253.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Cadetes que ofrecieron su vida por",
            "start": 3256.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "defender a la",
            "start": 3260.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "patria sino porque esta gesta se lleva a",
            "start": 3262.319,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "cabo 3 d\u00edas antes del 16 de",
            "start": 3268.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "septiembre d\u00eda de nuestra independencia",
            "start": 3273.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "nacional y cuando en ese entonces se",
            "start": 3277.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "comete otra canallada m\u00e1s de Los",
            "start": 3280.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "Invasores porque se Isa la bandera",
            "start": 3286.2,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estadounidense en Palacio",
            "start": 3291.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 3294.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3296.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "remachar el 2 de",
            "start": 3297.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "febrero de",
            "start": 3300.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "1848 se firman los tratados de Guadalupe",
            "start": 3304.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Hidalgo en los",
            "start": 3309.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuales se legaliza el gran zarpazo que",
            "start": 3311.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 que nos",
            "start": 3316.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "quitaran m\u00e1s de la mitad de nuestro",
            "start": 3318.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "territorio en ese",
            "start": 3324.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ambiente de tristeza y",
            "start": 3326.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desolaci\u00f3n solo El Recuerdo del hero\u00edsmo",
            "start": 3330.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de Los Defensores de la",
            "start": 3334.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "patria y en",
            "start": 3336.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "particular la valent\u00eda de los ni\u00f1os",
            "start": 3339.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes sirvi\u00f3 de",
            "start": 3342.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "b\u00e1lsamo para aliviarnos y recobrar y",
            "start": 3345.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fortalecer la siempre viva",
            "start": 3351.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dignidad del pueblo de",
            "start": 3354.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico otro momento",
            "start": 3357.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estelar de este",
            "start": 3360.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "colegio se registra",
            "start": 3363.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando militares de alto Rango",
            "start": 3366.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Defensores de la dictadura",
            "start": 3370.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porfirista inician la",
            "start": 3373.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "zonada para consumar la traici\u00f3n y",
            "start": 3376.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "asesinar al ap\u00f3stol de la",
            "start": 3380.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "democracia frco y",
            "start": 3383.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Madero es",
            "start": 3386.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre la marcha de la",
            "start": 3388.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lealtad cuando cadetes del heroico",
            "start": 3391.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "colegio",
            "start": 3394.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "militar escoltan al presidente Madero",
            "start": 3396.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hasta el Palacio",
            "start": 3399.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Nacional donde se hab\u00eda iniciado la",
            "start": 3401.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n contra su legal y leg\u00edtimo",
            "start": 3405.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "gobierno amigas",
            "start": 3411.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 3413.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por su origen",
            "start": 3416.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "popular Y por esa formaci\u00f3n",
            "start": 3418.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacionalista las fuerzas armadas de",
            "start": 3422.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Siempre han sido",
            "start": 3425.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "leales a nuestro",
            "start": 3428.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3430.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "respetuosas de las autoridades",
            "start": 3433.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "civiles y hasta en los",
            "start": 3435.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tiempos de mayor entreguismo de",
            "start": 3439.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autoridades civiles",
            "start": 3442.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas han",
            "start": 3445.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mantenido su postura de defensa de",
            "start": 3448.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3451.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "independencia y de la soberan\u00eda de",
            "start": 3452.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed fue en la",
            "start": 3456.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cuando buenos ileales",
            "start": 3459.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "militares en vez de secundar al",
            "start": 3463.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "huertismo",
            "start": 3466.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se sumaron al llamado que hizo el",
            "start": 3467.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "gobernador de ese entonces de Coahuila",
            "start": 3470.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Venustiano",
            "start": 3474.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Carranza para fundar el actual",
            "start": 3476.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito el 19 de febrero de",
            "start": 3479.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "1913 y",
            "start": 3483.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "combatir a los",
            "start": 3486.839,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "usurpadores luego del",
            "start": 3490.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "triunfo",
            "start": 3493.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revolucionario el Colegio Militar sigui\u00f3",
            "start": 3496.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "formando a",
            "start": 3498.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "soldados leales de alto",
            "start": 3500.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Rango",
            "start": 3503.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "leales al pueblo de M\u00e9xico y se",
            "start": 3505.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "introdujo en la",
            "start": 3508.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza la",
            "start": 3510.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n por la",
            "start": 3513.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "libertad la",
            "start": 3515.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "justicia la",
            "start": 3518.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "democracia y la",
            "start": 3521.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 3523.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3527.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ahora en esta nueva etapa de",
            "start": 3529.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico las fuerzas",
            "start": 3532.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "armadas est\u00e1n",
            "start": 3536.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumpliendo a cabalidad",
            "start": 3538.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sus cinco misiones",
            "start": 3541.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fundamentales la de defender a la",
            "start": 3545.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la de",
            "start": 3548.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad",
            "start": 3550.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "interior la de",
            "start": 3553.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "apoyar el desarrollo",
            "start": 3556.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "social la de",
            "start": 3558.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contribuir al progreso de",
            "start": 3560.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de auxiliar a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3563.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "civil en Casos de",
            "start": 3566.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desastres y de otras",
            "start": 3570.44,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "calamidades Ahora m\u00e1s que nunca se ha",
            "start": 3573.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reafirmado el car\u00e1cter",
            "start": 3578.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "popular no",
            "start": 3580.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "elitista de las fuerzas",
            "start": 3583.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "armadas y ha quedado de manifiesto que",
            "start": 3585.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3588.839,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "soldados que como siempre he",
            "start": 3589.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicho son pueblo y",
            "start": 3592.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "formado",
            "start": 3595.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "saben con profesionalismo",
            "start": 3597.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "aprendido en el Colegio",
            "start": 3602.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Militar con",
            "start": 3606.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "disciplina y con",
            "start": 3609.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n hacer valer la paz y la",
            "start": 3612.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tranquilidad sin el",
            "start": 3616.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "uso excesivo de la",
            "start": 3618.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "fuerza y con absoluto respeto",
            "start": 3621.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a los Derechos",
            "start": 3625.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Humanos ahora en este Colegio",
            "start": 3628.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Militar y en todas las escuelas del",
            "start": 3631.039,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea la armada y en",
            "start": 3634.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la guardia",
            "start": 3639.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nacional se imparten",
            "start": 3641.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "materias para no cometer abusos de",
            "start": 3644.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "autoridad y recordar",
            "start": 3648.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "siempre lo que dec\u00eda qui fue",
            "start": 3651.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Por cierto de este Colegio Militar el",
            "start": 3655.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "general Felipe",
            "start": 3659.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles la",
            "start": 3661.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no es un",
            "start": 3663.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fin la",
            "start": 3666.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n no es un",
            "start": 3668.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fin Son medios para hacer hombres a los",
            "start": 3670.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hombres nada es",
            "start": 3675.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sagrado excepto el",
            "start": 3677.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hombre y agregar\u00eda la mujer",
            "start": 3680.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hay algo",
            "start": 3685.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "fr\u00e1gil",
            "start": 3687.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil pero infinitamente",
            "start": 3689.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "precioso que todos debemos",
            "start": 3692.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "defender la",
            "start": 3696.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vida j\u00f3venes",
            "start": 3698.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Cadetes hombres y",
            "start": 3701.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mujeres familiares que los",
            "start": 3704.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an sigan estudiando con",
            "start": 3708.359,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y recuerde",
            "start": 3712.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "una c\u00e9lebre",
            "start": 3716.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "an\u00e9cdota de Cuando el padre de Vicente",
            "start": 3719.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guerrero lo",
            "start": 3723.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 en su",
            "start": 3725.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "campamento y fue",
            "start": 3728.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ofrecerle En nombre del",
            "start": 3731.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "birrey una fuerte",
            "start": 3734.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cantidad para que abandonara la lucha",
            "start": 3737.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por la independencia de",
            "start": 3740.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico inclusive le dijo con dram\u00e1ticas",
            "start": 3742.799,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "palabras que pensara en la triste",
            "start": 3747.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en que estaba su",
            "start": 3751.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esposa e",
            "start": 3753.839,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hija Guerrero escuch\u00f3 conmovido a su",
            "start": 3757.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "padre lo acompa\u00f1\u00f3 en su",
            "start": 3761.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "llanto Llamando a sus soldados les dijo",
            "start": 3765.559,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros veis A este anciano",
            "start": 3768.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respetable",
            "start": 3773.359,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "es mi",
            "start": 3774.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "padre viene a ofrecerme empleos y",
            "start": 3776.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "recompensas en nombre de los",
            "start": 3779.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles yo lo he respetado",
            "start": 3784.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "siempre siempre he respetado a mi",
            "start": 3789.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "padre pero mi",
            "start": 3792.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "patria es",
            "start": 3795.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "primero que viva el heroico colegio",
            "start": 3798.48,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "militar M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3803.279,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 3808.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 3833.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Muy buenas",
            "start": 3836.079,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "tardes siendo las 17 horas con 54",
            "start": 3839.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "minutos del d\u00eda 30 de",
            "start": 3846.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "noviembre de",
            "start": 3849.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2023 declaro formalmente clausurados los",
            "start": 3852.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "festejos del",
            "start": 3855.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Bicentenario del",
            "start": 3857.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar en",
            "start": 3859.88,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3865.12,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3871.37,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3872.99,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3879.04,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3884.72,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en el marco de los 200 a\u00f1os del heroico",
            "start": 3889.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "colegio militar planteles del sistem",
            "start": 3891.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "militar realizar\u00e1n un desfile de",
            "start": 3894.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3903.9,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 3923.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3930.92,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3953.079,
            "duration": 28.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3954.58,
            "duration": 27.039
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 3983.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3985.11,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4001.98,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 4013.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4033.64,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "ferera",
            "start": 4038.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4040.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4042.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "losamos",
            "start": 4047.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los por la patria por",
            "start": 4049.2,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mexicano F curado",
            "start": 4053.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por\u00f3n",
            "start": 4059.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prar el y",
            "start": 4064.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "color",
            "start": 4072.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4077.77,
            "duration": 2.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4078.44,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4079.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4085.21,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4086.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de para la",
            "start": 4094.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 4102.839,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4104.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4106.239,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "laa",
            "start": 4108.6,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 4110.52,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4112.37,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "lao",
            "start": 4114.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la siempre unao",
            "start": 4117.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "DEA la p",
            "start": 4123.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4127.149,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "requiere y",
            "start": 4128.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 los amores",
            "start": 4130.839,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4133.84,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4135.71,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4145.93,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "malor",
            "start": 4150.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4152.41,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4159.43,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "conistan",
            "start": 4162.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4166.18,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4175.75,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4178.12,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4187.0,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Oh",
            "start": 4192.719,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4195.45,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4203.93,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4216.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4219.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 4222.64,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4223.76,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4230.65,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4247.89,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4252.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4266.83,
            "duration": 14.629
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 4282.56,
            "duration": 16.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4284.44,
            "duration": 17.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4298.97,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 4312.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4323.32,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4338.74,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4342.48,
            "duration": 29.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4344.82,
            "duration": 30.62
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 4372.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4378.65,
            "duration": 26.71
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 4402.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4406.09,
            "duration": 25.189
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4432.36,
            "duration": 29.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4433.81,
            "duration": 31.33
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 4462.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4465.14,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas del libro de la historia del",
            "start": 4471.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Heroico",
            "start": 4475.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coital",
            "start": 4478.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deas que ya jam\u00e1s se boran el santuario",
            "start": 4480.08,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "de la inmortalidad",
            "start": 4485.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tanto que se Ela la",
            "start": 4488.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "memoria",
            "start": 4492.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como de loses pueros con la gloria a los",
            "start": 4496.32,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 4503.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "libertad tuve tu de",
            "start": 4504.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4507.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 4509.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "levantar su",
            "start": 4510.96,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n aumentar la estoria que escribe",
            "start": 4514.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nobre jes\u00fa de",
            "start": 4519.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4522.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "nu p",
            "start": 4524.719,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "deera soare se",
            "start": 4528.36,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4531.1,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "pute de la",
            "start": 4534.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4537.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4539.74,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4541.96,
            "duration": 12.06
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4552.199,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4554.02,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4562.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "marar",
            "start": 4565.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "l la",
            "start": 4567.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "p a todos los",
            "start": 4569.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "unes",
            "start": 4573.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nar",
            "start": 4582.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "santo",
            "start": 4584.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "santo",
            "start": 4585.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pod",
            "start": 4587.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militar sro santo de",
            "start": 4591.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Gloria",
            "start": 4595.84,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 4597.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4598.78,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "naran sus alos",
            "start": 4599.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poten la",
            "start": 4606.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "patria de mal",
            "start": 4608.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "deor tu",
            "start": 4612.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 4614.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "deas",
            "start": 4616.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "gloriosas y de nombre",
            "start": 4618.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importar el amor y de",
            "start": 4625.199,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Caro fiz a losos que supieron",
            "start": 4628.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "morir que la",
            "start": 4638.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "queir",
            "start": 4642.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 4645.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "guera de suele",
            "start": 4647.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "la de D de los",
            "start": 4651.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tampones una",
            "start": 4656.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Mara y \u00e9 la",
            "start": 4659.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "patria a todos",
            "start": 4663.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4668.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4669.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4672.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4676.74,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "puit eloico colegio",
            "start": 4683.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4687.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 4701.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4720.23,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4720.94,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4723.27,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4724.38,
            "duration": 13.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4734.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4739.21,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "se les invita a permanecer de pie para",
            "start": 4744.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entonar nuestro Himno Nacional al",
            "start": 4746.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "personal civil Se le pide amablemente",
            "start": 4749.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colocarse en posici\u00f3n de",
            "start": 4751.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 4761.84,
            "duration": 19.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4764.28,
            "duration": 16.63
        },
        {
            "text": "poas",
            "start": 4791.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4795.34,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4799.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "solo si no",
            "start": 4802.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "piela de la",
            "start": 4807.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuadre en el",
            "start": 4810.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cielos",
            "start": 4813.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4818.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "espito",
            "start": 4821.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4838.88,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "PR",
            "start": 4851.719,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4853.75,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4861.78,
            "duration": 17.219
        },
        {
            "text": "sal",
            "start": 4881.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4885.2,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4900.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al",
            "start": 4904.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico para que se",
            "start": 4907.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "traslade a la sala de banderas de este",
            "start": 4909.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Heroico plantel entra entra hasta que se",
            "start": 4911.199,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4915.56,
            "duration": 15.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4920.98,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4934.72,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "apareca",
            "start": 4941.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4942.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s S\u00fabete m\u00e1s",
            "start": 4945.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4949.13,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4956.0,
            "duration": 18.56
        },
        {
            "text": "carle",
            "start": 4971.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4974.72,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4982.18,
            "duration": 16.62
        },
        {
            "text": "ass",
            "start": 5001.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5006.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5025.14,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "acos",
            "start": 5031.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5034.719,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] ch [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ha [M\u00fasica] damas y caballeros Muy buenas tardes se encuentra en este Heroico plantel el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio [M\u00fasica] [M\u00fasica] descansar no [M\u00fasica] damos inicio a esta ceremonia con los honores correspondientes al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento en este a\u00f1o 2023 se llevaron a cabo una serie de eventos a conmemorar el 200 aniversario de este plantel de formaci\u00f3n militar que mayor legado tradici\u00f3n e historia ha brindado nuestra patria el heroico colegio militar es una instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n militar que desde hace 200 a\u00f1os ha sido piedra angular en la formaci\u00f3n de los oficiales que integran los cuadros de Mando del ej\u00e9rcito mexicano para M\u00e9xico esta instituci\u00f3n educativa militar fue fundada el 11 de octubre de 1823 es garant\u00eda de disciplina honor lealtad compromiso institucional y Patriotismo como ha quedado sentado a trav\u00e9s de diversos acontecimientos hist\u00f3ricos en la que los Cadetes han respondido al llamado de la patria con mucha determinaci\u00f3n en su devenir hist\u00f3rico esta instituci\u00f3n ha tenido diversas sedes entre las que destacan la fortaleza de San Carlos en perot de Veracruz en 1823 el castillo de Chapultepec en 841 la Escuela Normal para maestros en popotla de 1920 a 1976 y Desde esa fecha a la actualidad en estas instalaciones en Tlalpan Ciudad de M\u00e9xico estas instalaciones se constituyeron como la primera sede con espacios dise\u00f1ados exclusivamente para su adecuada formaci\u00f3n y adiestramiento formando en sus aulas las antig\u00fcedades que han nutrido los cuadros de Mando de las unidades del ej\u00e9rcito mexicano el heroico colegio militar pone siempre de manifiesto la importancia de la educaci\u00f3n castrense para entregar a la patria profesionistas militares de excelencia oficiales l\u00edderes de \u00e9tica y marcado profesionalismo 200 a\u00f1os de honor y lealtad 1823 2023 preside esta ceremonia de clausura de los festejos del Bicentenario del heroico colegio militar el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas [M\u00fasica] armadas integran el presidium el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito fuerza [M\u00fasica] a\u00e9rea almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina y alto mando de la armada de [M\u00fasica] M\u00e9xico licenciado Mart\u00ed batres guadarrama jefe de gobierno de la Ciudad de [Aplausos] M\u00e9xico maestra Luisa Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n secretaria de [M\u00fasica] gobernaci\u00f3n licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretaria de infraestructura Comunicaciones y Transportes lo acompa\u00f1an por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional como fuerzas armadas general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa nacional general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Celestino \u00c1vila astudillo comandante del ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Bertin Hern\u00e1ndez mercado comandante de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana comisario general David C\u00f3rdoba Campos comandante de la guardia [Aplausos] nacional por parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional \u00f3rgano de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n subsecretario de la defensa nacional general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez oficial mayor de la secretar\u00eda de la defensa [M\u00fasica] nacional ad de Estado Mayor Jaime Gonz\u00e1lez \u00c1valos Inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea de igual forma los acompa\u00f1an el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 \u00c1ngel Garc\u00eda Lizalde presidente ejecutivo Nacional de la asociaci\u00f3n del heroico colegio militar general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor director general de educaci\u00f3n militar y rector de la Universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio [Aplausos] militar del gabinete ampliado del gobierno de M\u00e9xico integrantes de las c\u00e1maras de diputados y de senadores Embajadores acreditados de nuestro pa\u00eds generales que se desempe\u00f1aron como secretarios de la defensa Nacional comandantes de regiones y zonas militares coordinadores estatales de la guardia nacional directores generales de las armas y servicios directores de planteles del sistema educativo militar generales que se desempe\u00f1aron como directores del heroico colegio militar generales en situaci\u00f3n de retiro agregados militares navales y a\u00e9reos acreditados en pa\u00eds titulares de organismos que fueron sede del heroico colegio militar planteles educativos dependientes de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica apreciables familias generales comisarios jefes inspectores oficiales Cadetes personal de tropa y escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano y a la guardia nacional as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial [Aplausos] [M\u00fasica] bienvenida sean tan amables de ponerse de pie el 26 de enero de 1950 el congreso de los Estados Unidos Mexicanos emiti\u00f3 el decreto por el cual se declara Heroico al colegio militar por La haza\u00f1a de sus Cadetes en defensa de la patria durante la gesta heroica el 13 de septiembre de 1847 En consecuencia este acto de valor excepcional este plantel educaci\u00f3n militar se denomin\u00f3 heroico colegio militar el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y 1000 914 simult\u00e1neamente cadetes del heroico colegio militar realizar\u00e1n una salva de fusiler\u00eda lista de honor a los h\u00e9roes del heroico colegio militar Teniente Juan de la Barrera [Aplausos] Cadete Juan Escutia Cadete Agust\u00edn Melgar Cadete Vicente Su\u00e1rez [M\u00fasica] Cadete Fernando Montes de Oca Cadete Francisco [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e1rquez de la heroica escuela naval Teniente Jos\u00e9 ueta Cadete Virgilio [M\u00fasica] Uribe en memoria a los h\u00e9roes de 1847 y 1914 la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar [M\u00fasica] silencio ah se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico para que en compa\u00f1\u00eda del General secretario de la defensa nacional y del director del heroico colegio militar abordo en el veh\u00edculo que los trasladar\u00e1 a la plaza de maniobras de este Heroico plantel [M\u00fasica] el 10 de octubre del 2023 el presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas dispuso acuerdo presencial n\u00famero 1278 la creaci\u00f3n y otorgamiento de la presea Bicentenario del heroico colegio militar este reconocimiento se suma a las acciones tendentes a la modernizaci\u00f3n de la infraestructura que ha impulsado en la presente administraci\u00f3n acorde a las exigencias actuales del pa\u00eds con el objeto de que las fuerzas armadas mexicanas est\u00e9n en condiciones de cumplir con eficiencia y eficacia las misiones que por mandato constitucional y legal tienen asignadas En beneficio del pueblo de [M\u00fasica] [M\u00fasica] M\u00e9xico [M\u00fasica] jest [M\u00fasica] [M\u00fasica] en estos momentos el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas impondr\u00e1 la presea bicenten heroico colegio militar a la bandera de guerra de este Heroico [M\u00fasica] plantel [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] H [M\u00fasica] el descansar con derecha [Risas] al presidente mic y funcionarios que lo acompa\u00f1an aar el veh\u00edculo Para ocupar su lugar en el presidio [M\u00fasica] m [M\u00fasica] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] B [M\u00fasica] sentre tan amables de tomar asiento hace uso de la palabra el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional y alto mando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea licenciado Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas almirante Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina distinguidos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras integrantes del gabinete de la Rep\u00fablica jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico presidentes de las comisiones de defensa nacional de seguridad p\u00fablica de Seguridad Ciudadana y bicameral del Congreso de La Uni\u00f3n Embajadores y agregados militares navales a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds funcionarios de la secretar\u00eda de la defensa nacional generales exdirectores del heroico colegio militar generales en situaci\u00f3n de retiro generales jefes oficiales Cadetes y personal de tropa del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea as\u00ed como Guardia comisarios inspectores oficiales Cadetes y personal de escala b\u00e1sica de la guardia nacional invitados especiales y familias que nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenas tardes Nos encontramos en estas emblem\u00e1ticas instalaciones del heroico colegio militar para llevar a cabo la ceremonia de clausura de los festejos que Se realizaron en el transcurso de este 2023 por los 200 a\u00f1os de lealtad a la patria de este insigne plantel dos siglos de historia en los que el vasto legado de sus aguiluchos ha moldeado al instituto armado como lo conocemos hasta nuestros d\u00edas y ha contribuido en la conformaci\u00f3n del M\u00e9xico actual como parte culminante de estos festejos en los que se resaltaron los hechos heroicos de este plantel en esta ocasi\u00f3n les compartir\u00e9 el significado que tiene para M\u00e9xico los legados de estas acciones entre los m\u00e1s sobresalientes podemos mencionar primero el mantener nuestra independencia y soberan\u00eda esta visi\u00f3n que permanece latente fue precisamente con la que se fund\u00f3 el colegio militar a la par de que se consumaba nuestra libertad con la finalidad de formar a los oficiales de todas las armas del ej\u00e9rcito y marina con una doctrina unificada de valores para que se garantizara la permanencia de la reci\u00e9n creada naci\u00f3n mexicana segundo la conformaci\u00f3n de la identidad y unidad nacional firme ideal surgido en la gesta heroica de 184 s en la que los j\u00f3venes Cadetes defendieron el honor patrio y de su plantel con la propia vida despertando este anhelo colectivo en todos los mexicanos desde aquella \u00e9poca hasta la actualidad esta aspiraci\u00f3n ha permitido fortalecernos como naci\u00f3n y afrontar cualquier reto o desaf\u00edo que atente contra nuestra libertad y seguridad como fue el caso de la gloriosa batalla del 5 de mayo en Los Fuertes de Loreto y Guadalupe en Puebla y la expulsi\u00f3n total del invasor en el a\u00f1o de 1867 tercero la incuestionable lealtad institucional que de hechos heroicos protagonizados por este plantel y del liderazgo de sus graduados perme\u00f3 a todas las fuerzas castrenses ando esta probada y reconocida virtud en el ideal de sus integrantes Y que ahora tambi\u00e9n se fomenta en los guardias nacionales cuarto la institucionalizaci\u00f3n castrense que se fortaleci\u00f3 en la etapa post revolucionaria con la visi\u00f3n y gu\u00eda de los graduados del Colegio Militar quienes junto con otros l\u00edderes de ese movimiento social amalgamar a los diversos entes participantes en aras de la profesionalizaci\u00f3n de las fuerzas armadas de esta herencia se desprenden cuatro aspectos fundamentales caracter\u00edsticos de nuestras actuales fuerzas armadas su esencia eminentemente popular el respeto y la subordinaci\u00f3n al poder civil la participaci\u00f3n permanente en el fomento C\u00edvico y el absoluto respaldo a las causas sociales y finalmente como Quinto legado la contribuci\u00f3n al Progreso Nacional los hijos de este hist\u00f3rico colegio bajo la gu\u00eda de este y de los anteriores preceptos cu yuban al progreso y desarrollo del pa\u00eds a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n direcci\u00f3n y control de importantes proyectos estrat\u00e9gicos que se realizan en todo el territorio nacional y que tienen como fin el bienestar colectivo Estos son algunos ejemplos en los que podemos atesorar de manera determinante la significativa herencia de principios y valores y las grandes contribuciones de Los hijos del Colegio Militar que han hecho por el bien de la patria en sus primeros 200 a\u00f1os de historia de ah\u00ed la importancia que representa este emblem\u00e1tico plantel para los mexicanos por lo que para conmemorar sus 200 a\u00f1os en coordinaci\u00f3n con los gobiernos federal y estatales poder legislativo diferentes autoridades y organizaciones Se realizaron 90 eventos de diversa \u00edndole en todo el pa\u00eds a partir del 5 de enero y hasta la fecha destacando siete ceremonias magnas presididas por el presidente de la Rep\u00fablica en la que se incluye esta clausura todas enmarcadas en la celebraci\u00f3n bicentenaria del heroico colegio militar que sirvi\u00f3 para recordar nuestro Patriotismo e identidad nacional como fortalezas del pueblo de M\u00e9xico dev velaciones de letras de oro en los muros de honor de las c\u00e1maras de diputados y de senadores del honorable Congreso de La Uni\u00f3n as\u00ed como de los congresos de las 32 entidades federativas recintos legislativos donde qued\u00f3 grabado el nombre de este hist\u00f3rico plantel en ceremonia representativas en las cuatro principales sedes que ha ocupado este nido de aguiluchos a lo largo de su historia la fortaleza de San Carlos en Perote Veracruz y en esta ciudad capital en el castillo de Chapultepec en popotla y aqu\u00ed en tlalpa donde nos encontramos la expedici\u00f3n de un billete de loter\u00eda de timbres postales y la edici\u00f3n especial de una moneda conmemorativa con la que se dej\u00f3 constancia de esta celebraci\u00f3n centenaria 36 eventos deportivos en los que sobresalen adem\u00e1s de las competencias nacional e internacional chimaltlalli la carrera la gran fuerza de M\u00e9xico en la que miles de mexicanos se unieron con el Instituto armado concursos literarios de poes\u00eda cuento y ensayo en los que tuvo participaci\u00f3n la c\u00e1mara de diputados concursos de oratoria y de dibujo simposios acad\u00e9mico internacional 80 exposiciones fotogr\u00e1ficas en toda la rep\u00fablica destacando la esencia e historia de este plantel la presentaci\u00f3n oficial de la pel\u00edcula h\u00e9roes en el Museo Nacional de historia del Castillo de Chapultepec dos segmentos en el programa de radio la hora nacional en donde se resalt\u00f3 la historia del colegio militar en estos significativos festejos fue evidente la fusi\u00f3n de la sociedad gobiernos organizaciones dependencias e instituciones que hicieron patente el reconocimiento y la confianza que los mexicanos otorgan a este colegio y por supuesto a todos los soldados de la patria por ello en esta ceremonia externamos nuestro profundo agradecimiento al presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas por todo su valioso apoyo en estos festejos bicentenarios a los legisladores federales y a los de cada entidad federativa por permitirnos que el nombre de este plantel permanezca en los muros de honor de los recintos legislativos a los gobiernos de las entidades las dependencias y organizaciones y de manera general a los integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia nacional y a cada una de las personas que dentro de sus diversos \u00e1mbitos participaron en esta conmemoraci\u00f3n con su valioso y decidido apoyo logramos alcanzar los objetivos planteados para estos festejos bicentenarios en nombre de los hijos del heroico colegio militar gracias muchas gracias a todos amable auditorio en estas modernas instalaciones se han llevado a cabo un proceso de remodelaci\u00f3n que responde primeramente a la necesidad de albergar a los integrantes de la guardia nacional que se forjan en estas aulas con una adecuada ense\u00f1anza aprendizaje orientada a la formaci\u00f3n policial y de seguridad p\u00fablica a la necesaria construcci\u00f3n de instalaciones apropiadas para el personal femenino que atendiendo a las pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero en los \u00faltimos a\u00f1os ha ingresado de manera considerable a este plantel al requerimiento determinante de contar con una infraestructura moderna acorde a la realidad actual capaz de competir con las mejores universidades del mundo y finalmente para que con estas instalaciones renovadas sigamos recorriendo muchos a\u00f1os de vida institucional conservando y fortaleciendo la esencia de valores y virtudes en los que fundamentalmente se basa la educaci\u00f3n militar bajo estas premisas Hoy como ayer este recinto educativo se consagra como un plantel de excelencia que sin distingo abre sus puertas a toda la juventud mexicana que desee servir a M\u00e9xico desde el Instituto armado por ello debemos preservar este hist\u00f3rico Baluarte nacional para que siga siendo el semillero de oficiales \u00edntegros y profesionales mujeres y hombres l\u00edderes del ej\u00e9rcito mexicano y ahora tambi\u00e9n de la guardia nacional debemos preservar a este heroico colegio militar que ha sido es y seguir\u00e1 siendo de todos los mexicanos se\u00f1or presidente en el marco de este solemne evento nuevamente le Expreso la gratitud de todos los que formamos parte de este heroico colegio militar por habernos acompa\u00f1ado en estas celebraciones nos enorgullece su presencia en esta ceremonia de clausura de la celebraci\u00f3n de siglos de lealtad institucional de un colegio militar que ha contribuido a forjar el destino de la patria un plantel en el que todos los d\u00edas sus Cadetes al un\u00edsono repiten el lema que encausa sus ideales un lema que extra\u00f1a que entra\u00f1a responsabilidad y que siempre ser\u00e1 la gu\u00eda en el cumplimiento de cada misi\u00f3n en favor de nuestro pueblo un lema cuyo eco llega a todos los rincones de la patria por el honor de M\u00e9xico Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] gracias sean ables de tomar asiento se les invita a observar el video titulado 200 a\u00f1os del heroico colegio [Aplausos] militar [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] H [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] bu sean tan amables de ponerse de pie el general de brigada diplomado de Estado Mayor gaudencio Garc\u00eda Rodr\u00edguez director general de materiales de guerra har\u00e1 entrega de la subametralladora chicat Sax al general de brigada diplomado de Estado Mayor Jorge Antonio Maldonado Guevara director del heroico colegio militar la subametralladora es arma Calibre 56 mm para ser empleada por el personal de generales jefes y oficiales del ej\u00e9rcito y fuerz de mexicanos este equipo es desarrollado por la industria militar con lo que se logra econom\u00eda y disponibilidad de las refacciones para su mantenimiento Cabe se\u00f1alar que esta arma es la n\u00famero 001 del primer lote de producci\u00f3n de 50 piezas [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de la rep\u00fablica para que en compa\u00f1\u00eda del General secretario de la defensa nacional y al tomando del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea de la secretaria de gobernaci\u00f3n del almir an secretario de Marina y alto mando de la armada de M\u00e9xico as\u00ed como del presidente ejecutivo Nacional de la asociaci\u00f3n del heroico colegio militar lleven a cabo la develaci\u00f3n de una placa conmemorativa a la modernizaci\u00f3n de las instalaciones del heroico colegio [M\u00fasica] militar texto contenido en la placa en el marco de los festejos del 2023 a\u00f1o del Bicentenario del heroico colegio militar durante la administraci\u00f3n 2018-2024 del Gobierno Federal se llevaron a cabo trabajos de modernizaci\u00f3n integral de la infraestructura del heroico colegio militar con el prop\u00f3sito de brindar mejores instalaciones En beneficio de los oficiales que integrar\u00e1n los cuadros del ej\u00e9rcito mexicano clalpan Ciudad de M\u00e9xico a 30 de noviembre de 2023 [M\u00fasica] con motivo de la develaci\u00f3n de una plaga conmemorativa a la modernizaci\u00f3n de las instalaciones del heroico colegio militar la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de [M\u00fasica] Diana [Aplausos] sean tan amables de ocupar su lugar en el presidium [Aplausos] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas posteriormente realizar\u00e1 la clausura de los festejos del Bicentenario del heroico colegio [M\u00fasica] militar les invita a tomar asiento amigas amigos autoridades civiles militares estudiantes del heroico colegio militar familiares que los acompa\u00f1an Es un honor poder asistir a esta \u00faltima ceremonia por los festejos de los 200 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n del heroico colegio militar la formaci\u00f3n de los j\u00f3venes para la defensa de la patria ha sido un proceso largo y abnegado pero sin duda glorioso no es casual que la preparaci\u00f3n de militares para la defensa nacional haya surgido al mismo tiempo que M\u00e9xico estaba logrando a duras penas su independencia nacional recordemos que el cura Miguel Hidalgo convoc\u00f3 al pueblo a luchar por la independencia y en contra de la esclavitud pero es hasta 1821 que formalmente nos separamos como pa\u00eds de la metr\u00f3poli espa\u00f1ola inclusive todav\u00eda a\u00f1os despu\u00e9s los colonialistas se resist\u00edan a salir de nuestro territorio y permanec\u00edan atrincherados en el fuerte de San Juan de Ul\u00faa hasta que en 1825 fueron expulsados por miembros de la armada de la antigua secretar\u00eda de guerra y marina al reafirmarse nuestra independencia y luego de que Agust\u00edn deit turbide fracasara en su intento de convertir a M\u00e9xico en un imperio y no en una popular federal y democr\u00e1tica es cuando los insurgentes verdaderos independentistas y a pocos meses de que llegara al cargo el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria se decide crear en el fuerte de San Carlos de Perote Veracruz la primera escuela de Cadetes para formar soldados Defensores de nuestra patria El Fuerte de San Carlos est\u00e1 ubicado en un lugar estrat\u00e9gico no lejos de Veracruz el principal Puerto del pa\u00eds durante siglos camino hacia la hist\u00f3rica Ciudad de M\u00e9xico desde entonces la escuela de Cadetes cumpl\u00eda una doble funci\u00f3n era un colegio para la ense\u00f1anza de estrategias militares pero tambi\u00e9n era un cuartel un fuerte una muralla para evitar que ning\u00fan Invasor penetrara al interior del territorio y llegar hasta la capital de nuestra Rep\u00fablica por eso cuando la invasi\u00f3n estadounidense a M\u00e9xico en 1847 en ese fuerte el ej\u00e9rcito mexicano enfrenta e intenta detener a los extranjeros existe la leyenda que en la defensa de ese fuerte los soldados mexicanos Fueron alentados por el esp\u00edritu de Guadalupe Victoria porque en ese entonces todav\u00eda all\u00ed permanec\u00edan sus restos antes de que fueran trasladados al \u00e1ngel de la independencia Pues \u00e9l siendo originario de Tamazula Durango siempre hab\u00eda luchado en Veracruz y como uno de los fundadores del colegio militar decidido ir a vivir los \u00faltimos d\u00edas de su fecunda existencia en el fuerte de San Carlos en ese tiempo de la invasi\u00f3n estadounidense cuando se cometi\u00f3 un gran abuso por parte del presidente de Estados Unidos y del Congreso de ese pa\u00eds de declararnos la guerra y mandar tropas a invadir nuestro territorio a\u00fan cuando en todo el pa\u00eds tanto en las costas como en el interior en los pueblos en las ciudades hubo actos destacados y sublimes de defensa de la la patria la gesta heroica de los j\u00f3venes cadetes del Colegio Militar en el castillo de Chapultepec es lo que m\u00e1s ha enaltecido a las fuerzas armadas y es lo que ha llegado hasta lo m\u00e1s profundo de los sentimientos de nuestro sufrido y glorioso pueblo de M\u00e9xico la defensa del Castillo de Chapultepec por los ni\u00f1os h\u00e9roes el 13 de septiembre de 1847 adquiere una enorme relevancia no solo por el arrojo el valor de Los Cadetes que ofrecieron su vida por defender a la patria sino porque esta gesta se lleva a cabo 3 d\u00edas antes del 16 de septiembre d\u00eda de nuestra independencia nacional y cuando en ese entonces se comete otra canallada m\u00e1s de Los Invasores porque se Isa la bandera estadounidense en Palacio Nacional para remachar el 2 de febrero de 1848 se firman los tratados de Guadalupe Hidalgo en los cuales se legaliza el gran zarpazo que signific\u00f3 que nos quitaran m\u00e1s de la mitad de nuestro territorio en ese ambiente de tristeza y desolaci\u00f3n solo El Recuerdo del hero\u00edsmo de Los Defensores de la patria y en particular la valent\u00eda de los ni\u00f1os h\u00e9roes sirvi\u00f3 de b\u00e1lsamo para aliviarnos y recobrar y fortalecer la siempre viva dignidad del pueblo de M\u00e9xico otro momento estelar de este colegio se registra cuando militares de alto Rango Defensores de la dictadura porfirista inician la zonada para consumar la traici\u00f3n y asesinar al ap\u00f3stol de la democracia frco y Madero es c\u00e9lebre la marcha de la lealtad cuando cadetes del heroico colegio militar escoltan al presidente Madero hasta el Palacio Nacional donde se hab\u00eda iniciado la rebeli\u00f3n contra su legal y leg\u00edtimo gobierno amigas amigos por su origen popular Y por esa formaci\u00f3n nacionalista las fuerzas armadas de M\u00e9xico Siempre han sido leales a nuestro pueblo respetuosas de las autoridades civiles y hasta en los tiempos de mayor entreguismo de autoridades civiles las fuerzas armadas han mantenido su postura de defensa de nuestra independencia y de la soberan\u00eda de M\u00e9xico as\u00ed fue en la revoluci\u00f3n cuando buenos ileales militares en vez de secundar al huertismo se sumaron al llamado que hizo el gobernador de ese entonces de Coahuila Venustiano Carranza para fundar el actual ej\u00e9rcito el 19 de febrero de 1913 y combatir a los usurpadores luego del triunfo revolucionario el Colegio Militar sigui\u00f3 formando a soldados leales de alto Rango leales al pueblo de M\u00e9xico y se introdujo en la ense\u00f1anza la vocaci\u00f3n por la libertad la justicia la democracia y la defensa de la soberan\u00eda nacional ahora en esta nueva etapa de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico las fuerzas armadas est\u00e1n cumpliendo a cabalidad sus cinco misiones fundamentales la de defender a la naci\u00f3n la de garantizar la seguridad interior la de apoyar el desarrollo social la de contribuir al progreso de M\u00e9xico de auxiliar a la poblaci\u00f3n civil en Casos de desastres y de otras calamidades Ahora m\u00e1s que nunca se ha reafirmado el car\u00e1cter popular no elitista de las fuerzas armadas y ha quedado de manifiesto que los soldados que como siempre he dicho son pueblo y formado saben con profesionalismo aprendido en el Colegio Militar con disciplina y con convicci\u00f3n hacer valer la paz y la tranquilidad sin el uso excesivo de la fuerza y con absoluto respeto a los Derechos Humanos ahora en este Colegio Militar y en todas las escuelas del ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea la armada y en la guardia nacional se imparten materias para no cometer abusos de autoridad y recordar siempre lo que dec\u00eda qui fue Por cierto de este Colegio Militar el general Felipe \u00c1ngeles la pol\u00edtica no es un fin la revoluci\u00f3n no es un fin Son medios para hacer hombres a los hombres nada es sagrado excepto el hombre y agregar\u00eda la mujer hay algo fr\u00e1gil d\u00e9bil pero infinitamente precioso que todos debemos defender la vida j\u00f3venes Cadetes hombres y mujeres familiares que los acompa\u00f1an sigan estudiando con dedicaci\u00f3n y recuerde una c\u00e9lebre an\u00e9cdota de Cuando el padre de Vicente Guerrero lo visit\u00f3 en su campamento y fue ofrecerle En nombre del birrey una fuerte cantidad para que abandonara la lucha por la independencia de M\u00e9xico inclusive le dijo con dram\u00e1ticas palabras que pensara en la triste situaci\u00f3n en que estaba su esposa e hija Guerrero escuch\u00f3 conmovido a su padre lo acompa\u00f1\u00f3 en su llanto Llamando a sus soldados les dijo compa\u00f1eros veis A este anciano respetable es mi padre viene a ofrecerme empleos y recompensas en nombre de los espa\u00f1oles yo lo he respetado siempre siempre he respetado a mi padre pero mi patria es primero que viva el heroico colegio militar M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva Muy buenas tardes siendo las 17 horas con 54 minutos del d\u00eda 30 de noviembre de 2023 declaro formalmente clausurados los festejos del Bicentenario del heroico colegio militar en [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] en el marco de los 200 a\u00f1os del heroico colegio militar planteles del sistem militar realizar\u00e1n un desfile de [M\u00fasica] honor [M\u00fasica] es [M\u00fasica] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] Oh de la ferera los los losamos los por la patria por mexicano F curado por\u00f3n prar el y color [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de para la orden [M\u00fasica] de laa saber [M\u00fasica] lao la siempre unao DEA la p [M\u00fasica] requiere y pas\u00f3 los amores [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] malor [M\u00fasica] [M\u00fasica] conistan [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] Oh [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Risas] k [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] porque [M\u00fasica] k [M\u00fasica] [Aplausos] B [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ch [M\u00fasica] B [M\u00fasica] y [M\u00fasica] P [M\u00fasica] p\u00e1ginas del libro de la historia del Heroico coital deas que ya jam\u00e1s se boran el santuario de la inmortalidad tanto que se Ela la memoria como de loses pueros con la gloria a los que la libertad tuve tu de [M\u00fasica] mi levantar su ilusi\u00f3n aumentar la estoria que escribe nobre jes\u00fa de s nu p deera soare se [M\u00fasica] pute de la [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] manera [M\u00fasica] una marar l la p a todos los unes nar santo santo pod militar sro santo de Gloria ven [M\u00fasica] naran sus alos poten la patria de mal deor tu pasado deas gloriosas y de nombre importar el amor y de Caro fiz a losos que supieron morir que la queir y de la guera de suele la de D de los tampones una Mara y \u00e9 la patria a todos [M\u00fasica] los los [M\u00fasica] puit eloico colegio [M\u00fasica] militar [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se les invita a permanecer de pie para entonar nuestro Himno Nacional al personal civil Se le pide amablemente colocarse en posici\u00f3n de firmes [M\u00fasica] poas [M\u00fasica] y solo si no piela de la cuadre en el cielos [M\u00fasica] espito [M\u00fasica] PR [M\u00fasica] [M\u00fasica] sal [M\u00fasica] [M\u00fasica] se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al presidente de M\u00e9xico para que se traslade a la sala de banderas de este Heroico plantel entra entra hasta que se [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] apareca [M\u00fasica] m\u00e1s S\u00fabete m\u00e1s [M\u00fasica] [M\u00fasica] carle [M\u00fasica] [M\u00fasica] ass [M\u00fasica] [M\u00fasica] acos y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 10 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:36.317621"
}