{
    "video_id": "vms6NqtgsvY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/vms6NqtgsvY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBFG0LB9eseJJw--lowaDTfWpUmRQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=vms6NqtgsvY",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural de Tepic, en Nayarit",
    "video_length_seconds": 4609,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.88,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 38.83,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "a carlos pero cercano",
            "start": 43.31,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 49.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 51.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.0,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.84,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 89.9,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 112.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 113.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 116.61,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 119.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 122.659,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 130.71,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes sean",
            "start": 132.73,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 135.55,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad",
            "start": 147.36,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del hospital rural san cayetano atenci\u00f3n",
            "start": 150.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el",
            "start": 153.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 155.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 158.1,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 161.07,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "le acompa\u00f1a el gobernador constitucional",
            "start": 168.56,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del estado de nayarit contador p\u00fablico",
            "start": 171.2,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "antonio echeverr\u00eda garc\u00eda",
            "start": 173.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 176.67,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "el director del instituto mexicano del",
            "start": 180.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "seguro social maestro soy robledo",
            "start": 183.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 189.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 192.76,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.25,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "el jefe de la oficina de la presidencia",
            "start": 198.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica- ingeniero alfonso romo",
            "start": 200.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "garza",
            "start": 203.88,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 204.36,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "la oficial mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 209.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico maestra",
            "start": 211.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro s\u00e1nchez",
            "start": 213.99,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la titular de la unidad del programa y",
            "start": 219.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bienestar doctora gisela lara",
            "start": 222.47,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a",
            "start": 225.11,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud",
            "start": 230.43,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer",
            "start": 232.609,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 235.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de tepic doctor",
            "start": 240.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "francisco javier guadalupe castell\u00f3n",
            "start": 243.569,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "fonseca",
            "start": 246.36,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 247.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural n\u00famero 22",
            "start": 249.87,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "san cayetano doctor gabriel campos",
            "start": 252.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "navarrete",
            "start": 255.659,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "el director general del isstey maestro",
            "start": 260.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 263.68,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "asimismo saludamos a los trabajadores",
            "start": 270.009,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 272.479,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a los funcionarios de los tres niveles",
            "start": 274.25,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de gobierno a todo el personal del",
            "start": 276.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hospital rural n\u00famero 22 san cayetano a",
            "start": 278.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 282.47,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de",
            "start": 284.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tepic nayarit aqu\u00ed presente y aquel a",
            "start": 286.25,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "quienes nos ven en vivo y en directo por",
            "start": 289.009,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n televisiva que llega a",
            "start": 291.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y por internet a todo el",
            "start": 293.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mundo entero todas y todos ustedes sean",
            "start": 296.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 299.81,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 300.65,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 309.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "escuchamos las palabras de bienvenida a",
            "start": 311.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cargo del contador p\u00fablico antonio",
            "start": 313.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador del estado",
            "start": 316.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 318.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 319.88,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 327.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 330.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el expreso en nombre del pueblo de",
            "start": 333.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nayarit de cada una y de cada uno de sus",
            "start": 336.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres la m\u00e1s cordial",
            "start": 339.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta suya sexta gira de",
            "start": 342.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajo por esta tierra donde usted",
            "start": 346.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tiene muchos amigos y amigas su",
            "start": 350.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "solidaridad personal y la enorme",
            "start": 353.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "voluntad que como presidente de m\u00e9xico",
            "start": 356.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ha tenido para nayarit y sus causas nos",
            "start": 358.45,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "alientan a seguir luchando con usted en",
            "start": 362.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds",
            "start": 366.07,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bienvenido siempre se\u00f1or presidente",
            "start": 368.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "saludo al secretario de salud del",
            "start": 373.91,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica del doctor",
            "start": 375.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "jorge alcocer varela",
            "start": 377.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 380.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social al maestro",
            "start": 382.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "psoe alejandro robledo aburto y por",
            "start": 386.03,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "supuesto a todo el presidium que hoy nos",
            "start": 390.89,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en nayarit tambi\u00e9n estamos",
            "start": 394.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "reconstruyendo desde la ruina que",
            "start": 398.48,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "heredamos los servicios de la salud",
            "start": 400.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la m\u00e1s vergonzante y criminal",
            "start": 402.14,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se materializ\u00f3 en esta tarea",
            "start": 405.82,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "esa corrupci\u00f3n cobr\u00f3 vidas dej\u00f3 sin",
            "start": 409.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "medicamentos a quienes los necesitaban",
            "start": 413.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sin tratamientos adecuados a pacientes",
            "start": 415.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con enfermedades terminales sin m\u00e9dicos",
            "start": 418.94,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a muchas comunidades alejadas y con",
            "start": 422.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "severos vicios en las relaciones",
            "start": 425.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "laborales la corrupci\u00f3n del pasado",
            "start": 428.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reciente en nayarit hundi\u00f3 en el",
            "start": 430.73,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "descr\u00e9dito a los servicios de salud",
            "start": 433.34,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "usted tiene raz\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 435.58,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n en este pa\u00eds el gran",
            "start": 439.409,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer erradicarlo de ra\u00edz la gran tarea",
            "start": 441.899,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y en esta le reiteramos que cuenta con",
            "start": 445.86,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "nosotros poner al centro de todas las",
            "start": 449.759,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "decisiones de gobierno a la persona al",
            "start": 452.849,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ser humano es sin duda su gran legado",
            "start": 455.939,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente porque no hay tarea m\u00e1s",
            "start": 458.61,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "importante que responder a las causas de",
            "start": 461.759,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "los ciudadanos el camino es este el del",
            "start": 464.759,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "esfuerzo conjunto y honesto para hacer",
            "start": 468.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de espacios como este hospital rural de",
            "start": 471.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "leeds un lugar de atenci\u00f3n a todos en",
            "start": 473.699,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "especial a nuestras mujeres que aqu\u00ed",
            "start": 477.119,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "permanecen bajo estrictos cuidados",
            "start": 479.759,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "durante su embarazo abati\u00e9ndose",
            "start": 482.669,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos como el de la muerte",
            "start": 485.939,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materno-infantil apartado en el que hay",
            "start": 487.589,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mucho por hacer le agradecemos se\u00f1or",
            "start": 490.739,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente su apoyo para ser eficiente",
            "start": 493.829,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la infraestructura de salud a\u00fan nos",
            "start": 496.919,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "queda mucho por hacer c\u00f3mo lograr que",
            "start": 499.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "funcionen las 40 unidades",
            "start": 502.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de primer nivel que no lo hacen por",
            "start": 504.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "razones diversas estamos trabajando duro",
            "start": 506.69,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "para lograr en 2019 la acreditaci\u00f3n de",
            "start": 509.93,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "58 unidades de salud que representan",
            "start": 514.82,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "apenas el 18 por ciento del total de la",
            "start": 518.33,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "infraestructura en aire le tenemos un",
            "start": 522.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gran aprecio se\u00f1or presidente y un gran",
            "start": 526.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su calidad como ser",
            "start": 528.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "humano su gobierno ha estado con",
            "start": 531.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros en los momentos m\u00e1s amargos",
            "start": 534.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "usted regreso a la esperanza en los",
            "start": 536.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "momentos de gran angustia por el",
            "start": 539.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desastre natural del a\u00f1o pasado los",
            "start": 541.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "apoyos que usted comprometi\u00f3 llegaron y",
            "start": 544.73,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se siguen entregando su palabra se ha",
            "start": 548.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cumplido presidente de usted hemos",
            "start": 551.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tenido respaldo financiero para aligerar",
            "start": 553.82,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la carga del gobierno y apoyo para",
            "start": 556.91,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tareas prioritarias",
            "start": 559.73,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "sea bienvenido a nayarit se\u00f1or",
            "start": 561.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 563.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hoy cumple su sexta gira de trabajo por",
            "start": 567.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nayarit como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 570.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero hay que recordar tambi\u00e9n que como",
            "start": 573.11,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente electo en septiembre pasado",
            "start": 576.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estuvo tambi\u00e9n con nosotros la",
            "start": 579.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds camina a paso",
            "start": 582.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "firme el prop\u00f3sito fundamental es",
            "start": 584.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "regresar credibilidad a las",
            "start": 588.45,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "instituciones ponerlas al servicio de",
            "start": 590.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y esto se siente ya no",
            "start": 593.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay tarea trascendente que sea f\u00e1cil",
            "start": 597.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero usted se\u00f1or presidente cuenta con",
            "start": 599.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los nayaritas para cristalizar el",
            "start": 602.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sublime anhelo de dar patria a los m\u00e1s",
            "start": 605.37,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humildes y desprotegidos bienvenidos de",
            "start": 608.25,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "nueva cuenta a nayar en presidente",
            "start": 611.37,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed usted ha ganado aprecio y gratitud",
            "start": 613.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "queremos seguir contando con su",
            "start": 617.35,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "invaluable apoyo muchas gracias",
            "start": 619.85,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en un verso siento por favor hace uso de",
            "start": 633.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la palabra el doctor gabriel campus",
            "start": 636.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "navarrete director del hospital rural 22",
            "start": 639.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "san cayetano",
            "start": 642.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 650.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quiero iniciar estas palabras con una",
            "start": 655.26,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de la madre teresa de calcuta",
            "start": 657.87,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que importa es cu\u00e1nto amor ponemos en",
            "start": 661.16,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el trabajo que realizamos",
            "start": 664.67,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 667.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 669.3,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "licenciado soy robledo autoridades en",
            "start": 672.42,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 676.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tengan todos ustedes una excelente",
            "start": 677.529,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y sean bienvenidos a este su",
            "start": 679.93,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "hospital rural de san cayetano nayarit",
            "start": 682.209,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mi nombre es eliseo gabriel campus",
            "start": 684.209,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "navarrete y estoy al frente como",
            "start": 686.649,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "director de este hospital y con gran",
            "start": 689.23,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "orgullo y gracias al trabajo esfuerzo y",
            "start": 692.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n de los 178 trabajadores",
            "start": 696.129,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "personal becario de especialidades",
            "start": 699.3,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas de in\u00e9s ordinario y de todo el",
            "start": 701.98,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "programa es bienestar es el \u00fanico",
            "start": 704.589,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hospital p\u00fablico certificado del estado",
            "start": 707.499,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 709.959,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 710.67,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nuestro hospital es sede de 82 unidades",
            "start": 722.67,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales 4 brigadas de salud",
            "start": 725.55,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dos unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y dos",
            "start": 729.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n ahora los t\u00e9tricos",
            "start": 732.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llamados caros los cuales se encuentran",
            "start": 734.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en las comunidades de lindavista en el",
            "start": 737.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipio del nayar y guadalupe ocotal",
            "start": 739.25,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en el municipio de la yesca",
            "start": 741.98,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios son ayer es",
            "start": 744.819,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "llamados cobras wirr\u00e1rika o huicholes",
            "start": 747.609,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tepehuanos y mexicaneros que son la",
            "start": 751.559,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de la creaci\u00f3n de nuestro programa",
            "start": 755.379,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en 1979 y de este hospital el d\u00eda 6 de",
            "start": 757.899,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "noviembre de 1982 dando servicio durante",
            "start": 762.819,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 36 a\u00f1os",
            "start": 767.229,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 770.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n prioritaria est\u00e1 centrada en",
            "start": 773.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la m\u00edstica de la creaci\u00f3n del programa",
            "start": 776.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en su modelo de atenci\u00f3n integral a la",
            "start": 778.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "salud mejor conocido como el ma\u00edz",
            "start": 781.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atendiendo a la poblaci\u00f3n sin seguridad",
            "start": 784.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "social de alta marginaci\u00f3n y en extrema",
            "start": 787.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pobreza ya sean del \u00e1mbito rural o",
            "start": 790.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 793.22,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 795.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 798.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "significa un gran reto debido a que su",
            "start": 800.46,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "cosmovisi\u00f3n sus conceptos de la salud y",
            "start": 805.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que es la enfermedad y la percepci\u00f3n",
            "start": 809.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la vida y la muerte distan mucho de",
            "start": 811.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de nosotros por lo cual nos",
            "start": 815.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "apoyamos del gran pilar del programa y",
            "start": 819.67,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "bienestar que es la red comunitaria",
            "start": 822.94,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en san cayetano consta con m\u00e1s de",
            "start": 827.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "300 voluntarios 16 comit\u00e9s de salud y 6",
            "start": 830.36,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "avales ciudadanos as\u00ed como con 50",
            "start": 834.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parteras rurales que se encuentran en",
            "start": 837.529,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "las zonas serranas para fortalecer y",
            "start": 839.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respetar los usos y costumbres de",
            "start": 842.3,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos de pueblos originarios",
            "start": 845.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "una de las prioridades del programa es",
            "start": 849.73,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "bienestar y como lo dijo el gobernador",
            "start": 851.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene la estrategia fundamental de",
            "start": 854.399,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "fortalecer la salud materna y prevenir",
            "start": 857.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la muerte materna y perinatal",
            "start": 860.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es por eso que contamos con el servicio",
            "start": 863.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del albergue comunitario con una",
            "start": 867.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n promedio de 13.000 personas",
            "start": 869.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o lo que se traduce en un",
            "start": 871.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "promedio de 36 personas por d\u00eda y",
            "start": 874.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contamos con una capacidad instalada de",
            "start": 877.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "24 camas para su estancia",
            "start": 880.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el albergue comunitario recibimos a",
            "start": 883.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las pacientes que viven en las zonas m\u00e1s",
            "start": 886.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alejadas como son las del municipio del",
            "start": 888.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nayar el cual ha sido identificado como",
            "start": 891.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "uno de los municipios con mayor \u00edndice",
            "start": 895.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de pobreza y marginaci\u00f3n del pa\u00eds as\u00ed",
            "start": 897.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como de dif\u00edcil acceso en el temporal de",
            "start": 901.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lluvias en 2017 se inaugur\u00f3 una unidad",
            "start": 903.88,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural",
            "start": 908.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la localidad de potrero de la palmita",
            "start": 910.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "para atenci\u00f3n de la etnia huichol de la",
            "start": 913.8,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n poblaci\u00f3n 100% de pueblos",
            "start": 918.01,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "originarios",
            "start": 921.58,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nuestras embarazadas llegan 3 o 4",
            "start": 923.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "semanas antes de su fecha probable de",
            "start": 926.37,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "parto",
            "start": 928.77,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nos las env\u00eda a nuestros m\u00e9dicos de las",
            "start": 930.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales y llegan aqu\u00ed",
            "start": 932.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de forma voluntaria y se fortalece la",
            "start": 935.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n oportuna en el \u00e1rea",
            "start": 939.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hospitalaria",
            "start": 941.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es muy importante resaltar el gran",
            "start": 943.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajo interinstitucional que se",
            "start": 945.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "realiza con un extraordinario a trav\u00e9s",
            "start": 948.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "del hospital general de zona n\u00famero 1 y",
            "start": 951.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con el hospital de civil con el hospital",
            "start": 954.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "civil perd\u00f3n de tepic de los servicios",
            "start": 956.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de salud de nayarit",
            "start": 959.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "quiero compartirles solamente un caso",
            "start": 961.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "porque son cientos",
            "start": 964.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el caso de una mujer adolescente de 16",
            "start": 968.279,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de nombre jocelyn la cual en ese",
            "start": 972.48,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "hospital se atendi\u00f3 y present\u00f3 una",
            "start": 975.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemorragia masiva postparto",
            "start": 978.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "con m\u00ednimas posibilidades de vida a la",
            "start": 981.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cual se le dio manejo o no",
            "start": 984.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemotransfusi\u00f3n y gracias a la",
            "start": 986.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna y",
            "start": 989.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica as\u00ed como la buena",
            "start": 991.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y trabajo de equipo con",
            "start": 994.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "impsa ordinario se logr\u00f3 salvar su vida",
            "start": 996.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1002.25,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "o todo eso",
            "start": 1009.8,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica todos",
            "start": 1012.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los integrantes del programa de es",
            "start": 1015.93,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "bienestar de nayarit nos encontramos",
            "start": 1017.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "comprometidos con la gran",
            "start": 1021.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "responsabilidad que la sociedad deposita",
            "start": 1023.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en nuestras manos para cuidar de su",
            "start": 1026.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "salud le reiter\u00f3 a nombre de todos",
            "start": 1027.9,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de la delegaci\u00f3n que",
            "start": 1031.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "seguiremos trabajando con esfuerzo",
            "start": 1034.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n vocaci\u00f3n de servicio pasi\u00f3n",
            "start": 1035.9,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "humanismo pero sobre todo un amor para",
            "start": 1040.4,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n del",
            "start": 1045.15,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estado de nayarit",
            "start": 1046.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tenemos confianza en su",
            "start": 1048.809,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "persona confiamos en su honestidad en su",
            "start": 1052.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "congruencia de sus palabras y sus",
            "start": 1055.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "acciones y confiamos en su gobierno para",
            "start": 1058.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mejorar nuestro hospital y el programa",
            "start": 1061.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de bienestar muchas gracias",
            "start": 1064.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1066.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1075.23,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras",
            "start": 1078.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del maestro soy robledo director general",
            "start": 1081.99,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1085.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas",
            "start": 1093.46,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya todos quienes laboran en este",
            "start": 1097.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hospital rural de san cayetano con su",
            "start": 1102.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente por gobernador",
            "start": 1104.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "antonio echevarr\u00eda",
            "start": 1107.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muchas gracias un gusto siempre",
            "start": 1110.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "saludarlo presidente municipal como ya",
            "start": 1111.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se ha mencionado y ya lo ha visto en el",
            "start": 1114.61,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "recorrido el presidente de hospital uno",
            "start": 1116.86,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de los primeros de la primera etapa",
            "start": 1120.549,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s bienestar entonces conocido como",
            "start": 1124.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "coplamar atiende a 19 municipios de todo",
            "start": 1126.59,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "nayarit en 82 unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1130.52,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con 4 brigadas de salud 2 unidades",
            "start": 1135.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00f3viles 2 centros de atenci\u00f3n",
            "start": 1137.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rural obst\u00e9trica por eso lo primero que",
            "start": 1139.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "quisiera decir es gracias a los doctores",
            "start": 1143.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a los pasantes a los residentes a las",
            "start": 1145.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enfermeras a toda la gente que hace",
            "start": 1147.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posible que aqu\u00ed en este hospital de san",
            "start": 1150.8,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cayetano despu\u00e9s de 36 a\u00f1os siga siendo",
            "start": 1154.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un referente de buen servicio dice",
            "start": 1157.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro himno del seguro social somos un",
            "start": 1160.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pueblo que avanza infatigable con rumbo",
            "start": 1164.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al porvenir nunca lo caso igual la",
            "start": 1166.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "contra transformaci\u00f3n es una",
            "start": 1169.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de las instituciones de",
            "start": 1171.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica que est\u00e1 avanzando y",
            "start": 1173.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando en materia de",
            "start": 1175.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud hoy aqu\u00ed el presidente y su",
            "start": 1177.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n presentes para enfrentar",
            "start": 1180.26,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la realidad y lo hace acompa\u00f1ado",
            "start": 1182.66,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el gabinete de salud el doctor jorge",
            "start": 1185.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "alcocer varela el secretario de salud",
            "start": 1188.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del gobierno federal juan ferrer del",
            "start": 1191.83,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar",
            "start": 1195.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "jose antonio ram\u00edrez de lista la doctora",
            "start": 1198.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "estela lara tambi\u00e9n de links e iv\u00e1n",
            "start": 1202.44,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "cisneros estamos todos todos aqu\u00ed porque",
            "start": 1205.92,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "una de las grandes retos que tenemos es",
            "start": 1209.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "recuperar valores que se hab\u00edan perdido",
            "start": 1213.09,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y que se hab\u00eda menospreciado pero que",
            "start": 1215.01,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "segu\u00edan presentes en el ingl\u00e9s tal y",
            "start": 1216.99,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desde luego nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n ponch\u00f3",
            "start": 1218.97,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "romo de la opci\u00f3n en la presidencia y",
            "start": 1220.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro de la secretar\u00eda de",
            "start": 1222.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asiento y esos valores que han",
            "start": 1225.42,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "prevalecido aqu\u00ed tienen que ver con eso",
            "start": 1227.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con acudir a aquellos lugares en donde",
            "start": 1229.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los problemas la salud entendida",
            "start": 1232.14,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "como un estado completo de bienestar un",
            "start": 1235.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "estado completo de bienestar f\u00edsico",
            "start": 1239.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desde luego pero tambi\u00e9n mental y",
            "start": 1241.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n social no s\u00f3lo la ausencia de",
            "start": 1243.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfermedad el reconocimiento tambi\u00e9n del",
            "start": 1246.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derecho y tambi\u00e9n del deber del pueblo",
            "start": 1249.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de participar y decidir sobre la salud",
            "start": 1251.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de lo que se tiene que hacer el trabajo",
            "start": 1255.24,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de los voluntarios que lo hacen por",
            "start": 1257.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y nunca por conveniencia y",
            "start": 1259.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sobre todo una actitud incluyente y",
            "start": 1261.9,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 1263.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tradiciones de la medicina tradicional",
            "start": 1264.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de los usos y costumbres y por eso estoy",
            "start": 1266.6,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "tan contento de portar hoy esta agua ya",
            "start": 1269.1,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "veras que me regalaron de manos mucho",
            "start": 1272.429,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "les que son un orgullo para todo el pa\u00eds",
            "start": 1275.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 1278.15,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la forma como nos relacionamos",
            "start": 1285.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desde el gobierno ir\u00e1 hasta el",
            "start": 1288.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "territorio ir a lo m\u00e1s apartado a lo m\u00e1s",
            "start": 1290.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "abandonado hace 36 a\u00f1os seguramente ac\u00e1",
            "start": 1293.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en san cayetano pues todo esto era",
            "start": 1296.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ca\u00f1averal ahora parece que es parte de",
            "start": 1299.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tepic pero en aquel momento estaba",
            "start": 1301.88,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "estaba lejos y hab\u00eda muchas necesidades",
            "start": 1304.77,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por eso yo solo quiero decirles gracias",
            "start": 1307.529,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y sobre todo reconocer que hoy en estas",
            "start": 1310.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "giras he iniciado el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1313.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de",
            "start": 1316.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mexico renace una esperanza que hace 40",
            "start": 1318.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os tuvo su primer semilla el director",
            "start": 1322.35,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del hospital citaba a la madre teresa de",
            "start": 1325.679,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "calcuta",
            "start": 1328.289,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "d\u00e9jeme terminar a m\u00ed incitando a un",
            "start": 1329.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "paisano de ustedes que muri\u00f3 hace 100",
            "start": 1330.659,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os amado nervo que dec\u00eda si vivir solo",
            "start": 1332.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es so\u00f1ar hagamos el bien so\u00f1ando o yo",
            "start": 1335.909,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "quiero parafrasear lo diciendo si servir",
            "start": 1338.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es sanar pues sirvamos bien y empecemos",
            "start": 1340.44,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a sanar muchas gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1343.5,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1345.22,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1351.37,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "pueden ocupar su asiento por favor ahora",
            "start": 1362.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1364.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1367.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1369.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1371.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1375.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 1376.82,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "de san cayetano de tepic",
            "start": 1379.789,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y otros municipios de este estado de",
            "start": 1384.3,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nayarit me da mucho gusto estar con",
            "start": 1388.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ustedes los trabajadores de la salud con",
            "start": 1390.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los trabajadores de el seguro social",
            "start": 1393.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "iniciamos la semana pasada una gira",
            "start": 1397.52,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "para visitar los 80 hospitales",
            "start": 1402.48,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "el programa de bienestar",
            "start": 1408.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "comenzamos en chiapas",
            "start": 1413.25,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "necesitamos siete de los diez que hay en",
            "start": 1417.159,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "ese estado",
            "start": 1421.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y ahora estamos aqu\u00ed con ustedes es el",
            "start": 1423.59,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "n\u00famero 8 y ma\u00f1ana vamos a visitar 3",
            "start": 1427.7,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1435.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n y el domingo tambi\u00e9n 2 de",
            "start": 1437.01,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n de estos hospitales del",
            "start": 1440.16,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 1443.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "repito ins bienestar",
            "start": 1445.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conozco bien",
            "start": 1448.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este sistema",
            "start": 1450.63,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "porque me toc\u00f3 participar",
            "start": 1453.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en la creaci\u00f3n",
            "start": 1458.23,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1459.45,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1460.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "en este programa",
            "start": 1462.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os",
            "start": 1464.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "siempre tienen sus ventajas",
            "start": 1469.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 1472.6,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 1474.61,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "porque se cuenta con experiencia",
            "start": 1477.32,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1480.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os yo estaba de director del",
            "start": 1483.33,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "instituto nacional indigenista estabas",
            "start": 1487.05,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1491.81,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "era yo a la vez delegado de copla mar",
            "start": 1494.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "damas",
            "start": 1497.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y este programa surgi\u00f3 as\u00ed",
            "start": 1500.74,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se llamaba james coplamar",
            "start": 1504.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y era crear unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1508.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hospitales",
            "start": 1513.58,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de 40 camas",
            "start": 1516.37,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "para la tensi\u00f3n",
            "start": 1518.669,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "a pacientes que requer\u00edan especialidad",
            "start": 1521.91,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel",
            "start": 1525.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de modo que conozco lo que es este",
            "start": 1528.83,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1531.98,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y ha venido a lo largo de los a\u00f1os",
            "start": 1533.52,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "cambiando de nombre",
            "start": 1536.25,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ese dimos coplamar fu\u00e9",
            "start": 1539.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "insolidaridad",
            "start": 1541.919,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "luego o\u00edmos oportunidades luego",
            "start": 1543.91,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "prosperan y ahora el bienestar",
            "start": 1547.83,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "pero lo importante",
            "start": 1551.92,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "es que se mejore no el nombre",
            "start": 1555.17,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "que mejore el servicio",
            "start": 1559.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1562.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1564.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "un servicio de salud muy importante para",
            "start": 1567.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 1570.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1573.92,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ustedes saben el link se atiende a",
            "start": 1575.399,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "derechohabientes",
            "start": 1580.109,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 1582.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "hace 40 a\u00f1os antes de que se creara este",
            "start": 1586.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 1590.49,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "que tiene el prop\u00f3sito de atender la",
            "start": 1591.98,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta la poblaci\u00f3n sin",
            "start": 1596.299,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 1599.33,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n pobre",
            "start": 1602.74,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque el que tiene la oportunidad de",
            "start": 1605.43,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "contar con un seguro m\u00e9dico ya sea para",
            "start": 1609.54,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ser atendido en el liceo en el imms",
            "start": 1616.17,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s defensa que el que no tiene",
            "start": 1619.1,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "garantizada la seguridad social",
            "start": 1624.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "por eso es muy importante este programa",
            "start": 1627.35,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y decidimos comenzar",
            "start": 1630.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1634.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n la mejor\u00eda de todo el",
            "start": 1637.109,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica atendiendo",
            "start": 1641.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1645.57,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 1647.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lg para mejorar el sistema de salud en",
            "start": 1651.41,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "general hemos pensado mucho",
            "start": 1656.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1661.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 1664.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1666.82,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ya llevamos tiempo con eso",
            "start": 1669.49,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "y ya llegamos a una conclusi\u00f3n",
            "start": 1673.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vamos a separar",
            "start": 1679.45,
            "duration": 11.71
        },
        {
            "text": "o se va a mantener el mismo sistema de 2",
            "start": 1684.45,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "y servicios m\u00e9dicos",
            "start": 1691.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "el sistema vamos a decir ordinario como",
            "start": 1694.179,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "le llaman ustedes de atenci\u00f3n a",
            "start": 1697.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "derechohabientes y el sistema de",
            "start": 1699.69,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta ya va a",
            "start": 1703.929,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "continuar as\u00ed",
            "start": 1707.529,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "vamos a procurar que mejoren el sistema",
            "start": 1711.74,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "ordinario",
            "start": 1715.85,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando tiene m\u00e1s recursos",
            "start": 1718.029,
            "duration": 10.431
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay deficiencias",
            "start": 1723.849,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "tanto en el seguro como en el este",
            "start": 1728.46,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se van a mejorar",
            "start": 1732.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los servicios",
            "start": 1734.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1736.72,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "se va a mejorar el servicio a poblaci\u00f3n",
            "start": 1738.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "abierta qu\u00e9 es",
            "start": 1743.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s abandonado",
            "start": 1745.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba",
            "start": 1748.659,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "porque se dej\u00f3 caer",
            "start": 1751.23,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1755.95,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "como en otros casos la corrupci\u00f3n",
            "start": 1761.389,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1767.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1769.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a cabo con todo como si a to\u00f1o",
            "start": 1772.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "como un c\u00e1ncer hablando en t\u00e9rminos",
            "start": 1776.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1779.26,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de salud",
            "start": 1781.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el pe\u00f3n",
            "start": 1783.299,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "problema la peor enfermedad no s\u00f3lo del",
            "start": 1785.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sector se teme que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s",
            "start": 1789.59,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "am\u00e9n",
            "start": 1792.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que la deshonestidad de sus gobernantes",
            "start": 1794.1,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "esa es la causa principal de la",
            "start": 1796.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "desigualdad social de la desigualdad",
            "start": 1800.549,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 1802.65,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "cuando nosotros estudiamos ciencias",
            "start": 1804.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sociales nos ense\u00f1aban en la universidad",
            "start": 1807.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1810.33,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se iban formando las clases sociales",
            "start": 1812.58,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "porque el burgu\u00e9s se explotaba al",
            "start": 1815.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "proletario",
            "start": 1820.529,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se quedaba con lo que se conoce como",
            "start": 1822.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "plusval\u00eda con la ganancia",
            "start": 1826.519,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1829.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pagaba poco al trabajador",
            "start": 1831.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "\u00e9l iba acumulando capital esa es la",
            "start": 1836.86,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esencia de la teor\u00eda capitalista",
            "start": 1840.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1844.69,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "estricto sentido no aplica para el caso",
            "start": 1848.06,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1851.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no se hicieron as\u00ed las",
            "start": 1853.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "fortunas",
            "start": 1856.669,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "no fue",
            "start": 1859.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "mediante la relaci\u00f3n obrero-patronal",
            "start": 1863.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed las grandes fortunas se hicieron",
            "start": 1867.93,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "mediante el saqueo del erario p\u00fablico al",
            "start": 1870.93,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "amparo",
            "start": 1875.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "del poder p\u00fablico",
            "start": 1877.18,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n",
            "start": 1881.71,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "fue el medio",
            "start": 1885.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "para beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 1888.8,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda",
            "start": 1893.03,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1895.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se saque\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 1898.65,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y \u00faltimamente lo dije y sacaron hasta",
            "start": 1901.27,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "una nota pensando que exageraba dije que",
            "start": 1905.5,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "hab\u00edan saqueado m\u00e1s en los \u00faltimos tres",
            "start": 1911.04,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "treinta y seis a\u00f1os de este periodo",
            "start": 1914.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "neoliberal que termin\u00f3",
            "start": 1917.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que en todo el tiempo que fuimos colonia",
            "start": 1919.929,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a en tres siglos de dominaci\u00f3n",
            "start": 1924.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "colonial fue m\u00e1s grande el saqueo en los",
            "start": 1928.24,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "\u00faltimos treinta y seis a\u00f1os que todo el",
            "start": 1931.6,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "saqueo que hubo en 300 a\u00f1os de",
            "start": 1934.749,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 1938.649,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por eso hay una monstruosa desigualdad",
            "start": 1941.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social luego entonces el",
            "start": 1945.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "problema es la corrupci\u00f3n",
            "start": 1948.53,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y eso es lo que vamos a acabar",
            "start": 1951.71,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 1956.16,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1958.75,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y con eso",
            "start": 1964.73,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vamos a salir",
            "start": 1966.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no voy a poner tres ejemplos",
            "start": 1969.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "primero se robaban",
            "start": 1973.66,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias de gasolinas con el",
            "start": 1978.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "famoso uach y col",
            "start": 1982.08,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "dejemos basta",
            "start": 1984.08,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "y hemos podido acabar por completo con",
            "start": 1987.049,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ese robo porque estaba bien arreglado",
            "start": 1990.619,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "pero ya lo bajamos ya nada m\u00e1s se roban",
            "start": 1993.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "40",
            "start": 1998.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de 800 a 40",
            "start": 2001.389,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "95%",
            "start": 2006.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto signific\u00f3 el robo de gasolina el",
            "start": 2008.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado",
            "start": 2012.14,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "65.000 millones de pesos",
            "start": 2015.29,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a",
            "start": 2019.86,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ahorrar alrededor de 50 mil millones de",
            "start": 2023.429,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2027.42,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "ejemplo nada m\u00e1s",
            "start": 2030.16,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9 hay que acabar con la",
            "start": 2034.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no s\u00f3lo por razones de \u00edndole",
            "start": 2035.96,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "moral sino porque es mucho lo que se va",
            "start": 2039.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y se pueden",
            "start": 2042.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "liberar muchos fondos",
            "start": 2046.43,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "si se acaba con la corrupci\u00f3n no hay",
            "start": 2048.99,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos ni de",
            "start": 2050.909,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "endeudar al pa\u00eds ni de que haya",
            "start": 2055.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 2057.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se termina la corrupci\u00f3n",
            "start": 2059.559,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "y alcance el presupuesto claro hay que",
            "start": 2062.26,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a\u00f1adirle hay que agregarle el que se",
            "start": 2066.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acaben tambi\u00e9n los rojos el gobierno",
            "start": 2069.31,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque no puede haber gobierno rico con",
            "start": 2071.74,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 2074.169,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sueldos",
            "start": 2076.399,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "de 700 mil pesos mensuales se rayaba",
            "start": 2079.64,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "eso es lo que ganaba el director del",
            "start": 2086.929,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "infonavit",
            "start": 2089.0,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "mientras al mismo tiempo",
            "start": 2091.99,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se desalojaba",
            "start": 2095.45,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y se despojaba de sus viviendas y",
            "start": 2098.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "departamentos a los trabajadores",
            "start": 2101.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues todo eso",
            "start": 2105.59,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cambiando",
            "start": 2107.57,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n no se",
            "start": 2110.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "permiten las extravagancias en el",
            "start": 2112.74,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "gobierno ya no se us\u00f3 avi\u00f3n particular",
            "start": 2115.83,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para el traslado de funcionarios el",
            "start": 2119.6,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en",
            "start": 2122.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 2126.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo no pod\u00eda subirme a ese avi\u00f3n porque",
            "start": 2128.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no iba a ofender al pueblo de mexico",
            "start": 2131.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "subi\u00e9ndome a un avi\u00f3n de lujo habiendo",
            "start": 2134.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en mi pa\u00eds tanta pobreza y tanta",
            "start": 2137.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 2140.599,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2144.2,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pero es",
            "start": 2145.94,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ahorros",
            "start": 2147.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en venta no s\u00f3lo es avi\u00f3n 73",
            "start": 2149.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 2153.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y ese dinero pues se va a utilizar para",
            "start": 2156.46,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 2160.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n importante decirles de que ya",
            "start": 2164.09,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "no hay servicio m\u00e9dico privado",
            "start": 2168.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "para los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2171.78,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 saben cu\u00e1nto costaba",
            "start": 2175.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en el presupuesto mantener servicio",
            "start": 2180.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico privado para la burocracia dorada",
            "start": 2182.49,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "5000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2187.71,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "se hac\u00edan nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se",
            "start": 2191.85,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estiraba a costillas del erario",
            "start": 2194.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me podr\u00eda pasar",
            "start": 2201.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e1ndoles todos los cambios que han",
            "start": 2204.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2207.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya no se entregan 15 millones de pesos",
            "start": 2209.11,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mensuales de pensi\u00f3n a los expresidentes",
            "start": 2212.44,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por eso andan algunos ah\u00ed nerviosos",
            "start": 2215.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense 5 millones de pesos mensuales",
            "start": 2222.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ning\u00fan expresidente en el mundo recib\u00eda",
            "start": 2224.9,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2228.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ya no existe el estado mayor",
            "start": 2229.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "presidencial saben cuantos cuidaban al",
            "start": 2232.99,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "presidente ocho mil elementos",
            "start": 2235.69,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial",
            "start": 2239.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todos esos elementos pasaron ya a la",
            "start": 2243.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa para cuidar al",
            "start": 2245.89,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente al cuidar a la",
            "start": 2247.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gente el que lucha por la justicia no",
            "start": 2249.07,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene nada que temer",
            "start": 2252.79,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "rodeado de guardaespaldas porque",
            "start": 2258.34,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "por eso les digo estamos ahorrando",
            "start": 2262.299,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "por eso tenemos presupuestos",
            "start": 2267.69,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "otro ejemplo de c\u00f3mo es importante",
            "start": 2270.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y eso no lo",
            "start": 2275.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que ustedes a pesar de que",
            "start": 2278.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "se tienen muchos medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2283.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pero sab\u00edan o no todos lo sab\u00edan o no lo",
            "start": 2285.96,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sab\u00edan bien",
            "start": 2291.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2293.06,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los de menos arriba no pagaban impuestos",
            "start": 2294.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos los campesinos los",
            "start": 2300.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pobres cuando se compr\u00f3 la mercanc\u00eda iba",
            "start": 2304.9,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "incluido un impuesto desde luego los",
            "start": 2307.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "profesionales ustedes",
            "start": 2309.67,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "los comerciantes peque\u00f1os medianos",
            "start": 2313.319,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "empresarios todos",
            "start": 2315.869,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo imag\u00ednense a una empresa",
            "start": 2318.58,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "no tienen por qu\u00e9 mencionarla no tiene",
            "start": 2322.84,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 externar nada m\u00e1s a que sus",
            "start": 2327.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas o imaginaci\u00f3n de empresa o un",
            "start": 2329.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "banco de los m\u00e1s famosos pues ese no",
            "start": 2332.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "pagaba impuestos",
            "start": 2336.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el que se imaginar",
            "start": 2339.36,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2344.18,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un sistema en donde se les condona",
            "start": 2345.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 2349.95,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "los impuestos",
            "start": 2351.44,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "por acuerdo presidencial",
            "start": 2355.92,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "se condonaban los impuestos miles de",
            "start": 2359.43,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 2363.809,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3 y hay un decreto en donde",
            "start": 2366.2,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ya no se le condonan impuestos a los",
            "start": 2370.07,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "llamados grandes contribuyentes",
            "start": 2373.55,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tercer ejemplo",
            "start": 2377.43,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la compra de medicinas",
            "start": 2379.9,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "son en cuanto se compr\u00f3 de medicinas el",
            "start": 2383.9,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos",
            "start": 2386.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "el gobierno en su conjunto",
            "start": 2391.2,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y ustedes saben",
            "start": 2393.67,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del desabasto",
            "start": 2396.65,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 2400.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos porque san cayetano es",
            "start": 2403.72,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "tepic nayarit es la capital imag\u00ednense",
            "start": 2408.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las unidades rurales en",
            "start": 2413.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cuanto a gasto de medicamentos y los",
            "start": 2417.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "centros de salud que los hospitales",
            "start": 2419.71,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba por eso viene aqu\u00ed todo el",
            "start": 2423.65,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "gabinete de salud",
            "start": 2428.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed estamos tomando decisiones",
            "start": 2430.83,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nada de estar all\u00e1 en la oficina",
            "start": 2433.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a ver c\u00f3mo sean los hospitales que",
            "start": 2438.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos las enfermeras la gente nos",
            "start": 2441.5,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "diga que est\u00e1 sucediendo y c\u00f3mo vamos a",
            "start": 2445.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "remediar este problema",
            "start": 2448.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado tres empresas",
            "start": 2452.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "vendieron de esos 90.000 millones de",
            "start": 2456.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos el 70 por ciento de las medicinas",
            "start": 2459.67,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "y de los materiales de curaci\u00f3n 33 hasta",
            "start": 2463.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "violatorio de la constituci\u00f3n porque el",
            "start": 2468.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 28 establece que no deben de",
            "start": 2470.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "haber monopolios",
            "start": 2472.839,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero de las medicinas",
            "start": 2475.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2479.14,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que sostengo que si cuidamos",
            "start": 2480.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que no se roben el dinero de las",
            "start": 2485.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 2488.04,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "vamos a poder",
            "start": 2490.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 2492.95,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "todas las medicinas",
            "start": 2494.57,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "no solo el llamado cuadro b\u00e1sico que son",
            "start": 2497.029,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "una manera tambi\u00e9n de discriminar",
            "start": 2500.679,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "porque el cuadro b\u00e1sico del sistema del",
            "start": 2506.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "seguro social en hospitales ordinarios",
            "start": 2510.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que el que tienen ustedes aqu\u00ed y",
            "start": 2513.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el cuadro b\u00e1sico de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2517.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 2521.03,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y mucho menos entonces que hay mexicanos",
            "start": 2522.71,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de primera de segunda y de tercera pues",
            "start": 2526.369,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se va a terminar eso es medicina",
            "start": 2529.28,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "gratuita para todos",
            "start": 2532.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y esto lo vamos a lograr porque se va a",
            "start": 2542.73,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 2548.34,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "un plan que va a empezar ya a funcionar",
            "start": 2550.15,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "se va a crear ya",
            "start": 2557.77,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "estoy por enviar la iniciativa de",
            "start": 2562.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "reforma a la ley de salud porque se va a",
            "start": 2565.32,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "crear el instituto de salud para el",
            "start": 2568.77,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "bienestar se va a crear este instituto",
            "start": 2572.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que va a atender",
            "start": 2575.24,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y todo lo relacionado con el servicio a",
            "start": 2578.04,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta contin\u00faa el seguro",
            "start": 2583.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "continua lista las dos instituciones",
            "start": 2586.5,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "repito se hacen cargo de los asegurados",
            "start": 2588.69,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ahora que regrese de chiapas escrib\u00ed el",
            "start": 2595.109,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "memor\u00e1ndum",
            "start": 2598.65,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2600.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar el sistema de salud",
            "start": 2603.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el nuevo sistema de salud",
            "start": 2606.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y los quiero compartir con",
            "start": 2609.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ustedes lo voy a leer adem\u00e1s porque",
            "start": 2611.34,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quiero que se conozca dice lineamientos",
            "start": 2614.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del instituto de salud para el bienestar",
            "start": 2618.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 2620.93,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica mantendr\u00e1",
            "start": 2622.81,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "dos sistemas de atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 2625.15,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "procurando la m\u00e1xima coordinaci\u00f3n entre",
            "start": 2630.92,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ambos por un lado el sistema de",
            "start": 2634.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "derechohabientes de lista de links",
            "start": 2637.49,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y por el otro el sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 2642.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para poblaci\u00f3n que no cuenta con",
            "start": 2645.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguridad social es decir poblaci\u00f3n",
            "start": 2648.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 2650.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "te tienen que ayudar mutuamente as\u00ed como",
            "start": 2652.96,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 2656.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y atenci\u00f3n de poblaci\u00f3n abierta del",
            "start": 2659.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "infierno estar es apoyado por el sistema",
            "start": 2662.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ordinario cuando se requiere as\u00ed lo",
            "start": 2666.41,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mismo que exista solidaridad en todo el",
            "start": 2669.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 2674.93,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que haya apoyos cuando se requiera",
            "start": 2678.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuando usted es de por medio salvar la",
            "start": 2682.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vida de los pacientes por ejemplo en",
            "start": 2685.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "todo lo que es urgencia ah\u00ed no hay",
            "start": 2688.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n de nada ese es el derecho a",
            "start": 2691.1,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la salud lo que consagra el art\u00edculo",
            "start": 2694.55,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cuarto constitucional 2 la coordinaci\u00f3n",
            "start": 2697.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de todo el sector salud",
            "start": 2702.65,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a cargo de la secretaria del ramo",
            "start": 2704.95,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es decir la cabeza de sector es la",
            "start": 2708.359,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "secretaria de salud",
            "start": 2713.02,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de la cual depender\u00e1n en lo normativo",
            "start": 2715.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en lo normativo en cuanto a la",
            "start": 2720.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n de pol\u00edticas",
            "start": 2723.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todas las instituciones del sector salud",
            "start": 2725.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de salud depende en lo",
            "start": 2728.83,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "normativo",
            "start": 2732.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el ist el seguro el instituto de la",
            "start": 2734.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar",
            "start": 2739.19,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "es el organismo rector 3 los directores",
            "start": 2742.14,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de lista y de links deber\u00e1n aplicarse a",
            "start": 2748.049,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "fondo para mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2752.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la seguridad social en las dos",
            "start": 2755.67,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2757.89,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "se creara el instituto de la salud para",
            "start": 2763.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 2765.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que suplir\u00e1 las funciones del denominado",
            "start": 2768.19,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "seguro popular",
            "start": 2771.94,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es decir el instituto de salud para el",
            "start": 2776.59,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "bienestar sustituye las funciones del",
            "start": 2779.08,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "llamado seguro popular que ni era seguro",
            "start": 2783.28,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ni era popular",
            "start": 2787.9,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "5",
            "start": 2790.41,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tendr\u00e1n garantizado",
            "start": 2792.859,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 2795.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 2798.299,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica de",
            "start": 2801.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 2804.57,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "con todos los medicamentos gratuitos no",
            "start": 2806.5,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "solo los del llamado cuadro b\u00e1sico que",
            "start": 2810.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dejar\u00e1 de existir sea quiero que eso lo",
            "start": 2814.84,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "olvidemos nada de cuadro base todas las",
            "start": 2818.68,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "medicinas que se necesiten",
            "start": 2822.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para bienestar",
            "start": 2830.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 a su cargo la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2833.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 2836.31,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en lo normativo del programa ins",
            "start": 2838.96,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed aclar\u00f3 tambi\u00e9n para que",
            "start": 2842.65,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "\u00e9ste tengan ustedes la informaci\u00f3n y no",
            "start": 2847.62,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se d\u00e9",
            "start": 2851.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "motiv\u00f3 a rumores",
            "start": 2852.89,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y amar los entendidos contin\u00faa el",
            "start": 2855.94,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2858.46,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y bienestar nada que va a desaparecer",
            "start": 2860.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 2864.059,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para que me aplauda",
            "start": 2866.54,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si este nunca pensamos es desaparecer",
            "start": 2871.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2874.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "s ahora que estamos llevando a cabo",
            "start": 2876.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estos cambios hay",
            "start": 2878.78,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muchas calumnias",
            "start": 2882.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "mucha gente no est\u00e1 de acuerdo quisieran",
            "start": 2888.98,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que continuar\u00e1 el mismo r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 2893.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios ayer un",
            "start": 2895.75,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico lo dije en la ma\u00f1ana porque mi",
            "start": 2898.91,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pecho no es bodega y siempre digo lo que",
            "start": 2901.49,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 2904.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9",
            "start": 2905.65,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sacaron los de el peri\u00f3dico el",
            "start": 2907.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "financiero ayer en las primeras noticias",
            "start": 2910.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de que \u00edbamos a despedir m\u00e9dicos",
            "start": 2914.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicanos porque vamos a contratar",
            "start": 2916.56,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos cubanos",
            "start": 2918.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "as\u00ed este de ese tama\u00f1o es el miedo al",
            "start": 2922.109,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "cambio",
            "start": 2928.619,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a la transformaci\u00f3n las resistencias",
            "start": 2931.089,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "pero aunque rechine el cambio va",
            "start": 2933.7,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "aunque no les guste ya ven que yo soy un",
            "start": 2942.39,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "poco perseverante no terco",
            "start": 2945.539,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "entonces que van a llevarse a cabo los",
            "start": 2950.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "cambios sin duda",
            "start": 2953.92,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "este programa inicia en estar",
            "start": 2956.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2958.91,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "operada de manera directa",
            "start": 2961.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en las unidades m\u00e9dicas y los hospitales",
            "start": 2965.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ciento hospitales tres mil 500",
            "start": 2969.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aproximadamente unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 2972.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el programa y el instituto",
            "start": 2975.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2979.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed de manera directa va a operar los",
            "start": 2981.39,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "sistemas de salud y ahora est\u00e1n a cargo",
            "start": 2985.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de los gobiernos locales y que est\u00e1n",
            "start": 2990.66,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "financiados por el seguro popular",
            "start": 2994.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "siempre y cuando",
            "start": 2999.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3001.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "libre voluntaria los gobernadores lo",
            "start": 3004.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "acepten",
            "start": 3007.37,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y se va a firmar un convenio para que",
            "start": 3008.47,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales p\u00fablicos",
            "start": 3012.67,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pasen ya a formar parte del instituto de",
            "start": 3014.52,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar ya muchos",
            "start": 3018.369,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "gobernadores est\u00e1n aceptando y",
            "start": 3021.49,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "suscribiendo estos acuerdos",
            "start": 3024.94,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "7 el instituto nacional de salud para el",
            "start": 3029.98,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3034.63,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "prestar\u00e1n cuatro funciones b\u00e1sicas el",
            "start": 3038.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "institut",
            "start": 3042.02,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "adquirir todos los medicamentos material",
            "start": 3047.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos para el",
            "start": 3050.17,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 3052.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se concentrar\u00e1 la compra",
            "start": 3054.52,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se hacen compras consolidadas",
            "start": 3057.7,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de medicamentos y de equipos",
            "start": 3060.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para ahorrar ya se est\u00e1 haciendo a\u00fan con",
            "start": 3066.21,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las resistencias se est\u00e1 haciendo y se",
            "start": 3070.14,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ahorrando",
            "start": 3073.89,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3075.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ha habido bloqueo y sabotaje",
            "start": 3077.63,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "voy a hacer que les llegue",
            "start": 3081.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y medicamentos que no solicitaron",
            "start": 3084.869,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "porque hay estas resistencias al cambio",
            "start": 3088.25,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "porque quieren que demos marcha atr\u00e1s a",
            "start": 3092.59,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas decisiones es un poco lo del",
            "start": 3096.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "washington tambi\u00e9n porque pudimos",
            "start": 3098.03,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "vencerlos porque nos ayud\u00f3 a la gente",
            "start": 3100.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque quisieron jugar a las vencidas y",
            "start": 3104.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 el sabotaje romp\u00edan los ductos",
            "start": 3108.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quer\u00edan dejarlos sin gasolina en las",
            "start": 3111.56,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ciudades bueno hubo desabasto tres",
            "start": 3114.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "semanas pero la gente aguant\u00f3 hac\u00eda",
            "start": 3117.349,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "colas para cargar gasolina porque sab\u00eda",
            "start": 3120.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que era acabar con el robo de",
            "start": 3123.49,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "combustible nos apoy\u00f3 no respald\u00f3 el",
            "start": 3128.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pueblo y lo logramos entonces vamos a",
            "start": 3131.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resistir porque va a ser por el bien de",
            "start": 3134.21,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3137.15,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y si siguen con los bloqueos y el",
            "start": 3140.15,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sabotaje se van a abrir las licitaciones",
            "start": 3144.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en lo internacional es decir no s\u00f3lo se",
            "start": 3149.519,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "va a comprar los medicamentos en m\u00e9xico",
            "start": 3154.229,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "sino en cualquier lugar del mundo donde",
            "start": 3156.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9n los medicamentos todas las claves",
            "start": 3158.939,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que se requieran pero no vamos a",
            "start": 3161.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "someternos tenemos que cambiar el",
            "start": 3165.619,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 3169.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "por eso invite a la oficial mayor de",
            "start": 3171.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 3174.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "raquel buenrostro est\u00e1 aqu\u00ed ella",
            "start": 3176.99,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es la encargada",
            "start": 3181.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de todas las compras del gobierno seg\u00fan",
            "start": 3183.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que tomamos saben cu\u00e1nto",
            "start": 3186.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "compra el gobierno cu\u00e1nto contrata el",
            "start": 3189.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gobierno con proveedores",
            "start": 3193.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un bill\u00f3n de pesos al a\u00f1o",
            "start": 3196.04,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3199.68,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "decidimos que ya no haya",
            "start": 3203.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "oficialidad mayor en cada secretar\u00eda una",
            "start": 3209.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3213.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "desde asiente",
            "start": 3214.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "concentrar toda la compra para evitar la",
            "start": 3216.24,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3219.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y con raquel tenemos un acuerdo as\u00ed que",
            "start": 3220.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 3225.61,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "nos ahorremos el 20 por ciento este a\u00f1o",
            "start": 3228.16,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "es decir del bill\u00f3n ahorrar los 200 mil",
            "start": 3231.359,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3236.349,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "hablando como de 10 a\u00f1os",
            "start": 3242.85,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el presupuesto de nayarit lo que",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "queremos ahorrar este a\u00f1o en las compras",
            "start": 3249.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de cubierta",
            "start": 3252.27,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos no estoy",
            "start": 3254.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3256.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3257.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cuando llevas ahorrado hasta ahora",
            "start": 3261.98,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "113 mil",
            "start": 3266.14,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "a mitad del a\u00f1o",
            "start": 3271.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "a todo eso",
            "start": 3274.67,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "me lleva a tiempo a explicarlo pero es",
            "start": 3277.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "importante que todos sepamos de lo que",
            "start": 3279.359,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo",
            "start": 3284.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3285.77,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "va a comprar",
            "start": 3287.45,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la oficina mayor de hacienda dentro de",
            "start": 3289.63,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta misma funci\u00f3n se incluye el abasto",
            "start": 3293.109,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y la distribuci\u00f3n",
            "start": 3296.5,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de medicamentos procurando crear un",
            "start": 3298.269,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sistema eficaz de entrega de",
            "start": 3302.349,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "medicamentos materiales de curaci\u00f3n y",
            "start": 3304.059,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "equipos a unidades m\u00e9dicas centros de",
            "start": 3306.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "salud y hospitales como es posible que",
            "start": 3309.579,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "no podamos nosotros llevar las medicinas",
            "start": 3313.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "llega la coca-cola y llegu\u00e9 a la",
            "start": 3317.59,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 3320.53,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3321.59,
            "duration": 12.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3323.44,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3334.57,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3335.37,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "uno de los hombres m\u00e1s afortunados del",
            "start": 3337.09,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "mundo bill gates se plante\u00f3 distribuir",
            "start": 3341.74,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "medicamentos y hablaba de copiar el",
            "start": 3346.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "modelo de distribuci\u00f3n de cocacola",
            "start": 3349.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3353.609,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "y resolver el problema entonces si es",
            "start": 3355.54,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "necesario vamos a crear una",
            "start": 3358.75,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "distribuidora para los medicamentos",
            "start": 3361.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el objetivo",
            "start": 3372.559,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "es que nunca falten las medicinas",
            "start": 3374.73,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todas las claves y que se cuente con los",
            "start": 3378.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e1s avanzados sobre todo en los",
            "start": 3382.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "centros de salud en las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3385.289,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rurales y en hospitales de la zona",
            "start": 3387.45,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "marginal del pa\u00eds es importante subrayar",
            "start": 3390.029,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que en este asunto y en otros la",
            "start": 3393.539,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "prioridad siempre la tendr\u00e1n los",
            "start": 3396.93,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los m\u00e1s pobres y en especial",
            "start": 3401.609,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los que viven en comunidades apartadas",
            "start": 3405.599,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de los centros urbanos los desmayar los",
            "start": 3409.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3414.059,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "jes\u00fas-mar\u00eda de huajicori",
            "start": 3416.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s pobres ya ellos tienen que tener",
            "start": 3422.42,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial habl\u00e1bamos de las",
            "start": 3427.01,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "claves",
            "start": 3429.619,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de como en la medida de que se trata de",
            "start": 3430.789,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comunidades se les va quitando el n\u00famero",
            "start": 3433.939,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de medicamentos con los que pueden",
            "start": 3437.269,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "contar el instituto este es",
            "start": 3439.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tema b o dos el instituto tendr\u00e1 a su",
            "start": 3444.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "cargo supervisar que no falta el",
            "start": 3449.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personal de salud en unidades centros de",
            "start": 3451.549,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "salud y hospitales en especial deber\u00e1",
            "start": 3455.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "procurar que existan m\u00e9dicos y",
            "start": 3458.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "enfermeras de manera permanente en las",
            "start": 3462.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comunidades marginadas",
            "start": 3465.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 3470.4,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "el hospital de san cayetano que es pep\u00edn",
            "start": 3472.82,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "la capital del estado aqu\u00ed no tienen",
            "start": 3477.829,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "todos los turnos esto dicho por el",
            "start": 3481.789,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "propio director del hospital que es una",
            "start": 3485.839,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "gente honesta seg\u00fan me pareci\u00f3 por la",
            "start": 3489.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "forma en que nos esposo",
            "start": 3495.2,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "con mostra el hospital me dice aqu\u00ed que",
            "start": 3498.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "especialidad es",
            "start": 3501.91,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el doctor en que me dijo",
            "start": 3504.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s sali\u00f3 un turno",
            "start": 3506.69,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "rayos x o sea que nadie vaya a necesitar",
            "start": 3511.64,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rayos x",
            "start": 3515.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la madrugada",
            "start": 3517.58,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ni fin de semana",
            "start": 3525.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de igual forma estar\u00e1 atento a que no",
            "start": 3529.99,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "falten m\u00e9dicos residentes m\u00e9dicos",
            "start": 3533.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "generales familiares especialistas en",
            "start": 3536.7,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "los hospitales incluso se contemplar\u00e1",
            "start": 3540.76,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "que se apliquen compensaciones es decir",
            "start": 3546.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que gane m\u00e1s por el mismo trabajo quien",
            "start": 3552.04,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "labor en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 3555.92,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "bien los hospitales ubicados en las",
            "start": 3566.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s pobres por ejemplo",
            "start": 3569.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un especialista en pediatr\u00eda",
            "start": 3572.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed pongo un ejemplo dice debe ganar",
            "start": 3576.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el hospital regional de guadalupe",
            "start": 3579.78,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tepeyac de las margaritas chiapas",
            "start": 3583.05,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el pediatra que trabaja en el mismo",
            "start": 3587.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hospital pero en tuxtla guti\u00e9rrez sea",
            "start": 3590.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "distinto y t\u00fa quieres \u00e9ste ser",
            "start": 3593.39,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "especialista pero quiere estar en la",
            "start": 3599.2,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3601.79,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muy bien damas que si est\u00e1s en un",
            "start": 3603.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "hospital rural ah\u00ed vas a ganar m\u00e1s no",
            "start": 3606.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vas a ganar lo mismo o mejor dicho vamos",
            "start": 3610.05,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "a darle m\u00e1s apoyo al que trabaje en",
            "start": 3614.01,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas t\u00fa te quieres",
            "start": 3618.87,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "quedar en la ciudad",
            "start": 3621.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "no vas a tener ning\u00fan problema",
            "start": 3623.14,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de esta funci\u00f3n exige",
            "start": 3630.14,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se cuente con un buen diagn\u00f3stico",
            "start": 3634.099,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "sobre los m\u00e9dicos disponibles en el pa\u00eds",
            "start": 3637.299,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "no tenemos un buen diagn\u00f3stico sobre los",
            "start": 3642.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos disponibles en el pa\u00eds",
            "start": 3645.95,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y no sabemos",
            "start": 3648.88,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "as\u00ed desea cierta cu\u00e1ntos m\u00e9dicos hay en",
            "start": 3651.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cu\u00e1ntos est\u00e1n en el sector salud",
            "start": 3654.059,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos est\u00e1n en el sector privado",
            "start": 3659.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer",
            "start": 3663.2,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "este inventario este censo",
            "start": 3666.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "porque hay la hip\u00f3tesis que nos faltan",
            "start": 3669.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sobre todo especialistas",
            "start": 3672.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y es probable",
            "start": 3675.69,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "el modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 3679.94,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "se cerraban las puertas a estudiantes de",
            "start": 3684.369,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "medicina y a los estudiantes en general",
            "start": 3688.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mismo ahora",
            "start": 3691.95,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en nayarit",
            "start": 3695.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para ingresar a medicina",
            "start": 3696.97,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "este cuantos rechazados y no porque no",
            "start": 3700.68,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "pasen el examen que ser\u00e1 la gran mentira",
            "start": 3706.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ya no pasaban el examen no sino por",
            "start": 3709.13,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "falta de espacio de cupo o de",
            "start": 3713.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "instalaciones m\u00e9dicas para hacer las",
            "start": 3716.819,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 3718.65,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "aparte de eso del influyentismo",
            "start": 3721.49,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "de la palanca entonces",
            "start": 3725.73,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ingresan",
            "start": 3729.27,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "bien pero presentan examen 1000",
            "start": 3731.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacen con pr\u00e1ctica en el examen",
            "start": 3736.92,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un cuestionario con 150 preguntas ya",
            "start": 3741.5,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "decid\u00ed pues nada m\u00e1s hay para 100 y son",
            "start": 3745.4,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mil dos que quieren entrar entonces",
            "start": 3750.98,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "vamos a dejar pasar eso en la unam si es",
            "start": 3753.23,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "legal si no hay recomendados pero vamos",
            "start": 3759.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "a suponer de que es legal vamos a dejar",
            "start": 3761.87,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que ingrese los que contestan bien de",
            "start": 3767.5,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "las 125 preguntas 123 de ah\u00ed para arriba",
            "start": 3771.59,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "el que contesta bien",
            "start": 3776.77,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "resuelve 122 ya no entro",
            "start": 3780.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3785.31,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "lo hicieron por a\u00f1os",
            "start": 3787.32,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "porque se apost\u00f3 a que la educaci\u00f3n",
            "start": 3790.66,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 3797.01,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y que se privatizar\u00e1",
            "start": 3800.3,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n entonces que estudiar\u00e1n",
            "start": 3803.53,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "medicina los que ten\u00edan para pagar",
            "start": 3806.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "una escuela privada",
            "start": 3809.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los que ten\u00edan para pagar colegiatura es",
            "start": 3812.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el modelo por eso fue la mal llamada",
            "start": 3815.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reforma educativa era limitar la",
            "start": 3817.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica convertir la educaci\u00f3n",
            "start": 3822.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en un privilegio no en un derecho",
            "start": 3824.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces no sabemos cu\u00e1nto da\u00f1o causaron",
            "start": 3828.01,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "con eso",
            "start": 3831.77,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "no sabemos en realidad cu\u00e1ntos m\u00e9dicos",
            "start": 3833.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se tienen hay que empezar a hacer el",
            "start": 3836.16,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "censo cu\u00e1ntos especialistas",
            "start": 3838.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cuantos trabajan en el sector p\u00fablico",
            "start": 3844.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos en el sector privado",
            "start": 3847.16,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "la referencia",
            "start": 3850.25,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganan",
            "start": 3852.849,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos generales los especialistas",
            "start": 3855.849,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "y estados porque tambi\u00e9n no hay",
            "start": 3859.599,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "equilibrios",
            "start": 3864.45,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "todo esto hacerlo",
            "start": 3867.089,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "conocer el n\u00famero de escuelas de",
            "start": 3869.619,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "medicina que hay en el pa\u00eds alrededor de",
            "start": 3871.869,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "140",
            "start": 3875.609,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas doctoral kosher",
            "start": 3878.57,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "143 escuelas de medicinas existentes",
            "start": 3882.019,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "tanto p\u00fablicas como privadas y proyectar",
            "start": 3886.229,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "la demanda de m\u00e9dicos enfermeras y otros",
            "start": 3889.349,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud en particular",
            "start": 3891.42,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "clarificar si es cierta la hip\u00f3tesis de",
            "start": 3894.049,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que faltan m\u00e9dicos y en particular",
            "start": 3898.019,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "especialistas si esa es la realidad",
            "start": 3900.979,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "buscar opciones mediante apoyos para la",
            "start": 3904.489,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de m\u00e9dicos en las",
            "start": 3909.059,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "universidades del pa\u00eds se hace falta",
            "start": 3911.069,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este hacer un acuerdo con la universidad",
            "start": 3913.729,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "de nayarit pero no en general sino",
            "start": 3918.049,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "medicina una vez",
            "start": 3922.769,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "te vamos a apoyar porque queremos que",
            "start": 3925.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los formes tantos m\u00e9dicos m\u00e1s as\u00ed en",
            "start": 3928.64,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico",
            "start": 3933.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y resolver este asunto el punto 3 ya",
            "start": 3934.609,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 tendr\u00e1",
            "start": 3939.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "el instituto un \u00e1rea encargada de la",
            "start": 3942.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y el mantenimiento de la",
            "start": 3946.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "infraestructura para la salud para todo",
            "start": 3947.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esto que ustedes padecen pero que hay",
            "start": 3950.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casos no es para consolarles",
            "start": 3952.35,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "pero ustedes tambi\u00e9n en comparaci\u00f3n con",
            "start": 3955.89,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "otros centros de salud y con otros",
            "start": 3959.789,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 3962.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed hace falta ampliaci\u00f3n un es un",
            "start": 3963.7,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "hospital de hace cerca de 40 a\u00f1os se",
            "start": 3966.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "construy\u00f3",
            "start": 3971.109,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tenemos el problema",
            "start": 3973.39,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de mejorar las instalaciones y",
            "start": 3976.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "darles mantenimiento de resolver",
            "start": 3979.01,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "sobre las obras inconclusas",
            "start": 3982.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que nos dejaron",
            "start": 3987.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cientos de centros de salud y de",
            "start": 3989.11,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hospitales inconclusos",
            "start": 3991.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y resolver sobre lo que resulte",
            "start": 3999.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 4002.65,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "porque se hicieron centros de salud",
            "start": 4004.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "donde no se requer\u00edan los centros de",
            "start": 4007.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "salud donde no se requer\u00edan solo por la",
            "start": 4010.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por el contrato de la obra y",
            "start": 4013.62,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "quedaron inconclusos",
            "start": 4016.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que ver cu\u00e1les son los",
            "start": 4019.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "indispensables para fortalecer el",
            "start": 4021.42,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 4023.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "debe actuarse con mucha racionalidad",
            "start": 4025.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "para no seguir derrochando los recursos",
            "start": 4028.83,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos entender que el presupuesto",
            "start": 4032.71,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablico es dinero del pueblo",
            "start": 4034.63,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "no es dinero del gobierno es dinero del",
            "start": 4037.349,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "pueblo no destinar dinero bueno al malo",
            "start": 4041.309,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hay que decir estas son las prioridades",
            "start": 4046.779,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este si lo vamos a continuar hasta",
            "start": 4049.259,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "terminarlo porque nos hace falta este",
            "start": 4051.579,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 4055.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de modo porque le vamos a meter",
            "start": 4056.91,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "y no es prioritario y por \u00faltimo el",
            "start": 4060.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "instituto deber\u00e1 aplicar un plan para",
            "start": 4065.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "regularizar a todos los trabajadores del",
            "start": 4068.14,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 4071.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hay alrededor de 20 mil trabajadores",
            "start": 4073.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 80.000 trabajadores del sector",
            "start": 4075.9,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "salud trabajando por honorarios como",
            "start": 4080.11,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eventuales",
            "start": 4083.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hay que regularizar los a partir de un",
            "start": 4087.269,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "censo confiable para eliminar",
            "start": 4090.059,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "duplicidades como le llaman a esos que",
            "start": 4093.229,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "ganan sin trabajar aviadores",
            "start": 4098.039,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "cancelar esas plazas",
            "start": 4106.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de los llamados aviadores una vez",
            "start": 4109.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "elaborada esa n\u00f3mina de ver a",
            "start": 4112.59,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "centralizarse para que se efect\u00faen pagos",
            "start": 4116.45,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "desde la secretaria de hacienda como",
            "start": 4121.43,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "sucede con la n\u00f3mina magisterial",
            "start": 4125.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el plan deber\u00e1 incluir",
            "start": 4129.33,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "una propuesta para basificar a los",
            "start": 4132.37,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud tomando en",
            "start": 4135.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n antig\u00fcedad que hay quienes",
            "start": 4138.97,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "tienen hasta 15 a\u00f1os como eventual",
            "start": 4142.12,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "entonces hay que darle",
            "start": 4146.19,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "preferencia a los que tienen m\u00e1s",
            "start": 4149.779,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad a los que han demostrado buen",
            "start": 4152.819,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o y de acuerdo a la",
            "start": 4155.46,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "disponibilidad de recursos esto no lo",
            "start": 4159.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "podemos hacer de la noche a la ma\u00f1ana",
            "start": 4162.75,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero es mi compromiso de hacerlo durante",
            "start": 4164.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el sexenio el prop\u00f3sito es que a finales",
            "start": 4168.659,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del sexenio todos los trabajadores del",
            "start": 4172.77,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sector salud cuenten con su base y con",
            "start": 4174.989,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "buenas prestaciones salariales y",
            "start": 4180.089,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sociales todo ello",
            "start": 4182.759,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "poder demandar",
            "start": 4186.89,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "reciprocidad",
            "start": 4189.5,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "para poder decirle a los trabajadores",
            "start": 4192.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "del sector salud que desempe\u00f1en su labor",
            "start": 4194.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y entrega en",
            "start": 4198.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "beneficio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4202.06,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los cambios en el nuevo sistema de salud",
            "start": 4205.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablica deber\u00e1n de aplicarse de",
            "start": 4207.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inmediato esto",
            "start": 4209.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la secretaria desciende apoyar\u00e1 con los",
            "start": 4212.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "recursos necesarios de acuerdo al",
            "start": 4214.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presupuesto aprobado este a\u00f1o y se",
            "start": 4216.89,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizar\u00e1 con este fin el fondo de",
            "start": 4219.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra gastos catastr\u00f3ficos",
            "start": 4223.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es un fondo que se tiene de alrededor de",
            "start": 4226.63,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "80 mil millones de pesos se va a",
            "start": 4230.66,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "utilizar para fortalecer este sistema de",
            "start": 4233.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica 10 el instituto contar\u00e1",
            "start": 4236.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "con un equipo peque\u00f1o pero eficaz de",
            "start": 4240.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos no bur\u00f3cratas en el",
            "start": 4242.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mal sentido de la palabra porque el",
            "start": 4246.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata es el servidor p\u00fablico y",
            "start": 4249.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "merece respeto estoy hablando",
            "start": 4251.36,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "bur\u00f3crata corrupto es obligado holgaz\u00e1n",
            "start": 4254.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4260.96,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tiene que ser profesionales con",
            "start": 4266.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n aut\u00e9nticos servidores",
            "start": 4269.23,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos todo el personal del instituto",
            "start": 4272.57,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 4276.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "consistir\u00e1n",
            "start": 4279.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "10 servidores p\u00fablicos 10 nada m\u00e1s un",
            "start": 4283.82,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "director general un director de abasto",
            "start": 4289.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de medicinas materiales de coro de",
            "start": 4292.699,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos",
            "start": 4295.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "director de personal m\u00e9dico y de",
            "start": 4299.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud en general cuya",
            "start": 4302.03,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n principal ser\u00e1 supervisar y",
            "start": 4305.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "resolver ausencias del personal m\u00e9dico",
            "start": 4307.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en centros de salud de unidades m\u00e9dicas",
            "start": 4309.65,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y hospitales",
            "start": 4311.63,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un director para la construcci\u00f3n y",
            "start": 4313.659,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la infraestructura de",
            "start": 4316.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "salud y",
            "start": 4319.209,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "un director administrativo para la",
            "start": 4321.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n laboral de los",
            "start": 4324.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud asimismo",
            "start": 4327.59,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el instituto contar\u00e1 con cuatro",
            "start": 4330.5,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "coordinadores regionales uno para el",
            "start": 4333.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "sur-sureste y otro para el centro y otro",
            "start": 4336.53,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "para el occidente y otro para el norte",
            "start": 4340.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds la direcci\u00f3n del instituto",
            "start": 4342.739,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 a cargo y aqu\u00ed se los present\u00f3 de",
            "start": 4346.57,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "juan antonio ferrer",
            "start": 4351.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4353.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "quien junto con el secretario de salud",
            "start": 4359.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el doctor jorge alcocer que ya lo",
            "start": 4361.409,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "conocen miren que secretario de salud",
            "start": 4364.679,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tiene el gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 4367.82,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "doctor alcocer especialista",
            "start": 4371.73,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "del instituto de nutrici\u00f3n premio",
            "start": 4376.15,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nacional de ciencias es nuestro",
            "start": 4379.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 4384.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ellos van a decidir qui\u00e9nes van a ocupar",
            "start": 4389.09,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "los cargos para el desempe\u00f1o de estas",
            "start": 4393.76,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "funciones",
            "start": 4398.989,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia es",
            "start": 4402.81,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "decir el licenciado julio scherer va a",
            "start": 4407.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "elaborar la reforma legal ya me la",
            "start": 4411.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el d\u00eda de ayer",
            "start": 4413.88,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo el nuevo programa de",
            "start": 4417.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la salud p\u00fablica en beneficio",
            "start": 4420.01,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico san cayetano",
            "start": 4423.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tepic nayarit",
            "start": 4426.37,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "me consume todo mi tiempo he dicho",
            "start": 4436.83,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4440.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para concluir el programa de este evento",
            "start": 4451.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes permanecer de",
            "start": 4453.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pie para entonar con orgullo y respeto",
            "start": 4456.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4459.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4464.53,
            "duration": 14.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4481.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4490.68,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4493.85,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de la paz del alma",
            "start": 4497.95,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4501.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4504.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4509.78,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "no para nada",
            "start": 4514.219,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4519.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4524.04,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4531.47,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4539.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es una manera concluye este evento se",
            "start": 4556.989,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4559.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4562.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4565.239,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4567.57,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4568.85,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4569.65,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4580.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico agradece a ustedes",
            "start": 4583.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan",
            "start": 4586.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "todos una excelente tarde",
            "start": 4590.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4603.66,
            "duration": 3.11
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] a carlos pero cercano [Aplausos] bien [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] solicitamos a todos los presentes sean tan amables de ocupar sus lugares la ceremonia de di\u00e1logo con la comunidad del hospital rural san cayetano atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador le acompa\u00f1a el gobernador constitucional del estado de nayarit contador p\u00fablico antonio echeverr\u00eda garc\u00eda [Aplausos] el director del instituto mexicano del seguro social maestro soy robledo el secretario de salud doctor jorge alcocer varela [Aplausos] el jefe de la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica- ingeniero alfonso romo garza [Aplausos] la oficial mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico maestra raquel buenrostro s\u00e1nchez la titular de la unidad del programa y m\u00e1s bienestar doctora gisela lara salda\u00f1a el titular del instituto de salud maestro juan antonio ferrer [Aplausos] el presidente municipal de tepic doctor francisco javier guadalupe castell\u00f3n fonseca [Aplausos] el director del hospital rural n\u00famero 22 san cayetano doctor gabriel campos navarrete el director general del isstey maestro luis antonio ram\u00edrez pineda asimismo saludamos a los trabajadores del instituto mexicano del seguro social a los funcionarios de los tres niveles de gobierno a todo el personal del hospital rural n\u00famero 22 san cayetano a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n de tepic nayarit aqu\u00ed presente y aquel a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n televisiva que llega a todo el pa\u00eds y por internet a todo el mundo entero todas y todos ustedes sean bienvenidos [Aplausos] a continuaci\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores escuchamos las palabras de bienvenida a cargo del contador p\u00fablico antonio echevarr\u00eda garc\u00eda gobernador del estado de nayarit [Aplausos] se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el expreso en nombre del pueblo de nayarit de cada una y de cada uno de sus mujeres y hombres la m\u00e1s cordial bienvenida a esta suya sexta gira de trabajo por esta tierra donde usted tiene muchos amigos y amigas su solidaridad personal y la enorme voluntad que como presidente de m\u00e9xico ha tenido para nayarit y sus causas nos alientan a seguir luchando con usted en la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds bienvenido siempre se\u00f1or presidente saludo al secretario de salud del gobierno de la rep\u00fablica del doctor jorge alcocer varela el director general del instituto mexicano del seguro social al maestro psoe alejandro robledo aburto y por supuesto a todo el presidium que hoy nos acompa\u00f1a en nayarit tambi\u00e9n estamos reconstruyendo desde la ruina que heredamos los servicios de la salud p\u00fablica la m\u00e1s vergonzante y criminal corrupci\u00f3n se materializ\u00f3 en esta tarea esa corrupci\u00f3n cobr\u00f3 vidas dej\u00f3 sin medicamentos a quienes los necesitaban sin tratamientos adecuados a pacientes con enfermedades terminales sin m\u00e9dicos a muchas comunidades alejadas y con severos vicios en las relaciones laborales la corrupci\u00f3n del pasado reciente en nayarit hundi\u00f3 en el descr\u00e9dito a los servicios de salud usted tiene raz\u00f3n se\u00f1or presidente es la corrupci\u00f3n en este pa\u00eds el gran c\u00e1ncer erradicarlo de ra\u00edz la gran tarea y en esta le reiteramos que cuenta con nosotros poner al centro de todas las decisiones de gobierno a la persona al ser humano es sin duda su gran legado se\u00f1or presidente porque no hay tarea m\u00e1s importante que responder a las causas de los ciudadanos el camino es este el del esfuerzo conjunto y honesto para hacer de espacios como este hospital rural de leeds un lugar de atenci\u00f3n a todos en especial a nuestras mujeres que aqu\u00ed permanecen bajo estrictos cuidados durante su embarazo abati\u00e9ndose fen\u00f3menos como el de la muerte materno-infantil apartado en el que hay mucho por hacer le agradecemos se\u00f1or presidente su apoyo para ser eficiente la infraestructura de salud a\u00fan nos queda mucho por hacer c\u00f3mo lograr que funcionen las 40 unidades de primer nivel que no lo hacen por razones diversas estamos trabajando duro para lograr en 2019 la acreditaci\u00f3n de 58 unidades de salud que representan apenas el 18 por ciento del total de la infraestructura en aire le tenemos un gran aprecio se\u00f1or presidente y un gran reconocimiento a su calidad como ser humano su gobierno ha estado con nosotros en los momentos m\u00e1s amargos usted regreso a la esperanza en los momentos de gran angustia por el desastre natural del a\u00f1o pasado los apoyos que usted comprometi\u00f3 llegaron y se siguen entregando su palabra se ha cumplido presidente de usted hemos tenido respaldo financiero para aligerar la carga del gobierno y apoyo para tareas prioritarias sea bienvenido a nayarit se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hoy cumple su sexta gira de trabajo por nayarit como presidente de la rep\u00fablica pero hay que recordar tambi\u00e9n que como presidente electo en septiembre pasado estuvo tambi\u00e9n con nosotros la transformaci\u00f3n del pa\u00eds camina a paso firme el prop\u00f3sito fundamental es regresar credibilidad a las instituciones ponerlas al servicio de los ciudadanos y esto se siente ya no hay tarea trascendente que sea f\u00e1cil pero usted se\u00f1or presidente cuenta con los nayaritas para cristalizar el sublime anhelo de dar patria a los m\u00e1s humildes y desprotegidos bienvenidos de nueva cuenta a nayar en presidente aqu\u00ed usted ha ganado aprecio y gratitud queremos seguir contando con su invaluable apoyo muchas gracias en un verso siento por favor hace uso de la palabra el doctor gabriel campus navarrete director del hospital rural 22 san cayetano se\u00f1or presidente buenos d\u00edas quiero iniciar estas palabras con una reflexi\u00f3n de la madre teresa de calcuta lo que importa es cu\u00e1nto amor ponemos en el trabajo que realizamos se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador licenciado soy robledo autoridades en general tengan todos ustedes una excelente ma\u00f1ana y sean bienvenidos a este su hospital rural de san cayetano nayarit mi nombre es eliseo gabriel campus navarrete y estoy al frente como director de este hospital y con gran orgullo y gracias al trabajo esfuerzo y dedicaci\u00f3n de los 178 trabajadores personal becario de especialidades m\u00e9dicas de in\u00e9s ordinario y de todo el programa es bienestar es el \u00fanico hospital p\u00fablico certificado del estado de nayarit [Aplausos] nuestro hospital es sede de 82 unidades m\u00e9dicas rurales 4 brigadas de salud dos unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles y dos centros de atenci\u00f3n ahora los t\u00e9tricos llamados caros los cuales se encuentran en las comunidades de lindavista en el municipio del nayar y guadalupe ocotal en el municipio de la yesca nuestros pueblos originarios son ayer es llamados cobras wirr\u00e1rika o huicholes tepehuanos y mexicaneros que son la raz\u00f3n de la creaci\u00f3n de nuestro programa en 1979 y de este hospital el d\u00eda 6 de noviembre de 1982 dando servicio durante m\u00e1s de 36 a\u00f1os por eso se\u00f1or presidente la atenci\u00f3n prioritaria est\u00e1 centrada en la m\u00edstica de la creaci\u00f3n del programa en su modelo de atenci\u00f3n integral a la salud mejor conocido como el ma\u00edz atendiendo a la poblaci\u00f3n sin seguridad social de alta marginaci\u00f3n y en extrema pobreza ya sean del \u00e1mbito rural o urbano se\u00f1or presidente la atenci\u00f3n de nuestra poblaci\u00f3n significa un gran reto debido a que su cosmovisi\u00f3n sus conceptos de la salud y lo que es la enfermedad y la percepci\u00f3n de la vida y la muerte distan mucho de la visi\u00f3n de nosotros por lo cual nos apoyamos del gran pilar del programa y bienestar que es la red comunitaria y aqu\u00ed en san cayetano consta con m\u00e1s de 300 voluntarios 16 comit\u00e9s de salud y 6 avales ciudadanos as\u00ed como con 50 parteras rurales que se encuentran en las zonas serranas para fortalecer y respetar los usos y costumbres de nuestros hermanos de pueblos originarios una de las prioridades del programa es bienestar y como lo dijo el gobernador tiene la estrategia fundamental de fortalecer la salud materna y prevenir la muerte materna y perinatal es por eso que contamos con el servicio del albergue comunitario con una ocupaci\u00f3n promedio de 13.000 personas cada a\u00f1o lo que se traduce en un promedio de 36 personas por d\u00eda y contamos con una capacidad instalada de 24 camas para su estancia en el albergue comunitario recibimos a las pacientes que viven en las zonas m\u00e1s alejadas como son las del municipio del nayar el cual ha sido identificado como uno de los municipios con mayor \u00edndice de pobreza y marginaci\u00f3n del pa\u00eds as\u00ed como de dif\u00edcil acceso en el temporal de lluvias en 2017 se inaugur\u00f3 una unidad m\u00e9dica rural en la localidad de potrero de la palmita para atenci\u00f3n de la etnia huichol de la regi\u00f3n poblaci\u00f3n 100% de pueblos originarios nuestras embarazadas llegan 3 o 4 semanas antes de su fecha probable de parto nos las env\u00eda a nuestros m\u00e9dicos de las unidades m\u00e9dicas rurales y llegan aqu\u00ed de forma voluntaria y se fortalece la atenci\u00f3n oportuna en el \u00e1rea hospitalaria es muy importante resaltar el gran trabajo interinstitucional que se realiza con un extraordinario a trav\u00e9s del hospital general de zona n\u00famero 1 y con el hospital de civil con el hospital civil perd\u00f3n de tepic de los servicios de salud de nayarit quiero compartirles solamente un caso porque son cientos el caso de una mujer adolescente de 16 a\u00f1os de nombre jocelyn la cual en ese hospital se atendi\u00f3 y present\u00f3 una hemorragia masiva postparto con m\u00ednimas posibilidades de vida a la cual se le dio manejo o no hemotransfusi\u00f3n y gracias a la intervenci\u00f3n m\u00e9dica oportuna y quir\u00fargica as\u00ed como la buena comunicaci\u00f3n y trabajo de equipo con impsa ordinario se logr\u00f3 salvar su vida [M\u00fasica] o todo eso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica todos los integrantes del programa de es bienestar de nayarit nos encontramos comprometidos con la gran responsabilidad que la sociedad deposita en nuestras manos para cuidar de su salud le reiter\u00f3 a nombre de todos nuestros compa\u00f1eros de la delegaci\u00f3n que seguiremos trabajando con esfuerzo dedicaci\u00f3n vocaci\u00f3n de servicio pasi\u00f3n humanismo pero sobre todo un amor para el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n del estado de nayarit se\u00f1or presidente tenemos confianza en su persona confiamos en su honestidad en su congruencia de sus palabras y sus acciones y confiamos en su gobierno para mejorar nuestro hospital y el programa de bienestar muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escuchemos las palabras del maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social muchas gracias y muy buenos d\u00edas a todas ya todos quienes laboran en este hospital rural de san cayetano con su permiso se\u00f1or presidente por gobernador antonio echevarr\u00eda muchas gracias un gusto siempre saludarlo presidente municipal como ya se ha mencionado y ya lo ha visto en el recorrido el presidente de hospital uno de los primeros de la primera etapa y m\u00e1s bienestar entonces conocido como coplamar atiende a 19 municipios de todo nayarit en 82 unidades m\u00e9dicas rurales con 4 brigadas de salud 2 unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles 2 centros de atenci\u00f3n rural obst\u00e9trica por eso lo primero que quisiera decir es gracias a los doctores a los pasantes a los residentes a las enfermeras a toda la gente que hace posible que aqu\u00ed en este hospital de san cayetano despu\u00e9s de 36 a\u00f1os siga siendo un referente de buen servicio dice nuestro himno del seguro social somos un pueblo que avanza infatigable con rumbo al porvenir nunca lo caso igual la contra transformaci\u00f3n es una transformaci\u00f3n de las instituciones de la vida p\u00fablica que est\u00e1 avanzando y tambi\u00e9n est\u00e1 avanzando en materia de salud hoy aqu\u00ed el presidente y su gobierno est\u00e1n presentes para enfrentar la realidad y lo hace acompa\u00f1ado el gabinete de salud el doctor jorge alcocer varela el secretario de salud del gobierno federal juan ferrer del instituto de salud para el bienestar jose antonio ram\u00edrez de lista la doctora estela lara tambi\u00e9n de links e iv\u00e1n cisneros estamos todos todos aqu\u00ed porque una de las grandes retos que tenemos es recuperar valores que se hab\u00edan perdido y que se hab\u00eda menospreciado pero que segu\u00edan presentes en el ingl\u00e9s tal y desde luego nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n ponch\u00f3 romo de la opci\u00f3n en la presidencia y raquel buenrostro de la secretar\u00eda de asiento y esos valores que han prevalecido aqu\u00ed tienen que ver con eso con acudir a aquellos lugares en donde est\u00e1n los problemas la salud entendida como un estado completo de bienestar un estado completo de bienestar f\u00edsico desde luego pero tambi\u00e9n mental y tambi\u00e9n social no s\u00f3lo la ausencia de enfermedad el reconocimiento tambi\u00e9n del derecho y tambi\u00e9n del deber del pueblo de participar y decidir sobre la salud de lo que se tiene que hacer el trabajo de los voluntarios que lo hacen por convicci\u00f3n y nunca por conveniencia y sobre todo una actitud incluyente y respetuosa tradiciones de la medicina tradicional de los usos y costumbres y por eso estoy tan contento de portar hoy esta agua ya veras que me regalaron de manos mucho les que son un orgullo para todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n y tambi\u00e9n la forma como nos relacionamos desde el gobierno ir\u00e1 hasta el territorio ir a lo m\u00e1s apartado a lo m\u00e1s abandonado hace 36 a\u00f1os seguramente ac\u00e1 en san cayetano pues todo esto era ca\u00f1averal ahora parece que es parte de tepic pero en aquel momento estaba estaba lejos y hab\u00eda muchas necesidades por eso yo solo quiero decirles gracias y sobre todo reconocer que hoy en estas giras he iniciado el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de mexico renace una esperanza que hace 40 a\u00f1os tuvo su primer semilla el director del hospital citaba a la madre teresa de calcuta d\u00e9jeme terminar a m\u00ed incitando a un paisano de ustedes que muri\u00f3 hace 100 a\u00f1os amado nervo que dec\u00eda si vivir solo es so\u00f1ar hagamos el bien so\u00f1ando o yo quiero parafrasear lo diciendo si servir es sanar pues sirvamos bien y empecemos a sanar muchas gracias y buenos d\u00edas [Aplausos] [M\u00fasica] pueden ocupar su asiento por favor ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san cayetano de tepic y otros municipios de este estado de nayarit me da mucho gusto estar con ustedes los trabajadores de la salud con los trabajadores de el seguro social iniciamos la semana pasada una gira para visitar los 80 hospitales el programa de bienestar comenzamos en chiapas necesitamos siete de los diez que hay en ese estado y ahora estamos aqu\u00ed con ustedes es el n\u00famero 8 y ma\u00f1ana vamos a visitar 3 [M\u00fasica] de michoac\u00e1n y el domingo tambi\u00e9n 2 de michoac\u00e1n de estos hospitales del sistema repito ins bienestar conozco bien este sistema porque me toc\u00f3 participar en la creaci\u00f3n [M\u00fasica] d en este programa hace 40 a\u00f1os siempre tienen sus ventajas tener edad porque se cuenta con experiencia [M\u00fasica] hace 40 a\u00f1os yo estaba de director del instituto nacional indigenista estabas y era yo a la vez delegado de copla mar damas y este programa surgi\u00f3 as\u00ed se llamaba james coplamar y era crear unidades m\u00e9dicas rurales y hospitales de 40 camas para la tensi\u00f3n a pacientes que requer\u00edan especialidad hospitales de segundo nivel de modo que conozco lo que es este programa y ha venido a lo largo de los a\u00f1os cambiando de nombre despu\u00e9s de ese dimos coplamar fu\u00e9 insolidaridad luego o\u00edmos oportunidades luego prosperan y ahora el bienestar pero lo importante es que se mejore no el nombre que mejore el servicio por qu\u00e9 es un servicio de salud muy importante para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social ustedes saben el link se atiende a derechohabientes as\u00ed era hace 40 a\u00f1os antes de que se creara este programa que tiene el prop\u00f3sito de atender la poblaci\u00f3n abierta la poblaci\u00f3n sin seguridad social la poblaci\u00f3n pobre porque el que tiene la oportunidad de contar con un seguro m\u00e9dico ya sea para ser atendido en el liceo en el imms tiene m\u00e1s defensa que el que no tiene garantizada la seguridad social por eso es muy importante este programa y decidimos comenzar la reestructuraci\u00f3n la mejor\u00eda de todo el sistema de salud p\u00fablica atendiendo primero este programa lg para mejorar el sistema de salud en general hemos pensado mucho c\u00f3mo mejorar el sistema de salud p\u00fablica ya llevamos tiempo con eso y ya llegamos a una conclusi\u00f3n vamos a separar o se va a mantener el mismo sistema de 2 y servicios m\u00e9dicos el sistema vamos a decir ordinario como le llaman ustedes de atenci\u00f3n a derechohabientes y el sistema de atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta ya va a continuar as\u00ed vamos a procurar que mejoren el sistema ordinario que a\u00fan cuando tiene m\u00e1s recursos tambi\u00e9n hay deficiencias tanto en el seguro como en el este se van a mejorar los servicios y se va a mejorar el servicio a poblaci\u00f3n abierta qu\u00e9 es el m\u00e1s abandonado como lo mencionaba porque se dej\u00f3 caer el sistema de salud p\u00fablica como en otros casos la corrupci\u00f3n pero y a cabo con todo como si a to\u00f1o como un c\u00e1ncer hablando en t\u00e9rminos menos en t\u00e9rminos de salud el pe\u00f3n problema la peor enfermedad no s\u00f3lo del sector se teme que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s am\u00e9n que la deshonestidad de sus gobernantes esa es la causa principal de la desigualdad social de la desigualdad econ\u00f3mica cuando nosotros estudiamos ciencias sociales nos ense\u00f1aban en la universidad de qu\u00e9 se iban formando las clases sociales porque el burgu\u00e9s se explotaba al proletario se quedaba con lo que se conoce como plusval\u00eda con la ganancia por qu\u00e9 pagaba poco al trabajador \u00e9l iba acumulando capital esa es la esencia de la teor\u00eda capitalista eso estricto sentido no aplica para el caso de m\u00e9xico porque aqu\u00ed no se hicieron as\u00ed las fortunas no fue mediante la relaci\u00f3n obrero-patronal aqu\u00ed las grandes fortunas se hicieron mediante el saqueo del erario p\u00fablico al amparo del poder p\u00fablico y la corrupci\u00f3n fue el medio para beneficiar a una minor\u00eda a costa del sufrimiento de la mayor\u00eda del pueblo se saque\u00f3 a m\u00e9xico y \u00faltimamente lo dije y sacaron hasta una nota pensando que exageraba dije que hab\u00edan saqueado m\u00e1s en los \u00faltimos tres treinta y seis a\u00f1os de este periodo neoliberal que termin\u00f3 que en todo el tiempo que fuimos colonia de espa\u00f1a en tres siglos de dominaci\u00f3n colonial fue m\u00e1s grande el saqueo en los \u00faltimos treinta y seis a\u00f1os que todo el saqueo que hubo en 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial por eso hay una monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social luego entonces el problema es la corrupci\u00f3n y eso es lo que vamos a acabar me canso ganso [Aplausos] y con eso vamos a salir no voy a poner tres ejemplos primero se robaban 800 pipas diarias de gasolinas con el famoso uach y col dejemos basta y hemos podido acabar por completo con ese robo porque estaba bien arreglado pero ya lo bajamos ya nada m\u00e1s se roban 40 de 800 a 40 95% cu\u00e1nto signific\u00f3 el robo de gasolina el a\u00f1o pasado 65.000 millones de pesos si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar alrededor de 50 mil millones de pesos ejemplo nada m\u00e1s del por qu\u00e9 hay que acabar con la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo por razones de \u00edndole moral sino porque es mucho lo que se va por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n y se pueden liberar muchos fondos si se acaba con la corrupci\u00f3n no hay necesidad de aumentar impuestos ni de endeudar al pa\u00eds ni de que haya gasolinazos se termina la corrupci\u00f3n y alcance el presupuesto claro hay que a\u00f1adirle hay que agregarle el que se acaben tambi\u00e9n los rojos el gobierno porque no puede haber gobierno rico con pueblo pobre hab\u00edan sueldos de 700 mil pesos mensuales se rayaba eso es lo que ganaba el director del infonavit mientras al mismo tiempo se desalojaba y se despojaba de sus viviendas y departamentos a los trabajadores pues todo eso est\u00e1 cambiando no se permite la corrupci\u00f3n no se permiten las extravagancias en el gobierno ya no se us\u00f3 avi\u00f3n particular para el traslado de funcionarios el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en california yo no pod\u00eda subirme a ese avi\u00f3n porque no iba a ofender al pueblo de mexico subi\u00e9ndome a un avi\u00f3n de lujo habiendo en mi pa\u00eds tanta pobreza y tanta necesidad [Aplausos] pero es tambi\u00e9n ahorros est\u00e1 en venta no s\u00f3lo es avi\u00f3n 73 aviones y helic\u00f3pteros y ese dinero pues se va a utilizar para el desarrollo del pa\u00eds es tambi\u00e9n importante decirles de que ya no hay servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos eso ya se termin\u00f3 saben cu\u00e1nto costaba en el presupuesto mantener servicio m\u00e9dico privado para la burocracia dorada 5000 millones de pesos al a\u00f1o se hac\u00edan nuestra cirug\u00eda pl\u00e1stica se estiraba a costillas del erario y aqu\u00ed me podr\u00eda pasar se\u00f1al\u00e1ndoles todos los cambios que han habido ya no se entregan 15 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n a los expresidentes por eso andan algunos ah\u00ed nerviosos imag\u00ednense 5 millones de pesos mensuales ning\u00fan expresidente en el mundo recib\u00eda eso ya no existe el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos del estado mayor presidencial todos esos elementos pasaron ya a la secretaria de defensa para cuidar al pueblo al presidente al cuidar a la gente el que lucha por la justicia no tiene nada que temer rodeado de guardaespaldas porque por eso les digo estamos ahorrando por eso tenemos presupuestos otro ejemplo de c\u00f3mo es importante acabar con la corrupci\u00f3n y eso no lo sab\u00edan que ustedes a pesar de que se tienen muchos medios de informaci\u00f3n pero sab\u00edan o no todos lo sab\u00edan o no lo sab\u00edan bien qu\u00e9 los de menos arriba no pagaban impuestos pagaban impuestos los campesinos los pobres cuando se compr\u00f3 la mercanc\u00eda iba incluido un impuesto desde luego los profesionales ustedes los comerciantes peque\u00f1os medianos empresarios todos hab\u00eda un grupo imag\u00ednense a una empresa no tienen por qu\u00e9 mencionarla no tiene por qu\u00e9 externar nada m\u00e1s a que sus m\u00e1quinas o imaginaci\u00f3n de empresa o un banco de los m\u00e1s famosos pues ese no pagaba impuestos el que se imaginar por qu\u00e9 hab\u00eda un sistema en donde se les condona van los impuestos por acuerdo presidencial se condonaban los impuestos miles de millones de pesos eso se termin\u00f3 y hay un decreto en donde ya no se le condonan impuestos a los llamados grandes contribuyentes tercer ejemplo la compra de medicinas son en cuanto se compr\u00f3 de medicinas el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos el gobierno en su conjunto y ustedes saben del desabasto de aqu\u00ed m\u00e1s o menos porque san cayetano es tepic nayarit es la capital imag\u00ednense c\u00f3mo est\u00e1n las unidades rurales en cuanto a gasto de medicamentos y los centros de salud que los hospitales qu\u00e9 pasaba por eso viene aqu\u00ed todo el gabinete de salud porque aqu\u00ed estamos tomando decisiones nada de estar all\u00e1 en la oficina vamos a ver c\u00f3mo sean los hospitales que los m\u00e9dicos las enfermeras la gente nos diga que est\u00e1 sucediendo y c\u00f3mo vamos a remediar este problema el a\u00f1o pasado tres empresas vendieron de esos 90.000 millones de pesos el 70 por ciento de las medicinas y de los materiales de curaci\u00f3n 33 hasta violatorio de la constituci\u00f3n porque el art\u00edculo 28 establece que no deben de haber monopolios se robaban el dinero de las medicinas entonces que sostengo que si cuidamos que no se roben el dinero de las medicinas vamos a poder tener todas las medicinas no solo el llamado cuadro b\u00e1sico que son una manera tambi\u00e9n de discriminar porque el cuadro b\u00e1sico del sistema del seguro social en hospitales ordinarios es m\u00e1s que el que tienen ustedes aqu\u00ed y el cuadro b\u00e1sico de las unidades m\u00e9dicas rurales y mucho menos entonces que hay mexicanos de primera de segunda y de tercera pues se va a terminar eso es medicina gratuita para todos y esto lo vamos a lograr porque se va a llevar a cabo un plan que va a empezar ya a funcionar se va a crear ya estoy por enviar la iniciativa de reforma a la ley de salud porque se va a crear el instituto de salud para el bienestar se va a crear este instituto que va a atender y todo lo relacionado con el servicio a poblaci\u00f3n abierta contin\u00faa el seguro continua lista las dos instituciones repito se hacen cargo de los asegurados ahora que regrese de chiapas escrib\u00ed el memor\u00e1ndum d c\u00f3mo va a funcionar el sistema de salud p\u00fablica el nuevo sistema de salud p\u00fablica y los quiero compartir con ustedes lo voy a leer adem\u00e1s porque quiero que se conozca dice lineamientos del instituto de salud para el bienestar uno el gobierno de la rep\u00fablica mantendr\u00e1 dos sistemas de atenci\u00f3n a la salud procurando la m\u00e1xima coordinaci\u00f3n entre ambos por un lado el sistema de derechohabientes de lista de links y por el otro el sistema de atenci\u00f3n para poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social es decir poblaci\u00f3n abierta te tienen que ayudar mutuamente as\u00ed como el sistema y atenci\u00f3n de poblaci\u00f3n abierta del infierno estar es apoyado por el sistema ordinario cuando se requiere as\u00ed lo mismo que exista solidaridad en todo el sistema de salud que haya apoyos cuando se requiera cuando usted es de por medio salvar la vida de los pacientes por ejemplo en todo lo que es urgencia ah\u00ed no hay distinci\u00f3n de nada ese es el derecho a la salud lo que consagra el art\u00edculo cuarto constitucional 2 la coordinaci\u00f3n de todo el sector salud est\u00e1n a cargo de la secretaria del ramo es decir la cabeza de sector es la secretaria de salud de la cual depender\u00e1n en lo normativo en lo normativo en cuanto a la definici\u00f3n de pol\u00edticas todas las instituciones del sector salud de la secretar\u00eda de salud depende en lo normativo el ist el seguro el instituto de la salud para el bienestar es el organismo rector 3 los directores de lista y de links deber\u00e1n aplicarse a fondo para mejorar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y la seguridad social en las dos instituciones se creara el instituto de la salud para el bienestar que suplir\u00e1 las funciones del denominado seguro popular es decir el instituto de salud para el bienestar sustituye las funciones del llamado seguro popular que ni era seguro ni era popular 5 todos los mexicanos tendr\u00e1n garantizado el derecho a la salud la poblaci\u00f3n sin seguridad social tendr\u00e1 derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica de calidad con todos los medicamentos gratuitos no solo los del llamado cuadro b\u00e1sico que dejar\u00e1 de existir sea quiero que eso lo olvidemos nada de cuadro base todas las medicinas que se necesiten el instituto de salud para bienestar tendr\u00e1 a su cargo la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas en lo normativo del programa ins bienestar aqu\u00ed aclar\u00f3 tambi\u00e9n para que \u00e9ste tengan ustedes la informaci\u00f3n y no se d\u00e9 motiv\u00f3 a rumores y amar los entendidos contin\u00faa el programa y bienestar nada que va a desaparecer 10 para que me aplauda si este nunca pensamos es desaparecer pero s ahora que estamos llevando a cabo estos cambios hay muchas calumnias mucha gente no est\u00e1 de acuerdo quisieran que continuar\u00e1 el mismo r\u00e9gimen corrupto de injusticias de privilegios ayer un peri\u00f3dico lo dije en la ma\u00f1ana porque mi pecho no es bodega y siempre digo lo que pienso saben qu\u00e9 sacaron los de el peri\u00f3dico el financiero ayer en las primeras noticias de que \u00edbamos a despedir m\u00e9dicos mexicanos porque vamos a contratar m\u00e9dicos cubanos as\u00ed este de ese tama\u00f1o es el miedo al cambio a la transformaci\u00f3n las resistencias pero aunque rechine el cambio va aunque no les guste ya ven que yo soy un poco perseverante no terco entonces que van a llevarse a cabo los cambios sin duda este programa inicia en estar [M\u00fasica] operada de manera directa en las unidades m\u00e9dicas y los hospitales ciento hospitales tres mil 500 aproximadamente unidades m\u00e9dicas rurales contin\u00faa el programa y el instituto tambi\u00e9n ah\u00ed s\u00ed de manera directa va a operar los sistemas de salud y ahora est\u00e1n a cargo de los gobiernos locales y que est\u00e1n financiados por el seguro popular siempre y cuando de manera libre voluntaria los gobernadores lo acepten y se va a firmar un convenio para que centros de salud y hospitales p\u00fablicos pasen ya a formar parte del instituto de salud para el bienestar ya muchos gobernadores est\u00e1n aceptando y suscribiendo estos acuerdos 7 el instituto nacional de salud para el bienestar prestar\u00e1n cuatro funciones b\u00e1sicas el institut adquirir todos los medicamentos material de curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos para el sector salud se concentrar\u00e1 la compra se hacen compras consolidadas de medicamentos y de equipos para ahorrar ya se est\u00e1 haciendo a\u00fan con las resistencias se est\u00e1 haciendo y se est\u00e1 ahorrando much\u00edsimo y ha habido bloqueo y sabotaje voy a hacer que les llegue y medicamentos que no solicitaron porque hay estas resistencias al cambio porque quieren que demos marcha atr\u00e1s a estas decisiones es un poco lo del washington tambi\u00e9n porque pudimos vencerlos porque nos ayud\u00f3 a la gente porque quisieron jugar a las vencidas y empez\u00f3 el sabotaje romp\u00edan los ductos quer\u00edan dejarlos sin gasolina en las ciudades bueno hubo desabasto tres semanas pero la gente aguant\u00f3 hac\u00eda colas para cargar gasolina porque sab\u00eda que era acabar con el robo de combustible nos apoy\u00f3 no respald\u00f3 el pueblo y lo logramos entonces vamos a resistir porque va a ser por el bien de la salud y si siguen con los bloqueos y el sabotaje se van a abrir las licitaciones en lo internacional es decir no s\u00f3lo se va a comprar los medicamentos en m\u00e9xico sino en cualquier lugar del mundo donde est\u00e9n los medicamentos todas las claves que se requieran pero no vamos a someternos tenemos que cambiar el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n por eso invite a la oficial mayor de hacienda raquel buenrostro est\u00e1 aqu\u00ed ella es la encargada de todas las compras del gobierno seg\u00fan la decisi\u00f3n que tomamos saben cu\u00e1nto compra el gobierno cu\u00e1nto contrata el gobierno con proveedores un bill\u00f3n de pesos al a\u00f1o y decidimos que ya no haya oficialidad mayor en cada secretar\u00eda una nada m\u00e1s desde asiente concentrar toda la compra para evitar la corrupci\u00f3n y con raquel tenemos un acuerdo as\u00ed que cuando menos nos ahorremos el 20 por ciento este a\u00f1o es decir del bill\u00f3n ahorrar los 200 mil millones de pesos hablando como de 10 a\u00f1os el presupuesto de nayarit lo que queremos ahorrar este a\u00f1o en las compras de cubierta m\u00e1s o menos no estoy s\u00ed bueno cuando llevas ahorrado hasta ahora 113 mil a mitad del a\u00f1o a todo eso me lleva a tiempo a explicarlo pero es importante que todos sepamos de lo que se est\u00e1 haciendo e va a comprar la oficina mayor de hacienda dentro de esta misma funci\u00f3n se incluye el abasto y la distribuci\u00f3n de medicamentos procurando crear un sistema eficaz de entrega de medicamentos materiales de curaci\u00f3n y equipos a unidades m\u00e9dicas centros de salud y hospitales como es posible que no podamos nosotros llevar las medicinas llega la coca-cola y llegu\u00e9 a la favorita [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] uno de los hombres m\u00e1s afortunados del mundo bill gates se plante\u00f3 distribuir medicamentos y hablaba de copiar el modelo de distribuci\u00f3n de cocacola para y resolver el problema entonces si es necesario vamos a crear una distribuidora para los medicamentos el objetivo es que nunca falten las medicinas todas las claves y que se cuente con los equipos m\u00e1s avanzados sobre todo en los centros de salud en las unidades m\u00e9dicas rurales y en hospitales de la zona marginal del pa\u00eds es importante subrayar que en este asunto y en otros la prioridad siempre la tendr\u00e1n los ind\u00edgenas los m\u00e1s pobres y en especial los que viven en comunidades apartadas de los centros urbanos los desmayar los de jes\u00fas-mar\u00eda de huajicori los m\u00e1s pobres ya ellos tienen que tener atenci\u00f3n especial habl\u00e1bamos de las claves de como en la medida de que se trata de comunidades se les va quitando el n\u00famero de medicamentos con los que pueden contar el instituto este es tema b o dos el instituto tendr\u00e1 a su cargo supervisar que no falta el personal de salud en unidades centros de salud y hospitales en especial deber\u00e1 procurar que existan m\u00e9dicos y enfermeras de manera permanente en las comunidades marginadas aqu\u00ed el hospital de san cayetano que es pep\u00edn la capital del estado aqu\u00ed no tienen todos los turnos esto dicho por el propio director del hospital que es una gente honesta seg\u00fan me pareci\u00f3 por la forma en que nos esposo con mostra el hospital me dice aqu\u00ed que especialidad es el doctor en que me dijo que nada m\u00e1s sali\u00f3 un turno rayos x o sea que nadie vaya a necesitar rayos x en la madrugada ni fin de semana de igual forma estar\u00e1 atento a que no falten m\u00e9dicos residentes m\u00e9dicos generales familiares especialistas en los hospitales incluso se contemplar\u00e1 que se apliquen compensaciones es decir que gane m\u00e1s por el mismo trabajo quien labor en las comunidades m\u00e1s apartadas bien los hospitales ubicados en las zonas m\u00e1s pobres por ejemplo un especialista en pediatr\u00eda y aqu\u00ed pongo un ejemplo dice debe ganar m\u00e1s en el hospital regional de guadalupe tepeyac de las margaritas chiapas que el pediatra que trabaja en el mismo hospital pero en tuxtla guti\u00e9rrez sea distinto y t\u00fa quieres \u00e9ste ser especialista pero quiere estar en la ciudad muy bien damas que si est\u00e1s en un hospital rural ah\u00ed vas a ganar m\u00e1s no vas a ganar lo mismo o mejor dicho vamos a darle m\u00e1s apoyo al que trabaje en comunidades m\u00e1s apartadas t\u00fa te quieres quedar en la ciudad no vas a tener ning\u00fan problema el cumplimiento de esta funci\u00f3n exige que se cuente con un buen diagn\u00f3stico sobre los m\u00e9dicos disponibles en el pa\u00eds no tenemos un buen diagn\u00f3stico sobre los m\u00e9dicos disponibles en el pa\u00eds y no sabemos as\u00ed desea cierta cu\u00e1ntos m\u00e9dicos hay en m\u00e9xico cu\u00e1ntos est\u00e1n en el sector salud cu\u00e1ntos est\u00e1n en el sector privado tenemos que hacer este inventario este censo porque hay la hip\u00f3tesis que nos faltan m\u00e9dicos sobre todo especialistas y es probable el modelo econ\u00f3mico neoliberal se cerraban las puertas a estudiantes de medicina y a los estudiantes en general aqu\u00ed mismo ahora en nayarit para ingresar a medicina este cuantos rechazados y no porque no pasen el examen que ser\u00e1 la gran mentira ya no pasaban el examen no sino por falta de espacio de cupo o de instalaciones m\u00e9dicas para hacer las pr\u00e1cticas aparte de eso del influyentismo de la palanca entonces ingresan bien pero presentan examen 1000 qu\u00e9 hacen con pr\u00e1ctica en el examen un cuestionario con 150 preguntas ya decid\u00ed pues nada m\u00e1s hay para 100 y son mil dos que quieren entrar entonces vamos a dejar pasar eso en la unam si es legal si no hay recomendados pero vamos a suponer de que es legal vamos a dejar que ingrese los que contestan bien de las 125 preguntas 123 de ah\u00ed para arriba el que contesta bien resuelve 122 ya no entro y as\u00ed lo hicieron por a\u00f1os porque se apost\u00f3 a que la educaci\u00f3n fuese una mercanc\u00eda y que se privatizar\u00e1 la educaci\u00f3n entonces que estudiar\u00e1n medicina los que ten\u00edan para pagar una escuela privada los que ten\u00edan para pagar colegiatura es el modelo por eso fue la mal llamada reforma educativa era limitar la educaci\u00f3n p\u00fablica convertir la educaci\u00f3n en un privilegio no en un derecho entonces no sabemos cu\u00e1nto da\u00f1o causaron con eso no sabemos en realidad cu\u00e1ntos m\u00e9dicos se tienen hay que empezar a hacer el censo cu\u00e1ntos especialistas cuantos trabajan en el sector p\u00fablico cu\u00e1ntos en el sector privado la referencia cu\u00e1nto ganan los m\u00e9dicos generales los especialistas y estados porque tambi\u00e9n no hay equilibrios todo esto hacerlo conocer el n\u00famero de escuelas de medicina que hay en el pa\u00eds alrededor de 140 cu\u00e1ntas doctoral kosher 143 escuelas de medicinas existentes tanto p\u00fablicas como privadas y proyectar la demanda de m\u00e9dicos enfermeras y otros trabajadores de salud en particular clarificar si es cierta la hip\u00f3tesis de que faltan m\u00e9dicos y en particular especialistas si esa es la realidad buscar opciones mediante apoyos para la formaci\u00f3n de m\u00e9dicos en las universidades del pa\u00eds se hace falta este hacer un acuerdo con la universidad de nayarit pero no en general sino medicina una vez te vamos a apoyar porque queremos que los formes tantos m\u00e9dicos m\u00e1s as\u00ed en espec\u00edfico y resolver este asunto el punto 3 ya termin\u00f3 tendr\u00e1 el instituto un \u00e1rea encargada de la construcci\u00f3n y el mantenimiento de la infraestructura para la salud para todo esto que ustedes padecen pero que hay casos no es para consolarles pero ustedes tambi\u00e9n en comparaci\u00f3n con otros centros de salud y con otros hospitales pero aqu\u00ed hace falta ampliaci\u00f3n un es un hospital de hace cerca de 40 a\u00f1os se construy\u00f3 tenemos el problema adem\u00e1s de mejorar las instalaciones y darles mantenimiento de resolver sobre las obras inconclusas que nos dejaron cientos de centros de salud y de hospitales inconclusos y resolver sobre lo que resulte indispensable porque se hicieron centros de salud donde no se requer\u00edan los centros de salud donde no se requer\u00edan solo por la corrupci\u00f3n por el contrato de la obra y quedaron inconclusos entonces tenemos que ver cu\u00e1les son los indispensables para fortalecer el sistema de salud debe actuarse con mucha racionalidad para no seguir derrochando los recursos p\u00fablicos entender que el presupuesto p\u00fablico es dinero del pueblo no es dinero del gobierno es dinero del pueblo no destinar dinero bueno al malo hay que decir estas son las prioridades este si lo vamos a continuar hasta terminarlo porque nos hace falta este ni modo de modo porque le vamos a meter y no es prioritario y por \u00faltimo el instituto deber\u00e1 aplicar un plan para regularizar a todos los trabajadores del sector salud hay alrededor de 20 mil trabajadores perd\u00f3n 80.000 trabajadores del sector salud trabajando por honorarios como eventuales hay que regularizar los a partir de un censo confiable para eliminar duplicidades como le llaman a esos que ganan sin trabajar aviadores cancelar esas plazas de los llamados aviadores una vez elaborada esa n\u00f3mina de ver a centralizarse para que se efect\u00faen pagos desde la secretaria de hacienda como sucede con la n\u00f3mina magisterial el plan deber\u00e1 incluir una propuesta para basificar a los trabajadores del sector salud tomando en consideraci\u00f3n antig\u00fcedad que hay quienes tienen hasta 15 a\u00f1os como eventual entonces hay que darle preferencia a los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad a los que han demostrado buen desempe\u00f1o y de acuerdo a la disponibilidad de recursos esto no lo podemos hacer de la noche a la ma\u00f1ana pero es mi compromiso de hacerlo durante el sexenio el prop\u00f3sito es que a finales del sexenio todos los trabajadores del sector salud cuenten con su base y con buenas prestaciones salariales y sociales todo ello poder demandar reciprocidad para poder decirle a los trabajadores del sector salud que desempe\u00f1en su labor con responsabilidad y entrega en beneficio de la poblaci\u00f3n los cambios en el nuevo sistema de salud p\u00fablica deber\u00e1n de aplicarse de inmediato esto la secretaria desciende apoyar\u00e1 con los recursos necesarios de acuerdo al presupuesto aprobado este a\u00f1o y se utilizar\u00e1 con este fin el fondo de protecci\u00f3n contra gastos catastr\u00f3ficos es un fondo que se tiene de alrededor de 80 mil millones de pesos se va a utilizar para fortalecer este sistema de salud p\u00fablica 10 el instituto contar\u00e1 con un equipo peque\u00f1o pero eficaz de servidores p\u00fablicos no bur\u00f3cratas en el mal sentido de la palabra porque el bur\u00f3crata es el servidor p\u00fablico y merece respeto estoy hablando bur\u00f3crata corrupto es obligado holgaz\u00e1n [M\u00fasica] tiene que ser profesionales con convicci\u00f3n aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos todo el personal del instituto de salud para el bienestar consistir\u00e1n 10 servidores p\u00fablicos 10 nada m\u00e1s un director general un director de abasto de medicinas materiales de coro de curaci\u00f3n y equipos m\u00e9dicos director de personal m\u00e9dico y de trabajadores de la salud en general cuya funci\u00f3n principal ser\u00e1 supervisar y resolver ausencias del personal m\u00e9dico en centros de salud de unidades m\u00e9dicas y hospitales un director para la construcci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura de salud y un director administrativo para la regularizaci\u00f3n laboral de los trabajadores del sector salud asimismo el instituto contar\u00e1 con cuatro coordinadores regionales uno para el sur-sureste y otro para el centro y otro para el occidente y otro para el norte del pa\u00eds la direcci\u00f3n del instituto estar\u00e1 a cargo y aqu\u00ed se los present\u00f3 de juan antonio ferrer [Aplausos] quien junto con el secretario de salud el doctor jorge alcocer que ya lo conocen miren que secretario de salud tiene el gobierno de la rep\u00fablica el doctor alcocer especialista del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencias es nuestro secretario de salud ellos van a decidir qui\u00e9nes van a ocupar los cargos para el desempe\u00f1o de estas funciones consejer\u00eda jur\u00eddica de la presidencia es decir el licenciado julio scherer va a elaborar la reforma legal ya me la present\u00f3 el d\u00eda de ayer para llevar a cabo el nuevo programa de atenci\u00f3n a la salud p\u00fablica en beneficio del pueblo de mexico san cayetano tepic nayarit me consume todo mi tiempo he dicho muchas gracias para concluir el programa de este evento invitamos a los presentes permanecer de pie para entonar con orgullo y respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no de la paz del alma [M\u00fasica] no [M\u00fasica] no para nada eso y [M\u00fasica] [M\u00fasica] es una manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] el gobierno de m\u00e9xico agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles tengan todos una excelente tarde [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:21:55.614138"
}