{
    "video_id": "volUiAfiNxU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/volUiAfiNxU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCqd7lRi6mp0UXmJ7RPebYzYabkWg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=volUiAfiNxU",
    "video_title": "Nombramiento del nuevo secretario de Hacienda | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 407,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "inform\u00f3 al pueblo de m\u00e9xico que he",
            "start": 0.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de aceptar la",
            "start": 5.559,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "renuncia que present\u00f3 el d\u00eda de hoy el",
            "start": 8.83,
            "duration": 10.609
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda carlos un sur",
            "start": 13.509,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 conforme con las decisiones que",
            "start": 20.19,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "estamos tomando y nosotros tenemos el",
            "start": 24.27,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "compromiso de cambiar la pol\u00edtica",
            "start": 29.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que se ha venido imponiendo",
            "start": 33.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde hacer",
            "start": 36.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os como",
            "start": 38.77,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es un cambio una transformaci\u00f3n pues",
            "start": 42.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 47.77,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no se entiende que no podemos seguir",
            "start": 49.65,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 55.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las mismas",
            "start": 57.79,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "no se puede poner vino nuevo en botellas",
            "start": 60.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "viejas",
            "start": 64.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y es carne de verdad transformaci\u00f3n",
            "start": 66.05,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "y simulaci\u00f3n no m\u00e1s de lo mismo tenemos",
            "start": 71.88,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "que acabar con la corrupci\u00f3n tenemos que",
            "start": 76.17,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "acabar con la impunidad tenemos que",
            "start": 80.53,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "y hacer valer la austeridad republicana",
            "start": 85.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 88.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "pobre y pensamos que",
            "start": 92.35,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "va a ver el crecimiento econ\u00f3mico vamos",
            "start": 97.0,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "a sacar adelante al pa\u00eds solo",
            "start": 99.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n y no",
            "start": 102.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "permitiendo los lujos en el gobierno con",
            "start": 105.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de austeridad esta es la",
            "start": 107.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que se est\u00e1 aplicando y nos est\u00e1",
            "start": 110.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dando buenos resultados",
            "start": 113.83,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 116.29,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buenas cuentas",
            "start": 118.94,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y ha aumentado la recaudaci\u00f3n",
            "start": 121.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no tenemos d\u00e9ficit no ha crecido la",
            "start": 125.0,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica lo acabo de decir y lo",
            "start": 129.259,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "repito el peso es la moneda que m\u00e1s se",
            "start": 132.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ha fortalecido en el mundo en el tiempo",
            "start": 135.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que llevamos en el gobierno pero como se",
            "start": 138.92,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo estos cambios pues",
            "start": 142.97,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "regina y a veces",
            "start": 149.489,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "la incomprensi\u00f3n",
            "start": 154.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dudas titubeos",
            "start": 157.0,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "incluso al interior",
            "start": 160.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el mismo gobierno del mismo equipo pero",
            "start": 163.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que actuar con decisi\u00f3n",
            "start": 166.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y con aplomo por eso acept\u00f3 la renuncia",
            "start": 168.54,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del secretario de hacienda alguien a",
            "start": 172.65,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "quien llegara en esto",
            "start": 175.53,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "y colaboraci\u00f3n por su apoyo",
            "start": 177.819,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y lo respeto he decidido",
            "start": 181.069,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo sustituya decidi\u00f3 nombrar",
            "start": 186.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "arturo herrera",
            "start": 190.65,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al maestro arturo",
            "start": 193.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en regla",
            "start": 196.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez qu\u00e9",
            "start": 199.1,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 203.069,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la universidad metropolitana la",
            "start": 205.15,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "carrera de econom\u00eda tiene maestr\u00eda en",
            "start": 209.049,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el colegio de m\u00e9xico",
            "start": 213.22,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por terminar un doctorado en la",
            "start": 218.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "universidad de nueva york en econom\u00eda es",
            "start": 222.06,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 225.9,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "especialista un experto ya fue",
            "start": 227.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretario de finanzas cuando fue un",
            "start": 229.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno",
            "start": 234.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y ha trabajado \u00faltimamente en el",
            "start": 236.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "banco mundial es una gente con",
            "start": 242.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "experiencia pero adem\u00e1s es una gente",
            "start": 245.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 247.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en tu familia viene del movimiento",
            "start": 249.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 252.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico servidor p\u00fablico",
            "start": 255.64,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "vamos a decir con dimensi\u00f3n social y por",
            "start": 259.049,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 264.76,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la decisi\u00f3n de nombrarlo ya \u00e9l",
            "start": 266.639,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deb\u00eda desempe\u00f1ando el cargo del",
            "start": 270.949,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "subsecretario de hacienda de modo que es",
            "start": 273.599,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 280.44,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "relev\u00f3 que estamos llevando a cabo para",
            "start": 281.83,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "continuar adelante y para que la",
            "start": 286.74,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "econom\u00eda est\u00e9 siempre al servicio de los",
            "start": 290.8,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ciudadanos al servicio del pueblo y al",
            "start": 296.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "servicio en especial de manera",
            "start": 299.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "preferencial de la gente humilde de la",
            "start": 302.68,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gente pobre que podamos generar la",
            "start": 306.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 310.78,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y crear riqueza",
            "start": 313.22,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 315.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "distribuir",
            "start": 316.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "la riqueza no se trata de crecer por",
            "start": 318.92,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "crecer se trata de que haya m\u00e1s",
            "start": 322.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n que",
            "start": 328.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "haya bienestar en pocas palabras que",
            "start": 330.65,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "haya desarrollo no solo crecimiento",
            "start": 334.55,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "arturo herrera pues es el que va a hacer",
            "start": 339.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00edade as\u00ed",
            "start": 344.169,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias acepto con mucha",
            "start": 348.24,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ilusi\u00f3n esta responsabilidad una gran",
            "start": 351.369,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds",
            "start": 353.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "con grandes cosas pero tambi\u00e9n",
            "start": 356.169,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "con contraste",
            "start": 359.23,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "es justamente en el \u00e1rea de la desigual",
            "start": 360.67,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "donde tenemos que trabajar y asegurarnos",
            "start": 363.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que la secretaria de hacienda",
            "start": 364.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfocada en el sus asientos",
            "start": 366.52,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "pues te legales con mucho no aceptes",
            "start": 368.06,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "esta encomienda este encargo de este no",
            "start": 371.93,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo cargo y estoy seguro que \u00e9ste",
            "start": 378.26,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 383.49,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "haciendo las cosas bien como vamos hasta",
            "start": 387.689,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "ahora y hacia delante que tengamos m\u00e1s",
            "start": 392.009,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico para que haya m\u00e1s",
            "start": 397.619,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "empleos y haya m\u00e1s bienestar",
            "start": 401.339,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 404.47,
            "duration": 3.36
        }
    ],
    "transcription_text": "inform\u00f3 al pueblo de m\u00e9xico que he tomado la decisi\u00f3n de aceptar la renuncia que present\u00f3 el d\u00eda de hoy el secretario de hacienda carlos un sur no est\u00e1 conforme con las decisiones que estamos tomando y nosotros tenemos el compromiso de cambiar la pol\u00edtica econ\u00f3mica que se ha venido imponiendo desde hacer 36 a\u00f1os como es un cambio una transformaci\u00f3n pues a veces no se entiende que no podemos seguir con \u00e9l las mismas no se puede poner vino nuevo en botellas viejas y es carne de verdad transformaci\u00f3n y simulaci\u00f3n no m\u00e1s de lo mismo tenemos que acabar con la corrupci\u00f3n tenemos que acabar con la impunidad tenemos que y hacer valer la austeridad republicana no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y pensamos que va a ver el crecimiento econ\u00f3mico vamos a sacar adelante al pa\u00eds solo combatiendo la corrupci\u00f3n y no permitiendo los lujos en el gobierno con una pol\u00edtica de austeridad esta es la f\u00f3rmula que se est\u00e1 aplicando y nos est\u00e1 dando buenos resultados tenemos buenas cuentas y ha aumentado la recaudaci\u00f3n no tenemos d\u00e9ficit no ha crecido la deuda p\u00fablica lo acabo de decir y lo repito el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo en el tiempo que llevamos en el gobierno pero como se est\u00e1n llevando a cabo estos cambios pues regina y a veces la incomprensi\u00f3n dudas titubeos incluso al interior el mismo gobierno del mismo equipo pero nosotros tenemos que actuar con decisi\u00f3n y con aplomo por eso acept\u00f3 la renuncia del secretario de hacienda alguien a quien llegara en esto y colaboraci\u00f3n por su apoyo y lo respeto he decidido lo sustituya decidi\u00f3 nombrar arturo herrera al maestro arturo en regla guti\u00e9rrez qu\u00e9 estudio en la universidad metropolitana la carrera de econom\u00eda tiene maestr\u00eda en econom\u00eda el colegio de m\u00e9xico est\u00e1 por terminar un doctorado en la universidad de nueva york en econom\u00eda es un especialista un experto ya fue secretario de finanzas cuando fue un jefe de gobierno m\u00e9xico y ha trabajado \u00faltimamente en el banco mundial es una gente con experiencia pero adem\u00e1s es una gente sensible en tu familia viene del movimiento social funcionario p\u00fablico servidor p\u00fablico vamos a decir con dimensi\u00f3n social y por eso tom\u00e9 la decisi\u00f3n de nombrarlo ya \u00e9l deb\u00eda desempe\u00f1ando el cargo del subsecretario de hacienda de modo que es es relev\u00f3 que estamos llevando a cabo para continuar adelante y para que la econom\u00eda est\u00e9 siempre al servicio de los ciudadanos al servicio del pueblo y al servicio en especial de manera preferencial de la gente humilde de la gente pobre que podamos generar la riqueza y crear riqueza para distribuir la riqueza no se trata de crecer por crecer se trata de que haya m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n que haya bienestar en pocas palabras que haya desarrollo no solo crecimiento arturo herrera pues es el que va a hacer de la secretar\u00edade as\u00ed much\u00edsimas gracias acepto con mucha ilusi\u00f3n esta responsabilidad una gran responsabilidad nuestro pa\u00eds es un pa\u00eds con grandes cosas pero tambi\u00e9n con contraste es justamente en el \u00e1rea de la desigual donde tenemos que trabajar y asegurarnos que la secretaria de hacienda est\u00e1 enfocada en el sus asientos pues te legales con mucho no aceptes esta encomienda este encargo de este no s\u00f3lo cargo y estoy seguro que \u00e9ste vamos a continuar haciendo las cosas bien como vamos hasta ahora y hacia delante que tengamos m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico para que haya m\u00e1s empleos y haya m\u00e1s bienestar muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:24.556043"
}