{
    "video_id": "VR1cJElK1z8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VR1cJElK1z8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBv18DqlHwZp1cSUQoGswAWqzhAhg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VR1cJElK1z8",
    "video_title": "Restauraci\u00f3n del antiguo Palacio de Cort\u00e9s y murales de Diego Rivera.",
    "video_length_seconds": 3109,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "manz",
            "start": 3.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 7.8,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Morelos",
            "start": 10.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cuautemo blanco",
            "start": 12.799,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Bravo la secretaria de cultura Alejandra",
            "start": 17.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Frausto",
            "start": 20.279,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "Guerrero elor deluto",
            "start": 24.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "na",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el subsecretario de egresos de la",
            "start": 34.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 36.16,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 38.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.7,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 42.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 45.719,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 47.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 49.399,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 51.44,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "bienvenidos los invitamos a tomar",
            "start": 55.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "asiento",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 64.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a cargo del gobernador constitucional",
            "start": 66.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del Estado de Morelos cuautemo blanco",
            "start": 68.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.06,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Bravo Muy buenas tardes a qui nos",
            "start": 85.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta tarde se\u00f1or presidente Bienvenido",
            "start": 91.24,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al estadio anfitri\u00f3n del mundo Morelos",
            "start": 94.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es su casa saludo cordialmente a la",
            "start": 96.759,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "comitiva que lo acompa\u00f1a Y nos sentimos",
            "start": 99.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muy agradecidos por la cercan\u00eda que",
            "start": 102.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "usted ha tenido con nuestro estado lo ha",
            "start": 104.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mostrado durante su gesti\u00f3n nos llena de",
            "start": 108.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "orgullo ser de los estados que m\u00e1s ha",
            "start": 110.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "visitado ha sido de gran ayuda para",
            "start": 114.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "impulsar nuestro desarrollo y tambi\u00e9n",
            "start": 117.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para refrendar nuestro compromiso con su",
            "start": 121.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n por mucho tiempo",
            "start": 123.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Morelos vivi\u00f3 en el abandono se fren\u00f3 el",
            "start": 127.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "desarrollo del pueblo y gracias a su",
            "start": 130.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "apoyo se reactivaron los derechos de las",
            "start": 132.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "familias morelenses",
            "start": 136.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a\u00fan mejor calidad de vida y espacios de",
            "start": 137.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "servicio de calidad todo como parte del",
            "start": 140.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajo en equipo y de la transformaci\u00f3n",
            "start": 143.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que vive el",
            "start": 146.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds somos un un estado congruente Con",
            "start": 148.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los principios de la transformaci\u00f3n",
            "start": 151.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hemos trabajado muy duro para construir",
            "start": 153.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los bases de una vida digna y para",
            "start": 156.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consolidar un estado de igualdad e",
            "start": 159.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n siempre priorizando el",
            "start": 162.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bienestar de las familias morelenses en",
            "start": 164.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los pr\u00f3ximos d\u00edas rendiremos nuestro",
            "start": 167.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quinto informe de gobierno y desde el",
            "start": 169.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda nuestro compromiso fue",
            "start": 171.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "trabajar a favor de los sectores m\u00e1s",
            "start": 173.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vulnerables damos prioridad al trabajo",
            "start": 176.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "cercano al pu",
            "start": 178.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y nos atendemos con la frente en",
            "start": 180.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "alto logramos reactivar a nuestro estado",
            "start": 183.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sumido del abandono entregaremos una",
            "start": 186.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n ordenada con finanzas",
            "start": 190.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sanas con un proyeco real de",
            "start": 192.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n y",
            "start": 196.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desarrollo hemos redoblado esfuerzos",
            "start": 197.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para recuperar la paz social apegados a",
            "start": 200.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la estrategia Federal de seguridad que",
            "start": 202.799,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "logramos anular importantes objetivos",
            "start": 205.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "generadores de violencia en el estado",
            "start": 207.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "personajes que antes nadie se hab\u00eda",
            "start": 210.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atrevido a tocar y hoy el campo se ha",
            "start": 212.08,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "recuperado la educaci\u00f3n la salud y el",
            "start": 215.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acceso al agua Se volvieron un derecho",
            "start": 218.879,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "real en todos los",
            "start": 222.28,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Morelos se\u00f1or presidente esa es nuestra",
            "start": 224.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "realidad ha sido un honor hacer equipo",
            "start": 227.519,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con usted y nos llena de alegr\u00eda tenerlo",
            "start": 230.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "en casa refrendamos todo nuestro apoyo a",
            "start": 233.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "su proyecto de gobierno y sabemos que",
            "start": 237.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cambio que encabeza va por un buen",
            "start": 239.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "camino somos un M\u00e9xico fuerte y",
            "start": 241.68,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por",
            "start": 244.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siempre nos ha apoyado en cada momento",
            "start": 247.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desde que tom\u00f3 su gesti\u00f3n Much\u00edsimas",
            "start": 250.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias por todo el apoyo que nos ha",
            "start": 252.319,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 254.59,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 266.09,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "aband",
            "start": 268.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 270.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 273.56,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo",
            "start": 275.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 277.919,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez Muy",
            "start": 289.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 291.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1or",
            "start": 295.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado gobernador de Morelos",
            "start": 302.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "blanco decirle",
            "start": 306.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 309.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que con el apoyo de",
            "start": 311.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este con el apoyo de este hermoso pueblo",
            "start": 318.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 321.4,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Morelos seguimos y Seguiremos",
            "start": 322.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformando M\u00e9xico porque este cambio",
            "start": 325.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 329.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "detiene en el a\u00f1o",
            "start": 332.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "2017 dos terremotos de magnitud inmensa",
            "start": 335.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sacudieron al",
            "start": 341.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds fue una",
            "start": 342.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofe terrible que afect\u00f3",
            "start": 345.039,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "2340 monumentos arqueol\u00f3gicos e",
            "start": 350.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos de propiedad federal y m\u00e1s de",
            "start": 353.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "900 monumentos hist\u00f3ricos art\u00edsticos y",
            "start": 357.199,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "de valor patrimonial de propiedad",
            "start": 361.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Estatal municipal o de Par particulares",
            "start": 364.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que requirieron el apoyo del",
            "start": 368.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno fue una cat\u00e1strofe",
            "start": 371.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "terrible tal vez",
            "start": 374.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equiparable a las m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de",
            "start": 376.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que trajeron consigo",
            "start": 380.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 385.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n desigualdad y un descuido",
            "start": 386.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "absoluto por los derechos del",
            "start": 390.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo pero el pueblo de M\u00e9xico y el",
            "start": 394.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueblo de Morelos se recupera por",
            "start": 397.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "supuesto de las",
            "start": 401.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "adversidades y as\u00ed como decidi\u00f3 desde",
            "start": 403.68,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2018 iniciar un cambio en la vida social",
            "start": 407.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 411.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tambi\u00e9n desde el d\u00eda siguiente del",
            "start": 412.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "terremoto se empez\u00f3 a trabajar con las",
            "start": 416.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comunidades para recuperar el patrimonio",
            "start": 419.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "afectado tras los sismos el 7 y 19 de",
            "start": 423.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "septiembre de ese terrible a\u00f1o de",
            "start": 427.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2017 en este caso",
            "start": 433.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidente le venimos a presentar con",
            "start": 438.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "enorme Orgullo como de la mano con la",
            "start": 441.879,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de cultura y el gobierno de",
            "start": 445.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Morelos hemos avanzado mucho en la",
            "start": 448.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 452.039,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "afectado hoy con el",
            "start": 454.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente hemos recorrido el Antiguo",
            "start": 456.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Palacio de Cort\u00e9s ahora museo regional",
            "start": 459.319,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Morelos para",
            "start": 462.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atestiguar que no solo se restauraron",
            "start": 465.759,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sus estructuras",
            "start": 469.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nicas no solo se recuper\u00f3 el",
            "start": 470.879,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n del reloj no solo se restauraron",
            "start": 474.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los murales de Diego Rivera e incluso se",
            "start": 478.479,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "descubrieron otros murales que est\u00e1n en",
            "start": 481.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este hermoso edificio sino que el",
            "start": 484.44,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "edificio est\u00e1 en mejores condiciones que",
            "start": 487.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "antes del",
            "start": 491.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "terremoto en el caso de",
            "start": 492.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Morelos vimos afectados",
            "start": 495.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "259 inmuebles arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos",
            "start": 498.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de propiedad federal y cerca de 200",
            "start": 501.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inmuebles de valor patrimonial a lo",
            "start": 505.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "largo y ancho del Estado de Morelos y de",
            "start": 508.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la mano con la secretar\u00eda de cultura con",
            "start": 511.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el apoyo de las autoridades de Morelos y",
            "start": 515.8,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de los municipios hemos podido recuperar",
            "start": 519.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Ya m\u00e1s del 85 por del patrimonio",
            "start": 522.919,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "afectado se ha invertido recurso pero",
            "start": 528.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que se ha invertido es el",
            "start": 532.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "talento y el esfuerzo de las",
            "start": 534.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comunidades decirle presidente",
            "start": 537.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 542.91,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "agade agradecemos mucho que desde el a\u00f1o",
            "start": 544.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "pasado se instruy\u00f3 un mecanismo para",
            "start": 548.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "poder avanzar con mayor fuerza en la",
            "start": 553.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de los inmuebles afectados",
            "start": 557.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n de todo el contenido en",
            "start": 560.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "bienes muebles murales pinturas",
            "start": 562.839,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "esculturas im\u00e1genes por los pueblos y",
            "start": 567.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho gusto tambi\u00e9n que",
            "start": 571.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e9 aqu\u00ed el subsecretario de Hacienda",
            "start": 573.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bottom porque \u00e9l ayud\u00f3",
            "start": 576.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho a que con la coordinaci\u00f3n de la",
            "start": 578.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secretaria Alejandra Frausto se pudiera",
            "start": 581.0,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "avanzar inmensamente este",
            "start": 583.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 587.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y yo y yo quiero ofrecerles a",
            "start": 588.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ustedes y a la secretaria de cultura que",
            "start": 592.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coordina Este programa todo el apoyo",
            "start": 595.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para que podamos terminar este a\u00f1o la",
            "start": 598.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de todos los bienes muebles",
            "start": 601.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "e inmuebles afectados por los",
            "start": 604.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sismos tenemos que cumplir y estamos",
            "start": 607.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuidando el patrimonio de Morelos de",
            "start": 611.0,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de toda la humanidad",
            "start": 614.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 619.16,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 628.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 632.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 635.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 637.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 639.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 646.15,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 649.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "amigos de",
            "start": 652.12,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Cuernavaca y de los pueblos municipios",
            "start": 654.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de Morelos me da mucho gusto estar de",
            "start": 659.959,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nuevo con",
            "start": 664.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ustedes vamos a seguir",
            "start": 666.56,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "adelante en el tiempo que nos falta para",
            "start": 670.76,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "terminar nuestro",
            "start": 676.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mandato y como estamos eh",
            "start": 679.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "acostumbrados",
            "start": 682.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a trabajar a",
            "start": 684.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "aplicarnos estos 7 meses y",
            "start": 687.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas pues son",
            "start": 691.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o y",
            "start": 693.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medio lo que nos",
            "start": 696.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "falta pero en",
            "start": 698.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "realidad tenemos que entregar la banda",
            "start": 702.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidencial a",
            "start": 706.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "finales de",
            "start": 708.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "septiembre les voy a",
            "start": 713.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 716.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 717.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "opiniones sobre el Por",
            "start": 719.8,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 debo entregar la banda primero",
            "start": 723.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "porque nosotros somos partidarios del",
            "start": 728.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 731.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n Ese fue el",
            "start": 737.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lema",
            "start": 740.32,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "que levant\u00f3 al pueblo para derrocar a la",
            "start": 742.639,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 747.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "porfirista porque Porfirio D\u00edaz lleg\u00f3",
            "start": 750.399,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "con la bandera de la no reelecci\u00f3n en",
            "start": 754.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1876 y se",
            "start": 761.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 34",
            "start": 764.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y por",
            "start": 770.519,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eso el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 773.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 777.839,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de que no debe de haber",
            "start": 780.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 786.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 788.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 790.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hay otra raz\u00f3n de",
            "start": 792.079,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "fondo el que ya estamos cerrando",
            "start": 797.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nosotros un",
            "start": 801.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ciclo y no",
            "start": 804.8,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "debemos sentirnos",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "insustituibles",
            "start": 809.959,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 811.639,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "caer nunca en el",
            "start": 813.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesari no",
            "start": 816.16,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenerle mucho cari\u00f1o que no haya tanto",
            "start": 819.639,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al",
            "start": 823.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dinero Pero",
            "start": 831.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s esto para los electricistas y",
            "start": 833.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para todo el pueblo",
            "start": 836.88,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "saben que voy a",
            "start": 845.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entregar la banda no puedo hablar de ese",
            "start": 846.88,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tema pero s\u00ed decirles que va a continuar",
            "start": 851.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n le voy a entregar la",
            "start": 856.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "banda a quien va a",
            "start": 859.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "actuar con",
            "start": 863.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "honestidad con rectitud y siempre Con",
            "start": 866.36,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mucho respeto y amor al",
            "start": 870.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 875.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pueblo la transformaci\u00f3n el cambio viene",
            "start": 878.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de la",
            "start": 882.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia y ya no van a",
            "start": 884.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "poder los conservadores",
            "start": 888.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "reaccionarios regresar por sus fueros al",
            "start": 892.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": " la",
            "start": 895.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 897.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 901.0,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 904.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eso vengo a Cuernavaca",
            "start": 906.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Morelos a",
            "start": 909.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "decirles que van a continuar los",
            "start": 911.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "programas de",
            "start": 915.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar estoy enviando un paquete de",
            "start": 917.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma la",
            "start": 921.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para",
            "start": 923.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 926.03,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 927.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidencia Ya esos programas se",
            "start": 929.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "conviertan en derechos de nuestro pueblo",
            "start": 932.199,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y no los puedan",
            "start": 935.639,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 939.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 941.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Morelos haciendo una",
            "start": 944.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n tenemos",
            "start": 946.72,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "21408",
            "start": 950.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n como",
            "start": 952.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "aprendices en el el programa j\u00f3venes",
            "start": 957.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro que les est\u00e1",
            "start": 959.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegando un",
            "start": 963.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apoyo porque",
            "start": 966.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no han tenido oportunidad para el",
            "start": 968.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudio para el trabajo y se les est\u00e1",
            "start": 971.079,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contratando para que trabajen de",
            "start": 974.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aprendices en tiendas en talleres en",
            "start": 976.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "empresas en el campo en la ciudad porque",
            "start": 980.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no queremos que los enganchen que se los",
            "start": 983.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lleven los de las bandas de la",
            "start": 986.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "delincuencia estamos atendiendo a los",
            "start": 989.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes siempre va a haber oportunidad",
            "start": 994.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes esto lo estamos",
            "start": 997.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "elevando ya a Rango",
            "start": 1000.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "constitucional Este",
            "start": 1003.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "programa nunca m\u00e1s abandonar a los",
            "start": 1007.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes darle la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 1010.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantizarles el derecho al estudio y el",
            "start": 1013.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo aqu\u00ed en el caso de",
            "start": 1016.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Morelos hay",
            "start": 1020.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "5147 j\u00f3venes que est\u00e1n",
            "start": 1022.88,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "recibiendo una beca para estudiar en el",
            "start": 1027.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 1031.439,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "universitario son",
            "start": 1033.72,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "5600 pesos",
            "start": 1035.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "bimestrales Aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1038.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "24000",
            "start": 1041.919,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "757 estudiantes de nivel preparatoria",
            "start": 1044.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "tien beca todos los estudiantes de nivel",
            "start": 1047.839,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "medio superior qu se ha logrado con",
            "start": 1053.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esto mucho cuando entramos al gobierno",
            "start": 1057.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una deserci\u00f3n un abandono en este",
            "start": 1060.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nivel de escolaridad que tiene que ver",
            "start": 1064.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "con Los",
            "start": 1066.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Adolescentes del 14 por ya se redujo la",
            "start": 1067.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n al 7% y vamos a seguir",
            "start": 1072.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyando a los",
            "start": 1075.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes abandonen la",
            "start": 1077.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1079.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n",
            "start": 1082.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1084.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "61000 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo m\u00e1s",
            "start": 1086.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "que nada ni\u00f1as ni\u00f1os que reciben sus",
            "start": 1091.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica Esto va a",
            "start": 1094.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "continuar y tambi\u00e9n lo estoy planteando",
            "start": 1098.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que pase a ser un derecho",
            "start": 1101.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional ya est\u00e1n",
            "start": 1106.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "funcionando tres universidades",
            "start": 1110.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en",
            "start": 1113.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Morelos con 1 194 alumnos que tambi\u00e9n",
            "start": 1115.6,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n becados Y es educaci\u00f3n p\u00fablica y",
            "start": 1120.559,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "gratuita y vamos a seguir apoyando a la",
            "start": 1124.84,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "universidad p\u00fablica de Morelos lo hemos",
            "start": 1129.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 1137.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presente presid estamos pres",
            "start": 1139.919,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "apoyando a la sociedades de madres de",
            "start": 1144.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "padres de",
            "start": 1148.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "familia se les est\u00e1n entregando",
            "start": 1150.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuestos de manera directa a cada",
            "start": 1153.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sociedad de padres madres de familia",
            "start": 1156.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para que le den mantenimiento a sus",
            "start": 1159.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "escuelas en todo Morelos hay",
            "start": 1161.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "1547 escuelas y ya",
            "start": 1165.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 1168.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entregado apoyos directos a 1048",
            "start": 1170.36,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "escuelas 68 por pero lo que nos queda de",
            "start": 1174.36,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiempo va a significar que todas las",
            "start": 1179.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica van a tener",
            "start": 1182.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento de sus",
            "start": 1184.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "aulas de sus planteles",
            "start": 1188.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "escolares tambi\u00e9n ya eso ya ni lo",
            "start": 1193.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de decir pero",
            "start": 1196.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este no le gusta mucho a los",
            "start": 1199.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "conservas y por eso este a los",
            "start": 1205.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "conservadores y no no no",
            "start": 1209.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 1212.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este pero es un tengan para que",
            "start": 1215.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1220.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "aprendan",
            "start": 1221.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1223.11,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 1227.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "189 bueno",
            "start": 1228.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "207000 adultos mayores ancianos",
            "start": 1232.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 1235.36,
            "duration": 1.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1236.96,
            "duration": 1.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1237.29,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "veteranos como el que les",
            "start": 1238.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "habla ya",
            "start": 1241.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "tienen su",
            "start": 1243.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1245.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todos los morelenses mujeres y hombres y",
            "start": 1246.84,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ya aument\u00f3 la pensi\u00f3n a 6000 pesos",
            "start": 1251.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "bimestrales y",
            "start": 1255.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ahora les est\u00e1 llegando m\u00e1s porque viene",
            "start": 1257.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1260.64,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "veda",
            "start": 1261.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 1263.52,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "y eh van a recibir dos bimestres es",
            "start": 1265.48,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "decir este se van a",
            "start": 1272.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "rayar era un sue\u00f1o que yo ten\u00eda y que",
            "start": 1276.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quer\u00eda convertir en realidad Cuando",
            "start": 1281.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inici\u00e9 el gobierno en la Ciudad de",
            "start": 1285.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1287.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cree esta pensi\u00f3n sali\u00f3 de esta",
            "start": 1289.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1296.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "cabecita y cuando llegu\u00e9 a la",
            "start": 1298.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "presidencia se",
            "start": 1301.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "extendi\u00f3 hice el compromiso que iba a ir",
            "start": 1305.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aumentando a\u00f1o con a\u00f1o y estamos",
            "start": 1308.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "cumpliendo y voy a terminar y me voy a",
            "start": 1312.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ir con la satisfacci\u00f3n de que nuestros",
            "start": 1315.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adultos mayores van a tener aunque sea",
            "start": 1318.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una peque\u00f1a cantidad para no padecer y",
            "start": 1322.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que tengan cuando menos para su",
            "start": 1325.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1329.25,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 1330.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya logramos que sea universal el",
            "start": 1332.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "programa de apoyo a personas con",
            "start": 1337.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "discapacidad Y eso va a continuar Hay",
            "start": 1341.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "14700 personas adas en Morelos que est\u00e1n",
            "start": 1346.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "recibiendo este apoyo y tambi\u00e9n hay",
            "start": 1349.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "becas para madres solteras para que sus",
            "start": 1353.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hijos no abandonen la escuela son 1064",
            "start": 1357.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "becas y estamos apoyando tambi\u00e9n a los",
            "start": 1361.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "campesinos de Morelos",
            "start": 1365.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si aqu\u00ed en la",
            "start": 1368.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tierra de Emiliano",
            "start": 1371.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Zapata el dirigente campesino m\u00e1s Leal",
            "start": 1374.4,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1378.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1379.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1382.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo un",
            "start": 1384.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "hombre justo sino un hombre",
            "start": 1387.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "honesto",
            "start": 1391.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miren al principio",
            "start": 1393.52,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cuando se llevaban bien",
            "start": 1397.679,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "Madero y Zapata y ese fue el problema",
            "start": 1401.159,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "hoy vivimos all\u00e1 en el castillo de",
            "start": 1406.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Chapultepec porque hoy es el D\u00eda de la",
            "start": 1411.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lealtad y este mes de febrero es un mes",
            "start": 1413.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 1418.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "negro en cuanto a la",
            "start": 1419.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1424.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "porque a partir del d\u00eda de hoy de 1913",
            "start": 1425.799,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a fraguarse El golpe el asesinato",
            "start": 1430.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de el ap\u00f3stol de democracia Francisco y",
            "start": 1435.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Madero C\u00f3mo pod\u00eda Madero que era un",
            "start": 1439.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hombre bueno mantenerse en el gobierno",
            "start": 1442.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "solamente haciendo la alianza con Los",
            "start": 1446.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Campesinos de",
            "start": 1450.44,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "zapata Pero \u00e9l era Norte\u00f1o de Coahuila y",
            "start": 1454.279,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una Concepci\u00f3n distinta de las",
            "start": 1460.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cosas quienes Nacimos en el",
            "start": 1464.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Sur sureste sabemos la importancia que",
            "start": 1468.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tiene la",
            "start": 1471.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tierra para la",
            "start": 1472.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente y eso",
            "start": 1474.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l no lo asimil\u00f3",
            "start": 1478.76,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "bien y no quiso no pudo hacer esa",
            "start": 1482.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "alianza que le hubiese",
            "start": 1488.679,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "permitido contar con una",
            "start": 1491.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "base popular para ir a la oligarqu\u00eda",
            "start": 1495.039,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "porfirista y a los",
            "start": 1499.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 1505.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asesinos del",
            "start": 1507.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Porfiriato si se hubiese logrado esa",
            "start": 1511.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Alianza no se dio y se qued\u00f3 un hombre",
            "start": 1514.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "bueno que cre\u00eda en la democracia en la",
            "start": 1519.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "libertad se qued\u00f3",
            "start": 1522.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo flotando",
            "start": 1526.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "e sin el apoyo del pueblo y eso fue lo",
            "start": 1528.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1533.32,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "aprovecharon los",
            "start": 1534.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores de",
            "start": 1537.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Entonces el embajador",
            "start": 1540.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "metiche de Estados Unidos que no quiero",
            "start": 1543.679,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ni siquiera mencionar su nombre peor",
            "start": 1547.559,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "embajador que ha habido en la historia",
            "start": 1550.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico de Estados Unidos y",
            "start": 1552.399,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh militares",
            "start": 1555.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "desleales si se hubiese dado esa Alianza",
            "start": 1558.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con Los Campesinos se hubiese avanzado",
            "start": 1562.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "en el proyecto de",
            "start": 1565.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "democratizar a nuestro pa\u00eds No que",
            "start": 1567.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Asesinan a Madero y qued\u00f3",
            "start": 1571.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pendiente esa asignatura la democracia",
            "start": 1574.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque triunf\u00f3 la",
            "start": 1578.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 en el terreno",
            "start": 1580.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "social se apoy\u00f3 a los campesinos aqu\u00ed en",
            "start": 1583.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Morelos entregaron las tierras que",
            "start": 1587.799,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estaban en manos de",
            "start": 1590.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hacendados se le garantiz\u00f3 mejores",
            "start": 1591.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "laborales salariales a los obreros que",
            "start": 1596.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trabajar hasta 16 horas",
            "start": 1599.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "diarias no hab\u00eda ni siquiera d\u00eda de",
            "start": 1602.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "descanso en todo eso",
            "start": 1605.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanzamos Porque tambi\u00e9n se tuvo la",
            "start": 1608.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "suerte la",
            "start": 1612.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortuna de tener un presidente patriota",
            "start": 1613.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "popular como el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 1617.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1620.399,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "r\u00edo se avanz\u00f3 mucho en lo social Pero en",
            "start": 1623.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el terreno democr\u00e1tico",
            "start": 1629.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "no dec\u00eda Don Daniel cosillo Villegas un",
            "start": 1632.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gran historiador que se",
            "start": 1635.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ausentado don Porfirio pero se",
            "start": 1638.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado do\u00f1a",
            "start": 1642.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "porfiria y siguieron las",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas",
            "start": 1649.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1ticas y todo En",
            "start": 1652.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "beneficio de las minor\u00edas por eso",
            "start": 1655.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "debemos de sentirnos orgullosos con esta",
            "start": 1658.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque se hablaba de",
            "start": 1661.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "democracia S\u00ed pero nada m\u00e1s era una",
            "start": 1663.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pantalla porque la",
            "start": 1668.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "democracia verdadera",
            "start": 1670.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica es el poder del pueblo y para",
            "start": 1673.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1676.159,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1677.6,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 cosa era lo que hab\u00eda realmente de",
            "start": 1681.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "acuerdo a la definici\u00f3n aristot\u00e9lica era",
            "start": 1684.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una oligarqu\u00eda el gobierno para una",
            "start": 1687.159,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el pueblo para ellos no",
            "start": 1690.72,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "exist\u00eda nada m\u00e1s iban a buscar al pueblo",
            "start": 1695.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los votos para",
            "start": 1699.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entregar despensas frijol con",
            "start": 1702.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gorgojo materiales de construcci\u00f3n",
            "start": 1706.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pollos patos chivos borregos puercos",
            "start": 1709.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cochinos",
            "start": 1713.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marranos c\u00f3mo me acuerdo de",
            "start": 1714.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eso que en todas las",
            "start": 1717.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "plazas habl\u00e1bamos",
            "start": 1721.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de que no se vendiera El",
            "start": 1723.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "vot Bueno ahora ya hay una mejor",
            "start": 1727.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la riqueza en el pa\u00eds",
            "start": 1733.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que eso es la",
            "start": 1736.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "democracia ya hay en el pa\u00eds una mejor",
            "start": 1738.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del ingreso ya hay en el",
            "start": 1743.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds una mejor",
            "start": 1746.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del",
            "start": 1748.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "presupuesto imag\u00ednense C\u00f3mo no voy a",
            "start": 1750.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar contento si a pesar de la pandemia",
            "start": 1754.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que nos caus\u00f3 tanto dolor sacamos",
            "start": 1757.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "adelante al pa\u00eds y hemos logrado en el",
            "start": 1761.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tiempo que llevamos gobernando reducir",
            "start": 1765.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la pobreza en M\u00e9xico como no hab\u00eda",
            "start": 1768.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sucedido en mucho tiempo y reducir la",
            "start": 1771.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "desigualdad Entonces vamos a",
            "start": 1777.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "continuar apoyando a los",
            "start": 1781.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "campesinos vamos a seguir entregando de",
            "start": 1784.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "manera directa apoyo a",
            "start": 1787.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "16730",
            "start": 1793.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "productores en",
            "start": 1795.399,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se va a seguir entregando a",
            "start": 1799.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "todos los productores peque\u00f1os",
            "start": 1802.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medianos de manera gratuita el",
            "start": 1806.559,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "fertilizante el abono para la",
            "start": 1809.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1812.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tierra y todos todos los",
            "start": 1816.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "apoyos de manera directa Ayer me",
            "start": 1820.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hicieron una entrevista",
            "start": 1823.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una periodista eh extranjera Y me",
            "start": 1825.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "preguntaba de di la entrevista",
            "start": 1829.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "porque es muy buena muy profesional",
            "start": 1833.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh No es calumniadora",
            "start": 1837.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1840.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "otros que son muy famosos pero muy",
            "start": 1842.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "cochinos",
            "start": 1845.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1848.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1850.279,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "le comentaba yo porque me preguntaba",
            "start": 1851.96,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "bueno y C\u00f3mo se ha inspirado la historia",
            "start": 1855.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1n las ense\u00f1anzas pero tambi\u00e9n",
            "start": 1860.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos del pueblo y",
            "start": 1863.639,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "le contaba yo de c\u00f3 un",
            "start": 1867.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "migrante de San Quint\u00edn Baja",
            "start": 1872.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "California me dijo Despu\u00e9s de un acto",
            "start": 1875.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "cuando and\u00e1bamos en campa\u00f1a vamos a",
            "start": 1878.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "ganar lado",
            "start": 1880.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se",
            "start": 1882.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "par\u00f3 El poder clerical del poder p\u00fablico",
            "start": 1886.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque a Dios lo que es de Dios y al",
            "start": 1890.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar As\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1892.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hay que separar poder econ\u00f3mico y poder",
            "start": 1896.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y que el gobierno represente a",
            "start": 1899.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "todos a ricos y a",
            "start": 1902.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Pobres y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 1905.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pero otras cosas que me dec\u00edan",
            "start": 1909.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mucho es vamos a ganar pero no nos V",
            "start": 1911.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mandar el",
            "start": 1917.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "dinero no nos vaya a mandar la",
            "start": 1918.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ayuda con",
            "start": 1921.679,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "intermediario porque no llega o llega",
            "start": 1924.919,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con piquete de ojo As\u00ed como ando yo con",
            "start": 1930.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tutupiche",
            "start": 1934.279,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "este llega con",
            "start": 1937.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "moche queremos que nos llegue directo y",
            "start": 1940.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esa tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que ya",
            "start": 1944.799,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pimos en pr\u00e1ctica porque",
            "start": 1947.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos ya el banco con m\u00e1s sucursales",
            "start": 1949.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico el banco del",
            "start": 1953.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienestar cada quien tiene su",
            "start": 1957.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tarjeta",
            "start": 1960.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y ya aqu\u00ed hay",
            "start": 1962.279,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "39 sucursales en Morelos del banco del",
            "start": 1967.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "bienestar sin comisiones ah\u00ed van y eh",
            "start": 1970.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "les entregan ustedes recogen lo que por",
            "start": 1975.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde nada de que",
            "start": 1978.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "somos de la organizaci\u00f3n Emiliano",
            "start": 1982.639,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "Zapata este o somos del movimiento",
            "start": 1986.32,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Francisco",
            "start": 1991.76,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Villa queremos mucho a las",
            "start": 1995.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "organizaciones pero este es mejor",
            "start": 1997.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "directo este sin",
            "start": 2000.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "intermediaci\u00f3n",
            "start": 2003.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y muy importante la organizaci\u00f3n eh",
            "start": 2005.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "social sobre todo esta organizaci\u00f3n de",
            "start": 2010.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2017.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "electricista los",
            "start": 2018.84,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed saben que los conoc\u00ed desde hace",
            "start": 2022.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "tiempo da mucho coraje mucho",
            "start": 2025.399,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "coraje porque era el",
            "start": 2029.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2034.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sindicato el era el sindicato m\u00e1s",
            "start": 2035.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico de",
            "start": 2040.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00edan dos organizaciones",
            "start": 2042.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sociales que",
            "start": 2045.519,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "merec\u00edan mucho",
            "start": 2046.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "respeto el",
            "start": 2049.0,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "es y la",
            "start": 2051.399,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "coordinadora de",
            "start": 2053.879,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 2056.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2060.8,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2060.909,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "eran estamos hablando de que es el sm y",
            "start": 2064.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "que hay que unirnos todos unidad unidad",
            "start": 2069.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 2073.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "unidad y",
            "start": 2084.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2090.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "veres yo les voy a dedicar una",
            "start": 2093.359,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 Qu\u00e9 les parece esta",
            "start": 2098.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Consigna lucha lucha lucha no dejese",
            "start": 2101.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "luchar por un gobierno obrero campesino",
            "start": 2105.76,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2109.079,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2110.49,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "popular vamos a seguir",
            "start": 2117.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "adelante con el plan de",
            "start": 2121.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os ocasionados",
            "start": 2123.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 2126.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto venir ahora a",
            "start": 2127.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Cuernavaca",
            "start": 2130.839,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "a la reinauguraci\u00f3n de este museo de los",
            "start": 2133.839,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "pueblos de Morelos",
            "start": 2140.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que les invito a",
            "start": 2142.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que los lo",
            "start": 2147.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "visiten porque",
            "start": 2150.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Miren la fuerza de M\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 2152.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 2157.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "culturas en el M\u00e9xico",
            "start": 2159.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "profundo por eso somos una potencia",
            "start": 2162.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mundial por eso podemos enfrentar todas",
            "start": 2165.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2169.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "adversidades por eso podemos enfrentar",
            "start": 2171.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "temblores",
            "start": 2174.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 2175.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "incendios malos gobiernos pandemias y",
            "start": 2178.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "siempre salimos adelante por nuestras",
            "start": 2182.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2185.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque no nos trajeron la civilizaci\u00f3n",
            "start": 2188.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os los europeos ya exist\u00eda la",
            "start": 2191.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n 3000 4000 a\u00f1os",
            "start": 2196.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "antes de la era cristiana aqu\u00ed en lo que",
            "start": 2199.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es el territorio de Morelos y de todo",
            "start": 2205.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico florecieron grandes",
            "start": 2207.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "culturas y la Olmeca y muchas otras",
            "start": 2211.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 2216.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y la Teotihuacana y muchas",
            "start": 2217.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "culturas y esas culturas est\u00e1n ah\u00ed en",
            "start": 2221.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "ese museo ah\u00ed est\u00e1 la historia y para",
            "start": 2226.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "sentirnos orgullosos porque",
            "start": 2230.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "nos apantallar por mucho tiempo y",
            "start": 2233.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quisieron someternos haci\u00e9ndonos creer",
            "start": 2238.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que ven\u00edan a civilizar no",
            "start": 2241.68,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda en nuestro pueblo una gran",
            "start": 2245.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "reserva de valores culturales Morales",
            "start": 2249.56,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "espirituales de d\u00f3nde heredamos el que",
            "start": 2254.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo es trabajador de los m\u00e1s",
            "start": 2259.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores del mundo ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 2263.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 2265.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto enviaron el a\u00f1o pasado a",
            "start": 2269.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sus familiares",
            "start": 2272.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "63300 millones de d\u00f3lares un",
            "start": 2274.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aplauso para",
            "start": 2278.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los hermanos migrantes si el pueblo de",
            "start": 2280.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fuese un pueblo flojo indolente",
            "start": 2284.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no saldr\u00eda adelante en ninguna",
            "start": 2286.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte all\u00e1 en donde tienen un poco de",
            "start": 2289.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "oportunidad los buscan a los",
            "start": 2293.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n de",
            "start": 2296.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son los m\u00e1s deseados mejores en",
            "start": 2297.56,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "todo el mundo m\u00e1s destacados entonces",
            "start": 2303.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "De d\u00f3nde viene eso viene de lejos viene",
            "start": 2307.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico profundo De d\u00f3nde viene la",
            "start": 2310.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "honestidad de nuestro pueblo saben Cu\u00e1l",
            "start": 2313.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "es la mayor riqueza de M\u00e9xico la",
            "start": 2316.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "honestidad del pueblo que quer\u00edan",
            "start": 2318.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "corromper a todo el pueblo lleg\u00f3 una",
            "start": 2322.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "gran autoridad bueno de",
            "start": 2326.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "jerarqu\u00eda hasta hace poco lleg\u00f3 a",
            "start": 2330.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decir que la corrupci\u00f3n era parte de la",
            "start": 2333.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cultura del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2337.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "f\u00edjense hasta",
            "start": 2340.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde hab\u00edan",
            "start": 2342.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "llegado eh",
            "start": 2344.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Cuando en nuestro pueblo no hab\u00eda",
            "start": 2348.0,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "avaricia ustedes van y ven el mural de",
            "start": 2352.0,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Diego aqu\u00ed en este museo el moral de",
            "start": 2357.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Diego Rivera van a ver c\u00f3mo pinta a Los",
            "start": 2362.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Conquistadores y los ojos C\u00f3mo se les",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "quieren salir cuando ven el oro es la",
            "start": 2368.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "primera fiebre del",
            "start": 2372.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Oro por eso",
            "start": 2374.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fue por eso fue la",
            "start": 2376.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "colonizaci\u00f3n y eh Por eso reprimieron el",
            "start": 2380.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mismo Cort\u00e9s por eso fue muy bueno que",
            "start": 2384.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ya el museo no se conozca no se no no",
            "start": 2387.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "lleve el nombre de el Palacio de Cort\u00e9s",
            "start": 2390.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2395.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es el museo de los pueblos de Morelos",
            "start": 2397.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo saben qu\u00e9",
            "start": 2402.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hizo Cort\u00e9s aqu\u00ed en Morelos en",
            "start": 2405.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "yecapistla una gran represi\u00f3n \u00e9 mismo lo",
            "start": 2408.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "escribe en una de sus cartas dice que el",
            "start": 2412.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "r\u00edo de yecapistla",
            "start": 2417.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 como una hora te\u00f1ido de",
            "start": 2419.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sangre de",
            "start": 2423.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2425.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esa eh matanza que se cometi\u00f3",
            "start": 2427.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bueno que recordamos",
            "start": 2432.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro pasado no nos dejemos",
            "start": 2436.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "eh apantallar por nadie Nosotros somos",
            "start": 2439.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Herederos de una cultura milenaria de",
            "start": 2443.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "muchos valores ah\u00ed est\u00e1 el otro",
            "start": 2447.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caso que sirve de",
            "start": 2450.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed hay violencia que estamos",
            "start": 2453.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "acabarla pero no no con la ley de el",
            "start": 2457.16,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "tal\u00f3n no como quieren los conservadores",
            "start": 2463.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "diente por diente Ojo por ojo as\u00ed nos",
            "start": 2467.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a quedar chimuelos todos o",
            "start": 2470.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tuertos no no hay que atender las causas",
            "start": 2473.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la Paz es fruto de la justicia no les",
            "start": 2477.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gusta no me",
            "start": 2480.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "importa que no les guste cuando digo",
            "start": 2482.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "abraz",
            "start": 2485.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "noos porque estoy",
            "start": 2487.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "seguro que si atendemos las causas s\u00ed la",
            "start": 2490.2,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "gente tiene para vivir con justicia si",
            "start": 2495.0,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tiene para sus alimentos si son",
            "start": 2501.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "atendidos los j\u00f3venes si se combate la",
            "start": 2504.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pobreza Si todos tenemos la oportunidad",
            "start": 2507.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2509.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estudiar de esa manera vamos a ir",
            "start": 2510.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfrentando el flagelo de la no se puede",
            "start": 2514.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 2517.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "no se puede apagar el fuego con el fuego",
            "start": 2519.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 2522.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 2525.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bien y eso es lo que vamos a seguir",
            "start": 2527.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "aplicando Y si",
            "start": 2534.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos a continuar apoyando en todo lo",
            "start": 2536.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que es el programa de",
            "start": 2541.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de edificios de templos",
            "start": 2545.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Porque esa es nuestra historia y si no",
            "start": 2548.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sabemos De d\u00f3nde venimos dif\u00edcilmente",
            "start": 2552.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a saber Hacia d\u00f3nde vamos ah\u00ed",
            "start": 2554.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n nuestras ra\u00edces Entonces vamos a",
            "start": 2557.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "seguir adelante le digo tambi\u00e9n a las",
            "start": 2562.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros de Morelos que",
            "start": 2566.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estoy enviando una iniciativa tambi\u00e9n de",
            "start": 2569.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ley una iniciativa de reforma a la",
            "start": 2573.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n para que los maestros los",
            "start": 2576.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los polic\u00edas soldados marinos",
            "start": 2580.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos tengan un salario",
            "start": 2584.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "justo que est\u00e9 establecido en la",
            "start": 2588.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n decirles que ya",
            "start": 2591.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "envi\u00e9 una reforma a la Constituci\u00f3n para",
            "start": 2593.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "echar abajo las contrarreformas de",
            "start": 2595.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pensiones tanto la de Cedillo como la de",
            "start": 2598.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2603.49,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n esas reformas a la Constituci\u00f3n",
            "start": 2605.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "un trabajador no iba a recibir el 100%",
            "start": 2609.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de su salario al jubilarse Ahora s\u00ed va a",
            "start": 2614.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ser 100% de su salario eso es lo que",
            "start": 2617.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo",
            "start": 2620.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decirles",
            "start": 2623.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2628.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir un compromiso que",
            "start": 2629.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2633.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pendiente tiene que ver con el derecho a",
            "start": 2635.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2638.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud antes de que yo termine va a",
            "start": 2639.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "quedar terminado el sistema de salud es",
            "start": 2643.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decir van a quedar funcionando centros",
            "start": 2647.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de salud unidades m\u00e9dicas Rurales",
            "start": 2650.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospitales equipados con m\u00e9dicos",
            "start": 2653.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "generales con m\u00e9dicos especialistas y",
            "start": 2656.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con todos los",
            "start": 2660.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "medicamentos que atenci\u00f3n",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica los estudios intervenciones",
            "start": 2669.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y las medicinas sean",
            "start": 2672.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gratuitas porque la salud No es un",
            "start": 2675.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho de nuestro",
            "start": 2679.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueblo dicen mis adversarios de que",
            "start": 2683.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Eh no voy a poder dije que iba a ser",
            "start": 2687.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "como el sistema de salud de Dinamarca y",
            "start": 2691.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seg",
            "start": 2695.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no va ser como el de Dinamarca va a ser",
            "start": 2697.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el mejor sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 2700.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mundo me canso",
            "start": 2703.92,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2706.52,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "gzo y antes de",
            "start": 2717.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2719.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "irme",
            "start": 2721.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representado",
            "start": 2724.88,
            "duration": 12.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2727.65,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "Bueno ya qued\u00e9 con",
            "start": 2737.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Rosendo que nos vamos a ver la pr\u00f3xima",
            "start": 2739.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "semana para",
            "start": 2745.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ver qu\u00e9 hacemos antes de que yo termine",
            "start": 2747.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mi mandato",
            "start": 2750.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 2753.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2754.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "piensen que va a continuar la",
            "start": 2756.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n va a seguir adelante la",
            "start": 2759.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2763.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Entonces hasta donde",
            "start": 2765.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 2767.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcance hasta donde yo pueda y le",
            "start": 2769.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dejamos la tarea a quien nos va a",
            "start": 2772.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sustituir para que",
            "start": 2775.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "contin\u00fae haciendo",
            "start": 2778.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "justicia pero si voy yo a dar un paso",
            "start": 2780.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s adelante Ese es mi compromiso me dio",
            "start": 2784.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 2789.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2793.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "miren a lo mejor no les va a gustar",
            "start": 2795.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pero lo quieran o no lo",
            "start": 2798.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "quieran ya saben que yo siempre digo lo",
            "start": 2802.64,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "que pienso y que mi pecho No es",
            "start": 2807.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bodega y no podemos pensar todos de la",
            "start": 2811.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "misma manera verdad",
            "start": 2814.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "ni en la",
            "start": 2817.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "familia nada somos",
            "start": 2818.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "plurales y eso es la democracia no hay",
            "start": 2822.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 2825.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "\u00fanico cada",
            "start": 2826.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quien piensa",
            "start": 2829.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "libremente pero les quiero decir c\u00f3mo",
            "start": 2831.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 2834.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "yo con relaci\u00f3n al",
            "start": 2836.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gobernador de Morelos Yo pienso que es",
            "start": 2839.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "un gran gobernador cuautemo",
            "start": 2842.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "blanco ya les dije no me",
            "start": 2847.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "importa es mi",
            "start": 2849.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n y me consta saben por qu\u00e9 Porque",
            "start": 2852.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo lo que hemos hecho en Morelos lo",
            "start": 2857.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hemos hecho",
            "start": 2859.44,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "juntos ustedes no saben lo que he",
            "start": 2862.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "padecido en otros",
            "start": 2866.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estados con otros gobiernos estatales",
            "start": 2869.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "que en vez de",
            "start": 2873.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "juntos en bien del pueblo ellos hacen",
            "start": 2876.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todo para bloquear las acciones del",
            "start": 2881.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal aqu\u00ed no en Morelos aqu\u00ed",
            "start": 2885.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajamos junto con",
            "start": 2889.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "coauto y",
            "start": 2891.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno Y es muy importante coauto y es",
            "start": 2893.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importante Andr\u00e9s Manuel Pero saben",
            "start": 2897.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es el m\u00e1s importante de todos el",
            "start": 2899.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2908.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo no olvidemos eso estamos aqu\u00ed por",
            "start": 2910.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2914.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pueblo tenemos que seguir sirviendo al",
            "start": 2915.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pueblo quien nos protege es el",
            "start": 2918.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo porque el pueblo es mucha pieza",
            "start": 2922.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "han querido han querido muchas veces",
            "start": 2925.119,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "eh destituir hacernos a un lado y no han",
            "start": 2929.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "podido porque",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se cuenta con el apoyo con el respaldo",
            "start": 2936.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del pueblo Esta obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 2938.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "no es de un solo hombre o de un grupo de",
            "start": 2941.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "dirigentes es de todo un pueblo Todos",
            "start": 2944.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hemos construido esto todos",
            "start": 2948.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Ya muchos y Los recordamos se nos",
            "start": 2952.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adelantaron pero all\u00e1 donde est\u00e1n tn",
            "start": 2956.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "contentos tan contento por eso que viva",
            "start": 2959.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2963.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2964.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2967.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Morelos que viva Emiliano",
            "start": 2968.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Zapata Viva",
            "start": 2971.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2973.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 2975.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2981.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido",
            "start": 2985.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 2988.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2992.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2994.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2998.96,
            "duration": 54.75
        },
        {
            "text": "vol",
            "start": 3054.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3059.22,
            "duration": 28.969
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3089.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3092.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3095.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3097.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a ustedes su amable asistencia",
            "start": 3100.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que tengan una excelente",
            "start": 3102.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3107.2,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "manz Obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Morelos cuautemo blanco Bravo la secretaria de cultura Alejandra Frausto Guerrero elor deluto na el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n [Aplausos] Falc\u00f3n Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos los invitamos a tomar asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Morelos cuautemo blanco [M\u00fasica] Bravo Muy buenas tardes a qui nos acompa\u00f1an esta tarde se\u00f1or presidente Bienvenido al estadio anfitri\u00f3n del mundo Morelos es su casa saludo cordialmente a la comitiva que lo acompa\u00f1a Y nos sentimos muy agradecidos por la cercan\u00eda que usted ha tenido con nuestro estado lo ha mostrado durante su gesti\u00f3n nos llena de orgullo ser de los estados que m\u00e1s ha visitado ha sido de gran ayuda para impulsar nuestro desarrollo y tambi\u00e9n para refrendar nuestro compromiso con su proyecto de naci\u00f3n por mucho tiempo Morelos vivi\u00f3 en el abandono se fren\u00f3 el desarrollo del pueblo y gracias a su apoyo se reactivaron los derechos de las familias morelenses a\u00fan mejor calidad de vida y espacios de servicio de calidad todo como parte del trabajo en equipo y de la transformaci\u00f3n que vive el pa\u00eds somos un un estado congruente Con los principios de la transformaci\u00f3n hemos trabajado muy duro para construir los bases de una vida digna y para consolidar un estado de igualdad e inclusi\u00f3n siempre priorizando el bienestar de las familias morelenses en los pr\u00f3ximos d\u00edas rendiremos nuestro quinto informe de gobierno y desde el primer d\u00eda nuestro compromiso fue trabajar a favor de los sectores m\u00e1s vulnerables damos prioridad al trabajo cercano al pu y nos atendemos con la frente en alto logramos reactivar a nuestro estado sumido del abandono entregaremos una administraci\u00f3n ordenada con finanzas sanas con un proyeco real de recuperaci\u00f3n y desarrollo hemos redoblado esfuerzos para recuperar la paz social apegados a la estrategia Federal de seguridad que logramos anular importantes objetivos generadores de violencia en el estado personajes que antes nadie se hab\u00eda atrevido a tocar y hoy el campo se ha recuperado la educaci\u00f3n la salud y el acceso al agua Se volvieron un derecho real en todos los Morelos se\u00f1or presidente esa es nuestra realidad ha sido un honor hacer equipo con usted y nos llena de alegr\u00eda tenerlo en casa refrendamos todo nuestro apoyo a su proyecto de gobierno y sabemos que cambio que encabeza va por un buen camino somos un M\u00e9xico fuerte y much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente por siempre nos ha apoyado en cada momento desde que tom\u00f3 su gesti\u00f3n Much\u00edsimas gracias por todo el apoyo que nos ha [Aplausos] [Aplausos] aband a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez Muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes se\u00f1or presidente estimado gobernador de Morelos blanco decirle presidente que con el apoyo de este con el apoyo de este hermoso pueblo de Morelos seguimos y Seguiremos transformando M\u00e9xico porque este cambio no se detiene en el a\u00f1o 2017 dos terremotos de magnitud inmensa sacudieron al pa\u00eds fue una cat\u00e1strofe terrible que afect\u00f3 2340 monumentos arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos de propiedad federal y m\u00e1s de 900 monumentos hist\u00f3ricos art\u00edsticos y de valor patrimonial de propiedad Estatal municipal o de Par particulares que requirieron el apoyo del gobierno fue una cat\u00e1strofe terrible tal vez equiparable a las m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de neoliberalismo que trajeron consigo privatizaci\u00f3n corrupci\u00f3n desigualdad y un descuido absoluto por los derechos del pueblo pero el pueblo de M\u00e9xico y el pueblo de Morelos se recupera por supuesto de las adversidades y as\u00ed como decidi\u00f3 desde 2018 iniciar un cambio en la vida social de este pa\u00eds tambi\u00e9n desde el d\u00eda siguiente del terremoto se empez\u00f3 a trabajar con las comunidades para recuperar el patrimonio afectado tras los sismos el 7 y 19 de septiembre de ese terrible a\u00f1o de 2017 en este caso presidente le venimos a presentar con enorme Orgullo como de la mano con la secretar\u00eda de cultura y el gobierno de Morelos hemos avanzado mucho en la recuperaci\u00f3n del patrimonio afectado hoy con el presidente hemos recorrido el Antiguo Palacio de Cort\u00e9s ahora museo regional de los pueblos de Morelos para atestiguar que no solo se restauraron sus estructuras arquitect\u00f3nicas no solo se recuper\u00f3 el Torre\u00f3n del reloj no solo se restauraron los murales de Diego Rivera e incluso se descubrieron otros murales que est\u00e1n en este hermoso edificio sino que el edificio est\u00e1 en mejores condiciones que antes del terremoto en el caso de Morelos vimos afectados 259 inmuebles arqueol\u00f3gicos e hist\u00f3ricos de propiedad federal y cerca de 200 inmuebles de valor patrimonial a lo largo y ancho del Estado de Morelos y de la mano con la secretar\u00eda de cultura con el apoyo de las autoridades de Morelos y de los municipios hemos podido recuperar Ya m\u00e1s del 85 por del patrimonio afectado se ha invertido recurso pero sobre todo lo que se ha invertido es el talento y el esfuerzo de las comunidades decirle presidente [Aplausos] agade agradecemos mucho que desde el a\u00f1o pasado se instruy\u00f3 un mecanismo para poder avanzar con mayor fuerza en la restauraci\u00f3n de los inmuebles afectados pero tambi\u00e9n de todo el contenido en bienes muebles murales pinturas esculturas im\u00e1genes por los pueblos y por eso me da mucho gusto tambi\u00e9n que est\u00e9 aqu\u00ed el subsecretario de Hacienda Juan Pablo de bottom porque \u00e9l ayud\u00f3 mucho a que con la coordinaci\u00f3n de la secretaria Alejandra Frausto se pudiera avanzar inmensamente este [Aplausos] a\u00f1o y yo y yo quiero ofrecerles a ustedes y a la secretaria de cultura que coordina Este programa todo el apoyo para que podamos terminar este a\u00f1o la restauraci\u00f3n de todos los bienes muebles e inmuebles afectados por los sismos tenemos que cumplir y estamos cuidando el patrimonio de Morelos de M\u00e9xico y de toda la humanidad [Aplausos] gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador amigas amigos de Cuernavaca y de los pueblos municipios de Morelos me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes vamos a seguir adelante en el tiempo que nos falta para terminar nuestro mandato y como estamos eh acostumbrados a trabajar a aplicarnos estos 7 meses y d\u00edas pues son como un a\u00f1o y medio lo que nos falta pero en realidad tenemos que entregar la banda presidencial a finales de septiembre les voy a dar algunas opiniones sobre el Por qu\u00e9 debo entregar la banda primero porque nosotros somos partidarios del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n Ese fue el lema que levant\u00f3 al pueblo para derrocar a la dictadura porfirista porque Porfirio D\u00edaz lleg\u00f3 con la bandera de la no reelecci\u00f3n en 1876 y se qued\u00f3 34 a\u00f1os y por eso el ap\u00f3stol de la Democracia Francisco de que no debe de haber reelecci\u00f3n tambi\u00e9n tambi\u00e9n hay otra raz\u00f3n de fondo el que ya estamos cerrando nosotros un ciclo y no debemos sentirnos insustituibles no caer nunca en el necesari no tenerle mucho cari\u00f1o que no haya tanto apego ni al poder ni al dinero Pero adem\u00e1s esto para los electricistas y para todo el pueblo saben que voy a entregar la banda no puedo hablar de ese tema pero s\u00ed decirles que va a continuar la transformaci\u00f3n le voy a entregar la banda a quien va a actuar con honestidad con rectitud y siempre Con mucho respeto y amor al [Aplausos] pueblo la transformaci\u00f3n el cambio viene acompa\u00f1ado de la justicia y ya no van a poder los conservadores reaccionarios regresar por sus fueros al  la corrupci\u00f3n [Aplausos] por eso vengo a Cuernavaca Morelos a decirles que van a continuar los programas de bienestar estoy enviando un paquete de iniciativas de reforma la Constituci\u00f3n para [Aplausos] que la presidencia Ya esos programas se conviertan en derechos de nuestro pueblo y no los puedan quitar aqu\u00ed en Morelos haciendo una revisi\u00f3n tenemos 21408 j\u00f3venes que est\u00e1n como aprendices en el el programa j\u00f3venes construyendo el futuro que les est\u00e1 llegando un apoyo porque no han tenido oportunidad para el estudio para el trabajo y se les est\u00e1 contratando para que trabajen de aprendices en tiendas en talleres en empresas en el campo en la ciudad porque no queremos que los enganchen que se los lleven los de las bandas de la delincuencia estamos atendiendo a los j\u00f3venes siempre va a haber oportunidad para los j\u00f3venes esto lo estamos elevando ya a Rango constitucional Este programa nunca m\u00e1s abandonar a los j\u00f3venes darle la espalda a los j\u00f3venes garantizarles el derecho al estudio y el derecho al trabajo aqu\u00ed en el caso de Morelos hay 5147 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo una beca para estudiar en el nivel universitario son 5600 pesos bimestrales Aqu\u00ed tambi\u00e9n 24000 757 estudiantes de nivel preparatoria tien beca todos los estudiantes de nivel medio superior qu se ha logrado con esto mucho cuando entramos al gobierno hab\u00eda una deserci\u00f3n un abandono en este nivel de escolaridad que tiene que ver con Los Adolescentes del 14 por ya se redujo la deserci\u00f3n al 7% y vamos a seguir apoyando a los j\u00f3venes abandonen la escuela Tambi\u00e9n tenemos 61000 j\u00f3venes que est\u00e1n recibiendo m\u00e1s que nada ni\u00f1as ni\u00f1os que reciben sus becas de educaci\u00f3n b\u00e1sica Esto va a continuar y tambi\u00e9n lo estoy planteando que pase a ser un derecho constitucional ya est\u00e1n funcionando tres universidades p\u00fablicas en Morelos con 1 194 alumnos que tambi\u00e9n est\u00e1n becados Y es educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita y vamos a seguir apoyando a la universidad p\u00fablica de Morelos lo hemos hecho presente presid estamos pres apoyando a la sociedades de madres de padres de familia se les est\u00e1n entregando presupuestos de manera directa a cada sociedad de padres madres de familia para que le den mantenimiento a sus escuelas en todo Morelos hay 1547 escuelas y ya se han entregado apoyos directos a 1048 escuelas 68 por pero lo que nos queda de tiempo va a significar que todas las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica van a tener presupuesto para el mantenimiento de sus aulas de sus planteles escolares tambi\u00e9n ya eso ya ni lo deber\u00eda de decir pero este no le gusta mucho a los conservas y por eso este a los conservadores y no no no no no este pero es un tengan para que [Aplausos] aprendan [Aplausos] miren 189 bueno 207000 adultos mayores ancianos respetables [Aplausos] [M\u00fasica] veteranos como el que les habla ya tienen su pensi\u00f3n todos los morelenses mujeres y hombres y ya aument\u00f3 la pensi\u00f3n a 6000 pesos bimestrales y ahora les est\u00e1 llegando m\u00e1s porque viene la veda electoral y eh van a recibir dos bimestres es decir este se van a rayar era un sue\u00f1o que yo ten\u00eda y que quer\u00eda convertir en realidad Cuando inici\u00e9 el gobierno en la Ciudad de M\u00e9xico cree esta pensi\u00f3n sali\u00f3 de esta [M\u00fasica] cabecita y cuando llegu\u00e9 a la presidencia se extendi\u00f3 hice el compromiso que iba a ir aumentando a\u00f1o con a\u00f1o y estamos cumpliendo y voy a terminar y me voy a ir con la satisfacci\u00f3n de que nuestros adultos mayores van a tener aunque sea una peque\u00f1a cantidad para no padecer y que tengan cuando menos para su [M\u00fasica] alimentaci\u00f3n tambi\u00e9n ya logramos que sea universal el programa de apoyo a personas con discapacidad Y eso va a continuar Hay 14700 personas adas en Morelos que est\u00e1n recibiendo este apoyo y tambi\u00e9n hay becas para madres solteras para que sus hijos no abandonen la escuela son 1064 becas y estamos apoyando tambi\u00e9n a los campesinos de Morelos imag\u00ednense si aqu\u00ed en la tierra de Emiliano Zapata el dirigente campesino m\u00e1s Leal al [M\u00fasica] pueblo adem\u00e1s no solo un hombre justo sino un hombre honesto miren al principio cuando se llevaban bien Madero y Zapata y ese fue el problema hoy vivimos all\u00e1 en el castillo de Chapultepec porque hoy es el D\u00eda de la lealtad y este mes de febrero es un mes muy negro en cuanto a la democracia porque a partir del d\u00eda de hoy de 1913 empez\u00f3 a fraguarse El golpe el asesinato de el ap\u00f3stol de democracia Francisco y Madero C\u00f3mo pod\u00eda Madero que era un hombre bueno mantenerse en el gobierno solamente haciendo la alianza con Los Campesinos de zapata Pero \u00e9l era Norte\u00f1o de Coahuila y ten\u00eda una Concepci\u00f3n distinta de las cosas quienes Nacimos en el Sur sureste sabemos la importancia que tiene la tierra para la gente y eso \u00e9l no lo asimil\u00f3 bien y no quiso no pudo hacer esa alianza que le hubiese permitido contar con una base popular para ir a la oligarqu\u00eda porfirista y a los militares asesinos del Porfiriato si se hubiese logrado esa Alianza no se dio y se qued\u00f3 un hombre bueno que cre\u00eda en la democracia en la libertad se qued\u00f3 solo flotando e sin el apoyo del pueblo y eso fue lo que aprovecharon los adversarios los conservadores de Entonces el embajador metiche de Estados Unidos que no quiero ni siquiera mencionar su nombre peor embajador que ha habido en la historia de M\u00e9xico de Estados Unidos y eh militares desleales si se hubiese dado esa Alianza con Los Campesinos se hubiese avanzado en el proyecto de democratizar a nuestro pa\u00eds No que Asesinan a Madero y qued\u00f3 pendiente esa asignatura la democracia porque triunf\u00f3 la revoluci\u00f3n se avanz\u00f3 en el terreno social se apoy\u00f3 a los campesinos aqu\u00ed en Morelos entregaron las tierras que estaban en manos de hacendados se le garantiz\u00f3 mejores condiciones laborales salariales a los obreros que ten\u00edan que trabajar hasta 16 horas diarias no hab\u00eda ni siquiera d\u00eda de descanso en todo eso avanzamos Porque tambi\u00e9n se tuvo la suerte la fortuna de tener un presidente patriota popular como el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo se avanz\u00f3 mucho en lo social Pero en el terreno democr\u00e1tico no dec\u00eda Don Daniel cosillo Villegas un gran historiador que se hab\u00eda ausentado don Porfirio pero se hab\u00eda quedado do\u00f1a porfiria y siguieron las pr\u00e1cticas antidemocr\u00e1ticas y todo En beneficio de las minor\u00edas por eso debemos de sentirnos orgullosos con esta transformaci\u00f3n porque se hablaba de democracia S\u00ed pero nada m\u00e1s era una pantalla porque la democracia verdadera aut\u00e9ntica es el poder del pueblo y para el pueblo [M\u00fasica] Y qu\u00e9 cosa era lo que hab\u00eda realmente de acuerdo a la definici\u00f3n aristot\u00e9lica era una oligarqu\u00eda el gobierno para una minor\u00eda el pueblo para ellos no exist\u00eda nada m\u00e1s iban a buscar al pueblo cuando necesitaban los votos para entregar despensas frijol con gorgojo materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos c\u00f3mo me acuerdo de eso que en todas las plazas habl\u00e1bamos de que no se vendiera El vot Bueno ahora ya hay una mejor distribuci\u00f3n de la riqueza en el pa\u00eds que eso es la democracia ya hay en el pa\u00eds una mejor distribuci\u00f3n del ingreso ya hay en el pa\u00eds una mejor distribuci\u00f3n del presupuesto imag\u00ednense C\u00f3mo no voy a estar contento si a pesar de la pandemia que nos caus\u00f3 tanto dolor sacamos adelante al pa\u00eds y hemos logrado en el tiempo que llevamos gobernando reducir la pobreza en M\u00e9xico como no hab\u00eda sucedido en mucho tiempo y reducir la desigualdad Entonces vamos a continuar apoyando a los campesinos vamos a seguir entregando de manera directa apoyo a 16730 productores en tambi\u00e9n se va a seguir entregando a todos los productores peque\u00f1os medianos de manera gratuita el fertilizante el abono para la [Aplausos] tierra y todos todos los apoyos de manera directa Ayer me hicieron una entrevista una periodista eh extranjera Y me preguntaba de di la entrevista porque es muy buena muy profesional eh No es calumniadora como otros que son muy famosos pero muy cochinos este y le comentaba yo porque me preguntaba bueno y C\u00f3mo se ha inspirado la historia pa\u00eds est\u00e1n las ense\u00f1anzas pero tambi\u00e9n recogiendo los sentimientos del pueblo y le contaba yo de c\u00f3 un migrante de San Quint\u00edn Baja California me dijo Despu\u00e9s de un acto cuando and\u00e1bamos en campa\u00f1a vamos a ganar lado pero as\u00ed como el presidente Ju\u00e1rez se par\u00f3 El poder clerical del poder p\u00fablico porque a Dios lo que es de Dios y al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar As\u00ed tambi\u00e9n hay que separar poder econ\u00f3mico y poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos a ricos y a Pobres y eso es lo que estamos haciendo pero otras cosas que me dec\u00edan mucho es vamos a ganar pero no nos V mandar el dinero no nos vaya a mandar la ayuda con intermediario porque no llega o llega con piquete de ojo As\u00ed como ando yo con tutupiche este llega con moche queremos que nos llegue directo y esa tambi\u00e9n es una ense\u00f1anza que ya pimos en pr\u00e1ctica porque tenemos ya el banco con m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico el banco del bienestar cada quien tiene su tarjeta y ya aqu\u00ed hay 39 sucursales en Morelos del banco del bienestar sin comisiones ah\u00ed van y eh les entregan ustedes recogen lo que por derecho les corresponde nada de que somos de la organizaci\u00f3n Emiliano Zapata este o somos del movimiento Francisco Villa queremos mucho a las organizaciones pero este es mejor directo este sin intermediaci\u00f3n y muy importante la organizaci\u00f3n eh social sobre todo esta organizaci\u00f3n de [Aplausos] electricista los conoc\u00ed saben que los conoc\u00ed desde hace tiempo da mucho coraje mucho coraje porque era el [M\u00fasica] sindicato el era el sindicato m\u00e1s democr\u00e1tico de M\u00e9xico hab\u00edan dos organizaciones sociales que merec\u00edan mucho respeto el es y la coordinadora de maestros [M\u00fasica] [Aplausos] eran estamos hablando de que es el sm y que hay que unirnos todos unidad unidad unidad unidad y vamos a veres yo les voy a dedicar una a ver qu\u00e9 Qu\u00e9 les parece esta Consigna lucha lucha lucha no dejese luchar por un gobierno obrero campesino y [Aplausos] popular vamos a seguir adelante con el plan de reconstrucci\u00f3n por los da\u00f1os ocasionados por los me dio mucho gusto venir ahora a Cuernavaca a la reinauguraci\u00f3n de este museo de los pueblos de Morelos que les invito a que los lo visiten porque Miren la fuerza de M\u00e9xico est\u00e1 en sus culturas en el M\u00e9xico profundo por eso somos una potencia mundial por eso podemos enfrentar todas las adversidades por eso podemos enfrentar temblores inundaciones incendios malos gobiernos pandemias y siempre salimos adelante por nuestras culturas porque no nos trajeron la civilizaci\u00f3n hace 500 a\u00f1os los europeos ya exist\u00eda la civilizaci\u00f3n 3000 4000 a\u00f1os antes de la era cristiana aqu\u00ed en lo que es el territorio de Morelos y de todo M\u00e9xico florecieron grandes culturas y la Olmeca y muchas otras culturas y la Teotihuacana y muchas culturas y esas culturas est\u00e1n ah\u00ed en ese museo ah\u00ed est\u00e1 la historia y para sentirnos orgullosos porque nos apantallar por mucho tiempo y quisieron someternos haci\u00e9ndonos creer que ven\u00edan a civilizar no no exist\u00eda en nuestro pueblo una gran reserva de valores culturales Morales espirituales de d\u00f3nde heredamos el que nuestro pueblo es trabajador de los m\u00e1s trabajadores del mundo ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes saben cu\u00e1nto enviaron el a\u00f1o pasado a sus familiares 63300 millones de d\u00f3lares un aplauso para los hermanos migrantes si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda adelante en ninguna parte all\u00e1 en donde tienen un poco de oportunidad los buscan a los trabajadores de la construcci\u00f3n de M\u00e9xico son los m\u00e1s deseados mejores en todo el mundo m\u00e1s destacados entonces De d\u00f3nde viene eso viene de lejos viene del M\u00e9xico profundo De d\u00f3nde viene la honestidad de nuestro pueblo saben Cu\u00e1l es la mayor riqueza de M\u00e9xico la honestidad del pueblo que quer\u00edan corromper a todo el pueblo lleg\u00f3 una gran autoridad bueno de jerarqu\u00eda hasta hace poco lleg\u00f3 a decir que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de M\u00e9xico f\u00edjense hasta d\u00f3nde hab\u00edan llegado eh Cuando en nuestro pueblo no hab\u00eda avaricia ustedes van y ven el mural de Diego aqu\u00ed en este museo el moral de Diego Rivera van a ver c\u00f3mo pinta a Los Conquistadores y los ojos C\u00f3mo se les quieren salir cuando ven el oro es la primera fiebre del Oro por eso fue por eso fue la colonizaci\u00f3n y eh Por eso reprimieron el mismo Cort\u00e9s por eso fue muy bueno que ya el museo no se conozca no se no no lleve el nombre de el Palacio de Cort\u00e9s no es el museo de los pueblos de Morelos C\u00f3mo saben qu\u00e9 hizo Cort\u00e9s aqu\u00ed en Morelos en yecapistla una gran represi\u00f3n \u00e9 mismo lo escribe en una de sus cartas dice que el r\u00edo de yecapistla tard\u00f3 como una hora te\u00f1ido de sangre de eh esa eh matanza que se cometi\u00f3 Entonces qu\u00e9 bueno que recordamos nuestro pasado no nos dejemos eh apantallar por nadie Nosotros somos Herederos de una cultura milenaria de muchos valores ah\u00ed est\u00e1 el otro caso que sirve de ejemplo aqu\u00ed hay violencia que estamos acabarla pero no no con la ley de el tal\u00f3n no como quieren los conservadores diente por diente Ojo por ojo as\u00ed nos vamos a quedar chimuelos todos o tuertos no no hay que atender las causas la Paz es fruto de la justicia no les gusta no me importa que no les guste cuando digo abraz noos porque estoy seguro que si atendemos las causas s\u00ed la gente tiene para vivir con justicia si tiene para sus alimentos si son atendidos los j\u00f3venes si se combate la pobreza Si todos tenemos la oportunidad de estudiar de esa manera vamos a ir enfrentando el flagelo de la no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar el mal con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien y eso es lo que vamos a seguir aplicando Y si vamos a continuar apoyando en todo lo que es el programa de reconstrucci\u00f3n de edificios de templos Porque esa es nuestra historia y si no sabemos De d\u00f3nde venimos dif\u00edcilmente vamos a saber Hacia d\u00f3nde vamos ah\u00ed est\u00e1n nuestras ra\u00edces Entonces vamos a seguir adelante le digo tambi\u00e9n a las maestras a los maestros de Morelos que estoy enviando una iniciativa tambi\u00e9n de ley una iniciativa de reforma a la instituci\u00f3n para que los maestros los m\u00e9dicos los polic\u00edas soldados marinos enfermeras m\u00e9dicos tengan un salario justo que est\u00e9 establecido en la Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n decirles que ya envi\u00e9 una reforma a la Constituci\u00f3n para echar abajo las contrarreformas de pensiones tanto la de Cedillo como la de [Aplausos] Calder\u00f3n esas reformas a la Constituci\u00f3n un trabajador no iba a recibir el 100% de su salario al jubilarse Ahora s\u00ed va a ser 100% de su salario eso es lo que estamos proponiendo y tambi\u00e9n decirles que vamos a cumplir un compromiso que tenemos pendiente tiene que ver con el derecho a la salud antes de que yo termine va a quedar terminado el sistema de salud es decir van a quedar funcionando centros de salud unidades m\u00e9dicas Rurales hospitales equipados con m\u00e9dicos generales con m\u00e9dicos especialistas y con todos los medicamentos que atenci\u00f3n m\u00e9dica los estudios intervenciones quir\u00fargicas y las medicinas sean gratuitas porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo dicen mis adversarios de que Eh no voy a poder dije que iba a ser como el sistema de salud de Dinamarca y seg no va ser como el de Dinamarca va a ser el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo me canso [Aplausos] gzo y antes de [Aplausos] irme representado [Aplausos] Bueno ya qued\u00e9 con Rosendo que nos vamos a ver la pr\u00f3xima semana para ver qu\u00e9 hacemos antes de que yo termine mi mandato Pero este piensen que va a continuar la transformaci\u00f3n va a seguir adelante la transformaci\u00f3n Entonces hasta donde yo alcance hasta donde yo pueda y le dejamos la tarea a quien nos va a sustituir para que contin\u00fae haciendo justicia pero si voy yo a dar un paso m\u00e1s adelante Ese es mi compromiso me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes miren a lo mejor no les va a gustar pero lo quieran o no lo quieran ya saben que yo siempre digo lo que pienso y que mi pecho No es bodega y no podemos pensar todos de la misma manera verdad ni en la familia nada somos plurales y eso es la democracia no hay pensamiento \u00fanico cada quien piensa libremente pero les quiero decir c\u00f3mo pienso yo con relaci\u00f3n al gobernador de Morelos Yo pienso que es un gran gobernador cuautemo blanco ya les dije no me importa es mi opini\u00f3n y me consta saben por qu\u00e9 Porque todo lo que hemos hecho en Morelos lo hemos hecho juntos ustedes no saben lo que he padecido en otros estados con otros gobiernos estatales que en vez de juntos en bien del pueblo ellos hacen todo para bloquear las acciones del Gobierno Federal aqu\u00ed no en Morelos aqu\u00ed trabajamos junto con coauto y bueno Y es muy importante coauto y es importante Andr\u00e9s Manuel Pero saben qui\u00e9n es el m\u00e1s importante de todos el pueblo el pueblo no olvidemos eso estamos aqu\u00ed por el pueblo tenemos que seguir sirviendo al pueblo quien nos protege es el pueblo porque el pueblo es mucha pieza han querido han querido muchas veces eh destituir hacernos a un lado y no han podido porque se cuenta con el apoyo con el respaldo del pueblo Esta obra de transformaci\u00f3n no es de un solo hombre o de un grupo de dirigentes es de todo un pueblo Todos hemos construido esto todos Ya muchos y Los recordamos se nos adelantaron pero all\u00e1 donde est\u00e1n tn contentos tan contento por eso que viva el pueblo que viva Morelos que viva Emiliano Zapata Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [M\u00fasica] M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] vol [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:20.064957"
}