{
    "video_id": "VY5wdPSFu0M",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/VY5wdPSFu0M/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA9dN_Bk6XxUrFTBBMqCaRikoTRTg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=VY5wdPSFu0M",
    "video_title": "Conmemoramos el #D\u00edaDelTrabajo | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 682,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas a todos los",
            "start": 0.44,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "comunicadores y a las mujeres y hombres",
            "start": 3.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que viven de su trabajo que nos escuchan",
            "start": 7.339,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "desde sus casas desde sus domicilios hoy",
            "start": 10.039,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "celebramos el d\u00eda del trabajo en",
            "start": 14.799,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "condiciones totalmente at\u00edpicas en esta",
            "start": 17.69,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n no hay congregaciones en plazas",
            "start": 21.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y gran parte de la fuerza",
            "start": 25.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "laboral del pa\u00eds est\u00e1 en su casa es",
            "start": 27.77,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "tiempo de solidaridad y quiz\u00e1 m\u00e1s que",
            "start": 31.4,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nunca es importante reconocer que la",
            "start": 34.219,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "lucha de muchos trabajadores y",
            "start": 37.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajadoras que anteriormente no",
            "start": 40.01,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "gozaban de ning\u00fan tipo de derecho hoy a",
            "start": 42.649,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesar de las circunstancias",
            "start": 46.339,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestras leyes prev\u00e9n que no es correcto",
            "start": 48.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "abandonar a su suerte a miles de",
            "start": 51.62,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "personas que entregan parte de su vida a",
            "start": 54.26,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "empresas y negocios aunque tambi\u00e9n las",
            "start": 57.889,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "mismas circunstancias que atravesamos",
            "start": 60.979,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "nos muestran como una gran parte de",
            "start": 63.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lidia con los efectos de m\u00e1s",
            "start": 66.59,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os de una pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 69.77,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "que llevaron a miles millones de",
            "start": 72.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mexicanos a vivir al d\u00eda sin capacidad",
            "start": 76.399,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de ahorro y sin seguridad social en el",
            "start": 79.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "proyecto de transformaci\u00f3n del pa\u00eds que",
            "start": 83.78,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "llevamos a cabo el trabajo dej\u00f3 de ser",
            "start": 86.78,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "un tema relegado marginal y ha vuelto a",
            "start": 89.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la posici\u00f3n central que nunca debi\u00f3",
            "start": 94.009,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haber dejado porque cuando hablamos de",
            "start": 96.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajo hablamos de personas el trabajo",
            "start": 99.319,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es el generador de la riqueza la",
            "start": 102.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos de las",
            "start": 105.259,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familias mexicanas la actividad que nos",
            "start": 107.81,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "confiere identidad y mediante la cual",
            "start": 111.289,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desarrollamos una vocaci\u00f3n sirva pues",
            "start": 113.659,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este primero de mayo como una",
            "start": 117.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oportunidad para hacer un recuento de",
            "start": 119.989,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "los logros hasta aqu\u00ed alcanzados pero",
            "start": 122.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como un recordatorio de lo mucho",
            "start": 125.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que tenemos por recorrer hasta lograr",
            "start": 128.42,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 131.06,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "el trabajo sea una actividad que",
            "start": 131.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dignifique y remunere adecuadamente a",
            "start": 133.819,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "todas y todos los mexicanos en 17 meses",
            "start": 137.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de esta administraci\u00f3n se impuls\u00f3 una",
            "start": 142.13,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos este",
            "start": 146.0,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el salario m\u00ednimo pas\u00f3 de 102 a 123",
            "start": 149.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pesos diarios mientras que en la zona",
            "start": 154.489,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "libre de la frontera norte lleg\u00f3 a los",
            "start": 157.16,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "185 pesos al d\u00eda sumado al aumento de",
            "start": 160.81,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "2019 el salario m\u00ednimo ha recuperado en",
            "start": 165.459,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os 35 por ciento del valor que fue",
            "start": 169.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "perdido durante tres d\u00e9cadas en que",
            "start": 174.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "imper\u00f3 una nociva pol\u00edtica salarial",
            "start": 177.17,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "estos aumentos han puesto en evidencia",
            "start": 180.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que la amenaza de la inflaci\u00f3n no era",
            "start": 183.739,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "otra cosa m\u00e1s que un mito",
            "start": 186.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las evaluaciones apuntan a que la nueva",
            "start": 189.709,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos no ha",
            "start": 192.11,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "presentado efectos negativos en los",
            "start": 194.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "precios",
            "start": 197.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "productos de consumo pues la inflaci\u00f3n",
            "start": 198.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "anual fue de 3.2 por ciento en marzo m\u00e1s",
            "start": 201.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a\u00fan seg\u00fan datos del instituto mexicano",
            "start": 205.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "del seguro social el salario promedio",
            "start": 208.64,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 un 8% en los \u00faltimos dos a\u00f1os",
            "start": 212.38,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "la reforma laboral es quiz\u00e1 el cambio",
            "start": 217.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en los \u00faltimos 100 a\u00f1os",
            "start": 221.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para el mundo del trabajo reforma que",
            "start": 223.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fue acompa\u00f1ada con la ratificaci\u00f3n del",
            "start": 226.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "convenio 198 de la organizaci\u00f3n",
            "start": 229.16,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "internacional del trabajo sobre",
            "start": 231.89,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sindicaci\u00f3n y negociaci\u00f3n colectiva es",
            "start": 233.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pasar de los contratos de protecci\u00f3n de",
            "start": 237.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n sindical a lograr que los",
            "start": 240.26,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sindicatos las organizaciones gremiales",
            "start": 243.35,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tengan autonom\u00eda e independencia frente",
            "start": 245.95,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "a los patrones y tambi\u00e9n frente al",
            "start": 250.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gobierno que sean fuertes y que cumplan",
            "start": 252.68,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "con su funci\u00f3n de defensa de los",
            "start": 256.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "trabajadores lograr que los sindicatos",
            "start": 257.989,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pasen de un r\u00e9gimen de simulaci\u00f3n a uno",
            "start": 260.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de verdadera y leg\u00edtima representaci\u00f3n a",
            "start": 263.9,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o de la reforma laboral m\u00e1s del 85%",
            "start": 268.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de los sindicatos con registros",
            "start": 272.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federales han adecuado sus estatutos",
            "start": 274.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para introducir el voto personal libre",
            "start": 277.25,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "directo y secreto para elegir a sus d\u00edas",
            "start": 280.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a sus dirigentes lo cual es de",
            "start": 283.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reconocerse adem\u00e1s para eliminar los",
            "start": 286.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "contratos de protecci\u00f3n a la fecha m\u00e1s",
            "start": 289.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de 71 mil trabajadores han sido",
            "start": 291.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consultados respecto a si est\u00e1n de",
            "start": 294.67,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acuerdo o no con el contenido de sus",
            "start": 297.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 299.63,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "igual de relevante significa el hecho de",
            "start": 301.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que la democracia y el voto secreto y",
            "start": 304.46,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "directo sea tambi\u00e9n una herramienta para",
            "start": 307.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los casi 4 millones de trabajadores al",
            "start": 310.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "servicio del estado",
            "start": 313.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a s\u00ed mismo como parte de la",
            "start": 315.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la reforma estamos",
            "start": 317.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "consolidando de la mano de los poderes",
            "start": 320.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "judiciales la creaci\u00f3n de tribunales",
            "start": 322.87,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "especializados en materia laboral",
            "start": 325.9,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "juicios cortos orales que den pie a una",
            "start": 328.41,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pronta resoluci\u00f3n de conflictos y un",
            "start": 332.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico acceso a la justicia estos",
            "start": 335.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tribunales de la mano de los centros de",
            "start": 339.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n iniciar\u00e1n operar a partir",
            "start": 341.89,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de octubre de este a\u00f1o en diez entidades",
            "start": 345.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 347.55,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de igual modo en el gobierno de mexico",
            "start": 349.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos abocados a erradicar pr\u00e1cticas",
            "start": 352.919,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ilegales de subcontrataci\u00f3n que tienen",
            "start": 355.56,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por objeto evadir el cumplimiento de los",
            "start": 359.25,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derechos laborales",
            "start": 361.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a diferencia de administraciones",
            "start": 363.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "anteriores que consintieron e incluso lo",
            "start": 365.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "promovieron hemos conformado un grupo de",
            "start": 369.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajo como nunca antes para lograr",
            "start": 372.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consolidar una estrategia conjunta con",
            "start": 374.73,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la wef el link el sat la procuradur\u00eda",
            "start": 378.27,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fiscal y el infonavit en lo que va de la",
            "start": 381.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n hemos realizado",
            "start": 385.02,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "inspecciones con el objeto de vigilar",
            "start": 387.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "detectando a 1.391 empresas que operaban",
            "start": 389.81,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con presuntos esquemas de",
            "start": 393.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n abusiva protegiendo as\u00ed",
            "start": 395.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a miles de trabajadores aqu\u00ed mismo en",
            "start": 398.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dos ocasiones hemos informado y exhibido",
            "start": 402.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el comportamiento de estos mecanismos en",
            "start": 405.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o pasado como parte ya",
            "start": 408.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de una pr\u00e1ctica casi normalizada para",
            "start": 410.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cerrar el a\u00f1o muchas empresas de",
            "start": 412.979,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "subcontratas",
            "start": 415.41,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "dieron de baja a sus trabajadores de los",
            "start": 416.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "registros de limits lo mismo sucedi\u00f3",
            "start": 418.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hace apenas unas semanas en plena",
            "start": 422.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pandemia lo importante es que esta",
            "start": 424.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "batalla ya inici\u00f3 y seguiremos actuando",
            "start": 428.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con contundencia para erradicar estas",
            "start": 430.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas ilegales le apostamos a la",
            "start": 434.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "juventud nunca se hab\u00eda invertido de",
            "start": 437.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "manera tan contundente en una nueva",
            "start": 440.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n con ganas de trabajar que",
            "start": 442.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "carec\u00eda de oportunidades m\u00e1s de",
            "start": 445.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "1.200.000 j\u00f3venes han recibido",
            "start": 448.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n laboral a trav\u00e9s del",
            "start": 450.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 453.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "recibiendo una beca mensual de tres mil",
            "start": 456.04,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "748 pesos y seguro m\u00e9dico esta",
            "start": 459.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n se est\u00e1 formando y",
            "start": 463.82,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adquiriendo experiencia y se encamina",
            "start": 465.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para hacer una fuerza laboral mejor",
            "start": 469.01,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "preparada y por ende con mejores",
            "start": 471.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posibilidades estos no son datos fr\u00edos",
            "start": 473.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de est\u00e1 detr\u00e1s de cada cifra hay una",
            "start": 476.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "historia de vida es muy inspirador notar",
            "start": 479.63,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las relaciones y los lazos que se han",
            "start": 482.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "forjado entre tutores y aprendices los",
            "start": 485.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "primeros se ense\u00f1an de sus oficios y su",
            "start": 488.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "experiencia y los segundos entregan su",
            "start": 490.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esfuerzo su creatividad fortaleciendo",
            "start": 494.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed a las empresas y negocios se est\u00e1",
            "start": 496.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "generando as\u00ed como",
            "start": 500.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "finalmente que sirva tambi\u00e9n este",
            "start": 502.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "primero de mayo para decirles a las",
            "start": 505.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres trabajadoras que no est\u00e1n solas",
            "start": 507.76,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que con la implementaci\u00f3n del principio",
            "start": 510.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de proporcionalidad por raz\u00f3n de g\u00e9nero",
            "start": 513.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en la reforma laboral estamos impulsando",
            "start": 515.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s que haya mujeres en las",
            "start": 518.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directivas sindicales que tenemos la",
            "start": 521.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que el trabajo digno",
            "start": 524.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comienza en el hogar y que por eso",
            "start": 526.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recientemente el estado mexicano",
            "start": 528.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ratific\u00f3 el convenio 189 de la oit y",
            "start": 530.62,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puso en marcha el programa piloto de",
            "start": 534.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las trabajadoras del",
            "start": 537.76,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hogar a la seguridad social comenzamos",
            "start": 540.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed a saldar una deuda hist\u00f3rica con un",
            "start": 543.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sector cuyos derechos hab\u00edan sido de los",
            "start": 546.25,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerados",
            "start": 549.1,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "que no podemos descansar hasta que",
            "start": 550.819,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tengamos espacios laborales libres de",
            "start": 553.189,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "violencia y por eso de la mano de",
            "start": 555.799,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "inmujeres desarrollamos el modelo de",
            "start": 558.35,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "protocolo para prevenir atender y",
            "start": 561.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "erradicar la violencia laboral para",
            "start": 563.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prevenir la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de",
            "start": 566.539,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero as\u00ed como la atenci\u00f3n de casos de",
            "start": 568.879,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "violencia acoso hostigamiento sexual en",
            "start": 571.459,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los centros de trabajo que se ha logrado",
            "start": 574.85,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "reducir en casi 3% la brecha salarial",
            "start": 577.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres y que vamos por",
            "start": 580.939,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y que pol\u00edticas de inclusi\u00f3n como",
            "start": 583.549,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las impulsadas por el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 587.509,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus programas prioritarios",
            "start": 589.91,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "seg\u00fan datos recientes de lennon se",
            "start": 591.879,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 un incremento de la tasa de",
            "start": 595.489,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de mujeres j\u00f3venes la cual",
            "start": 597.649,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 42.7 por ciento en diciembre de",
            "start": 600.35,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "2018 cuando arribamos al gobierno a 45",
            "start": 604.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por ciento apenas en marzo lo que",
            "start": 608.569,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "significan 300.000 mujeres j\u00f3venes m\u00e1s",
            "start": 611.179,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incorporadas al mercado",
            "start": 614.859,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo todos tenemos que reconocer",
            "start": 617.699,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "que estos momentos dif\u00edciles nos ponen a",
            "start": 621.179,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prueba es momento de sacar lo mejor que",
            "start": 623.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos como personas hoy m\u00e1s que nunca",
            "start": 627.209,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "hay que ser solidarios y responsables a",
            "start": 629.97,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "todas ya todos nos toca velar por las",
            "start": 633.6,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "fuentes de empleo y la cobertura m\u00e9dica",
            "start": 636.269,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para proteger los ingresos y la salud de",
            "start": 639.149,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las y los trabajadores ante la pandemia",
            "start": 642.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "del cobi 19 tal como lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 645.869,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "con enormes esfuerzos la mayor\u00eda de los",
            "start": 649.199,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "empresarios de nuestro pa\u00eds llevamos 17",
            "start": 653.1,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "meses de un gobierno que trabaja por las",
            "start": 657.629,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y los trabajadores y que lo seguir\u00e1",
            "start": 661.379,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "haciendo hasta que todas y todos sin",
            "start": 664.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n podamos acceder como fruto de",
            "start": 668.189,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo a una vida mejor 1\u00ba de",
            "start": 671.579,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "mayo d\u00eda del trabajo",
            "start": 675.269,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 677.36,
            "duration": 4.82
        }
    ],
    "transcription_text": "buenos d\u00edas a todas a todos los comunicadores y a las mujeres y hombres que viven de su trabajo que nos escuchan desde sus casas desde sus domicilios hoy celebramos el d\u00eda del trabajo en condiciones totalmente at\u00edpicas en esta ocasi\u00f3n no hay congregaciones en plazas p\u00fablicas y gran parte de la fuerza laboral del pa\u00eds est\u00e1 en su casa es tiempo de solidaridad y quiz\u00e1 m\u00e1s que nunca es importante reconocer que la lucha de muchos trabajadores y trabajadoras que anteriormente no gozaban de ning\u00fan tipo de derecho hoy a pesar de las circunstancias nuestras leyes prev\u00e9n que no es correcto abandonar a su suerte a miles de personas que entregan parte de su vida a empresas y negocios aunque tambi\u00e9n las mismas circunstancias que atravesamos nos muestran como una gran parte de poblaci\u00f3n lidia con los efectos de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de una pol\u00edtica neoliberal que llevaron a miles millones de mexicanos a vivir al d\u00eda sin capacidad de ahorro y sin seguridad social en el proyecto de transformaci\u00f3n del pa\u00eds que llevamos a cabo el trabajo dej\u00f3 de ser un tema relegado marginal y ha vuelto a la posici\u00f3n central que nunca debi\u00f3 haber dejado porque cuando hablamos de trabajo hablamos de personas el trabajo es el generador de la riqueza la principal fuente de ingresos de las familias mexicanas la actividad que nos confiere identidad y mediante la cual desarrollamos una vocaci\u00f3n sirva pues este primero de mayo como una oportunidad para hacer un recuento de los logros hasta aqu\u00ed alcanzados pero tambi\u00e9n como un recordatorio de lo mucho que tenemos por recorrer hasta lograr qu\u00e9 el trabajo sea una actividad que dignifique y remunere adecuadamente a todas y todos los mexicanos en 17 meses de esta administraci\u00f3n se impuls\u00f3 una nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos este a\u00f1o el salario m\u00ednimo pas\u00f3 de 102 a 123 pesos diarios mientras que en la zona libre de la frontera norte lleg\u00f3 a los 185 pesos al d\u00eda sumado al aumento de 2019 el salario m\u00ednimo ha recuperado en dos a\u00f1os 35 por ciento del valor que fue perdido durante tres d\u00e9cadas en que imper\u00f3 una nociva pol\u00edtica salarial estos aumentos han puesto en evidencia que la amenaza de la inflaci\u00f3n no era otra cosa m\u00e1s que un mito las evaluaciones apuntan a que la nueva pol\u00edtica de salarios m\u00ednimos no ha presentado efectos negativos en los precios productos de consumo pues la inflaci\u00f3n anual fue de 3.2 por ciento en marzo m\u00e1s a\u00fan seg\u00fan datos del instituto mexicano del seguro social el salario promedio aument\u00f3 un 8% en los \u00faltimos dos a\u00f1os la reforma laboral es quiz\u00e1 el cambio m\u00e1s importante en los \u00faltimos 100 a\u00f1os para el mundo del trabajo reforma que fue acompa\u00f1ada con la ratificaci\u00f3n del convenio 198 de la organizaci\u00f3n internacional del trabajo sobre sindicaci\u00f3n y negociaci\u00f3n colectiva es pasar de los contratos de protecci\u00f3n de la corrupci\u00f3n sindical a lograr que los sindicatos las organizaciones gremiales tengan autonom\u00eda e independencia frente a los patrones y tambi\u00e9n frente al gobierno que sean fuertes y que cumplan con su funci\u00f3n de defensa de los trabajadores lograr que los sindicatos pasen de un r\u00e9gimen de simulaci\u00f3n a uno de verdadera y leg\u00edtima representaci\u00f3n a un a\u00f1o de la reforma laboral m\u00e1s del 85% de los sindicatos con registros federales han adecuado sus estatutos para introducir el voto personal libre directo y secreto para elegir a sus d\u00edas a sus dirigentes lo cual es de reconocerse adem\u00e1s para eliminar los contratos de protecci\u00f3n a la fecha m\u00e1s de 71 mil trabajadores han sido consultados respecto a si est\u00e1n de acuerdo o no con el contenido de sus contratos igual de relevante significa el hecho de que la democracia y el voto secreto y directo sea tambi\u00e9n una herramienta para los casi 4 millones de trabajadores al servicio del estado a s\u00ed mismo como parte de la implementaci\u00f3n de la reforma estamos consolidando de la mano de los poderes judiciales la creaci\u00f3n de tribunales especializados en materia laboral juicios cortos orales que den pie a una pronta resoluci\u00f3n de conflictos y un aut\u00e9ntico acceso a la justicia estos tribunales de la mano de los centros de conciliaci\u00f3n iniciar\u00e1n operar a partir de octubre de este a\u00f1o en diez entidades federativas de igual modo en el gobierno de mexico estamos abocados a erradicar pr\u00e1cticas ilegales de subcontrataci\u00f3n que tienen por objeto evadir el cumplimiento de los derechos laborales a diferencia de administraciones anteriores que consintieron e incluso lo promovieron hemos conformado un grupo de trabajo como nunca antes para lograr consolidar una estrategia conjunta con la wef el link el sat la procuradur\u00eda fiscal y el infonavit en lo que va de la presente administraci\u00f3n hemos realizado inspecciones con el objeto de vigilar detectando a 1.391 empresas que operaban con presuntos esquemas de subcontrataci\u00f3n abusiva protegiendo as\u00ed a miles de trabajadores aqu\u00ed mismo en dos ocasiones hemos informado y exhibido el comportamiento de estos mecanismos en diciembre del a\u00f1o pasado como parte ya de una pr\u00e1ctica casi normalizada para cerrar el a\u00f1o muchas empresas de subcontratas dieron de baja a sus trabajadores de los registros de limits lo mismo sucedi\u00f3 hace apenas unas semanas en plena pandemia lo importante es que esta batalla ya inici\u00f3 y seguiremos actuando con contundencia para erradicar estas pr\u00e1cticas ilegales le apostamos a la juventud nunca se hab\u00eda invertido de manera tan contundente en una nueva generaci\u00f3n con ganas de trabajar que carec\u00eda de oportunidades m\u00e1s de 1.200.000 j\u00f3venes han recibido capacitaci\u00f3n laboral a trav\u00e9s del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro recibiendo una beca mensual de tres mil 748 pesos y seguro m\u00e9dico esta generaci\u00f3n se est\u00e1 formando y adquiriendo experiencia y se encamina para hacer una fuerza laboral mejor preparada y por ende con mejores posibilidades estos no son datos fr\u00edos de est\u00e1 detr\u00e1s de cada cifra hay una historia de vida es muy inspirador notar las relaciones y los lazos que se han forjado entre tutores y aprendices los primeros se ense\u00f1an de sus oficios y su experiencia y los segundos entregan su esfuerzo su creatividad fortaleciendo as\u00ed a las empresas y negocios se est\u00e1 generando as\u00ed como finalmente que sirva tambi\u00e9n este primero de mayo para decirles a las mujeres trabajadoras que no est\u00e1n solas que con la implementaci\u00f3n del principio de proporcionalidad por raz\u00f3n de g\u00e9nero en la reforma laboral estamos impulsando cada vez m\u00e1s que haya mujeres en las directivas sindicales que tenemos la convicci\u00f3n de que el trabajo digno comienza en el hogar y que por eso recientemente el estado mexicano ratific\u00f3 el convenio 189 de la oit y puso en marcha el programa piloto de incorporaci\u00f3n de las trabajadoras del hogar a la seguridad social comenzamos as\u00ed a saldar una deuda hist\u00f3rica con un sector cuyos derechos hab\u00edan sido de los m\u00e1s vulnerados que no podemos descansar hasta que tengamos espacios laborales libres de violencia y por eso de la mano de inmujeres desarrollamos el modelo de protocolo para prevenir atender y erradicar la violencia laboral para prevenir la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero as\u00ed como la atenci\u00f3n de casos de violencia acoso hostigamiento sexual en los centros de trabajo que se ha logrado reducir en casi 3% la brecha salarial entre hombres y mujeres y que vamos por m\u00e1s y que pol\u00edticas de inclusi\u00f3n como las impulsadas por el gobierno de m\u00e9xico a trav\u00e9s de sus programas prioritarios seg\u00fan datos recientes de lennon se registr\u00f3 un incremento de la tasa de ocupaci\u00f3n de mujeres j\u00f3venes la cual pas\u00f3 de 42.7 por ciento en diciembre de 2018 cuando arribamos al gobierno a 45 por ciento apenas en marzo lo que significan 300.000 mujeres j\u00f3venes m\u00e1s incorporadas al mercado por \u00faltimo todos tenemos que reconocer que estos momentos dif\u00edciles nos ponen a prueba es momento de sacar lo mejor que tenemos como personas hoy m\u00e1s que nunca hay que ser solidarios y responsables a todas ya todos nos toca velar por las fuentes de empleo y la cobertura m\u00e9dica para proteger los ingresos y la salud de las y los trabajadores ante la pandemia del cobi 19 tal como lo est\u00e1n haciendo con enormes esfuerzos la mayor\u00eda de los empresarios de nuestro pa\u00eds llevamos 17 meses de un gobierno que trabaja por las y los trabajadores y que lo seguir\u00e1 haciendo hasta que todas y todos sin excepci\u00f3n podamos acceder como fruto de nuestro trabajo a una vida mejor 1\u00ba de mayo d\u00eda del trabajo qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:32.688549"
}