{
    "video_id": "W1Lu7qBbiAU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W1Lu7qBbiAU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBH04_OM7c3PKX4Wfbw3o_2ixV1sg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W1Lu7qBbiAU",
    "video_title": "Programas para el Bienestar desde Chalco, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3675,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "meanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 0.719,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Obrador y autoridades que lo",
            "start": 4.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7.86,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an presiden este evento programas",
            "start": 12.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para el bienestar el presidente",
            "start": 16.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 18.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 21.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 28.96,
            "duration": 19.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.44,
            "duration": 19.279
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 48.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 50.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "Delfina G\u00f3mez",
            "start": 53.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.02,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 60.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariadna",
            "start": 63.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 66.64,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Reyes el secretario del trabajo y",
            "start": 69.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os",
            "start": 72.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 78.759,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "Leticia",
            "start": 82.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 84.74,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez pram para el bienestar Carlos",
            "start": 88.84,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 92.68,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "Rosas La subsecretaria de bienestar",
            "start": 95.759,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda",
            "start": 99.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez El subsecretario V\u00edctor Su\u00e1rez",
            "start": 102.759,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "carrera responsable del programa",
            "start": 106.2,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el",
            "start": 108.68,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "bienestar el subsecretario de egresos de",
            "start": 112.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 115.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo deot",
            "start": 117.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de empleo y",
            "start": 124.68,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "productividad laboral qu Ch\u00e1vez",
            "start": 126.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez la subsecretaria etna Elena",
            "start": 132.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Vega Rangel responsable del programa de",
            "start": 135.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vivienda el coordinador general de",
            "start": 141.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y Vocero del",
            "start": 143.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas",
            "start": 146.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el director general del banco del",
            "start": 153.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel l Moi",
            "start": 155.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Bocanegra el director general de",
            "start": 160.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad alimentaria mexicana Leonel",
            "start": 162.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Cota",
            "start": 165.8,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o el director general de los",
            "start": 169.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "servicios de salud Ims bienestar alej",
            "start": 171.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cal",
            "start": 175.159,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "alipi la directora general del programa",
            "start": 178.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 181.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ruiz el coordinador Nacional del",
            "start": 187.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar",
            "start": 189.959,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 191.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pineo la directora general de financiera",
            "start": 198.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo",
            "start": 201.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "flores el director general de ingenieros",
            "start": 208.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 211.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 213.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Loza y el presidente municipal de Chalco",
            "start": 220.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Miguel Guti\u00e9rrez",
            "start": 223.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "Morales Asimismo",
            "start": 230.439,
            "duration": 28.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 232.5,
            "duration": 26.759
        },
        {
            "text": "Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 259.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 262.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 263.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 266.28,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todos ustedes",
            "start": 268.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Sean",
            "start": 270.16,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 273.65,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bienvenidos los invitamos a ocupar sus",
            "start": 275.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 282.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 285.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 287.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 290.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 293.95,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 302.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias muchas",
            "start": 305.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias Much\u00edsimas gracias a todos",
            "start": 310.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ustedes de verdad que es un gusto estar",
            "start": 315.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Chalco quienes siempre nos han",
            "start": 317.639,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recibido con los brazos abiertos y que",
            "start": 320.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es un honor el dar la bienvenida",
            "start": 323.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a nombre de todos ustedes a nuest",
            "start": 327.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 329.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted",
            "start": 332.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bienvenido a este municipio",
            "start": 334.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "generoso un municipio que sin duda",
            "start": 338.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "alguno ha sido parte fundamental para",
            "start": 341.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lograr lo que tanto anhelamos los",
            "start": 344.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexiquenses que fue el inicio de una",
            "start": 345.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "verdadera transformaci\u00f3n Por eso yo",
            "start": 348.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estoy muy agradecida con todos ustedes",
            "start": 350.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "insisto para m\u00ed es un honor el dar esta",
            "start": 353.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "bienvenida a este acto que la verdad es",
            "start": 356.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy importante porque no solamente nos",
            "start": 359.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "van a dar a conocer lo que se ha logrado",
            "start": 361.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "En beneficio para todos ustedes sino",
            "start": 364.56,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer una evaluaci\u00f3n y hacer un",
            "start": 367.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis de qu\u00e9 es lo que pudi\u00e9ramos",
            "start": 370.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ofrecer todav\u00eda cada uno como gobierno",
            "start": 372.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque coment\u00e1bamos en Valle de Chalco",
            "start": 376.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que quien se ostenta como gobernante o",
            "start": 380.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se ostenta como servidor p\u00fablico tiene",
            "start": 384.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "que tener esa capacidad deir su pueblo",
            "start": 387.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "de servir a su gente de que primero son",
            "start": 390.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ustedes los que debemos de atender Y eso",
            "start": 394.319,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sin duda alguna alguien que nos ha",
            "start": 397.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado y nos ha dejado ese legado es",
            "start": 399.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro querido presidente y a \u00e9l",
            "start": 402.28,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos que aprenderle as\u00ed de que todos",
            "start": 404.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aquellos que queramos ser funcionarios",
            "start": 406.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sabemos que el pueblo manda y que",
            "start": 408.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estamos a la orden de todos ustedes por",
            "start": 411.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eso yo agradezco mucho el que haya",
            "start": 413.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "venido aqu\u00ed al Estado de M\u00e9xico",
            "start": 416.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "agradezco mucho todo lo que ha hecho En",
            "start": 418.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "beneficio de los mexiquenses a trav\u00e9s de",
            "start": 420.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los programas pensi\u00f3n para el bienestar",
            "start": 422.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de las personas adultos mayores que de",
            "start": 425.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "verdad Alguien que ha hecho justicia y",
            "start": 427.479,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "visibiliz\u00f3 ese grupo fue nuestro",
            "start": 430.639,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "presidente as\u00ed como a las personas con",
            "start": 432.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "discapacidad la escuela es nuestra",
            "start": 434.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 437.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el bienestar la entrega",
            "start": 440.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de fertilizantes las becas a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 443.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adolescentes y j\u00f3venes lo que para el",
            "start": 446.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 449.599,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inapan en fin hay tanto que nos ha hecho",
            "start": 450.599,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de verdad Esa entrega con tanto amor con",
            "start": 454.759,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tanto compromiso el presidente que yo lo",
            "start": 458.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "\u00fanico que le digo much\u00edsimas gracias y",
            "start": 460.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les agradezco a ustedes a todos",
            "start": 462.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los que han apoyado a esta",
            "start": 464.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y que est\u00e9n seguros que",
            "start": 466.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vengo a refrendar mi compromiso",
            "start": 468.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como gobernadora Porque si alguien me lo",
            "start": 470.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pidiendo y me lo est\u00e1 exigiendo es",
            "start": 473.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica Y me",
            "start": 475.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comprometo se\u00f1or presidente",
            "start": 477.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que no ha Much\u00edsimas gracias verdad que",
            "start": 481.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "muchas gracias Estoy muy emocionada y de",
            "start": 484.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "verdad muchas gracias y gracias a los",
            "start": 486.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que integran el gabinete porque gracias",
            "start": 489.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "al trabajo al compromiso se logra el",
            "start": 491.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "beneficio para todos nuestros",
            "start": 494.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexiquenses Much\u00edsimas gracias los",
            "start": 495.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiero mucho gracias buenas",
            "start": 497.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 501.54,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 508.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 511.22,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n Haz uso de la palabra la",
            "start": 516.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "subsecretaria de empleo y productividad",
            "start": 519.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "laboral de la Secretar\u00eda del trabajo y",
            "start": 521.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social quia Ch\u00e1vez",
            "start": 524.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez con su permiso presidente",
            "start": 531.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 535.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidium vecinas y vecinos de Chalco",
            "start": 538.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contarles que desde antes de que el",
            "start": 542.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 544.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "asumiera el gobierno de M\u00e9xico el",
            "start": 546.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "primero de diciembre de 2018 ten\u00eda ya un",
            "start": 548.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico claro y preciso de la",
            "start": 551.839,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n en la que se encontraba la",
            "start": 553.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "juventud de nuestro pa\u00eds derivado de un",
            "start": 555.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conocimiento profundo de la realidad",
            "start": 558.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional y de las carencias y",
            "start": 560.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "necesidades de las grandes",
            "start": 562.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayor\u00edas acert\u00f3 en decir que el futuro",
            "start": 564.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se iba a construir con los",
            "start": 567.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "insisti\u00f3 de manera reiterada en que la",
            "start": 570.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "juventud mexicana se encontraba en",
            "start": 573.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abandono por los gobiernos neoliberales",
            "start": 575.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del pasado los cuales adem\u00e1s de no",
            "start": 577.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos constitucionales",
            "start": 580.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los j\u00f3venes ni al estudio ni al",
            "start": 582.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo osaron culpar a los propios",
            "start": 584.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de la desatenci\u00f3n en la que se",
            "start": 586.959,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encontraban llam\u00e1 los ninis de manera",
            "start": 588.839,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "despectiva y discriminatoria como si la",
            "start": 591.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de no encontrarse estudiando",
            "start": 594.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ni trabajando de un joven se debiera que",
            "start": 596.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eran flojos y no quer\u00edan hacer nada y no",
            "start": 599.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "al resultado de una pol\u00edtica de",
            "start": 601.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desamparo y descuido a la juventud as\u00ed",
            "start": 603.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por humanismo justicia y seguridad dec\u00eda",
            "start": 607.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el presidente desde entonces resultaba",
            "start": 610.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "urgente incorporar a los j\u00f3venes tanto",
            "start": 612.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "al estudio como al trabajo proponiendo",
            "start": 615.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Para ello el programa j\u00f3venes",
            "start": 617.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro Este programa",
            "start": 619.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "como ustedes saben forma parte de la",
            "start": 622.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gran pol\u00edtica de bienestar del gobierno",
            "start": 624.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y se enfoca en atender a",
            "start": 626.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres y hombres de entre 18 y",
            "start": 629.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os que no se encuentran estudiando",
            "start": 631.959,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ni trabajando y que buscan una",
            "start": 634.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oportunidad para comenzar su vida",
            "start": 636.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "laboral el programa les facilita y ayuda",
            "start": 638.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a incorporarse empresas negocios",
            "start": 641.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "talleres para recibir capacitaci\u00f3n para",
            "start": 643.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "el trabajo por hasta 12 meses as\u00ed",
            "start": 646.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mientras las y los j\u00f3venes se capacitan",
            "start": 649.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico les otorga un",
            "start": 651.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico mensual de 6310 pesos",
            "start": 653.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "monto equivalente a un salario m\u00ednimo",
            "start": 657.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "as\u00ed como seguro m\u00e9dico del IMS Este",
            "start": 659.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n directa a la",
            "start": 662.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "juventud no tiene precedentes en el pa\u00eds",
            "start": 664.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y me atrever\u00eda a decir que tampoco en el",
            "start": 667.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mundo nunca jam\u00e1s se hab\u00eda invertido",
            "start": 669.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tanto en la juventud como en estos casi",
            "start": 672.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "5 a\u00f1os de gobierno como lo inform\u00f3 el",
            "start": 674.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente recientemente en los \u00faltimos",
            "start": 677.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cinco sexenios es decir en 30 a\u00f1os desde",
            "start": 679.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el sexenio de Salinas de Gortari pasando",
            "start": 683.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por Cedillo Fox Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto en",
            "start": 686.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "todo ese tiempo se destinaron solamente",
            "start": 690.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "7,000 millones de pesos a la juventud",
            "start": 692.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ahora en lo que va del presente sexenio",
            "start": 695.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en estos casi 5 a\u00f1os se han",
            "start": 698.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "invertido ya 103,000 millones de pesos",
            "start": 701.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presupuesto que ha llegado directamente",
            "start": 705.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a todas las y los j\u00f3venes beneficiarios",
            "start": 707.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 710.12,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 711.52,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro se aplica",
            "start": 719.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de manera focalizada en los municipios",
            "start": 721.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con mayor \u00edndice de inseguridad y de",
            "start": 723.959,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "pobreza permitiendo as\u00ed garantizar las",
            "start": 725.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "oportunidades de las y los j\u00f3venes que",
            "start": 728.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo necesitan y que hist\u00f3ricamente",
            "start": 731.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido m\u00e1s olvidados tan solo en el",
            "start": 733.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico informarle presidente y",
            "start": 736.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobernadora que desde el inicio del",
            "start": 738.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "programa hasta la fecha se han",
            "start": 740.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "beneficiado a",
            "start": 742.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "22934 j\u00f3venes lo que ha significado una",
            "start": 744.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en la juventud mexiquense de",
            "start": 747.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "7972 m00 de pesos actualmente se",
            "start": 751.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encuentran en Capacitaci\u00f3n en todo el",
            "start": 754.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 757.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "26,75 4 j\u00f3venes representando una",
            "start": 758.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en lo que va del a\u00f1o 2023 de",
            "start": 762.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1,352 millones de pesos de igual manera",
            "start": 765.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el municipio de Chalco se Han",
            "start": 769.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atendido a",
            "start": 771.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "4,33 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n",
            "start": 772.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 14,0000 de pesos",
            "start": 776.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aprovecho el espacio para informar que",
            "start": 779.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "actualmente el programa se encuentra",
            "start": 781.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "abierto para vinculaciones a nivel",
            "start": 783.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "nacional listo para recibir a m\u00e1s",
            "start": 784.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mexiquenses y de todo el pa\u00eds",
            "start": 787.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siendo m\u00e1s de 120,000 espacios para",
            "start": 789.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas y todos aquellos que quieran",
            "start": 791.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "participar se pueden inscribir en la",
            "start": 801.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina oficial del programa o buscar",
            "start": 804.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "alguna de nuestras oficinas m\u00f3viles que",
            "start": 806.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se instalan en los parques plazas",
            "start": 808.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas para atender a todas las y los",
            "start": 810.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que lo requieran para cerrar",
            "start": 812.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solamente decirles que nos quedan 12",
            "start": 815.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "meses del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 817.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Obrador tiempo suficiente para continuar",
            "start": 819.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "trabajando de manera comprometida",
            "start": 823.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "disciplinada y con el mismo ritmo para",
            "start": 826.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "consolidar la pol\u00edtica de bienestar y",
            "start": 829.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "seguir garantizando los derechos a la",
            "start": 832.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vivienda educaci\u00f3n pensi\u00f3n trabajo de",
            "start": 834.199,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitos del pueblo de",
            "start": 838.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 841.47,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para las y los j\u00f3venes que hemos",
            "start": 852.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tenido el privilegio la confianza el",
            "start": 856.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "honor y tambi\u00e9n el gusto y el placer de",
            "start": 859.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pertenecer al hist\u00f3rico gobierno del",
            "start": 862.199,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 864.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no nos queda m\u00e1s que agradecer unidad y",
            "start": 866.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reiterar la convicci\u00f3n de que un M\u00e9xico",
            "start": 869.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s justo y democr\u00e1tico para todas y",
            "start": 871.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "todos es posible as\u00ed como manifestar el",
            "start": 873.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir cumpliendo con la",
            "start": 876.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tarea encomendada de atender a la",
            "start": 878.839,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "juventud del pa\u00eds Muchas",
            "start": 881.04,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 884.67,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "gracias solamos la palabra al secretario",
            "start": 897.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de trabajo y previsi\u00f3n social maestro",
            "start": 900.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "marat Bola\u00f1os",
            "start": 903.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 906.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Hola muy buenas tardes con su",
            "start": 909.92,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or",
            "start": 913.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente saludo con afecto y cari\u00f1o a",
            "start": 914.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la gobernadora Delfina G\u00f3mez Much\u00edsimas",
            "start": 918.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "gracias por recibirnos el d\u00eda de hoy",
            "start": 920.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n compa\u00f1eras compa\u00f1eros de",
            "start": 923.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gabinete todas y todos mis paisanos",
            "start": 925.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "mexiquenses un saludo en estos 5 a\u00f1os de",
            "start": 927.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobierno que hemos vivido una verdadera",
            "start": 931.399,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Revolucionaria en el",
            "start": 933.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mundo del trabajo como no suced\u00eda en",
            "start": 935.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas anteriores en nuestro pa\u00eds hoy",
            "start": 938.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nunca los derechos de las y los",
            "start": 941.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "trabajadores est\u00e1n siendo reconocidos y",
            "start": 943.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "defendidos por mencionar alguno de los",
            "start": 946.319,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "logros de la pol\u00edtica laboral de la",
            "start": 948.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 la reforma",
            "start": 950.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "del outsourcing o tambi\u00e9n conocida como",
            "start": 952.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la reforma de la subcontrataci\u00f3n en",
            "start": 955.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s de 3 millon de trabajadoras y",
            "start": 957.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "trabajadores fueron reconocidos por sus",
            "start": 959.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verdaderos empleadores significando el",
            "start": 962.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "respeto de sus derechos tales como el",
            "start": 964.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "reparto de las ganancias de las empresas",
            "start": 966.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "donde trabajaban y que ha permitido que",
            "start": 969.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200,000 millones de pesos que",
            "start": 971.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "antes se quedaban en las compa\u00f1\u00edas ahora",
            "start": 974.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se han regresados a las manos de las y",
            "start": 976.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 979.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trabajadores de igual manera la",
            "start": 980.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de un sindicalismo democr\u00e1tico",
            "start": 982.759,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "que garantiza que las y los trabajadores",
            "start": 985.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "elijan de manera libre y directa y",
            "start": 987.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "secreta a sus l\u00edderes que habr\u00e1n de",
            "start": 990.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "representar y no se diga del incremento",
            "start": 992.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico del salario m\u00ednimo como no",
            "start": 995.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en m\u00e1s de 50 a\u00f1os pasando de 88",
            "start": 997.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pesos diarios en el inicio del sexenio a",
            "start": 1001.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "200 pesos diarios En este a\u00f1o es decir",
            "start": 1004.279,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "un incremento del 88.6 por en t\u00e9rminos",
            "start": 1008.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reales la pol\u00edtica laboral del",
            "start": 1015.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 1017.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en s\u00edntesis una pol\u00edtica de bienestar y",
            "start": 1020.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Justicia Al promover siempre la",
            "start": 1023.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "redistribuci\u00f3n de la riqueza que es",
            "start": 1025.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "generada por los propios trabajadores",
            "start": 1027.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el reconocimiento de sus plenos",
            "start": 1029.52,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "derechos a un a\u00f1o del cierre del",
            "start": 1032.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente del gobierno del presidente",
            "start": 1034.959,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se tiene la",
            "start": 1036.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de saber que la",
            "start": 1039.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del mundo de trabajo",
            "start": 1041.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "junto con muchas otras medidas m\u00e1s como",
            "start": 1043.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo son los programas del bienestar han",
            "start": 1046.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenido resultados",
            "start": 1048.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "irrefutables estas medidas han",
            "start": 1050.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "significado un salto hist\u00f3rico de",
            "start": 1052.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n con el cual 5.1 millones",
            "start": 1055.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de personas salieron de la condici\u00f3n de",
            "start": 1058.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "pobreza en la que se encontraban la",
            "start": 1060.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del mundo de trabajo a la",
            "start": 1063.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cual hago referencia se vincula tambi\u00e9n",
            "start": 1065.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a los programas de bienestar que nos",
            "start": 1067.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "convocan el d\u00eda de hoy pues uno de sus",
            "start": 1069.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "principales programas j\u00f3venes",
            "start": 1072.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro fue justamente",
            "start": 1074.4,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ideado para garantizar el derecho al",
            "start": 1077.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "trabajo de la juventud del pa\u00eds el monto",
            "start": 1079.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del apoyo econ\u00f3mico otorgado a las y los",
            "start": 1081.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes beneficiarios del programa est\u00e1",
            "start": 1084.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vinculado a un salario m\u00ednimo el cual",
            "start": 1087.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como ya dije ha aumentado cerca de un 90",
            "start": 1089.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por adem\u00e1s de otorgarles su",
            "start": 1092.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del",
            "start": 1094.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "IMS al garantizar el derecho de las y",
            "start": 1096.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes al trabajo se ha contribuido",
            "start": 1099.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "a la cifra hist\u00f3rica de registros",
            "start": 1101.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "formales Santa elims alcanzando la fecha",
            "start": 1103.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 22 millones de trabajadoras y",
            "start": 1106.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajadores en el pa\u00eds dicho sea de",
            "start": 1109.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "paso con un salario promedio de",
            "start": 1111.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "16287 pesos es necesario agregar que",
            "start": 1115.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "conforme a un estudio el estudio",
            "start": 1119.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "realizado por la Comisi\u00f3n Nacional de",
            "start": 1120.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "salarios m\u00ednimos con base en datos del",
            "start": 1122.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ineji sabemos que cada seis j\u00f3venes de",
            "start": 1125.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "10 que han participado en el programa",
            "start": 1128.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "posterior a su salida cuentan con un",
            "start": 1131.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "empleo o actividad productiva informarle",
            "start": 1134.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "presidente que son ya",
            "start": 1137.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2,722 737 j\u00f3venes que han participado en",
            "start": 1141.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el programa significando como ya",
            "start": 1146.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 tambi\u00e9n la subsecretaria una",
            "start": 1148.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 103,000 millones de pesos",
            "start": 1151.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es importante destacar que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1154.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "primero de octubre Justo a un a\u00f1o del",
            "start": 1157.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de este primer gobierno de la",
            "start": 1160.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nuestra meta es llegar a",
            "start": 1162.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los 3 millones de j\u00f3venes beneficiarios",
            "start": 1164.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo cual significar\u00e1 el mayor esfuerzo",
            "start": 1167.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hecho por la juventud de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 1170.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y sin riesgo equivocarme la mayor",
            "start": 1172.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por los j\u00f3venes alguna vez",
            "start": 1175.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hecha en nuestra Am\u00e9rica maestra Delfina",
            "start": 1177.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 1180.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "continuaremos apoyando a la juventud",
            "start": 1183.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Mexiquense para que sean a\u00fan m\u00e1s los",
            "start": 1185.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que hayan sido parte de este",
            "start": 1188.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "programa cuente usted con todo nuestro",
            "start": 1190.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "respaldo y",
            "start": 1192.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "finalmente mencionar que a un d\u00eda de",
            "start": 1199.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "conmemorar El 55 aniversario del 2 de",
            "start": 1203.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "octubre d\u00eda en el que En",
            "start": 1206.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "1968 el r\u00e9gimen autoritario de de",
            "start": 1210.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces reprimi\u00f3 de manera salvaje y",
            "start": 1213.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cruel a un movimiento estudiantil que",
            "start": 1215.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "luchaba por la democratizaci\u00f3n de la",
            "start": 1217.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds nos llena de",
            "start": 1219.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Orgullo y satisfacci\u00f3n saber que ahora a",
            "start": 1221.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes no se les reprime sino se",
            "start": 1225.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les garantiza los derechos al trabajo y",
            "start": 1228.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n Que viva la",
            "start": 1231.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "juventud que viva",
            "start": 1234.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Chalco que viva el estado de M\u00e9xico que",
            "start": 1236.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 1239.919,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1241.77,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico p\u00fablic emos el mensaje que nos",
            "start": 1255.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1259.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1262.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1266.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1275.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Chalco me da mucho",
            "start": 1279.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo con",
            "start": 1282.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "visit\u00e9 cuando luch\u00e1bamos",
            "start": 1291.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "por hacer realidad este",
            "start": 1295.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de cambio de transformaci\u00f3n en",
            "start": 1300.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico visit\u00e9 muchas veces Chalco y",
            "start": 1304.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "siempre hab\u00eda gente apoy\u00e1ndonos",
            "start": 1308.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y por eso me da mucho gusto estar de",
            "start": 1313.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nuevo con usted",
            "start": 1316.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vengo Pues a informarles como ya lo han",
            "start": 1319.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hecho compa\u00f1eras compa\u00f1eros la maestra",
            "start": 1323.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Delfina de que vamos a seguir",
            "start": 1326.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "adelante ya es un",
            "start": 1331.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 1334.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "en marcha ya se",
            "start": 1336.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la",
            "start": 1340.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds la cuarta",
            "start": 1342.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1346.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1350.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por es la cuarta transformaci\u00f3n porque",
            "start": 1353.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la primera fue la",
            "start": 1356.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Independencia de M\u00e9xico despu\u00e9s de 300",
            "start": 1359.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 1364.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "colonial dos curas buenos Rebeldes",
            "start": 1367.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Hidalgo y",
            "start": 1372.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Morelos encabezaron al pueblo no solo",
            "start": 1374.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "para que se alcanzara se",
            "start": 1379.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "lograra la",
            "start": 1383.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "independencia sino tambi\u00e9n para que se",
            "start": 1385.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "aboliera la esclavitud",
            "start": 1390.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "y hubiese justicia en nuestro pa\u00eds Esa",
            "start": 1393.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fue la primera",
            "start": 1398.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la segunda la encabez\u00f3 el",
            "start": 1400.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 1405.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1407.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1408.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda con las leyes de",
            "start": 1417.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "reforma con el movimiento liberal",
            "start": 1420.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1426.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "produjo Lamentablemente",
            "start": 1427.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "el que nos",
            "start": 1430.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invadieran porque quer\u00edan de nuevo",
            "start": 1432.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "convertirnos en colonia de un pa\u00eds",
            "start": 1435.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "extranjero En esa ocasi\u00f3n los",
            "start": 1439.559,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "franceses con m\u00e1s de 30,000 soldados era",
            "start": 1442.76,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero",
            "start": 1448.12,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "los mexicanos resistieron y se logr\u00f3 la",
            "start": 1452.919,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "segunda independencia de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 1458.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la tercera",
            "start": 1463.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1465.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1468.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "1910",
            "start": 1470.08,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1471.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda de nuevo esclavitud en la \u00e9poca de",
            "start": 1473.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz no hab\u00eda",
            "start": 1477.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libertades era un",
            "start": 1480.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1482.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda eran los",
            "start": 1485.12,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "hacendados los que dominaban en M\u00e9xico y",
            "start": 1489.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1494.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "eso fue el el llamamiento que hizo un",
            "start": 1495.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hombre bueno que es el ap\u00f3stol de",
            "start": 1499.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "nuestra democracia Francisco y Madero \u00e9l",
            "start": 1503.2,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 al pueblo a la Revoluci\u00f3n y esto",
            "start": 1507.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 1513.279,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 muchos",
            "start": 1515.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sacrificios para nuestro pueblo logr\u00f3",
            "start": 1517.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "que las cosas cambiaran es indudable que",
            "start": 1521.24,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 en el terreno social despu\u00e9s",
            "start": 1526.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n porque los trabajadores",
            "start": 1530.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ganaban muy poco hab\u00eda",
            "start": 1534.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esclavitud no hab\u00eda 8 horas de trabajo",
            "start": 1538.159,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "eran 16 horas no hab\u00eda d\u00eda de",
            "start": 1543.12,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "descanso se ten\u00eda que trabajar hasta el",
            "start": 1549.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "domingo no hab\u00eda",
            "start": 1553.159,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "ninguna estaci\u00f3n social en el campo lo",
            "start": 1556.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "mismo peones acasillados",
            "start": 1561.64,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que si comet\u00edan una falta los castigaban",
            "start": 1565.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1571.039,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "latigazos",
            "start": 1572.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una situaci\u00f3n de mucha",
            "start": 1573.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "injusticia todo esto",
            "start": 1578.919,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 porque triunfa la revoluci\u00f3n Se",
            "start": 1581.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "entregan las tierras a campesinos que se",
            "start": 1586.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan quitado las tierras que",
            "start": 1589.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pose\u00edan desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y",
            "start": 1592.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "que poco a poco se las fueron invadiendo",
            "start": 1595.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "las haciendas con la revoluci\u00f3n",
            "start": 1599.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "se restituyen las tierras comunales de",
            "start": 1603.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "los pueblos se constituyen los ejidos",
            "start": 1608.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1612.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eso podemos decir que no fue en vano el",
            "start": 1613.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esfuerzo el sacrificio de un mill\u00f3n de",
            "start": 1617.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mexicanos que murieron en la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1621.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1626.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "violencia por pandemias y por hambre",
            "start": 1626.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pero eso fue lo que permiti\u00f3 que M\u00e9xico",
            "start": 1631.279,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "su pueblo saliera",
            "start": 1636.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "adelante pas\u00f3 el tiempo y esa",
            "start": 1639.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n se fue desviando",
            "start": 1644.48,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "al grado de que se olvid\u00f3 al pueblo",
            "start": 1648.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "y regres\u00f3",
            "start": 1655.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 1658.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico llamado",
            "start": 1661.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "neoliberal en el mundo pero que aqu\u00ed en",
            "start": 1664.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es m\u00e1s que",
            "start": 1668.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "neoporfirismo fue como el regreso al",
            "start": 1670.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "porfiriato cuando los extranjeros ten\u00edan",
            "start": 1675.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 1680.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienes los extranjeros ten\u00edan el",
            "start": 1681.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ten\u00edan los ferrocarriles ten\u00edan",
            "start": 1684.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "las minas ten\u00edan las tierras y el pueblo",
            "start": 1688.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "como ya lo expres\u00e9 viv\u00eda sin libertades",
            "start": 1693.039,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "sin justicia sin democracia Entonces eso",
            "start": 1697.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos volvi\u00f3 a resurgir",
            "start": 1702.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1706.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda nada m\u00e1s una democracia de",
            "start": 1708.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pantalla de fachada porque realmente el",
            "start": 1712.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gobierno estaba al servicio de una",
            "start": 1715.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "minor\u00eda es lo que se conoce como",
            "start": 1719.12,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda gobierno de los ricos",
            "start": 1722.799,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "gobierno de unos cuantos con fachada de",
            "start": 1725.799,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "democracia que es de verdad de manera",
            "start": 1730.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica el gobierno del pueblo para el",
            "start": 1735.6,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "pueblo con el pueblo eso no exist\u00eda y",
            "start": 1739.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ahora con la cuarta transformaci\u00f3n pues",
            "start": 1745.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "lo que estamos llevando a la pr\u00e1ctica es",
            "start": 1748.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "el que haya en M\u00e9xico una verdadera",
            "start": 1752.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 1756.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1759.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "democracia y algo",
            "start": 1762.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que les comparto",
            "start": 1765.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "que ha sido muy importante el acabar con",
            "start": 1768.039,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ese era el principal",
            "start": 1772.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 1778.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico incre\u00edble porque no se",
            "start": 1779.679,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hablaba de la",
            "start": 1784.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no se estudiaba en las",
            "start": 1787.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "universidades el fen\u00f3meno de la",
            "start": 1790.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de",
            "start": 1793.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni intelectuales hablaban de este",
            "start": 1794.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "tema mucho menos los pol\u00edticos si",
            "start": 1800.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1803.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "revisan los discursos de los pol\u00edticos",
            "start": 1805.32,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os antes de 2018",
            "start": 1810.559,
            "duration": 11.561
        },
        {
            "text": "no se hablaba de la corrupci\u00f3n no estaba",
            "start": 1817.519,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en la agenda el problema grave de la",
            "start": 1822.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1826.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 1828.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh siempre dijimos el principal problema",
            "start": 1831.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico es la",
            "start": 1835.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por la corrupci\u00f3n no",
            "start": 1838.12,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "avanzamos por la corrupci\u00f3n hay una",
            "start": 1842.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "monstruosa desigualdad social por la",
            "start": 1847.519,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n hay pobreza y por la",
            "start": 1850.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n tambi\u00e9n se desat\u00f3 la",
            "start": 1852.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds de modo que vamos a",
            "start": 1855.279,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico y eso",
            "start": 1861.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es lo que hemos venido haciendo Y esa",
            "start": 1865.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula nos ha dado resultado porque el",
            "start": 1869.12,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico no era el presupuesto",
            "start": 1873.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era la corrupci\u00f3n al momento que se le",
            "start": 1877.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cerr\u00f3 la llave a la corrupci\u00f3n se tiene",
            "start": 1880.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente para atender las",
            "start": 1884.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestro",
            "start": 1888.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo sin",
            "start": 1893.32,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "necesidad de endeudar al pa\u00eds sin",
            "start": 1895.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "necesidad de aumentar impuestos sin",
            "start": 1899.519,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gasolinazos alcanza el presupuesto",
            "start": 1903.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "apostaban porque no se daban cuenta",
            "start": 1907.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estaban como",
            "start": 1910.519,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "enajenados dec\u00edan C\u00f3mo eh le van a hacer",
            "start": 1912.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde va a salir el presupuesto para",
            "start": 1918.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "financiar los programas de",
            "start": 1921.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienestar Claro que hay presupuesto hay",
            "start": 1924.24,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y sobra para atender las necesidades de",
            "start": 1929.08,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo siempre y",
            "start": 1934.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuando no haya",
            "start": 1938.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n aqu\u00ed me puedo pasar todo el",
            "start": 1941.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "d\u00eda explic\u00e1ndoles todas las tranzas que",
            "start": 1944.12,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "hac\u00edan un hospital que cuesta 500 600",
            "start": 1948.679,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "millones de pesos construirlo lo",
            "start": 1955.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cobraban en 6000 en",
            "start": 1958.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "8000 millones de pesos y as\u00ed todas las",
            "start": 1961.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "obras ustedes saben que privatizaron",
            "start": 1967.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reclusorios los entregaron a empresas",
            "start": 1972.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "para que administraran los reclusorios y",
            "start": 1975.48,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "cobraban 5000 pesos diarios por cada",
            "start": 1979.559,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "preseo 5000 pesos diarios por cada preo",
            "start": 1985.519,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ni siquiera contemplaban toda la",
            "start": 1990.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vigilancia era nada m\u00e1s por la comida",
            "start": 1993.279,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "era como si tuvi\u00e9semos",
            "start": 1996.919,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a los eh reclusos en hoteles de cinco",
            "start": 1999.159,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "estrellas la verdad que no costaban 5000",
            "start": 2005.639,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "millon 5000 pesos cada recluso",
            "start": 2011.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "diariamente mucho menos pero hac\u00edan su",
            "start": 2015.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "agosto as\u00ed en todo iban a hacer el",
            "start": 2020.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aeropuerto de",
            "start": 2024.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 2026.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "300000 millones de pesos saben",
            "start": 2028.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto cost\u00f3 construir con el apoyo de",
            "start": 2032.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los ingenieros militares el aeropuerto",
            "start": 2035.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Felipe",
            "start": 2038.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 2040.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "75000 millones cu\u00e1nto nos ahorramos",
            "start": 2041.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2044.58,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "225000 millones de",
            "start": 2046.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pesos de d\u00f3nde sale lo mismo saben",
            "start": 2051.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto se robaban nada m\u00e1s",
            "start": 2055.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2059.119,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pinchando",
            "start": 2060.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "perforando los ductos donde se",
            "start": 2062.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "transporta la la gasolina 80.000",
            "start": 2066.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "barriles",
            "start": 2069.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "diarios se robaban con el famoso",
            "start": 2070.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "huachicol y era algo permitido desde",
            "start": 2073.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "arriba en la misma torre de Pemex en el",
            "start": 2078.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "piso 3 hab\u00eda un sistema supuestamente",
            "start": 2080.919,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "muy moderno de alarmas con sensores para",
            "start": 2084.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2089.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ductos de modo que cuando bajaba la",
            "start": 2090.04,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n del ducto sonaba la",
            "start": 2092.679,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "alarma significaba que estaban",
            "start": 2095.879,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "perforando el ducto y Estableciendo",
            "start": 2098.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "instalando una manguera para orde\u00f1ar el",
            "start": 2104.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ducto y robarse la gasolina",
            "start": 2108.359,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "sonaba la alarma pero pod\u00eda sonar d\u00eda y",
            "start": 2113.04,
            "duration": 11.039
        },
        {
            "text": "noche y nadie atend\u00eda nada bueno qu\u00e9",
            "start": 2117.079,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "hemos hecho nosotros pues hemos vigilado",
            "start": 2124.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que no se roben la gasolina y saben",
            "start": 2127.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto hemos ahorrado desde que no",
            "start": 2130.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitimos que se roben la gasolina",
            "start": 2132.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "300000 millones de",
            "start": 2135.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pesos les pongo otro ejemplo cuando yo",
            "start": 2141.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a la",
            "start": 2145.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidencia el gasto en la presidencia",
            "start": 2147.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica el presupuesto era de",
            "start": 2150.359,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "3600 mill pesos al a\u00f1o saben cu\u00e1nto",
            "start": 2155.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estamos ejerciendo ahora 600 3000",
            "start": 2159.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de ahorro No puede haber",
            "start": 2162.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo",
            "start": 2166.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2169.09,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pobre no hemos",
            "start": 2170.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comprado",
            "start": 2174.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estamos ya",
            "start": 2175.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eh entrando a el final del sexenio no",
            "start": 2178.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "hemos comprado un solo veh\u00edculo nuevo",
            "start": 2183.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2187.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "funcionarios se vendieron los aviones",
            "start": 2188.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta el avi\u00f3n",
            "start": 2192.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidencial se vendieron los",
            "start": 2194.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros saben Cu\u00e1ntos cuidaban al",
            "start": 2196.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2200.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 2202.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "elementos de El Estado Mayor",
            "start": 2203.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "presidencial si estuviesen los del",
            "start": 2206.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial aqu\u00ed estar\u00edan",
            "start": 2209.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no me dejar\u00edan pero ni voltear a ver a",
            "start": 2212.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 2216.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mucho menos",
            "start": 2217.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "saludarles no",
            "start": 2219.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2226.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial",
            "start": 2228.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "8000 elementos se fueron a la secretar\u00eda",
            "start": 2231.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de la defensa a cuidar al pueblo al",
            "start": 2235.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "presidente lo cuida la",
            "start": 2239.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2245.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "As\u00ed es como hemos podido Y qu\u00e9 hemos",
            "start": 2249.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "hecho con todos los ahorros pues miren",
            "start": 2252.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 2258.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "resultados hechos no palabras aqu\u00ed en",
            "start": 2260.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "Chalco hay 552 j\u00f3venes de el programa",
            "start": 2264.599,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro y pueden",
            "start": 2269.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "inscribirse m\u00e1s",
            "start": 2274.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 abierto el programa lo que",
            "start": 2279.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "queremos es que los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2283.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "garantizado el estudio y el trabajo para",
            "start": 2288.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que no los enganchen y se los lleven las",
            "start": 2291.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "bandas para la",
            "start": 2296.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "delincuencia Porque esa es la mejor",
            "start": 2301.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "manera al pa\u00eds no se puede enfrentar el",
            "start": 2305.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mal con el mal no se puede enfrentar la",
            "start": 2309.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "violencia con la violencia no se puede",
            "start": 2313.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego la Paz es",
            "start": 2315.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "fruto de la",
            "start": 2317.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "justicia el mal hay que enfrentarlo",
            "start": 2319.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haciendo el bien",
            "start": 2321.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "si hay buenos ingresos para el pueblo si",
            "start": 2324.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aumenta el salario si se atiende a los",
            "start": 2328.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si hay bienestar tiene que haber",
            "start": 2330.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "paz y tiene que haber tranquilidad no",
            "start": 2333.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "querer resolver todo solo con la mano",
            "start": 2337.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dura con el uso de la fuerza no los",
            "start": 2341.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "problemas que se originan por falta de",
            "start": 2345.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "oportunidades se tienen que resolver de",
            "start": 2349.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "otra manera no con medidas",
            "start": 2352.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coercitivas por eso les aunque se burlan",
            "start": 2355.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de m\u00ed algunos no me importa Porque yo s\u00e9",
            "start": 2359.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "lo que estamos haciendo Y nos est\u00e1",
            "start": 2362.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionando porque estamos",
            "start": 2364.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Estamos bajando la incidencia delictiva",
            "start": 2368.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no era f\u00e1cil",
            "start": 2371.839,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pero vamos avanzando en esto",
            "start": 2375.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 2380.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 2382.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les digo que van a continuar las",
            "start": 2384.359,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "becas para los estudiantes de nivel",
            "start": 2388.92,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "superior su beca para que no dejen la",
            "start": 2393.44,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "universidad ya saben ustedes siempre se",
            "start": 2399.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "dice no solo es mejor tener a los",
            "start": 2402.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la",
            "start": 2406.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "calle sino tambi\u00e9n si se le hereda una",
            "start": 2408.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "carrera a un hijo a una hija esa es la",
            "start": 2413.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2417.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "herencia sobre todo hacia el futuro",
            "start": 2418.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2422.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya est\u00e1 encaminado a",
            "start": 2423.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "crecer en lo",
            "start": 2429.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico porque hemos logrado cosas",
            "start": 2431.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "importantes por ejemplo de todo lo",
            "start": 2436.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ahorrado estamos destinando mucho a la",
            "start": 2439.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica a la industria de la",
            "start": 2442.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n hacer",
            "start": 2448.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aeropuertos trenes",
            "start": 2450.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trolebuses a hacer",
            "start": 2453.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2457.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hospitales al grado al grado de que",
            "start": 2460.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 2464.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo estamos",
            "start": 2469.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "invirtiendo en el sureste como nunca y",
            "start": 2472.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya hay problemas porque no se consiguen",
            "start": 2476.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente",
            "start": 2479.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "soldadores ni",
            "start": 2481.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fierreros porque hay bastante trabajo",
            "start": 2483.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 2488.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica Aqu\u00ed nada m\u00e1s me",
            "start": 2489.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "adelanto para",
            "start": 2493.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comentarles de que el troleb\u00fas que",
            "start": 2495.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ofrecimos de",
            "start": 2498.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Chalco a Santa",
            "start": 2501.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Marta son 10,000 millones de pesos",
            "start": 2504.48,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto trabajo para la gente",
            "start": 2509.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2514.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh maestros alba\u00f1iles para fierreros",
            "start": 2515.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para soldadores todo esto nos est\u00e1",
            "start": 2519.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ayudando mucho y Va a continuar esta",
            "start": 2523.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguir invirtiendo en",
            "start": 2526.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "infraestructura y en obras p\u00fablicas",
            "start": 2530.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque tiene un efecto multiplicador se",
            "start": 2533.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hacen las obras que se necesitan se",
            "start": 2536.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "genera empleo y se reactiva la econom\u00eda",
            "start": 2538.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pero otra cosa tambi\u00e9n que se lo l\u00f3 es",
            "start": 2542.839,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "que se convenci\u00f3 y ah\u00ed nuestro gobierno",
            "start": 2547.8,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "tuvo bastante que ver se convenci\u00f3 a los",
            "start": 2554.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh vecinos de Estados Unidos y de Canad\u00e1",
            "start": 2559.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que fortalecer el mercado y la",
            "start": 2563.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte porque",
            "start": 2567.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "Trump no quer\u00eda al principio que se",
            "start": 2572.4,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "volviera a firmar el tratado econ\u00f3mico",
            "start": 2577.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "comercial como es un hombre de visi\u00f3n y",
            "start": 2580.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pragm\u00e1tico",
            "start": 2585.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eh entendi\u00f3 que no pod\u00edan cerrarse nada",
            "start": 2587.119,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en Estados Unidos y ten\u00edan que abrir",
            "start": 2591.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh sus mercados sus",
            "start": 2597.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "inversiones para no depender tanto de",
            "start": 2600.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Asia",
            "start": 2605.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sobre todo de china porque cuando la",
            "start": 2606.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 2610.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh que no pod\u00edan",
            "start": 2611.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "llegar se llaman semiconductores los",
            "start": 2614.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "chips que se producen en Asia y se",
            "start": 2618.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "necesitan",
            "start": 2623.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "para fabricar",
            "start": 2624.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos una estufa un",
            "start": 2627.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "refrigerador una licuadora un carro",
            "start": 2631.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "necesita de estos chips y no hab\u00edan",
            "start": 2634.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuando la gente quer\u00eda comprar y esto",
            "start": 2638.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Aqu\u00ed tambi\u00e9n nada m\u00e1s que all\u00e1 fue",
            "start": 2640.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grave quer\u00edan comprar un",
            "start": 2644.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "refrigerador y se los entregaban en se",
            "start": 2648.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "meses 8 meses un",
            "start": 2652.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entonces todo esto los fue",
            "start": 2656.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "convenciendo a los",
            "start": 2660.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estadounidenses de que se ten\u00eda que ser",
            "start": 2661.8,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "autos suficiente no depender de otro",
            "start": 2665.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para lo que se consume que siempre",
            "start": 2669.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo que nosotros hemos planteado producir",
            "start": 2674.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico lo que",
            "start": 2678.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "consumimos producir todo alimentos",
            "start": 2680.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "producir las gasolinas producir todo lo",
            "start": 2684.119,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "que se consume para no depender de otros",
            "start": 2688.48,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses entonces eso ya lo han entendido",
            "start": 2693.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "los estadounidenses y resulta que ya se",
            "start": 2699.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mudando se est\u00e1n trasladando",
            "start": 2703.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "plantas que se hab\u00edan instalado en China",
            "start": 2705.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y en Asia se est\u00e1n trasladando Am\u00e9rica",
            "start": 2709.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del Norte y de manera muy especial a",
            "start": 2713.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Y eso qu\u00e9 significa inversi\u00f3n",
            "start": 2716.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "extranjera para M\u00e9xico y empleo para",
            "start": 2721.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2724.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2725.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9",
            "start": 2729.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "necesitamos para la nuevas generaciones",
            "start": 2731.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque esto ya",
            "start": 2734.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 este proceso ya este semestre",
            "start": 2736.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "eh lleg\u00f3 m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 2742.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que nunca en la historia y ya",
            "start": 2746.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es el principal socio comercial",
            "start": 2750.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y Esto va a continuar",
            "start": 2754.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2758.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a mediano y a largo plazo Entonces qu\u00e9",
            "start": 2760.359,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "es lo que se va a requerir mucha mano de",
            "start": 2764.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "obra fuerza de trabajo",
            "start": 2769.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "calificada por eso necesitamos impulsar",
            "start": 2773.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 2777.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que los j\u00f3venes puedan",
            "start": 2778.88,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estudiar carreras t\u00e9cnicas y",
            "start": 2782.559,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "carreras humanistas que terminen",
            "start": 2787.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh la universidad que terminen el nivel",
            "start": 2791.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "superior porque van a tener muchas",
            "start": 2796.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo y entre m\u00e1s",
            "start": 2799.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "estudios tengan entre m\u00e1s eh calificados",
            "start": 2802.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "est\u00e9n m\u00e1s oportunidades van a tener de",
            "start": 2806.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "obtener trabajo y mejores ingresos y eso",
            "start": 2811.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es garantizarles el futuro a las nuevas",
            "start": 2816.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "generaciones hay que estar pensando en",
            "start": 2819.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eso en nuestros hijos nuestros",
            "start": 2821.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nietos ya",
            "start": 2825.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nosotros ya vamos de salida ya hasta",
            "start": 2827.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "podemos decir Gracias a la vida que nos",
            "start": 2831.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ha dado tanto pero hay que pensar en los",
            "start": 2834.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que vienen detr\u00e1s de nosotros bueno por",
            "start": 2837.04,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "eso lo de las becas aqu\u00ed en Chalco todos",
            "start": 2841.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los estudiantes de preparatoria tienen",
            "start": 2847.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "su beca eso va a continuar son",
            "start": 2848.92,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "15120 j\u00f3venes que tienen beca tambi\u00e9n",
            "start": 2854.48,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "las becas para primaria son",
            "start": 2859.4,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "8173 y aqu\u00ed nada m\u00e1s en el caso del",
            "start": 2864.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico por la maestra Delfina",
            "start": 2869.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Ya llegamos al acuerdo de que vamos a",
            "start": 2873.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aumentar las becas de preescolar",
            "start": 2876.559,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria al doble aqu\u00ed en",
            "start": 2879.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Chalco O sea que ya no van a ser 8000",
            "start": 2885.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sino van a ser",
            "start": 2888.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "16000 para las",
            "start": 2891.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familias y tambi\u00e9n va a continuar el",
            "start": 2894.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra aqu\u00ed",
            "start": 2898.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Pamela la arquitecta que",
            "start": 2901.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 2904.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "unuo yo creo que ya lo saben ustedes a",
            "start": 2906.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las sociedades de madres de padres de",
            "start": 2910.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "familia para que con ese dinero se le de",
            "start": 2912.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mantenimiento a las escuelas son 204",
            "start": 2916.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "escuelas en Chalco ya todas han recibido",
            "start": 2920.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "su presupuesto y las que falten lo van a",
            "start": 2923.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tener lo van a",
            "start": 2927.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "recibir estuvimos",
            "start": 2930.2,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "en Valle de Chalco y all\u00e1 son",
            "start": 2932.839,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "270 escuelas y nada m\u00e1s se han entregado",
            "start": 2939.24,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "100 faltan 170 y hay que terminar este",
            "start": 2945.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de entregar pero aqu\u00ed s\u00ed son 2004",
            "start": 2949.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "escuelas y ya todas tienen su",
            "start": 2952.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2956.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "presupuesto O sea que",
            "start": 2958.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pasaste pasaste el examen all\u00e1 en Chalco",
            "start": 2961.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Valle de Chalco este le preguntamos a la",
            "start": 2965.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gente que si C\u00f3mo se hab\u00eda portado el",
            "start": 2970.0,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "presidente municipal y hubo empate",
            "start": 2973.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico a ver aqu\u00ed aqu\u00ed C\u00f3mo se ha",
            "start": 2978.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "portado el presidente",
            "start": 2982.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "municipal a",
            "start": 2984.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ver a ver si pasa la prueba que levanten",
            "start": 2987.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la mano los que piensan de que lo ha",
            "start": 2992.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "hecho bien presidente que levanten la",
            "start": 2994.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2997.45,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 2999.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00e1jenla que levanten la mano los que",
            "start": 3000.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "piensen que no lo ha hecho bien el",
            "start": 3003.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3005.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ganaste les pregunto por la maestra",
            "start": 3009.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Delfina C\u00f3mo ven a la maestra",
            "start": 3014.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Delfina a ver que levanten la mano los",
            "start": 3019.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n a favor de la maestra",
            "start": 3022.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 3024.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n en",
            "start": 3028.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 3030.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "abstenciones",
            "start": 3031.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada se la volvi\u00f3 a llevar",
            "start": 3034.359,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "maestra saben Por qu\u00e9 hago",
            "start": 3038.119,
            "duration": 13.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3041.47,
            "duration": 12.97
        },
        {
            "text": "esto hay un",
            "start": 3051.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 3054.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que ayuda mucho a entender todo",
            "start": 3056.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3061.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Nobleza",
            "start": 3063.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "obliga cuando hay un pueblo que respalda",
            "start": 3065.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 3070.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobernantes el gobernante est\u00e1 doble",
            "start": 3071.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "triplemente comprometido a no fallarle",
            "start": 3074.599,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "nunca al",
            "start": 3078.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3080.35,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3084.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a seguir con la pensi\u00f3n",
            "start": 3087.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "adultos mayores aqu\u00ed",
            "start": 3090.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3093.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "21000",
            "start": 3095.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "751 adultos",
            "start": 3098.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 3100.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "veteranos como el que les est\u00e1 hablando",
            "start": 3102.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saben ustedes que de todos los",
            "start": 3106.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidentes de M\u00e9xico desde el primer",
            "start": 3108.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "presidente Guadalupe",
            "start": 3111.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Victoria",
            "start": 3114.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Yo soy el de m\u00e1s edad de",
            "start": 3115.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3122.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "todos por eso",
            "start": 3123.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dicen mis",
            "start": 3125.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "adversarios los conservadores",
            "start": 3128.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que ya estoy chocheando",
            "start": 3132.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y viejito wango",
            "start": 3134.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dicen Pues saben",
            "start": 3138.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estoy",
            "start": 3141.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 3144.28,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3147.0,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3148.07,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "100 ya tengo mi tarjeta Yo",
            "start": 3153.68,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3156.53,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya nada m\u00e1s",
            "start": 3164.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "para cuando se pasan de la raya nada le",
            "start": 3168.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "digo soy m\u00e1s Jen",
            "start": 3172.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "soy m\u00e1s joven que el presidente de",
            "start": 3177.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Rusia soy m\u00e1s joven del primer que el",
            "start": 3180.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Primer Ministro de la",
            "start": 3183.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "India soy m\u00e1s joven que",
            "start": 3185.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Lula de Brasil y soy m\u00e1s joven que el",
            "start": 3188.48,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "presidente biden de Estados Unidos esty",
            "start": 3192.72,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3197.97,
            "duration": 11.91
        },
        {
            "text": "chamaco mayores eh la buena noticia es",
            "start": 3204.16,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "que ya en 3 meses aumenta la pensi\u00f3n",
            "start": 3209.88,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3215.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "25% tambi\u00e9n otra buena",
            "start": 3223.72,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "noticia es que empezamos en el 2019 con",
            "start": 3227.119,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "el programa de pensi\u00f3n a personas con",
            "start": 3232.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "discapacidad pero",
            "start": 3236.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solo solo llegaba hasta 29 a\u00f1os de 29 a",
            "start": 3238.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "65 a los",
            "start": 3243.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discapacitados no se les daba nada no",
            "start": 3246.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recib\u00edan nada y ahora llegamos un",
            "start": 3248.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acuerdo con la maestra Delfina ella el",
            "start": 3251.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gobierno que representa en el Estado de",
            "start": 3256.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico va a aportar 50% y el Gobierno",
            "start": 3259.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Federal eh otro",
            "start": 3263.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "50% y ya en el Estado de M\u00e9xico la",
            "start": 3266.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n va a ser para todos los",
            "start": 3271.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "discapacitados de todas las",
            "start": 3274.96,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3277.51,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "edades ya se logr\u00f3 eso va a ser",
            "start": 3283.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "universal y va a empezar",
            "start": 3288.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ya cu\u00e1ndo Ariana",
            "start": 3293.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en noviembre ya",
            "start": 3297.559,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3301.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "empieza pues Vamos adelante ya no voy a",
            "start": 3303.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "seguir hablando Ya me",
            "start": 3307.04,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "Piqu\u00e9 nada m\u00e1s decirles que vamos a",
            "start": 3310.599,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "terminar antes de que yo concluya mi",
            "start": 3315.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "mandato el troleb\u00fas desde Chalco",
            "start": 3318.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Santa",
            "start": 3326.039,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Marta y que ah\u00ed se va a comunicar con el",
            "start": 3327.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "metro y va a ser todo un sistema",
            "start": 3330.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "integrado es una inversi\u00f3n de",
            "start": 3334.359,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "10200 millones de pesos que estamos",
            "start": 3337.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "haciendo tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 3341.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno de El Estado de",
            "start": 3343.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me",
            "start": 3347.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la obra que corresponde a la",
            "start": 3349.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico eh",
            "start": 3353.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 3357.039,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de Valle de Chalco",
            "start": 3358.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacia Santa Marta se va a terminar me",
            "start": 3362.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dicen",
            "start": 3365.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en febrero y toda la obra",
            "start": 3368.24,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "en junio de el 24 vamos a ver si podemos",
            "start": 3373.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "adelantar hoy va a estar conmigo el",
            "start": 3379.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ingeniero",
            "start": 3382.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh el general losa vamos a evaluar la",
            "start": 3383.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "obra vamos a hacer una",
            "start": 3388.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de supervisi\u00f3n para ver si",
            "start": 3391.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "podemos inaugurar antes",
            "start": 3395.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3398.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este trolebus ya se",
            "start": 3400.2,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "compraron son 90 eh",
            "start": 3403.24,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "trolebuses se destinaron ya",
            "start": 3408.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "10000 millones de pesos y y ya se est\u00e1n",
            "start": 3411.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "construyendo las estaciones eso les va a",
            "start": 3415.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ayudar bastante yo quer\u00eda porque me",
            "start": 3418.319,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gusta decir la verdad quer\u00eda yo que",
            "start": 3422.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fuese",
            "start": 3426.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "metro",
            "start": 3427.92,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pero no \u00edbamos a terminar y no quiero",
            "start": 3429.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "dejar ninguna obra inconclusa se iba a",
            "start": 3433.039,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "llevar mucho tiempo miren apenas estamos",
            "start": 3437.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "por terminar el tren de Toluca a la",
            "start": 3440.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico que le llamamos el",
            "start": 3446.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "insurgente pero este va a ser un buen",
            "start": 3449.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sistema de transporte y les va a ayudar",
            "start": 3452.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho para que no hagan tanto tiempo los",
            "start": 3456.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que van a trabajar o hacer sus compras a",
            "start": 3459.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico o a pasear a la",
            "start": 3463.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 3466.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "ir a trabajar y hacer compras tambi\u00e9n",
            "start": 3467.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh la Ciudad de M\u00e9xico es las ciudades",
            "start": 3472.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bellas del mundo me dio mucho gusto",
            "start": 3475.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes en",
            "start": 3478.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Chalco Este es un",
            "start": 3481.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pueblo con mucha",
            "start": 3484.599,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "historia con mucha cultura",
            "start": 3487.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3491.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "Chalco que viva",
            "start": 3493.16,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Chalco Que viva la maestra",
            "start": 3497.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Delfina que viva el estado de M\u00e9xico",
            "start": 3501.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Viva Viva",
            "start": 3504.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3506.559,
            "duration": 18.121
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3511.16,
            "duration": 16.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido",
            "start": 3524.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3527.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3530.799,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3533.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3537.67,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3559.68,
            "duration": 36.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3622.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3626.61,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3634.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3637.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3639.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3643.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a todos ustedes su amable asistencia",
            "start": 3646.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen un excelente",
            "start": 3649.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 3653.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3657.51,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "mala s muy mala conmigo y por eso no te",
            "start": 3663.24,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "quiero no te quiero ver ya m\u00e1s vete vete",
            "start": 3668.44,
            "duration": 7.56
        }
    ],
    "transcription_text": "meanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y autoridades que lo [Aplausos] acompa\u00f1an presiden este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez [Aplausos] \u00c1lvarez [Aplausos] la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia [Aplausos] Ram\u00edrez pram para el bienestar Carlos Torres Rosas La subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez El subsecretario V\u00edctor Su\u00e1rez carrera responsable del programa producci\u00f3n para el bienestar el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo deot la subsecretaria de empleo y productividad laboral qu Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez la subsecretaria etna Elena Vega Rangel responsable del programa de vivienda el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel l Moi Bocanegra el director general de seguridad alimentaria mexicana Leonel Cota Monta\u00f1o el director general de los servicios de salud Ims bienestar alej cal alipi la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez pineo la directora general de financiera para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo flores el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes Loza y el presidente municipal de Chalco Jos\u00e9 Miguel Guti\u00e9rrez Morales Asimismo [Aplausos] Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean [Aplausos] bienvenidos los invitamos a ocupar sus lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez [Aplausos] \u00c1lvarez [Aplausos] gracias muchas gracias muchas gracias Much\u00edsimas gracias a todos ustedes de verdad que es un gusto estar aqu\u00ed en Chalco quienes siempre nos han recibido con los brazos abiertos y que para m\u00ed es un honor el dar la bienvenida a nombre de todos ustedes a nuest presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted bienvenido a este municipio generoso un municipio que sin duda alguno ha sido parte fundamental para lograr lo que tanto anhelamos los mexiquenses que fue el inicio de una verdadera transformaci\u00f3n Por eso yo estoy muy agradecida con todos ustedes insisto para m\u00ed es un honor el dar esta bienvenida a este acto que la verdad es muy importante porque no solamente nos van a dar a conocer lo que se ha logrado En beneficio para todos ustedes sino tambi\u00e9n hacer una evaluaci\u00f3n y hacer un un an\u00e1lisis de qu\u00e9 es lo que pudi\u00e9ramos ofrecer todav\u00eda cada uno como gobierno porque coment\u00e1bamos en Valle de Chalco que quien se ostenta como gobernante o se ostenta como servidor p\u00fablico tiene que tener esa capacidad deir su pueblo de servir a su gente de que primero son ustedes los que debemos de atender Y eso sin duda alguna alguien que nos ha ense\u00f1ado y nos ha dejado ese legado es nuestro querido presidente y a \u00e9l tenemos que aprenderle as\u00ed de que todos aquellos que queramos ser funcionarios sabemos que el pueblo manda y que estamos a la orden de todos ustedes por eso yo agradezco mucho el que haya venido aqu\u00ed al Estado de M\u00e9xico agradezco mucho todo lo que ha hecho En beneficio de los mexiquenses a trav\u00e9s de los programas pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultos mayores que de verdad Alguien que ha hecho justicia y visibiliz\u00f3 ese grupo fue nuestro presidente as\u00ed como a las personas con discapacidad la escuela es nuestra j\u00f3venes construyendo el futuro producci\u00f3n para el bienestar la entrega de fertilizantes las becas a ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes lo que para el bienestar inapan en fin hay tanto que nos ha hecho de verdad Esa entrega con tanto amor con tanto compromiso el presidente que yo lo \u00fanico que le digo much\u00edsimas gracias y tambi\u00e9n les agradezco a ustedes a todos los que han apoyado a esta transformaci\u00f3n y que est\u00e9n seguros que tambi\u00e9n vengo a refrendar mi compromiso como gobernadora Porque si alguien me lo est\u00e1 pidiendo y me lo est\u00e1 exigiendo es nuestro presidente de la rep\u00fablica Y me comprometo se\u00f1or presidente que no ha Much\u00edsimas gracias verdad que muchas gracias Estoy muy emocionada y de verdad muchas gracias y gracias a los que integran el gabinete porque gracias al trabajo al compromiso se logra el beneficio para todos nuestros mexiquenses Much\u00edsimas gracias los quiero mucho gracias buenas [Aplausos] tardes [Aplausos] a continuaci\u00f3n Haz uso de la palabra la subsecretaria de empleo y productividad laboral de la Secretar\u00eda del trabajo y previsi\u00f3n social quia Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez con su permiso presidente gobernadora compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del presidium vecinas y vecinos de Chalco contarles que desde antes de que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador asumiera el gobierno de M\u00e9xico el primero de diciembre de 2018 ten\u00eda ya un diagn\u00f3stico claro y preciso de la situaci\u00f3n en la que se encontraba la juventud de nuestro pa\u00eds derivado de un conocimiento profundo de la realidad nacional y de las carencias y necesidades de las grandes mayor\u00edas acert\u00f3 en decir que el futuro se iba a construir con los insisti\u00f3 de manera reiterada en que la juventud mexicana se encontraba en abandono por los gobiernos neoliberales del pasado los cuales adem\u00e1s de no garantizar los derechos constitucionales de los j\u00f3venes ni al estudio ni al trabajo osaron culpar a los propios j\u00f3venes de la desatenci\u00f3n en la que se encontraban llam\u00e1 los ninis de manera despectiva y discriminatoria como si la condici\u00f3n de no encontrarse estudiando ni trabajando de un joven se debiera que eran flojos y no quer\u00edan hacer nada y no al resultado de una pol\u00edtica de desamparo y descuido a la juventud as\u00ed por humanismo justicia y seguridad dec\u00eda el presidente desde entonces resultaba urgente incorporar a los j\u00f3venes tanto al estudio como al trabajo proponiendo Para ello el programa j\u00f3venes construyendo el futuro Este programa como ustedes saben forma parte de la gran pol\u00edtica de bienestar del gobierno de M\u00e9xico y se enfoca en atender a j\u00f3venes mujeres y hombres de entre 18 y 29 a\u00f1os que no se encuentran estudiando ni trabajando y que buscan una oportunidad para comenzar su vida laboral el programa les facilita y ayuda a incorporarse empresas negocios talleres para recibir capacitaci\u00f3n para el trabajo por hasta 12 meses as\u00ed mientras las y los j\u00f3venes se capacitan el gobierno de M\u00e9xico les otorga un apoyo econ\u00f3mico mensual de 6310 pesos monto equivalente a un salario m\u00ednimo as\u00ed como seguro m\u00e9dico del IMS Este programa de atenci\u00f3n directa a la juventud no tiene precedentes en el pa\u00eds y me atrever\u00eda a decir que tampoco en el mundo nunca jam\u00e1s se hab\u00eda invertido tanto en la juventud como en estos casi 5 a\u00f1os de gobierno como lo inform\u00f3 el presidente recientemente en los \u00faltimos cinco sexenios es decir en 30 a\u00f1os desde el sexenio de Salinas de Gortari pasando por Cedillo Fox Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto en todo ese tiempo se destinaron solamente 7,000 millones de pesos a la juventud ahora en lo que va del presente sexenio \u00fanicamente en estos casi 5 a\u00f1os se han invertido ya 103,000 millones de pesos presupuesto que ha llegado directamente a todas las y los j\u00f3venes beneficiarios del [Aplausos] programa j\u00f3venes construyendo el futuro se aplica de manera focalizada en los municipios con mayor \u00edndice de inseguridad y de pobreza permitiendo as\u00ed garantizar las oportunidades de las y los j\u00f3venes que m\u00e1s lo necesitan y que hist\u00f3ricamente hab\u00edan sido m\u00e1s olvidados tan solo en el Estado de M\u00e9xico informarle presidente y gobernadora que desde el inicio del programa hasta la fecha se han beneficiado a 22934 j\u00f3venes lo que ha significado una inversi\u00f3n en la juventud mexiquense de 7972 m00 de pesos actualmente se encuentran en Capacitaci\u00f3n en todo el estado 26,75 4 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n en lo que va del a\u00f1o 2023 de 1,352 millones de pesos de igual manera en el municipio de Chalco se Han atendido a 4,33 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 14,0000 de pesos aprovecho el espacio para informar que actualmente el programa se encuentra abierto para vinculaciones a nivel nacional listo para recibir a m\u00e1s j\u00f3venes mexiquenses y de todo el pa\u00eds siendo m\u00e1s de 120,000 espacios para todas y todos aquellos que quieran participar se pueden inscribir en la p\u00e1gina oficial del programa o buscar alguna de nuestras oficinas m\u00f3viles que se instalan en los parques plazas p\u00fablicas para atender a todas las y los j\u00f3venes que lo requieran para cerrar solamente decirles que nos quedan 12 meses del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador tiempo suficiente para continuar trabajando de manera comprometida disciplinada y con el mismo ritmo para consolidar la pol\u00edtica de bienestar y seguir garantizando los derechos a la vivienda educaci\u00f3n pensi\u00f3n trabajo de los m\u00e1s necesitos del pueblo de [Aplausos] M\u00e9xico para las y los j\u00f3venes que hemos tenido el privilegio la confianza el honor y tambi\u00e9n el gusto y el placer de pertenecer al hist\u00f3rico gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no nos queda m\u00e1s que agradecer unidad y reiterar la convicci\u00f3n de que un M\u00e9xico m\u00e1s justo y democr\u00e1tico para todas y todos es posible as\u00ed como manifestar el compromiso de seguir cumpliendo con la tarea encomendada de atender a la juventud del pa\u00eds Muchas [Aplausos] gracias solamos la palabra al secretario de trabajo y previsi\u00f3n social maestro marat Bola\u00f1os [Aplausos] L\u00f3pez Hola muy buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente saludo con afecto y cari\u00f1o a la gobernadora Delfina G\u00f3mez Much\u00edsimas gracias por recibirnos el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n compa\u00f1eras compa\u00f1eros de gabinete todas y todos mis paisanos mexiquenses un saludo en estos 5 a\u00f1os de gobierno que hemos vivido una verdadera transformaci\u00f3n Revolucionaria en el mundo del trabajo como no suced\u00eda en d\u00e9cadas anteriores en nuestro pa\u00eds hoy m\u00e1s que nunca los derechos de las y los trabajadores est\u00e1n siendo reconocidos y defendidos por mencionar alguno de los logros de la pol\u00edtica laboral de la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 la reforma del outsourcing o tambi\u00e9n conocida como la reforma de la subcontrataci\u00f3n en donde m\u00e1s de 3 millon de trabajadoras y trabajadores fueron reconocidos por sus verdaderos empleadores significando el respeto de sus derechos tales como el reparto de las ganancias de las empresas donde trabajaban y que ha permitido que m\u00e1s de 200,000 millones de pesos que antes se quedaban en las compa\u00f1\u00edas ahora se han regresados a las manos de las y los trabajadores de igual manera la promoci\u00f3n de un sindicalismo democr\u00e1tico que garantiza que las y los trabajadores elijan de manera libre y directa y secreta a sus l\u00edderes que habr\u00e1n de representar y no se diga del incremento hist\u00f3rico del salario m\u00ednimo como no suced\u00eda en m\u00e1s de 50 a\u00f1os pasando de 88 pesos diarios en el inicio del sexenio a 200 pesos diarios En este a\u00f1o es decir un incremento del 88.6 por en t\u00e9rminos reales la pol\u00edtica laboral del presidente and Manuel L\u00f3pez Obrador es en s\u00edntesis una pol\u00edtica de bienestar y Justicia Al promover siempre la redistribuci\u00f3n de la riqueza que es generada por los propios trabajadores as\u00ed como el reconocimiento de sus plenos derechos a un a\u00f1o del cierre del presidente del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se tiene la satisfacci\u00f3n de saber que la transformaci\u00f3n del mundo de trabajo junto con muchas otras medidas m\u00e1s como lo son los programas del bienestar han tenido resultados irrefutables estas medidas han significado un salto hist\u00f3rico de transformaci\u00f3n con el cual 5.1 millones de personas salieron de la condici\u00f3n de pobreza en la que se encontraban la transformaci\u00f3n del mundo de trabajo a la cual hago referencia se vincula tambi\u00e9n a los programas de bienestar que nos convocan el d\u00eda de hoy pues uno de sus principales programas j\u00f3venes construyendo el futuro fue justamente ideado para garantizar el derecho al trabajo de la juventud del pa\u00eds el monto del apoyo econ\u00f3mico otorgado a las y los j\u00f3venes beneficiarios del programa est\u00e1 vinculado a un salario m\u00ednimo el cual como ya dije ha aumentado cerca de un 90 por adem\u00e1s de otorgarles su incorporaci\u00f3n en el seguro m\u00e9dico del IMS al garantizar el derecho de las y los j\u00f3venes al trabajo se ha contribuido a la cifra hist\u00f3rica de registros formales Santa elims alcanzando la fecha m\u00e1s de 22 millones de trabajadoras y trabajadores en el pa\u00eds dicho sea de paso con un salario promedio de 16287 pesos es necesario agregar que conforme a un estudio el estudio realizado por la Comisi\u00f3n Nacional de salarios m\u00ednimos con base en datos del ineji sabemos que cada seis j\u00f3venes de 10 que han participado en el programa posterior a su salida cuentan con un empleo o actividad productiva informarle presidente que son ya 2,722 737 j\u00f3venes que han participado en el programa significando como ya mencion\u00f3 tambi\u00e9n la subsecretaria una inversi\u00f3n de 103,000 millones de pesos es importante destacar que el d\u00eda de hoy primero de octubre Justo a un a\u00f1o del t\u00e9rmino de este primer gobierno de la transformaci\u00f3n nuestra meta es llegar a los 3 millones de j\u00f3venes beneficiarios lo cual significar\u00e1 el mayor esfuerzo hecho por la juventud de nuestra naci\u00f3n y sin riesgo equivocarme la mayor inversi\u00f3n por los j\u00f3venes alguna vez hecha en nuestra Am\u00e9rica maestra Delfina por instrucciones del se\u00f1or presidente continuaremos apoyando a la juventud Mexiquense para que sean a\u00fan m\u00e1s los j\u00f3venes que hayan sido parte de este programa cuente usted con todo nuestro respaldo y coordinaci\u00f3n finalmente mencionar que a un d\u00eda de conmemorar El 55 aniversario del 2 de octubre d\u00eda en el que En 1968 el r\u00e9gimen autoritario de de entonces reprimi\u00f3 de manera salvaje y cruel a un movimiento estudiantil que luchaba por la democratizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds nos llena de Orgullo y satisfacci\u00f3n saber que ahora a los j\u00f3venes no se les reprime sino se les garantiza los derechos al trabajo y a la educaci\u00f3n Que viva la juventud que viva Chalco que viva el estado de M\u00e9xico que viva [Aplausos] M\u00e9xico p\u00fablic emos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Chalco me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes visit\u00e9 cuando luch\u00e1bamos por hacer realidad este sue\u00f1o de cambio de transformaci\u00f3n en M\u00e9xico visit\u00e9 muchas veces Chalco y siempre hab\u00eda gente apoy\u00e1ndonos y por eso me da mucho gusto estar de nuevo con usted vengo Pues a informarles como ya lo han hecho compa\u00f1eras compa\u00f1eros la maestra Delfina de que vamos a seguir adelante ya es un proceso en marcha ya se inici\u00f3 la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds la cuarta transformaci\u00f3n de la vida [Aplausos] por es la cuarta transformaci\u00f3n porque la primera fue la Independencia de M\u00e9xico despu\u00e9s de 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos encabezaron al pueblo no solo para que se alcanzara se lograra la independencia sino tambi\u00e9n para que se aboliera la esclavitud y hubiese justicia en nuestro pa\u00eds Esa fue la primera transformaci\u00f3n la segunda la encabez\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de M\u00e9xico Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda con las leyes de reforma con el movimiento liberal que produjo Lamentablemente el que nos invadieran porque quer\u00edan de nuevo convertirnos en colonia de un pa\u00eds extranjero En esa ocasi\u00f3n los franceses con m\u00e1s de 30,000 soldados era el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los mexicanos resistieron y se logr\u00f3 la segunda independencia de nuestro pa\u00eds y la tercera transformaci\u00f3n fue la Revoluci\u00f3n de 1910 porque hab\u00eda de nuevo esclavitud en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz no hab\u00eda libertades era un gobierno de una minor\u00eda eran los hacendados los que dominaban en M\u00e9xico y por eso fue el el llamamiento que hizo un hombre bueno que es el ap\u00f3stol de nuestra democracia Francisco y Madero \u00e9l llam\u00f3 al pueblo a la Revoluci\u00f3n y esto aunque signific\u00f3 muchos sacrificios para nuestro pueblo logr\u00f3 que las cosas cambiaran es indudable que se avanz\u00f3 en el terreno social despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n porque los trabajadores ganaban muy poco hab\u00eda esclavitud no hab\u00eda 8 horas de trabajo eran 16 horas no hab\u00eda d\u00eda de descanso se ten\u00eda que trabajar hasta el domingo no hab\u00eda ninguna estaci\u00f3n social en el campo lo mismo peones acasillados que si comet\u00edan una falta los castigaban con latigazos y hab\u00eda una situaci\u00f3n de mucha injusticia todo esto cambi\u00f3 porque triunfa la revoluci\u00f3n Se entregan las tierras a campesinos que se les hab\u00edan quitado las tierras que pose\u00edan desde la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y que poco a poco se las fueron invadiendo las haciendas con la revoluci\u00f3n se restituyen las tierras comunales de los pueblos se constituyen los ejidos por eso podemos decir que no fue en vano el esfuerzo el sacrificio de un mill\u00f3n de mexicanos que murieron en la Revoluci\u00f3n por violencia por pandemias y por hambre pero eso fue lo que permiti\u00f3 que M\u00e9xico su pueblo saliera adelante pas\u00f3 el tiempo y esa Revoluci\u00f3n se fue desviando al grado de que se olvid\u00f3 al pueblo y regres\u00f3 un sistema pol\u00edtico llamado neoliberal en el mundo pero que aqu\u00ed en M\u00e9xico no es m\u00e1s que neoporfirismo fue como el regreso al porfiriato cuando los extranjeros ten\u00edan todos los bienes los extranjeros ten\u00edan el petr\u00f3leo ten\u00edan los ferrocarriles ten\u00edan las minas ten\u00edan las tierras y el pueblo como ya lo expres\u00e9 viv\u00eda sin libertades sin justicia sin democracia Entonces eso en los \u00faltimos tiempos volvi\u00f3 a resurgir y hab\u00eda nada m\u00e1s una democracia de pantalla de fachada porque realmente el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda es lo que se conoce como oligarqu\u00eda gobierno de los ricos gobierno de unos cuantos con fachada de democracia que es de verdad de manera aut\u00e9ntica el gobierno del pueblo para el pueblo con el pueblo eso no exist\u00eda y ahora con la cuarta transformaci\u00f3n pues lo que estamos llevando a la pr\u00e1ctica es el que haya en M\u00e9xico una verdadera aut\u00e9ntica [Aplausos] democracia y algo que les comparto que ha sido muy importante el acabar con la corrupci\u00f3n ese era el principal problema de M\u00e9xico incre\u00edble porque no se hablaba de la corrupci\u00f3n no se estudiaba en las universidades el fen\u00f3meno de la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico ni intelectuales hablaban de este tema mucho menos los pol\u00edticos si ustedes revisan los discursos de los pol\u00edticos de los \u00faltimos 30 40 a\u00f1os antes de 2018 no se hablaba de la corrupci\u00f3n no estaba en la agenda el problema grave de la corrupci\u00f3n y nosotros eh siempre dijimos el principal problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n por la corrupci\u00f3n no avanzamos por la corrupci\u00f3n hay una monstruosa desigualdad social por la corrupci\u00f3n hay pobreza y por la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n se desat\u00f3 la violencia en el pa\u00eds de modo que vamos a desterrar la corrupci\u00f3n de M\u00e9xico y eso es lo que hemos venido haciendo Y esa f\u00f3rmula nos ha dado resultado porque el problema de M\u00e9xico no era el presupuesto era la corrupci\u00f3n al momento que se le cerr\u00f3 la llave a la corrupci\u00f3n se tiene presupuesto suficiente para atender las necesidades de nuestro pueblo sin necesidad de endeudar al pa\u00eds sin necesidad de aumentar impuestos sin gasolinazos alcanza el presupuesto apostaban porque no se daban cuenta estaban como enajenados dec\u00edan C\u00f3mo eh le van a hacer de d\u00f3nde va a salir el presupuesto para financiar los programas de bienestar Claro que hay presupuesto hay y sobra para atender las necesidades de nuestro pueblo siempre y cuando no haya corrupci\u00f3n aqu\u00ed me puedo pasar todo el d\u00eda explic\u00e1ndoles todas las tranzas que hac\u00edan un hospital que cuesta 500 600 millones de pesos construirlo lo cobraban en 6000 en 8000 millones de pesos y as\u00ed todas las obras ustedes saben que privatizaron hasta los reclusorios los entregaron a empresas para que administraran los reclusorios y cobraban 5000 pesos diarios por cada preseo 5000 pesos diarios por cada preo ni siquiera contemplaban toda la vigilancia era nada m\u00e1s por la comida era como si tuvi\u00e9semos a los eh reclusos en hoteles de cinco estrellas la verdad que no costaban 5000 millon 5000 pesos cada recluso diariamente mucho menos pero hac\u00edan su agosto as\u00ed en todo iban a hacer el aeropuerto de Texcoco 300000 millones de pesos saben Cu\u00e1nto cost\u00f3 construir con el apoyo de los ingenieros militares el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles 75000 millones cu\u00e1nto nos ahorramos [M\u00fasica] 225000 millones de pesos de d\u00f3nde sale lo mismo saben cu\u00e1nto se robaban nada m\u00e1s eh pinchando perforando los ductos donde se transporta la la gasolina 80.000 barriles diarios se robaban con el famoso huachicol y era algo permitido desde arriba en la misma torre de Pemex en el piso 3 hab\u00eda un sistema supuestamente muy moderno de alarmas con sensores para los ductos de modo que cuando bajaba la presi\u00f3n del ducto sonaba la alarma significaba que estaban perforando el ducto y Estableciendo instalando una manguera para orde\u00f1ar el ducto y robarse la gasolina sonaba la alarma pero pod\u00eda sonar d\u00eda y noche y nadie atend\u00eda nada bueno qu\u00e9 hemos hecho nosotros pues hemos vigilado que no se roben la gasolina y saben cu\u00e1nto hemos ahorrado desde que no permitimos que se roben la gasolina 300000 millones de pesos les pongo otro ejemplo cuando yo llegu\u00e9 a la presidencia el gasto en la presidencia de la Rep\u00fablica el presupuesto era de 3600 mill pesos al a\u00f1o saben cu\u00e1nto estamos ejerciendo ahora 600 3000 millones de ahorro No puede haber gobierno rico con pueblo [Aplausos] pobre no hemos comprado estamos ya eh entrando a el final del sexenio no hemos comprado un solo veh\u00edculo nuevo para funcionarios se vendieron los aviones hasta el avi\u00f3n presidencial se vendieron los helic\u00f3pteros saben Cu\u00e1ntos cuidaban al presidente 8000 elementos de El Estado Mayor presidencial si estuviesen los del Estado Mayor presidencial aqu\u00ed estar\u00edan no me dejar\u00edan pero ni voltear a ver a ustedes mucho menos saludarles no este desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial 8000 elementos se fueron a la secretar\u00eda de la defensa a cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente As\u00ed es como hemos podido Y qu\u00e9 hemos hecho con todos los ahorros pues miren Aqu\u00ed est\u00e1n los resultados hechos no palabras aqu\u00ed en Chalco hay 552 j\u00f3venes de el programa j\u00f3venes construyendo el futuro y pueden inscribirse m\u00e1s porque est\u00e1 abierto el programa lo que queremos es que los j\u00f3venes tengan garantizado el estudio y el trabajo para que no los enganchen y se los lleven las bandas para la delincuencia Porque esa es la mejor manera al pa\u00eds no se puede enfrentar el mal con el mal no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede apagar el fuego con el fuego la Paz es fruto de la justicia el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien si hay buenos ingresos para el pueblo si aumenta el salario si se atiende a los j\u00f3venes si hay bienestar tiene que haber paz y tiene que haber tranquilidad no querer resolver todo solo con la mano dura con el uso de la fuerza no los problemas que se originan por falta de oportunidades se tienen que resolver de otra manera no con medidas coercitivas por eso les aunque se burlan de m\u00ed algunos no me importa Porque yo s\u00e9 lo que estamos haciendo Y nos est\u00e1 funcionando porque estamos Estamos bajando la incidencia delictiva no era f\u00e1cil pero vamos avanzando en esto atendiendo las necesidades tambi\u00e9n les digo que van a continuar las becas para los estudiantes de nivel superior su beca para que no dejen la universidad ya saben ustedes siempre se dice no solo es mejor tener a los j\u00f3venes estudiando que tenerlos en la calle sino tambi\u00e9n si se le hereda una carrera a un hijo a una hija esa es la mejor herencia sobre todo hacia el futuro nuestro pa\u00eds afortunadamente ya est\u00e1 encaminado a crecer en lo econ\u00f3mico porque hemos logrado cosas importantes por ejemplo de todo lo ahorrado estamos destinando mucho a la inversi\u00f3n p\u00fablica a la industria de la construcci\u00f3n hacer aeropuertos trenes trolebuses a hacer escuelas hospitales al grado al grado de que M\u00e9xico hoy es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo estamos invirtiendo en el sureste como nunca y ya hay problemas porque no se consiguen f\u00e1cilmente soldadores ni fierreros porque hay bastante trabajo con la inversi\u00f3n p\u00fablica Aqu\u00ed nada m\u00e1s me adelanto para comentarles de que el troleb\u00fas que ofrecimos de Chalco a Santa Marta son 10,000 millones de pesos imag\u00ednense cu\u00e1nto trabajo para la gente para eh maestros alba\u00f1iles para fierreros para soldadores todo esto nos est\u00e1 ayudando mucho y Va a continuar esta pol\u00edtica de seguir invirtiendo en infraestructura y en obras p\u00fablicas porque tiene un efecto multiplicador se hacen las obras que se necesitan se genera empleo y se reactiva la econom\u00eda pero otra cosa tambi\u00e9n que se lo l\u00f3 es que se convenci\u00f3 y ah\u00ed nuestro gobierno tuvo bastante que ver se convenci\u00f3 a los eh vecinos de Estados Unidos y de Canad\u00e1 que hab\u00eda que fortalecer el mercado y la econom\u00eda de Am\u00e9rica del Norte porque Trump no quer\u00eda al principio que se volviera a firmar el tratado econ\u00f3mico comercial como es un hombre de visi\u00f3n y pragm\u00e1tico eh entendi\u00f3 que no pod\u00edan cerrarse nada m\u00e1s en Estados Unidos y ten\u00edan que abrir eh sus mercados sus inversiones para no depender tanto de Asia sobre todo de china porque cuando la pandemia eh que no pod\u00edan llegar se llaman semiconductores los chips que se producen en Asia y se necesitan para fabricar electrodom\u00e9sticos una estufa un refrigerador una licuadora un carro necesita de estos chips y no hab\u00edan cuando la gente quer\u00eda comprar y esto pas\u00f3 Aqu\u00ed tambi\u00e9n nada m\u00e1s que all\u00e1 fue m\u00e1s grave quer\u00edan comprar un refrigerador y se los entregaban en se meses 8 meses un a\u00f1o entonces todo esto los fue convenciendo a los estadounidenses de que se ten\u00eda que ser autos suficiente no depender de otro pa\u00eds para lo que se consume que siempre lo que nosotros hemos planteado producir en M\u00e9xico lo que consumimos producir todo alimentos producir las gasolinas producir todo lo que se consume para no depender de otros pa\u00edses entonces eso ya lo han entendido los estadounidenses y resulta que ya se est\u00e1n mudando se est\u00e1n trasladando plantas que se hab\u00edan instalado en China y en Asia se est\u00e1n trasladando Am\u00e9rica del Norte y de manera muy especial a M\u00e9xico Y eso qu\u00e9 significa inversi\u00f3n extranjera para M\u00e9xico y empleo para M\u00e9xico [Aplausos] Pero qu\u00e9 necesitamos para la nuevas generaciones porque esto ya empez\u00f3 este proceso ya este semestre eh lleg\u00f3 m\u00e1s inversi\u00f3n extranjera a M\u00e9xico que nunca en la historia y ya M\u00e9xico es el principal socio comercial de Estados Unidos y Esto va a continuar eh a mediano y a largo plazo Entonces qu\u00e9 es lo que se va a requerir mucha mano de obra fuerza de trabajo calificada por eso necesitamos impulsar mucho la educaci\u00f3n que los j\u00f3venes puedan estudiar carreras t\u00e9cnicas y carreras humanistas que terminen eh la universidad que terminen el nivel superior porque van a tener muchas oportunidades de trabajo y entre m\u00e1s estudios tengan entre m\u00e1s eh calificados est\u00e9n m\u00e1s oportunidades van a tener de obtener trabajo y mejores ingresos y eso es garantizarles el futuro a las nuevas generaciones hay que estar pensando en eso en nuestros hijos nuestros nietos ya nosotros ya vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero hay que pensar en los que vienen detr\u00e1s de nosotros bueno por eso lo de las becas aqu\u00ed en Chalco todos los estudiantes de preparatoria tienen su beca eso va a continuar son 15120 j\u00f3venes que tienen beca tambi\u00e9n las becas para primaria son 8173 y aqu\u00ed nada m\u00e1s en el caso del Estado de M\u00e9xico por la maestra Delfina Ya llegamos al acuerdo de que vamos a aumentar las becas de preescolar primaria y secundaria al doble aqu\u00ed en Chalco O sea que ya no van a ser 8000 sino van a ser 16000 para las familias y tambi\u00e9n va a continuar el programa la escuela es nuestra aqu\u00ed Pamela la arquitecta que ve unuo yo creo que ya lo saben ustedes a las sociedades de madres de padres de familia para que con ese dinero se le de mantenimiento a las escuelas son 204 escuelas en Chalco ya todas han recibido su presupuesto y las que falten lo van a tener lo van a recibir estuvimos en Valle de Chalco y all\u00e1 son 270 escuelas y nada m\u00e1s se han entregado 100 faltan 170 y hay que terminar este a\u00f1o de entregar pero aqu\u00ed s\u00ed son 2004 escuelas y ya todas tienen su [Aplausos] presupuesto O sea que pasaste pasaste el examen all\u00e1 en Chalco Valle de Chalco este le preguntamos a la gente que si C\u00f3mo se hab\u00eda portado el presidente municipal y hubo empate t\u00e9cnico a ver aqu\u00ed aqu\u00ed C\u00f3mo se ha portado el presidente municipal a ver a ver si pasa la prueba que levanten la mano los que piensan de que lo ha hecho bien presidente que levanten la [Aplausos] mano b\u00e1jenla que levanten la mano los que piensen que no lo ha hecho bien el presidente ganaste les pregunto por la maestra Delfina C\u00f3mo ven a la maestra Delfina a ver que levanten la mano los que est\u00e9n a favor de la maestra Delfina los que est\u00e9n en contra abstenciones nada se la volvi\u00f3 a llevar maestra saben Por qu\u00e9 hago [Aplausos] esto hay un dicho que ayuda mucho a entender todo eso Nobleza obliga cuando hay un pueblo que respalda a sus gobernantes el gobernante est\u00e1 doble triplemente comprometido a no fallarle nunca al [Aplausos] pueblo Bueno vamos a seguir con la pensi\u00f3n adultos mayores aqu\u00ed son 21000 751 adultos mayores veteranos como el que les est\u00e1 hablando saben ustedes que de todos los presidentes de M\u00e9xico desde el primer presidente Guadalupe Victoria Yo soy el de m\u00e1s edad de [M\u00fasica] todos por eso dicen mis adversarios los conservadores que ya estoy chocheando y viejito wango dicen Pues saben qu\u00e9 estoy entero al [Aplausos] 100 ya tengo mi tarjeta Yo [Aplausos] tambi\u00e9n ya nada m\u00e1s para cuando se pasan de la raya nada le digo soy m\u00e1s Jen soy m\u00e1s joven que el presidente de Rusia soy m\u00e1s joven del primer que el Primer Ministro de la India soy m\u00e1s joven que Lula de Brasil y soy m\u00e1s joven que el presidente biden de Estados Unidos esty [Aplausos] chamaco mayores eh la buena noticia es que ya en 3 meses aumenta la pensi\u00f3n [Aplausos] 25% tambi\u00e9n otra buena noticia es que empezamos en el 2019 con el programa de pensi\u00f3n a personas con discapacidad pero solo solo llegaba hasta 29 a\u00f1os de 29 a 65 a los discapacitados no se les daba nada no recib\u00edan nada y ahora llegamos un acuerdo con la maestra Delfina ella el gobierno que representa en el Estado de M\u00e9xico va a aportar 50% y el Gobierno Federal eh otro 50% y ya en el Estado de M\u00e9xico la pensi\u00f3n va a ser para todos los discapacitados de todas las [Aplausos] edades ya se logr\u00f3 eso va a ser universal y va a empezar Ya cu\u00e1ndo Ariana en noviembre ya [Aplausos] empieza pues Vamos adelante ya no voy a seguir hablando Ya me Piqu\u00e9 nada m\u00e1s decirles que vamos a terminar antes de que yo concluya mi mandato el troleb\u00fas desde Chalco hasta Santa Marta y que ah\u00ed se va a comunicar con el metro y va a ser todo un sistema integrado es una inversi\u00f3n de 10200 millones de pesos que estamos haciendo tambi\u00e9n en coordinaci\u00f3n con el gobierno de El Estado de M\u00e9xico me est\u00e1n la obra que corresponde a la Ciudad de M\u00e9xico eh Ya de Valle de Chalco hacia Santa Marta se va a terminar me dicen en febrero y toda la obra en junio de el 24 vamos a ver si podemos adelantar hoy va a estar conmigo el ingeniero eh el general losa vamos a evaluar la obra vamos a hacer una reuni\u00f3n de supervisi\u00f3n para ver si podemos inaugurar antes eh este trolebus ya se compraron son 90 eh trolebuses se destinaron ya 10000 millones de pesos y y ya se est\u00e1n construyendo las estaciones eso les va a ayudar bastante yo quer\u00eda porque me gusta decir la verdad quer\u00eda yo que fuese metro pero no \u00edbamos a terminar y no quiero dejar ninguna obra inconclusa se iba a llevar mucho tiempo miren apenas estamos por terminar el tren de Toluca a la Ciudad de M\u00e9xico que le llamamos el insurgente pero este va a ser un buen sistema de transporte y les va a ayudar mucho para que no hagan tanto tiempo los que van a trabajar o hacer sus compras a la Ciudad de M\u00e9xico o a pasear a la Ciudad de M\u00e9xico porque no es nada m\u00e1s ir a trabajar y hacer compras tambi\u00e9n eh la Ciudad de M\u00e9xico es las ciudades m\u00e1s bellas del mundo me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en Chalco Este es un pueblo con mucha historia con mucha cultura [Aplausos] Chalco que viva Chalco Que viva la maestra Delfina que viva el estado de M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda [Aplausos] mala s muy mala conmigo y por eso no te quiero no te quiero ver ya m\u00e1s vete vete",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:51.661399"
}