{
    "video_id": "w2-HfgYpfR8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/w2-HfgYpfR8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB4P1g6gNHDU6fkXzUfzezmHc4_3Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=w2-HfgYpfR8",
    "video_title": "D\u00eda Internacional de los #PueblosInd\u00edgenas | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 600,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ma que te guste",
            "start": 2.6,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "y hasta agrado con cloud connect",
            "start": 6.19,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "julian schnabel show the self",
            "start": 10.53,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "smith y hills",
            "start": 16.93,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hoy observo en durango",
            "start": 21.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 27.689,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "en el 2003 y adem\u00e1s bien caja de control",
            "start": 47.51,
            "duration": 12.09
        },
        {
            "text": "kinect con un nav\u00edo aut\u00f3noma",
            "start": 55.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 59.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 62.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y hermanos",
            "start": 64.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 66.97,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 69.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "agradecer la distinguida presencia de",
            "start": 71.3,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cada uno de ustedes agradecerle se\u00f1or",
            "start": 75.5,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica por",
            "start": 79.04,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "estar este d\u00eda todos juntos para",
            "start": 83.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "conmemorar el d\u00eda internacional de los",
            "start": 87.81,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas del mundo",
            "start": 92.07,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n se\u00f1or presidente nos",
            "start": 96.85,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a una importante comisi\u00f3n de",
            "start": 100.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "representantes de los 68 pueblos",
            "start": 104.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano de",
            "start": 107.38,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que previo a este d\u00eda hemos",
            "start": 110.86,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "celebrado en la ciudad de mexico el foro",
            "start": 116.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 119.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexicano y tal como usted nos lo",
            "start": 123.13,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "encomend\u00f3 hemos hecho un amplio proceso",
            "start": 126.43,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo y consulta a los 68 pueblos",
            "start": 130.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y al pueblo",
            "start": 134.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "afro mexicano entre la secretaria de",
            "start": 137.05,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y el instituto nacional de",
            "start": 141.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas queremos informar",
            "start": 145.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy que durante los meses de",
            "start": 148.11,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "junio y julio hemos desarrollado 54",
            "start": 151.209,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "foros regionales de consulta en todo el",
            "start": 156.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 159.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en el que hemos escuchado a los 68",
            "start": 160.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y al pueblo",
            "start": 163.15,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "afro mexicano en 27 entidades",
            "start": 165.519,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 169.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en este proceso de consulta han",
            "start": 172.1,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "participado alrededor de 27.000",
            "start": 175.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "autoridades y representantes de los",
            "start": 178.99,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas con el prop\u00f3sito de",
            "start": 182.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre las ideas las",
            "start": 186.95,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "propuestas los planteamientos sobre c\u00f3mo",
            "start": 190.25,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "debemos de hacer la transformaci\u00f3n",
            "start": 195.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica y pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds esta",
            "start": 197.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "demanda fundamental que tienen nuestros",
            "start": 202.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblos y nuestras comunidades de que se",
            "start": 204.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconozca en la constituci\u00f3n y en las",
            "start": 207.47,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "leyes los derechos de nuestros pueblos y",
            "start": 210.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades en esta idea en",
            "start": 214.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este prop\u00f3sito que ha planteado nuestro",
            "start": 217.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la republica de que",
            "start": 219.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "tenemos que dar una atenci\u00f3n",
            "start": 222.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "preferencial a nuestros pueblos ya",
            "start": 226.06,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades en este proceso de",
            "start": 229.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y consulta",
            "start": 232.55,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "he escuchado la voz de nuestros pueblos",
            "start": 235.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de nuestras comunidades y algunas de las",
            "start": 237.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "propuestas m\u00e1s relevantes que han",
            "start": 240.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "emergido de este proceso de di\u00e1logo es",
            "start": 242.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de nuestros pueblos y",
            "start": 245.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunidades como sujetos de derecho",
            "start": 248.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablico el reconocimiento de su libre",
            "start": 250.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y autonom\u00eda y que esto",
            "start": 254.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueda ejercerse sobre todo en el \u00e1mbito",
            "start": 257.78,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "comunitario y en el \u00e1mbito municipal",
            "start": 261.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como ahora lo estamos viendo con los",
            "start": 263.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "municipios ind\u00edgenas los municipios de",
            "start": 266.15,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "usos y costumbres en oaxaca en ayutla de",
            "start": 268.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los libres en oxchuc y en otras partes",
            "start": 271.7,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n la protecci\u00f3n",
            "start": 274.94,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "especial de nuestras tierras territorios",
            "start": 279.169,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "y recursos naturales esta gran",
            "start": 281.59,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "biodiversidad que tienen los pueblos en",
            "start": 285.08,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "las diversas regiones del pa\u00eds es algo",
            "start": 288.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que debemos de proteger de una manera",
            "start": 291.169,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "muy especial destacar tambi\u00e9n el tema",
            "start": 293.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "del patrimonio cultural",
            "start": 297.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que representan nuestros pueblos y",
            "start": 300.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades todos sabemos que",
            "start": 302.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la riqueza de este pa\u00eds est\u00e1 justamente",
            "start": 305.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en las culturas las lenguas y todo la",
            "start": 308.21,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "riqueza cultural que representan",
            "start": 313.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y nuestras comunidades",
            "start": 315.83,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de modo que se considera de especial",
            "start": 318.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importancia el reconocimiento de la",
            "start": 322.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "propiedad intelectual colectiva de este",
            "start": 324.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural incluido de una",
            "start": 328.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "manera muy importante ahora que est\u00e1",
            "start": 332.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "haciendo su gira se\u00f1or presidente sobre",
            "start": 334.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el tema de la salud el reconocimiento de",
            "start": 336.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la medicina tradicional que es algo que",
            "start": 339.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos han heredado nuestros antepasados y",
            "start": 342.89,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un tema que tambi\u00e9n se ha reflexionado",
            "start": 345.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es el reconocimiento del pueblo afro",
            "start": 348.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "mexicano como parte de la composici\u00f3n",
            "start": 352.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pluricultural de nuestra naci\u00f3n y de lo",
            "start": 354.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mucho que tambi\u00e9n han aportado en la",
            "start": 357.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "riqueza de este pa\u00eds son algunos de los",
            "start": 360.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "temas se\u00f1or presidente que hemos",
            "start": 363.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reflexionado",
            "start": 366.29,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en este proceso de consulta cumpliendo",
            "start": 367.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con su atenta indicaci\u00f3n de siempre",
            "start": 370.01,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "escuchar con mucha de emoci\u00f3n con mucho",
            "start": 372.38,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "respeto y con mucha humildad a nuestros",
            "start": 375.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pueblos ya nuestras comunidades y en el",
            "start": 378.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marco del d\u00eda internacional de los",
            "start": 380.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas quisi\u00e9ramos en este",
            "start": 383.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "momento se\u00f1or presidente entregarle las",
            "start": 385.4,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "propuestas y conclusiones del foro",
            "start": 387.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 390.139,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "parte de don juan en signos de oxchuc de",
            "start": 392.57,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "yolanda camacho de olga santill\u00e1n adam",
            "start": 396.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de durango y de patricia",
            "start": 399.979,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "guadalupe ram\u00edrez y ayutla de los libres",
            "start": 403.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muchas gracias que tambi\u00e9n",
            "start": 430.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 434.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 440.71,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el foro nacional",
            "start": 443.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en los pueblos ind\u00edgenas gu\u00edas p\u00fablicas",
            "start": 445.139,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "no por qu\u00e9",
            "start": 447.48,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entre veces bast\u00f3n de mando que fue un",
            "start": 450.22,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "bast\u00f3n 32 de un chip",
            "start": 452.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a ver juan",
            "start": 455.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no das un saludo",
            "start": 457.33,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "en tu lengua t\u00fa eres un representante de",
            "start": 460.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tu cultura",
            "start": 465.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "by step y flick manteca \u00e9tica m\u00e9trica de",
            "start": 471.02,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tic",
            "start": 474.74,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "te leo te quito",
            "start": 475.95,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "ya sabes un saludo",
            "start": 478.889,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cop ind\u00edgena",
            "start": 483.62,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "te est\u00e1 levantado shock",
            "start": 486.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el estado de chiapas",
            "start": 490.7,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros",
            "start": 493.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 496.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "les traigo un saludo",
            "start": 499.78,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de mi pueblo ind\u00edgena yo soy del estado",
            "start": 502.46,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "de chiapas reciban este saludo y muchas",
            "start": 507.83,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 512.149,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 515.45,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "llevando",
            "start": 526.15,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el camp nou y all\u00ed corriendo",
            "start": 531.72,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "stalin cant\u00fa naya y capture al",
            "start": 536.42,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 541.949,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todas las",
            "start": 546.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autoridades a nuestros hermanos que hoy",
            "start": 549.44,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an en especial nos me da",
            "start": 552.89,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros nuestro",
            "start": 557.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 561.94,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y a nombre de todos los",
            "start": 564.5,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "pueblos originarios del estado de",
            "start": 569.649,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "durango en especial del mezquital y",
            "start": 573.709,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "pueblo nuevo les damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 578.06,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 580.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a nuestro estado y esperemos que nos",
            "start": 582.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visiten en nuestro municipio de",
            "start": 585.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mezquital",
            "start": 589.02,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 595.42,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "se\u00f1or presidente ma que te guste y hasta agrado con cloud connect julian schnabel show the self smith y hills hoy observo en durango y qu\u00e9 en el 2003 y adem\u00e1s bien caja de control kinect con un nav\u00edo aut\u00f3noma muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos quiero en primer lugar agradecer la distinguida presencia de cada uno de ustedes agradecerle se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica por estar este d\u00eda todos juntos para conmemorar el d\u00eda internacional de los pueblos ind\u00edgenas del mundo en esta ocasi\u00f3n se\u00f1or presidente nos acompa\u00f1a una importante comisi\u00f3n de representantes de los 68 pueblos ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano de nuestro pa\u00eds que previo a este d\u00eda hemos celebrado en la ciudad de mexico el foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano y tal como usted nos lo encomend\u00f3 hemos hecho un amplio proceso de di\u00e1logo y consulta a los 68 pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y al pueblo afro mexicano entre la secretaria de gobernaci\u00f3n y el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas queremos informar el d\u00eda de hoy que durante los meses de junio y julio hemos desarrollado 54 foros regionales de consulta en todo el pa\u00eds en el que hemos escuchado a los 68 pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico y al pueblo afro mexicano en 27 entidades federativas en este proceso de consulta han participado alrededor de 27.000 autoridades y representantes de los pueblos ind\u00edgenas con el prop\u00f3sito de reflexionar sobre las ideas las propuestas los planteamientos sobre c\u00f3mo debemos de hacer la transformaci\u00f3n jur\u00eddica y pol\u00edtica en nuestro pa\u00eds esta demanda fundamental que tienen nuestros pueblos y nuestras comunidades de que se reconozca en la constituci\u00f3n y en las leyes los derechos de nuestros pueblos y de nuestras comunidades en esta idea en este prop\u00f3sito que ha planteado nuestro se\u00f1or presidente de la republica de que tenemos que dar una atenci\u00f3n preferencial a nuestros pueblos ya nuestras comunidades en este proceso de di\u00e1logo y consulta he escuchado la voz de nuestros pueblos de nuestras comunidades y algunas de las propuestas m\u00e1s relevantes que han emergido de este proceso de di\u00e1logo es el reconocimiento de nuestros pueblos y comunidades como sujetos de derecho p\u00fablico el reconocimiento de su libre determinaci\u00f3n y autonom\u00eda y que esto pueda ejercerse sobre todo en el \u00e1mbito comunitario y en el \u00e1mbito municipal como ahora lo estamos viendo con los municipios ind\u00edgenas los municipios de usos y costumbres en oaxaca en ayutla de los libres en oxchuc y en otras partes de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n la protecci\u00f3n especial de nuestras tierras territorios y recursos naturales esta gran biodiversidad que tienen los pueblos en las diversas regiones del pa\u00eds es algo que debemos de proteger de una manera muy especial destacar tambi\u00e9n el tema del patrimonio cultural que representan nuestros pueblos y nuestras comunidades todos sabemos que la riqueza de este pa\u00eds est\u00e1 justamente en las culturas las lenguas y todo la riqueza cultural que representan nuestros pueblos y nuestras comunidades de modo que se considera de especial importancia el reconocimiento de la propiedad intelectual colectiva de este patrimonio cultural incluido de una manera muy importante ahora que est\u00e1 haciendo su gira se\u00f1or presidente sobre el tema de la salud el reconocimiento de la medicina tradicional que es algo que nos han heredado nuestros antepasados y un tema que tambi\u00e9n se ha reflexionado es el reconocimiento del pueblo afro mexicano como parte de la composici\u00f3n pluricultural de nuestra naci\u00f3n y de lo mucho que tambi\u00e9n han aportado en la riqueza de este pa\u00eds son algunos de los temas se\u00f1or presidente que hemos reflexionado en este proceso de consulta cumpliendo con su atenta indicaci\u00f3n de siempre escuchar con mucha de emoci\u00f3n con mucho respeto y con mucha humildad a nuestros pueblos ya nuestras comunidades y en el marco del d\u00eda internacional de los pueblos ind\u00edgenas quisi\u00e9ramos en este momento se\u00f1or presidente entregarle las propuestas y conclusiones del foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas de parte de don juan en signos de oxchuc de yolanda camacho de olga santill\u00e1n adam de aqu\u00ed de durango y de patricia guadalupe ram\u00edrez y ayutla de los libres muchas gracias que tambi\u00e9n [Aplausos] efe el foro nacional en los pueblos ind\u00edgenas gu\u00edas p\u00fablicas no por qu\u00e9 entre veces bast\u00f3n de mando que fue un bast\u00f3n 32 de un chip a ver juan no das un saludo en tu lengua t\u00fa eres un representante de tu cultura by step y flick manteca \u00e9tica m\u00e9trica de tic te leo te quito ya sabes un saludo cop ind\u00edgena te est\u00e1 levantado shock el estado de chiapas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros muy buenos d\u00edas a todos les traigo un saludo de mi pueblo ind\u00edgena yo soy del estado de chiapas reciban este saludo y muchas gracias [Aplausos] llevando el camp nou y all\u00ed corriendo stalin cant\u00fa naya y capture al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy buenos d\u00edas a todos a todas las autoridades a nuestros hermanos que hoy nos acompa\u00f1an en especial nos me da gusto que est\u00e9 aqu\u00ed con nosotros nuestro presidente el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y a nombre de todos los pueblos originarios del estado de durango en especial del mezquital y pueblo nuevo les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a nuestro estado y esperemos que nos visiten en nuestro municipio de mezquital gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:01.161754"
}