{
    "video_id": "W3yKzOSFZ2A",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/W3yKzOSFZ2A/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAF8QvBrILhQqw3e8y4CTVTWMLfjA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=W3yKzOSFZ2A",
    "video_title": "Discurso del presidente Alberto Fern\u00e1ndez en la conferencia matutina del presidente L\u00f3pez Obrador",
    "video_length_seconds": 554,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "primero darle las gracias a la",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "generosidad",
            "start": 2.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en mi querido amigo el presidente de",
            "start": 3.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 6.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "alguien aqu\u00ed en",
            "start": 9.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "respeto sinceramente por sus valores",
            "start": 13.39,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 16.66,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y por el enorme esfuerzo que hace por",
            "start": 20.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "recuperar un m\u00e9xico",
            "start": 24.12,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "que al tiempo en que le toc\u00f3 asumir la",
            "start": 27.13,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presidencia estaba en situaciones",
            "start": 30.31,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles",
            "start": 31.989,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "con andr\u00e9s manuel es hablamos por",
            "start": 34.94,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "primera vez cuando yo era un presidente",
            "start": 37.609,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "electo y decid\u00ed",
            "start": 39.079,
            "duration": 3.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.02,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "viajar como primer destino a la",
            "start": 42.3,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "a este m\u00e9xico hermoso con la idea de",
            "start": 46.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "definitivamente unir lazos profundizar",
            "start": 52.739,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "el v\u00ednculo",
            "start": 56.77,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y de una vez por todas que argentina y",
            "start": 58.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico que tienen tantas cosas en com\u00fan",
            "start": 60.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en frente en un futuro mucho m\u00e1s unidos",
            "start": 65.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de lo que ha sido hasta aqu\u00ed",
            "start": 68.47,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para los argentinos m\u00e9xico no es cuente",
            "start": 71.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 73.39,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es el pa\u00eds que alberg\u00f3 a las v\u00edctimas de",
            "start": 74.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la dictadura entre otras cosas as\u00ed como",
            "start": 78.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "alberg\u00f3 a muchos otros perseguidos en el",
            "start": 81.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 83.82,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "le dio cobijo les dio seguridad",
            "start": 85.21,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuando todav\u00eda no hab\u00eda asumido la",
            "start": 90.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 92.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "con la complacencia de la oea",
            "start": 94.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en bolivia ocurri\u00f3 un golpe de estado",
            "start": 97.159,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "y all\u00ed muchos bolivianos vieron peligrar",
            "start": 101.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus vidas",
            "start": 105.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entre ellos nuestro querido amigo",
            "start": 106.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el ex presidente evo morales",
            "start": 110.77,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y yo no era presidente de la argentina y",
            "start": 114.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "me costaba mucho poder ayudarlo porque",
            "start": 118.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no ten\u00eda un gobierno que no ten\u00eda",
            "start": 120.61,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de hacerlo en el pa\u00eds",
            "start": 123.07,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y entonces reg\u00e1lame a marcelo ebrard",
            "start": 127.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y le expliqu\u00e9 y marcelo inmediatamente",
            "start": 130.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "le plante\u00f3 el problema",
            "start": 133.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 137.06,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "e inmediatamente dispusieron de un avi\u00f3n",
            "start": 139.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "que rescataran",
            "start": 141.549,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a evo morales de las garras de sus",
            "start": 143.819,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "asesinos y lleg\u00f3 y est\u00e1",
            "start": 146.579,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 150.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es en gran medida por lo que aquel d\u00eda",
            "start": 152.04,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 el presidente de m\u00e9xico don",
            "start": 156.05,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 159.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "digo esto",
            "start": 162.069,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "porque la historia de los exiliados y de",
            "start": 164.36,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los refugiados en mexico para m\u00ed tienen",
            "start": 166.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "mucho que ver",
            "start": 168.71,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y me han marcado a fuego en mi amor por",
            "start": 170.17,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 173.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desde mi maestro",
            "start": 175.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en el derecho penal mi querido esteban",
            "start": 178.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "righi que vivi\u00f3 aqu\u00ed todos los a\u00f1os de",
            "start": 181.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la dictadura y aqu\u00ed trabajado en la",
            "start": 184.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda y aqu\u00ed le abrieron las",
            "start": 187.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puertas de la unam y aqu\u00ed se desarroll\u00f3",
            "start": 189.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como el extraordinario catedr\u00e1tico que",
            "start": 192.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 194.77,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta evo morales",
            "start": 196.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos ejemplos de lo que m\u00e9xico es capaz",
            "start": 199.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de hacer por la humanidad y por la vida",
            "start": 203.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de los perseguidos",
            "start": 205.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "as\u00ed que para m\u00ed es muy reconfortante",
            "start": 208.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed en este m\u00e9xico y en este",
            "start": 210.379,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico d\u00e9jenme decirlo as\u00ed de andr\u00e9s",
            "start": 213.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 217.43,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que a la vista del mundo es otro m\u00e9xico",
            "start": 220.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "yo no soy un diplom\u00e1tico soy un pol\u00edtico",
            "start": 225.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "hace un tiempo atr\u00e1s a un presidente muy",
            "start": 229.569,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "responsable europeo de una potencia",
            "start": 233.65,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "europea",
            "start": 237.549,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y me pregunto c\u00f3mo ve\u00eda la situaci\u00f3n del",
            "start": 239.34,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "continente y me pregunt\u00f3 puntualmente",
            "start": 241.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 243.209,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "le dije definitivamente por fin m\u00e9xico",
            "start": 245.49,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiene un presidente como merecen los",
            "start": 248.1,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 250.29,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "por primera vez m\u00e9xico en muchos a\u00f1os",
            "start": 252.23,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "tiene un presidente con valores morales",
            "start": 254.92,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "y \u00e9ticos como merecen los mexicanos",
            "start": 257.239,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "yo con esos valores y con esas con esa",
            "start": 260.709,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pr\u00e9dica de andr\u00e9s manuel me siento",
            "start": 264.37,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "absolutamente identificado",
            "start": 266.919,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "y siento que es el deber de andr\u00e9s",
            "start": 269.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manuel y m\u00edo profundizar los lazos de",
            "start": 271.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "argentina mucho m\u00e1s all\u00e1",
            "start": 274.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico parezca cada vez que los",
            "start": 277.07,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "argentinos deben exiliarse yo quiero que",
            "start": 279.29,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mi pa\u00eds no haya m\u00e1s exiliados",
            "start": 282.23,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "y argentinos que deban irse por",
            "start": 284.61,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "persecuciones pol\u00edticas",
            "start": 286.379,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero la verdad es que siempre estaremos",
            "start": 290.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "agradecidos a m\u00e9xico por c\u00f3mo abri\u00f3 las",
            "start": 291.86,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "puertas a los argentinos pero argentina",
            "start": 294.11,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene un futuro y tiene un futuro",
            "start": 296.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "en latinoam\u00e9rica",
            "start": 299.479,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y latinoam\u00e9rica tiene un futuro",
            "start": 301.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "y ese futuro pasa por la unidad de los",
            "start": 305.169,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esfuerzos con lo cual",
            "start": 307.509,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "yo le agradezco toda la generosidad de",
            "start": 310.529,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las palabras de andr\u00e9s manuel pero que",
            "start": 312.869,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y argentinas tiene unidos es un",
            "start": 315.599,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "deber que tenemos",
            "start": 317.579,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "que argentina y m\u00e9jico en caer en un",
            "start": 319.569,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "futuro com\u00fan y que esto ayude a la",
            "start": 321.909,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina es una obligaci\u00f3n que",
            "start": 324.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 327.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desde el pa\u00eds m\u00e1s norte\u00f1o de la am\u00e9rica",
            "start": 329.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "latina hasta el pa\u00eds m\u00e1s austral de la",
            "start": 332.47,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina tenemos que ser capaces",
            "start": 334.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de trazar un eje que una a todo el",
            "start": 337.12,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "continente",
            "start": 340.389,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "ese es el deber que tenemos con andr\u00e9s",
            "start": 342.139,
            "duration": 2.981
        },
        {
            "text": "manuel",
            "start": 344.18,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "empezamos",
            "start": 345.12,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "con una experiencia grata",
            "start": 347.19,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la de producir la vacuna que",
            "start": 350.77,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "latinoam\u00e9rica no necesitan",
            "start": 352.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para terminar con esta pandemia",
            "start": 354.9,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "espantosa",
            "start": 356.58,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo ya el laboratorio",
            "start": 359.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "argentino ha mandado como bien dijo el",
            "start": 363.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "canciller",
            "start": 364.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "12 millones del principio activo para",
            "start": 365.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "desarrollar la vacuna",
            "start": 369.56,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y como bien tambi\u00e9n dijo el presidente a",
            "start": 371.62,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "partir de abril",
            "start": 375.34,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "ese maravilloso laboratorio que conoc\u00eda",
            "start": 377.169,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ayer con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n",
            "start": 379.599,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "vamos a poder hacer realidad ese",
            "start": 385.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "objetivo que nos propusimos",
            "start": 388.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y en ese sentido yo quiero acompa\u00f1ar a",
            "start": 392.129,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "la gesti\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 395.659,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en favor de la universalizaci\u00f3n de la",
            "start": 399.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacuna y quiero acompa\u00f1arlas quiz\u00e1s de",
            "start": 401.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico por la forma en que la vacuna se",
            "start": 404.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ha acaparado en una decena de pa\u00edses en",
            "start": 407.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "desmedro de muchos otros",
            "start": 411.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "y escuchaba reci\u00e9n la exposici\u00f3n del",
            "start": 414.62,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "canciller",
            "start": 417.139,
            "duration": 2.141
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.87,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y escuchaba lo escuchaba decir",
            "start": 419.28,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y mostrar cu\u00e1les eran todos los",
            "start": 423.1,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "contratos que se hab\u00edan firmado y que se",
            "start": 425.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estaban incumpliendo por distintos",
            "start": 426.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "motivos pero incumpliendo no es ni m\u00e1s",
            "start": 429.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ni menos lo que le est\u00e1 pasando a",
            "start": 433.18,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "argentina",
            "start": 434.47,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "nosotros estamos igual que m\u00e9xico",
            "start": 436.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tratando de sortear esos esa falta de",
            "start": 439.26,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "vacunas recurriendo a todas las ofertas",
            "start": 443.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que en el mundo se dan ofertas que",
            "start": 446.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tienen que tener la agilidad",
            "start": 449.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adecuada tienen que tener la aprobaci\u00f3n",
            "start": 451.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de la autoridad sanitaria de haber",
            "start": 454.63,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "desarrollado las tres fases necesarias",
            "start": 456.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "para garantizar la calidad de una vacuna",
            "start": 458.32,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como lo hace m\u00e9xico tambi\u00e9n",
            "start": 461.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros desarrollamos contratos con",
            "start": 465.379,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca desarrollamos contratos con",
            "start": 467.36,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "k\u00f3vacs desarrollamos contratos con",
            "start": 471.53,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "scinopharm",
            "start": 475.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y desarrollamos contratos con el",
            "start": 476.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "instituto de mahle ya con el fondo",
            "start": 479.5,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "soberano de rusia",
            "start": 481.09,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y tenemos que hacer el m\u00e1ximo esfuerzo",
            "start": 483.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para que a la mayor velocidad posible",
            "start": 485.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "toda nuestra latinoam\u00e9rica",
            "start": 487.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e9 vacunada fundamentalmente los que",
            "start": 491.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo por su salud o por sus",
            "start": 495.14,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "enfermedades prevalentes",
            "start": 496.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "eso nos convoca y eso debemos seguir",
            "start": 498.889,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "trabajando juntos",
            "start": 501.439,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "as\u00ed que en este d\u00eda que me comentaba el",
            "start": 503.72,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 506.15,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que los d\u00edas martes lo dedican al tema",
            "start": 508.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la salud le quiero dar gracias al",
            "start": 511.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente por dejarme participar de sus",
            "start": 514.39,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras que ya son minuto en am\u00e9rica",
            "start": 518.11,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "latina'",
            "start": 521.019,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n agradecerle al presidente la",
            "start": 522.51,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "enorme generosidad generosidad",
            "start": 525.93,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "desde heart me participar del",
            "start": 529.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bicentenario de la proclamaci\u00f3n de igual",
            "start": 531.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que fue el momento exacto en que empez\u00f3",
            "start": 535.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el proceso independentista en este",
            "start": 538.48,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "querido m\u00e9xico",
            "start": 542.11,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico que es ejemplo para muchos de",
            "start": 543.87,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nosotros por historia por presente",
            "start": 546.81,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 551.06,
            "duration": 3.6
        }
    ],
    "transcription_text": "primero darle las gracias a la generosidad en mi querido amigo el presidente de m\u00e9xico don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador alguien aqu\u00ed en respeto sinceramente por sus valores pol\u00edticos y por el enorme esfuerzo que hace por recuperar un m\u00e9xico que al tiempo en que le toc\u00f3 asumir la presidencia estaba en situaciones dif\u00edciles con andr\u00e9s manuel es hablamos por primera vez cuando yo era un presidente electo y decid\u00ed [M\u00fasica] viajar como primer destino a la a este m\u00e9xico hermoso con la idea de definitivamente unir lazos profundizar el v\u00ednculo y de una vez por todas que argentina y m\u00e9jico que tienen tantas cosas en com\u00fan en frente en un futuro mucho m\u00e1s unidos de lo que ha sido hasta aqu\u00ed para los argentinos m\u00e9xico no es cuente el pa\u00eds es el pa\u00eds que alberg\u00f3 a las v\u00edctimas de la dictadura entre otras cosas as\u00ed como alberg\u00f3 a muchos otros perseguidos en el mundo le dio cobijo les dio seguridad cuando todav\u00eda no hab\u00eda asumido la presidencia con la complacencia de la oea en bolivia ocurri\u00f3 un golpe de estado y all\u00ed muchos bolivianos vieron peligrar sus vidas entre ellos nuestro querido amigo el ex presidente evo morales y yo no era presidente de la argentina y me costaba mucho poder ayudarlo porque no ten\u00eda un gobierno que no ten\u00eda vocaci\u00f3n de hacerlo en el pa\u00eds y entonces reg\u00e1lame a marcelo ebrard y le expliqu\u00e9 y marcelo inmediatamente le plante\u00f3 el problema al presidente e inmediatamente dispusieron de un avi\u00f3n que rescataran a evo morales de las garras de sus asesinos y lleg\u00f3 y est\u00e1 vivo es en gran medida por lo que aquel d\u00eda decidi\u00f3 el presidente de m\u00e9xico don andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador digo esto porque la historia de los exiliados y de los refugiados en mexico para m\u00ed tienen mucho que ver y me han marcado a fuego en mi amor por m\u00e9xico desde mi maestro en el derecho penal mi querido esteban righi que vivi\u00f3 aqu\u00ed todos los a\u00f1os de la dictadura y aqu\u00ed trabajado en la procuradur\u00eda y aqu\u00ed le abrieron las puertas de la unam y aqu\u00ed se desarroll\u00f3 como el extraordinario catedr\u00e1tico que fue hasta evo morales todos ejemplos de lo que m\u00e9xico es capaz de hacer por la humanidad y por la vida de los perseguidos as\u00ed que para m\u00ed es muy reconfortante estar aqu\u00ed en este m\u00e9xico y en este m\u00e9xico d\u00e9jenme decirlo as\u00ed de andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que a la vista del mundo es otro m\u00e9xico yo no soy un diplom\u00e1tico soy un pol\u00edtico hace un tiempo atr\u00e1s a un presidente muy responsable europeo de una potencia europea y me pregunto c\u00f3mo ve\u00eda la situaci\u00f3n del continente y me pregunt\u00f3 puntualmente por m\u00e9xico le dije definitivamente por fin m\u00e9xico tiene un presidente como merecen los mexicanos por primera vez m\u00e9xico en muchos a\u00f1os tiene un presidente con valores morales y \u00e9ticos como merecen los mexicanos yo con esos valores y con esas con esa pr\u00e9dica de andr\u00e9s manuel me siento absolutamente identificado y siento que es el deber de andr\u00e9s manuel y m\u00edo profundizar los lazos de argentina mucho m\u00e1s all\u00e1 de que m\u00e9xico parezca cada vez que los argentinos deben exiliarse yo quiero que mi pa\u00eds no haya m\u00e1s exiliados y argentinos que deban irse por persecuciones pol\u00edticas pero la verdad es que siempre estaremos agradecidos a m\u00e9xico por c\u00f3mo abri\u00f3 las puertas a los argentinos pero argentina m\u00e9xico tiene un futuro y tiene un futuro en latinoam\u00e9rica y latinoam\u00e9rica tiene un futuro y ese futuro pasa por la unidad de los esfuerzos con lo cual yo le agradezco toda la generosidad de las palabras de andr\u00e9s manuel pero que m\u00e9xico y argentinas tiene unidos es un deber que tenemos que argentina y m\u00e9jico en caer en un futuro com\u00fan y que esto ayude a la am\u00e9rica latina es una obligaci\u00f3n que tenemos desde el pa\u00eds m\u00e1s norte\u00f1o de la am\u00e9rica latina hasta el pa\u00eds m\u00e1s austral de la am\u00e9rica latina tenemos que ser capaces de trazar un eje que una a todo el continente ese es el deber que tenemos con andr\u00e9s manuel empezamos con una experiencia grata la de producir la vacuna que latinoam\u00e9rica no necesitan para terminar con esta pandemia espantosa y lo estamos haciendo ya el laboratorio argentino ha mandado como bien dijo el canciller 12 millones del principio activo para desarrollar la vacuna y como bien tambi\u00e9n dijo el presidente a partir de abril ese maravilloso laboratorio que conoc\u00eda ayer con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n vamos a poder hacer realidad ese objetivo que nos propusimos y en ese sentido yo quiero acompa\u00f1ar a la gesti\u00f3n de m\u00e9xico en favor de la universalizaci\u00f3n de la vacuna y quiero acompa\u00f1arlas quiz\u00e1s de m\u00e9jico por la forma en que la vacuna se ha acaparado en una decena de pa\u00edses en desmedro de muchos otros y escuchaba reci\u00e9n la exposici\u00f3n del canciller [M\u00fasica] y escuchaba lo escuchaba decir y mostrar cu\u00e1les eran todos los contratos que se hab\u00edan firmado y que se estaban incumpliendo por distintos motivos pero incumpliendo no es ni m\u00e1s ni menos lo que le est\u00e1 pasando a argentina nosotros estamos igual que m\u00e9xico tratando de sortear esos esa falta de vacunas recurriendo a todas las ofertas que en el mundo se dan ofertas que adem\u00e1s tienen que tener la agilidad adecuada tienen que tener la aprobaci\u00f3n de la autoridad sanitaria de haber desarrollado las tres fases necesarias para garantizar la calidad de una vacuna y as\u00ed como lo hace m\u00e9xico tambi\u00e9n nosotros desarrollamos contratos con astraz\u00e9neca desarrollamos contratos con k\u00f3vacs desarrollamos contratos con scinopharm y desarrollamos contratos con el instituto de mahle ya con el fondo soberano de rusia y tenemos que hacer el m\u00e1ximo esfuerzo para que a la mayor velocidad posible toda nuestra latinoam\u00e9rica est\u00e9 vacunada fundamentalmente los que est\u00e1n en riesgo por su salud o por sus enfermedades prevalentes eso nos convoca y eso debemos seguir trabajando juntos as\u00ed que en este d\u00eda que me comentaba el presidente que los d\u00edas martes lo dedican al tema de la salud le quiero dar gracias al presidente por dejarme participar de sus ma\u00f1aneras que ya son minuto en am\u00e9rica latina' y tambi\u00e9n agradecerle al presidente la enorme generosidad generosidad desde heart me participar del bicentenario de la proclamaci\u00f3n de igual que fue el momento exacto en que empez\u00f3 el proceso independentista en este querido m\u00e9xico un m\u00e9xico que es ejemplo para muchos de nosotros por historia por presente gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:44.783916"
}