{
    "video_id": "Wbezr-z8PXY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Wbezr-z8PXY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCNC9kOScIoCk3qJEHM1NTcCFaiHA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Wbezr-z8PXY",
    "video_title": "Develaci\u00f3n de la placa Paulino Mart\u00ednez, desde el CCMC en la Ciudad de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 2212,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y",
            "start": 15.87,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 20.46,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 23.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 25.829,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 28.439,
            "duration": 22.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.11,
            "duration": 20.219
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos por favor a todos tomar sus",
            "start": 165.34,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 168.01,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en el marco de la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda",
            "start": 180.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la libertad de prensa preside esta",
            "start": 183.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n el presidente de los estados",
            "start": 186.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 188.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 191.38,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo ba\u00f1an esta ma\u00f1ana la doctora beatriz",
            "start": 202.12,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 204.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 206.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 208.87,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la doctora claudia sheinbaum pardo jefa",
            "start": 212.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 215.25,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora laura hern\u00e1ndez mart\u00ednez",
            "start": 221.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bisnieta del periodista paulino mart\u00ednez",
            "start": 223.849,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "y acad\u00e9mica de la uam",
            "start": 226.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 228.3,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 233.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 236.05,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el licenciado genaro villamil presidente",
            "start": 243.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del",
            "start": 246.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estado mexicano",
            "start": 249.26,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el licenciado esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 255.4,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 258.479,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el maestro eduardo villegas mej\u00edas",
            "start": 265.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 268.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico",
            "start": 270.72,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas",
            "start": 276.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 278.94,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "social y vocero del gobierno de la",
            "start": 281.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "republica",
            "start": 283.889,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "el maestro francisco ignacio taibo",
            "start": 288.249,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mahojo director del fondo de cultura",
            "start": 290.949,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 293.379,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y el maestro alfonso cepeda salas",
            "start": 299.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "secretario general del sindicato",
            "start": 302.12,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 304.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "saludamos de manera especial a las",
            "start": 312.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "autoridades federales y a los",
            "start": 315.259,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 317.12,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an todas",
            "start": 318.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y todos sean bienvenidos",
            "start": 321.259,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la",
            "start": 324.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 327.83,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 330.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas es un",
            "start": 338.249,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "honor para m\u00ed estar aqu\u00ed con el",
            "start": 342.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 344.119,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su",
            "start": 347.069,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "equipo y particularmente con la familia",
            "start": 349.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de paulino mart\u00ednez",
            "start": 352.709,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "creo que es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 355.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el acto de hoy es una reivindicaci\u00f3n no",
            "start": 359.15,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "solamente a este gran periodista sino",
            "start": 363.36,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "una reivindicaci\u00f3n a la libertad de",
            "start": 366.84,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n a la tenacidad en la",
            "start": 369.449,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de la democracia y la",
            "start": 372.539,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "justicia social poner la causa por",
            "start": 374.82,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "encima del inter\u00e9s individual es una",
            "start": 377.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n a la consecuencia de un",
            "start": 381.15,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "hombre a la libertad un reconocimiento",
            "start": 383.31,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la familia porque no s\u00f3lo fue",
            "start": 387.479,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "\u00e9l sino tambi\u00e9n su esposa y para",
            "start": 389.82,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros es un honor y una",
            "start": 393.539,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy se inaugure",
            "start": 396.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta placa en este espacio tan",
            "start": 399.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante del centro hist\u00f3rico de la",
            "start": 402.87,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en este esfuerzo del",
            "start": 405.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "presidente de la republica de su equipo",
            "start": 407.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de beatriz de la reivindicaci\u00f3n de la",
            "start": 410.43,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds muchas",
            "start": 413.82,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 415.949,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 417.19,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la se\u00f1ora laura",
            "start": 427.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez mart\u00ednez bisnieta del",
            "start": 430.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "periodista paulino mart\u00ednez",
            "start": 432.35,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 434.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la",
            "start": 442.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 444.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "obrador buenos dias doctora beatriz",
            "start": 446.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller buenos dias",
            "start": 449.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "funcionarios familiares amigos y todos",
            "start": 451.98,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los que hoy nos acompa\u00f1an en este",
            "start": 455.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "importante acto en el que a m\u00e1s de 100",
            "start": 457.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de esa noche del 13 de diciembre de",
            "start": 460.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1914 en que desapareci\u00f3 paulino mart\u00ednez",
            "start": 463.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n por fin reconoce la atrocidad",
            "start": 467.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cometida contra uno de los",
            "start": 470.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "revolucionarios m\u00e1s comprometidos con",
            "start": 472.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las causas populares un periodista que",
            "start": 474.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dedic\u00f3 su vida al derrocamiento de la",
            "start": 477.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dictadura de porfirio d\u00edaz y al",
            "start": 479.67,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cumplimiento de los compromisos",
            "start": 481.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plasmados en los planes revolucionarios",
            "start": 483.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de san luis y de ayala hombre humilde",
            "start": 485.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hijo de un tinaco que es como se les",
            "start": 489.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "llamaba los miembros del ej\u00e9rcito",
            "start": 492.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "popular que apoyaba a benito ju\u00e1rez",
            "start": 493.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contra las intervenciones extranjeras",
            "start": 495.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "paulino mart\u00ednez lleg\u00f3 con unos arrieros",
            "start": 499.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "caminando desde su natal zelaya a la",
            "start": 501.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico en 1877",
            "start": 504.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la muerte de su madre cuando",
            "start": 507.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ten\u00eda apenas 17 a\u00f1os de inmediato busc\u00f3",
            "start": 510.0,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a uno de sus maestros del seminario de",
            "start": 514.02,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "zelaya en la catedral metropolitana",
            "start": 516.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde consigui\u00f3 el trabajo de organista",
            "start": 518.219,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pues sabemos por los relatos de su",
            "start": 521.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "esposa crecencia que era un buen",
            "start": 523.32,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "pianista y que le gustaba mucho cantar",
            "start": 525.6,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sabemos tambi\u00e9n por lo que cuenta",
            "start": 528.529,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "octavio paz- padre que fue un buen muy",
            "start": 530.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "amigo de \u00e9l que era un gran conocedor de",
            "start": 534.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la pintura religiosa pues estando ambos",
            "start": 536.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en la convenci\u00f3n zapatista de cuernavaca",
            "start": 539.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en octubre de 1914 en la que por cierto",
            "start": 541.589,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mi bisabuelo fue nombrado por el general",
            "start": 546.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "emiliano zapata jefe de la delegaci\u00f3n",
            "start": 548.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "zapatista la convenci\u00f3n de",
            "start": 550.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aguascalientes visitaron la catedral de",
            "start": 552.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuernavaca donde paz relata que le",
            "start": 555.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "describ\u00eda con detalle todas las escenas",
            "start": 558.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "religiosas de los cuadros del estilo en",
            "start": 560.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan sido pintadas al poco tiempo",
            "start": 563.13,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de haber llegado a la ciudad se",
            "start": 566.19,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "relaciona con periodistas de artistas",
            "start": 567.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que se oponen a d\u00edas y para 1888",
            "start": 569.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiene una imprenta por el rumbo de la",
            "start": 574.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alameda donde saca sus primeros",
            "start": 576.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "panfletos contra el gobierno al a\u00f1o",
            "start": 578.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente se ve obligado a huir hacia",
            "start": 581.07,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "laredo texas donde conoce a otros",
            "start": 583.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "periodistas anti porfiristas y a la que",
            "start": 586.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 su esposa crescencia garza una",
            "start": 589.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujer chicana hija de padres que hab\u00edan",
            "start": 592.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "emigrado de monterrey y quien lo",
            "start": 594.66,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00e1 en todas las penurias",
            "start": 596.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas que tuvieron que enfrentar",
            "start": 598.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en los encarcelamientos y la",
            "start": 600.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a la que estuvieron",
            "start": 602.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sometidos y entreg\u00f3 a lo largo de su",
            "start": 604.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vida en laredo comienza a trabajar con",
            "start": 607.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el doctor ignacio mart\u00ednez quien dirige",
            "start": 610.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "un peri\u00f3dico y organiza un grupo",
            "start": 612.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guerrillero que se conocer\u00e1 como los",
            "start": 614.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pronunciados al cual se integrar\u00e1",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inmediatamente y comenzar\u00e1 a publicar",
            "start": 619.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sus primeros peri\u00f3dicos el chinaco",
            "start": 621.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "primero y poco despu\u00e9s la voz de ju\u00e1rez",
            "start": 623.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "famoso por famosos por sus incursiones",
            "start": 626.9,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en territorio mexicano donde repart\u00edan",
            "start": 629.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pronunciamientos contra la dictadura de",
            "start": 632.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d\u00edaz los pronunciados eran perseguidos",
            "start": 634.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por los rangers en combinaci\u00f3n con",
            "start": 637.32,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "bernardo rey",
            "start": 639.12,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en d\u00eda es nombre gobernador del",
            "start": 640.23,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n creado estado de nuevo l\u00e9on",
            "start": 642.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "precisamente por la necesidad de",
            "start": 644.78,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "controlar esa regi\u00f3n fronteriza que se",
            "start": 646.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conoc\u00eda como el corredor antiporfirista",
            "start": 649.32,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por la gran cantidad de periodistas que",
            "start": 651.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se encontraban refugiados en texas a la",
            "start": 654.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "muerte de ignacio mart\u00ednez el periodista",
            "start": 657.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qatar\u00ed no garza tomara el mando del",
            "start": 658.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "movimiento pero para 1895 han logrado",
            "start": 661.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derrotarlos",
            "start": 665.58,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "paulina mart\u00ednez es aprendido y enviado",
            "start": 666.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la c\u00e1rcel de san antonio y catherine",
            "start": 669.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hogarth a una costa rica donde se unir\u00e1",
            "start": 671.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a un movimiento internacionalista",
            "start": 674.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "formado por masones entre los que est\u00e1n",
            "start": 676.37,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "figuras de la talla de mart\u00edn con el",
            "start": 679.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de terminar con las dictaduras",
            "start": 681.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en latinoam\u00e9rica y conseguir la",
            "start": 683.7,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "independencia de cuba",
            "start": 685.86,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "catarino garza se une a los liberales",
            "start": 687.51,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "colombianos para derrocar a la dictadura",
            "start": 689.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero muere abatido por el ej\u00e9rcito al",
            "start": 692.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "desembarcar apenas en bocas del toro",
            "start": 695.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "actualmente parte de panam\u00e1",
            "start": 697.22,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "paulino mart\u00ednez conseguir\u00e1 salir de la",
            "start": 700.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y se casara pero al poco tiempo",
            "start": 702.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ya lo encontramos en mexico formando",
            "start": 704.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "parte del club liberal ponciano arriaga",
            "start": 707.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde conoce a los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 709.26,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "y otros liberales con los que traba",
            "start": 711.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "amistad durante la huelga de r\u00edoblanco",
            "start": 714.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es aprendido y conducido a la c\u00e1rcel de",
            "start": 716.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "orizaba donde es torturado por su apoyo",
            "start": 719.579,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "a la lucha obrera posteriormente con la",
            "start": 722.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n del partido",
            "start": 725.49,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "antirreeleccionista tendr\u00e1 el cargo de",
            "start": 726.36,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretario al lado de jos\u00e9 vasconcelos y",
            "start": 728.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "filomeno mata para 1909 y es un activo",
            "start": 731.37,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "militante de la causa maderista que",
            "start": 735.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "apoya la campa\u00f1a del candidato del",
            "start": 737.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno de morelos y es entonces en",
            "start": 739.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuautla donde se da su primer encuentro",
            "start": 742.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con zapata quien le pide que sea asesor",
            "start": 744.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los campesinos de anenecuilco despu\u00e9s",
            "start": 746.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del fraude electoral contra madero se ve",
            "start": 750.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obligado a refugiarse de nueva cuenta en",
            "start": 752.49,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "texas desde donde apoya la causa",
            "start": 754.5,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "revolucionaria y recibe a madero cuando",
            "start": 756.709,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "escapa de la c\u00e1rcel participa en la",
            "start": 759.269,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n del plan de san luis que se",
            "start": 761.79,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "imprime en el peri\u00f3dico maderista el",
            "start": 763.829,
            "duration": 2.491
        },
        {
            "text": "monito",
            "start": 765.899,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico que dirige paulino mart\u00ednez",
            "start": 766.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organiza la entrada de madera a m\u00e9xico",
            "start": 769.43,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "con la idea inicial de estallar la",
            "start": 772.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n en piedras negras sin embargo",
            "start": 773.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "no llegan los apoyos esperados y orozco",
            "start": 776.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consigue tomar ciudad ju\u00e1rez por lo que",
            "start": 779.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se decide comenzar desde ah\u00ed la guerra",
            "start": 781.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "revolucionaria el plan de tacubaya es la",
            "start": 783.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "toma de posici\u00f3n de paulino mart\u00ednez",
            "start": 786.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra madero una ruptura que ocurre",
            "start": 788.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuando madero abandona los principios",
            "start": 791.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del plan de san luis ah\u00ed comienza su",
            "start": 793.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "activa participaci\u00f3n en las filas del",
            "start": 795.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "zapatismo que toma como blas base el",
            "start": 797.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "plan de tacubaya para la redacci\u00f3n del",
            "start": 800.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "plan de ayala en su reivindicaci\u00f3n del",
            "start": 803.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "plan de sanluis precisamente con el",
            "start": 805.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "golpe o artista paulino mart\u00ednez debe",
            "start": 808.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salir de nuevo del pa\u00eds esta vez su ya",
            "start": 810.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la habana hasta la ca\u00edda de victoriano",
            "start": 813.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "huerta quien ser\u00eda derrotado por el",
            "start": 815.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista surge",
            "start": 817.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces la necesidad de organizar el",
            "start": 820.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuevo gobierno que carranza se considera",
            "start": 822.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con derecho a encabezar por lo cual",
            "start": 825.21,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "invita solamente a los militares",
            "start": 827.37,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "victoriosos",
            "start": 829.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "sin embargo por consejo de felipe",
            "start": 830.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles quien se\u00f1ala que sin acuerdos",
            "start": 832.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con los zapatistas y los villistas no",
            "start": 835.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acabar\u00e1 la guerra es que son invitados a",
            "start": 837.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la convenci\u00f3n de aguascalientes zapata y",
            "start": 839.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "villa no obstante zapata no quiere",
            "start": 841.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conveniente asistir y en la convenci\u00f3n",
            "start": 844.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de cuernavaca se nombra a una delegaci\u00f3n",
            "start": 846.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "encabezada por paulino mart\u00ednez sin la",
            "start": 849.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de zapata para que asista",
            "start": 851.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con el fin de expresar en el foro",
            "start": 854.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "convencionista la posici\u00f3n del zapatismo",
            "start": 856.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "plasmada en el plan de ayala el discurso",
            "start": 859.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que pronuncia paulino mart\u00ednez ese 27 de",
            "start": 862.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "octubre de 1914 logra convencer a la",
            "start": 865.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n de que sea el plan de ayala",
            "start": 869.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el que gu\u00eda las acciones de la vida",
            "start": 870.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "republicana y no el de guadalupe ni",
            "start": 872.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tampoco que venustiano carranza sea el",
            "start": 875.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente provisional y en uno de sus",
            "start": 877.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasajes m\u00e1s brillantes pide el",
            "start": 880.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los periodistas ya la",
            "start": 882.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil de su importante",
            "start": 884.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n al triunfo revolucionario con",
            "start": 886.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estas palabras",
            "start": 889.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cree sinceramente el jefe supremo de la",
            "start": 891.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n del sur y con \u00e9l todos los",
            "start": 893.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generales y soldados que lo rodean que",
            "start": 895.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "han sufrido un lamento una lamentable",
            "start": 898.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "equivocaci\u00f3n los que han pensado que por",
            "start": 899.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el hecho de llegar el son de triunfo a",
            "start": 902.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la capital de la rep\u00fablica con un plan",
            "start": 904.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de guadalupe en la mano podr\u00eda ese plan",
            "start": 907.06,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "imponer a la naci\u00f3n un gobierno",
            "start": 909.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "provisional que no era el acuerdo",
            "start": 911.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "armonioso y leal entre el pueblo y los",
            "start": 912.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s grupos revolucionarios de toda la",
            "start": 915.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 917.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "digo acuerdo leal entre el pueblo y los",
            "start": 919.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s grupos revolucionarios porque no",
            "start": 921.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son \u00fanicamente los que portan espadas",
            "start": 923.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que chorrean sangre y despiden rayos",
            "start": 925.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fugaces de gloria militar los escogidos",
            "start": 928.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a designar el personal del gobierno de",
            "start": 931.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un pueblo que quiere democratizar se ese",
            "start": 934.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "derecho lo tienen tambi\u00e9n los ciudadanos",
            "start": 936.91,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que han luchado en la prensa y en la",
            "start": 938.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tribuna que est\u00e1n identificados con los",
            "start": 940.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ideales de la revoluci\u00f3n y han combatido",
            "start": 943.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "al despotismo que barren a nuestras",
            "start": 945.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "leyes porque no es s\u00f3lo disparando",
            "start": 947.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proyectiles en los campos de batalla",
            "start": 950.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como se barren las tiran\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 951.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lanzando ideas de redenci\u00f3n",
            "start": 955.21,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de libertad y anatemas terribles contra",
            "start": 957.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los verdugos del pueblo se derrumban",
            "start": 960.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tiran\u00eda se derrumban imperios y",
            "start": 963.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdese que el general d\u00edaz cay\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 965.83,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que con los proyectiles de los",
            "start": 968.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "guerrilleros del norte encabezados por",
            "start": 970.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "madero por la rechifla de la multitud de",
            "start": 972.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los habitantes de la capital de la",
            "start": 974.83,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "republica que le ped\u00edan a gritos la",
            "start": 976.63,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "renuncia y por la lluvia de tinta que le",
            "start": 979.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "arroj\u00f3 la prensa independiente esta",
            "start": 981.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "victoria del zapatismo que llegara a su",
            "start": 984.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "momento culminante cuando los villistas",
            "start": 986.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se les unen se les unan y formen un",
            "start": 989.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "frente popular en la convenci\u00f3n pondr\u00e1",
            "start": 991.99,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "muy nerviosos a quienes defienden los",
            "start": 994.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "intereses de la oligarqu\u00eda la que",
            "start": 996.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "intentar\u00e1 de inmediato retomar el",
            "start": 998.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "control pol\u00edtico del pa\u00eds",
            "start": 1000.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el crimen de paulino mart\u00ednez ocurre en",
            "start": 1003.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ese contexto en el que no se quieren",
            "start": 1005.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "zapatistas en puestos como la secretaria",
            "start": 1007.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de gobernacion que era el propuesto para",
            "start": 1010.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "paulino mart\u00ednez por villa y zapata esa",
            "start": 1012.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "noche del 13 de diciembre en que mi",
            "start": 1015.51,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "bisabuelo fue enga\u00f1ado y sali\u00f3 por esta",
            "start": 1017.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "puerta para no volver nunca es la misma",
            "start": 1020.459,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "puerta que mi bisabuela cruz\u00f3 hasta la",
            "start": 1023.61,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "madrugada",
            "start": 1025.77,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "muchas veces tratando de encontrar a su",
            "start": 1026.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "marido esta puerta en la que estado",
            "start": 1029.069,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "tantas veces yo imagin\u00e1ndome todo lo que",
            "start": 1032.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 aqu\u00ed me gusta verla como una",
            "start": 1035.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puerta que le habla a la naci\u00f3n como una",
            "start": 1037.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puerta por la que sale un grito de dolor",
            "start": 1040.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "por tantas muertes injustas y crueles",
            "start": 1042.54,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "por tantos cr\u00edmenes impunes cometidos",
            "start": 1045.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por asesinos que despu\u00e9s se consideran",
            "start": 1048.329,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes por tantos cuerpos mancillados y",
            "start": 1050.94,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "olvidados como si nunca hubieran",
            "start": 1054.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "existido esa voz reclama que una",
            "start": 1055.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del crimen que se convirti\u00f3 en",
            "start": 1058.47,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1ctica normalizada durante d\u00e9cadas",
            "start": 1060.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desaparezca pues nada puede ser m\u00e1s",
            "start": 1063.65,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "urgente que recuperar la dignidad",
            "start": 1066.27,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "hoy ha sido escuchada esa indignaci\u00f3n",
            "start": 1070.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hoy hemos sido part\u00edcipes del",
            "start": 1072.879,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reconocimiento de la existencia de un",
            "start": 1075.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pedazo de nuestra historia que hab\u00eda",
            "start": 1077.409,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sido olvidada la de los derrotados de la",
            "start": 1079.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "historia la de los que no tienen voz en",
            "start": 1082.33,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el relato que escribieron los vencedores",
            "start": 1084.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "recuperar la memoria de los vencidos es",
            "start": 1087.149,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "siempre una lecci\u00f3n de historia de esas",
            "start": 1090.309,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "que le gusta recuperar a nuestro",
            "start": 1093.009,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente porque esas son las que le",
            "start": 1094.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueden cambiar el rostro y el coraz\u00f3n a",
            "start": 1097.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds muchas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 1099.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana y que viva mes",
            "start": 1102.07,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 1124.55,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "maestro francisco ignacio taibo mahojo",
            "start": 1127.73,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "director del fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 1129.88,
            "duration": 11.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1133.51,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "siempre me han preocupado profundamente",
            "start": 1141.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "las conmemoraciones",
            "start": 1143.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ten\u00eda una l\u00f3gica en el sistema",
            "start": 1146.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "verdaderamente perversa que era",
            "start": 1148.82,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdalo hoy y olvida el resto de line",
            "start": 1150.56,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y esto es lo que tenemos que cambiar",
            "start": 1153.789,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "tenemos que devolver al recuerdo de la",
            "start": 1156.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "historia el sentido de proximidad de",
            "start": 1159.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda de poderlos tocar de nuevo el",
            "start": 1161.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00eda en que logremos que las mochilas de",
            "start": 1165.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestros adolescentes en lugar de",
            "start": 1167.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "superman y de barbies haya im\u00e1genes",
            "start": 1170.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fotogr\u00e1ficas de paulino mart\u00ednez y de",
            "start": 1173.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "francisco zarco ese d\u00eda este pa\u00eds estar\u00e1",
            "start": 1176.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cambiando un nivel de profundidad que",
            "start": 1179.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no conocemos",
            "start": 1181.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "he sido convocado para hablar del otro",
            "start": 1183.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "gran personaje de la batalla por la",
            "start": 1186.08,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n sin restarle",
            "start": 1189.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ning\u00fan m\u00e9rito a paulino mart\u00ednez al que",
            "start": 1192.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le tengo un particular cari\u00f1o por su",
            "start": 1194.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trayectoria su solidez su consistencia",
            "start": 1196.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el al estado a\u00f1os y a\u00f1os desde la",
            "start": 1199.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trinchera de la prensa defendiendo la",
            "start": 1202.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n y el esp\u00edritu",
            "start": 1205.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico no pod\u00edamos dejar pasar la",
            "start": 1207.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "oportunidad de recordar a francisco",
            "start": 1210.93,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 1212.67,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "sarko es uno de los pilares de este pa\u00eds",
            "start": 1213.929,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sobre nos levantamos y el acudimos",
            "start": 1216.869,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando hay dudas es el hombre que dijo",
            "start": 1219.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ni m\u00e1s ni menos que la libertad de",
            "start": 1222.269,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n no se pide se ejerce",
            "start": 1224.639,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "y en una frase como este est\u00e1 contenido",
            "start": 1227.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un concepto que es no habr\u00e1 barreras",
            "start": 1229.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para dejar o para impedir que el",
            "start": 1232.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pensamiento circule que el pensamiento",
            "start": 1235.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico circule que la voluntad de",
            "start": 1237.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cambio circule zarco a lo largo de su",
            "start": 1240.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trayectoria en el mundo de la reforma y",
            "start": 1243.61,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "result\u00f3 ser un hombre invaluable",
            "start": 1246.64,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "de hecho no s\u00f3lo porque desde la tribuna",
            "start": 1250.58,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 a una y otra vez los derechos",
            "start": 1254.149,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "constitucionales a la libertad de",
            "start": 1257.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n sino porque la practic\u00f3 de una",
            "start": 1259.25,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "manera decidir en el momento en que la",
            "start": 1262.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de santana se produce y hay un",
            "start": 1265.279,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "intento por tener continuidad santanista",
            "start": 1268.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sin santana y sarko no se limita a",
            "start": 1271.669,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "escribir sarcos se sube a cuadras de",
            "start": 1275.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a los postes de la luz para",
            "start": 1278.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "organizar los m\u00edtines populares para",
            "start": 1281.419,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "impedir que se consolide una alternativa",
            "start": 1283.549,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "de dictatorial sin dictador pero con",
            "start": 1286.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "figuras de cart\u00f3n zarco va a ser adem\u00e1s",
            "start": 1288.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el gran cronista de la constituci\u00f3n de",
            "start": 1291.889,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "57 y ser cronista es mucho m\u00e1s que ser",
            "start": 1294.35,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "el recopilador una y otra vez d\u00eda tras",
            "start": 1299.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "d\u00eda noche y d\u00eda de todo el debate y de",
            "start": 1302.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la enorme riqueza del debate de la",
            "start": 1305.57,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 57 si no es mucho m\u00e1s",
            "start": 1308.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que eso es el opinador el cr\u00edtico el de",
            "start": 1311.059,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "batidor y cuando uno ve desde cerca el",
            "start": 1314.179,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 1318.08,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "uno se pregunta cosas que hoy est\u00e1n",
            "start": 1318.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lejos de nuestra capacidad de",
            "start": 1321.409,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comprensi\u00f3n a qu\u00e9 hora se escrib\u00eda",
            "start": 1322.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sarkono ten no sab\u00eda taquigraf\u00eda",
            "start": 1326.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda a mano de ah\u00ed ten\u00eda que correr",
            "start": 1328.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la noticia para componer los textos y",
            "start": 1332.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "escrib\u00eda 40 50 60 cuartillas diarias a",
            "start": 1335.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es cierto los liberales eran graf o",
            "start": 1340.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "humanos es cierto cada vez que ten\u00eda una",
            "start": 1342.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "oportunidad de escribir en un poema una",
            "start": 1345.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "carta un discurso pero caray en una",
            "start": 1346.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina de producir pensamiento ideas",
            "start": 1350.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "eso permiti\u00f3 que la constituci\u00f3n del 57",
            "start": 1352.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se volviera algo m\u00e1s que un debate de",
            "start": 1357.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "letrados y figuras del mundo liberal",
            "start": 1359.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permito que circular\u00e1 ampliamente que",
            "start": 1362.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estuviera en la calle los debates su",
            "start": 1365.33,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "consistencia en los a\u00f1os siguientes como",
            "start": 1368.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "una de las figuras claves de la pluma en",
            "start": 1371.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la espada que fueron la reforma a es",
            "start": 1374.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "memorable perseguido por la enfermedad",
            "start": 1377.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "obligado a exiliarse siguiendo la ruta",
            "start": 1379.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "penosa de la derrota acuaristas mientras",
            "start": 1382.25,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "iba replegando hacia el norte",
            "start": 1385.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "zarco fue una figura",
            "start": 1386.78,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "iluminado ahora y tenemos que volver a",
            "start": 1389.83,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "adjetivos como estos cuando la duda",
            "start": 1392.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "penetre en nuestras filas cuando la",
            "start": 1395.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "calumnia a no ser que por todos lados a",
            "start": 1398.45,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "estas arco",
            "start": 1401.87,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y lo puedes mirar de frente y zarco",
            "start": 1403.299,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene respuestas el pasado est\u00e1 vivo",
            "start": 1405.039,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eros el pasado est\u00e1",
            "start": 1408.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tremendamente vivo y uno de los",
            "start": 1410.35,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "instrumentos ideol\u00f3gicos de la cuarta",
            "start": 1413.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es traer el pasado el",
            "start": 1415.059,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "presente para que nos apoye nos ampare",
            "start": 1416.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nos gu\u00ede nos ilumine y sobre todo para",
            "start": 1419.83,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que construye una relaci\u00f3n de empat\u00eda",
            "start": 1423.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entre ellos y nosotros",
            "start": 1425.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 1428.5,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ni a tus bisnietos tataranietos de los",
            "start": 1430.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mejores hijos de mexico a mucho orgullo",
            "start": 1433.15,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a mucha honra y sobre todo a un inmenso",
            "start": 1436.0,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "placer muchas gracias",
            "start": 1438.94,
            "duration": 16.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1440.73,
            "duration": 15.139
        },
        {
            "text": "les pedimos por favor a los miembros del",
            "start": 1473.08,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidium ponerse de pie para la",
            "start": 1475.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "develaci\u00f3n de la placa paulino mart\u00ednez",
            "start": 1478.15,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico les suplicamos permanecer en",
            "start": 1492.44,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sus asientos",
            "start": 1495.35,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "damas y caballeros en estos momentos el",
            "start": 1513.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 1516.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1517.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obrador hace la delegaci\u00f3n de la placa a",
            "start": 1520.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la memoria de paulino mart\u00ednez ilustre",
            "start": 1522.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "periodista revolucionario que encabez\u00f3",
            "start": 1525.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n zapatista a la conversi\u00f3n",
            "start": 1527.66,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "de aguascalientes",
            "start": 1530.21,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1531.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes ponerse de pie",
            "start": 1540.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 1543.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1548.77,
            "duration": 91.89
        },
        {
            "text": "de esta manera un ni\u00f1o excedente se",
            "start": 1641.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 1645.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1647.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la",
            "start": 1649.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica agradece a",
            "start": 1652.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles",
            "start": 1655.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que tengan un excelente d\u00eda",
            "start": 1658.05,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 1691.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aurora",
            "start": 1695.21,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez jorge matilla",
            "start": 1698.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1702.93,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1710.169,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1730.809,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "cuando tenemos",
            "start": 1736.95,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "es en este estado",
            "start": 1740.08,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "sin residente los camaradas",
            "start": 1754.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1757.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1778.62,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "las peticiones para letizia",
            "start": 1779.929,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero los hechos",
            "start": 1797.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1873.24,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 1875.87,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1880.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1901.39,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "estables",
            "start": 1919.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1937.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.66,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "laredo",
            "start": 1962.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2021.46,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2058.139,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "este admirador de exacto no",
            "start": 2066.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2087.929,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2196.6,
            "duration": 3.42
        }
    ],
    "transcription_text": "y damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] estar\u00edamos por favor a todos tomar sus lugares en el marco de la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda de la libertad de prensa preside esta celebraci\u00f3n el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo ba\u00f1an esta ma\u00f1ana la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos la doctora claudia sheinbaum pardo jefa del gobierno de la ciudad de mexico la se\u00f1ora laura hern\u00e1ndez mart\u00ednez bisnieta del periodista paulino mart\u00ednez y acad\u00e9mica de la uam [Aplausos] la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion el licenciado genaro villamil presidente del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano el licenciado esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica el maestro eduardo villegas mej\u00edas coordinador de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico el licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la republica el maestro francisco ignacio taibo mahojo director del fondo de cultura econ\u00f3mica y el maestro alfonso cepeda salas secretario general del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n saludamos de manera especial a las autoridades federales y a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an todas y todos sean bienvenidos a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico muchas gracias muy buenos d\u00edas es un honor para m\u00ed estar aqu\u00ed con el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador con su equipo y particularmente con la familia de paulino mart\u00ednez creo que es una reivindicaci\u00f3n hist\u00f3rica el acto de hoy es una reivindicaci\u00f3n no solamente a este gran periodista sino una reivindicaci\u00f3n a la libertad de expresi\u00f3n a la tenacidad en la convicci\u00f3n de la democracia y la justicia social poner la causa por encima del inter\u00e9s individual es una reivindicaci\u00f3n a la consecuencia de un hombre a la libertad un reconocimiento tambi\u00e9n a la familia porque no s\u00f3lo fue \u00e9l sino tambi\u00e9n su esposa y para nosotros es un honor y una reivindicaci\u00f3n el d\u00eda de hoy se inaugure esta placa en este espacio tan importante del centro hist\u00f3rico de la ciudad de mexico en este esfuerzo del presidente de la republica de su equipo de beatriz de la reivindicaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica de nuestro pa\u00eds muchas gracias [Aplausos] hace uso de la palabra la se\u00f1ora laura hern\u00e1ndez mart\u00ednez bisnieta del periodista paulino mart\u00ednez [Aplausos] buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador buenos dias doctora beatriz guti\u00e9rrez muller buenos dias funcionarios familiares amigos y todos los que hoy nos acompa\u00f1an en este importante acto en el que a m\u00e1s de 100 a\u00f1os de esa noche del 13 de diciembre de 1914 en que desapareci\u00f3 paulino mart\u00ednez la naci\u00f3n por fin reconoce la atrocidad cometida contra uno de los revolucionarios m\u00e1s comprometidos con las causas populares un periodista que dedic\u00f3 su vida al derrocamiento de la dictadura de porfirio d\u00edaz y al cumplimiento de los compromisos plasmados en los planes revolucionarios de san luis y de ayala hombre humilde hijo de un tinaco que es como se les llamaba los miembros del ej\u00e9rcito popular que apoyaba a benito ju\u00e1rez contra las intervenciones extranjeras paulino mart\u00ednez lleg\u00f3 con unos arrieros caminando desde su natal zelaya a la ciudad de mexico en 1877 despu\u00e9s de la muerte de su madre cuando ten\u00eda apenas 17 a\u00f1os de inmediato busc\u00f3 a uno de sus maestros del seminario de zelaya en la catedral metropolitana donde consigui\u00f3 el trabajo de organista pues sabemos por los relatos de su esposa crecencia que era un buen pianista y que le gustaba mucho cantar sabemos tambi\u00e9n por lo que cuenta octavio paz- padre que fue un buen muy amigo de \u00e9l que era un gran conocedor de la pintura religiosa pues estando ambos en la convenci\u00f3n zapatista de cuernavaca en octubre de 1914 en la que por cierto mi bisabuelo fue nombrado por el general emiliano zapata jefe de la delegaci\u00f3n zapatista la convenci\u00f3n de aguascalientes visitaron la catedral de cuernavaca donde paz relata que le describ\u00eda con detalle todas las escenas religiosas de los cuadros del estilo en que hab\u00edan sido pintadas al poco tiempo de haber llegado a la ciudad se relaciona con periodistas de artistas que se oponen a d\u00edas y para 1888 tiene una imprenta por el rumbo de la alameda donde saca sus primeros panfletos contra el gobierno al a\u00f1o siguiente se ve obligado a huir hacia laredo texas donde conoce a otros periodistas anti porfiristas y a la que ser\u00e1 su esposa crescencia garza una mujer chicana hija de padres que hab\u00edan emigrado de monterrey y quien lo acompa\u00f1ar\u00e1 en todas las penurias econ\u00f3micas que tuvieron que enfrentar as\u00ed como en los encarcelamientos y la persecuci\u00f3n a la que estuvieron sometidos y entreg\u00f3 a lo largo de su vida en laredo comienza a trabajar con el doctor ignacio mart\u00ednez quien dirige un peri\u00f3dico y organiza un grupo guerrillero que se conocer\u00e1 como los pronunciados al cual se integrar\u00e1 inmediatamente y comenzar\u00e1 a publicar sus primeros peri\u00f3dicos el chinaco primero y poco despu\u00e9s la voz de ju\u00e1rez famoso por famosos por sus incursiones en territorio mexicano donde repart\u00edan pronunciamientos contra la dictadura de d\u00edaz los pronunciados eran perseguidos por los rangers en combinaci\u00f3n con bernardo rey aqu\u00ed en d\u00eda es nombre gobernador del reci\u00e9n creado estado de nuevo l\u00e9on precisamente por la necesidad de controlar esa regi\u00f3n fronteriza que se conoc\u00eda como el corredor antiporfirista por la gran cantidad de periodistas que se encontraban refugiados en texas a la muerte de ignacio mart\u00ednez el periodista qatar\u00ed no garza tomara el mando del movimiento pero para 1895 han logrado derrotarlos paulina mart\u00ednez es aprendido y enviado a la c\u00e1rcel de san antonio y catherine hogarth a una costa rica donde se unir\u00e1 a un movimiento internacionalista formado por masones entre los que est\u00e1n figuras de la talla de mart\u00edn con el prop\u00f3sito de terminar con las dictaduras en latinoam\u00e9rica y conseguir la independencia de cuba catarino garza se une a los liberales colombianos para derrocar a la dictadura pero muere abatido por el ej\u00e9rcito al desembarcar apenas en bocas del toro actualmente parte de panam\u00e1 paulino mart\u00ednez conseguir\u00e1 salir de la c\u00e1rcel y se casara pero al poco tiempo ya lo encontramos en mexico formando parte del club liberal ponciano arriaga donde conoce a los hermanos flores mag\u00f3n y otros liberales con los que traba amistad durante la huelga de r\u00edoblanco es aprendido y conducido a la c\u00e1rcel de orizaba donde es torturado por su apoyo a la lucha obrera posteriormente con la fundaci\u00f3n del partido antirreeleccionista tendr\u00e1 el cargo de secretario al lado de jos\u00e9 vasconcelos y filomeno mata para 1909 y es un activo militante de la causa maderista que apoya la campa\u00f1a del candidato del gobierno de morelos y es entonces en cuautla donde se da su primer encuentro con zapata quien le pide que sea asesor de los campesinos de anenecuilco despu\u00e9s del fraude electoral contra madero se ve obligado a refugiarse de nueva cuenta en texas desde donde apoya la causa revolucionaria y recibe a madero cuando escapa de la c\u00e1rcel participa en la redacci\u00f3n del plan de san luis que se imprime en el peri\u00f3dico maderista el monito democr\u00e1tico que dirige paulino mart\u00ednez organiza la entrada de madera a m\u00e9xico con la idea inicial de estallar la revoluci\u00f3n en piedras negras sin embargo no llegan los apoyos esperados y orozco consigue tomar ciudad ju\u00e1rez por lo que se decide comenzar desde ah\u00ed la guerra revolucionaria el plan de tacubaya es la toma de posici\u00f3n de paulino mart\u00ednez contra madero una ruptura que ocurre cuando madero abandona los principios del plan de san luis ah\u00ed comienza su activa participaci\u00f3n en las filas del zapatismo que toma como blas base el plan de tacubaya para la redacci\u00f3n del plan de ayala en su reivindicaci\u00f3n del plan de sanluis precisamente con el golpe o artista paulino mart\u00ednez debe salir de nuevo del pa\u00eds esta vez su ya la habana hasta la ca\u00edda de victoriano huerta quien ser\u00eda derrotado por el ej\u00e9rcito constitucionalista surge entonces la necesidad de organizar el nuevo gobierno que carranza se considera con derecho a encabezar por lo cual invita solamente a los militares victoriosos sin embargo por consejo de felipe \u00e1ngeles quien se\u00f1ala que sin acuerdos con los zapatistas y los villistas no acabar\u00e1 la guerra es que son invitados a la convenci\u00f3n de aguascalientes zapata y villa no obstante zapata no quiere conveniente asistir y en la convenci\u00f3n de cuernavaca se nombra a una delegaci\u00f3n encabezada por paulino mart\u00ednez sin la participaci\u00f3n de zapata para que asista con el fin de expresar en el foro convencionista la posici\u00f3n del zapatismo plasmada en el plan de ayala el discurso que pronuncia paulino mart\u00ednez ese 27 de octubre de 1914 logra convencer a la convenci\u00f3n de que sea el plan de ayala el que gu\u00eda las acciones de la vida republicana y no el de guadalupe ni tampoco que venustiano carranza sea el presidente provisional y en uno de sus pasajes m\u00e1s brillantes pide el reconocimiento a los periodistas ya la poblaci\u00f3n civil de su importante aportaci\u00f3n al triunfo revolucionario con estas palabras cree sinceramente el jefe supremo de la revoluci\u00f3n del sur y con \u00e9l todos los generales y soldados que lo rodean que han sufrido un lamento una lamentable equivocaci\u00f3n los que han pensado que por el hecho de llegar el son de triunfo a la capital de la rep\u00fablica con un plan de guadalupe en la mano podr\u00eda ese plan imponer a la naci\u00f3n un gobierno provisional que no era el acuerdo armonioso y leal entre el pueblo y los dem\u00e1s grupos revolucionarios de toda la rep\u00fablica digo acuerdo leal entre el pueblo y los dem\u00e1s grupos revolucionarios porque no son \u00fanicamente los que portan espadas que chorrean sangre y despiden rayos fugaces de gloria militar los escogidos a designar el personal del gobierno de un pueblo que quiere democratizar se ese derecho lo tienen tambi\u00e9n los ciudadanos que han luchado en la prensa y en la tribuna que est\u00e1n identificados con los ideales de la revoluci\u00f3n y han combatido al despotismo que barren a nuestras leyes porque no es s\u00f3lo disparando proyectiles en los campos de batalla como se barren las tiran\u00edas tambi\u00e9n lanzando ideas de redenci\u00f3n de libertad y anatemas terribles contra los verdugos del pueblo se derrumban tiran\u00eda se derrumban imperios y recu\u00e9rdese que el general d\u00edaz cay\u00f3 m\u00e1s que con los proyectiles de los guerrilleros del norte encabezados por madero por la rechifla de la multitud de los habitantes de la capital de la republica que le ped\u00edan a gritos la renuncia y por la lluvia de tinta que le arroj\u00f3 la prensa independiente esta victoria del zapatismo que llegara a su momento culminante cuando los villistas se les unen se les unan y formen un frente popular en la convenci\u00f3n pondr\u00e1 muy nerviosos a quienes defienden los intereses de la oligarqu\u00eda la que intentar\u00e1 de inmediato retomar el control pol\u00edtico del pa\u00eds el crimen de paulino mart\u00ednez ocurre en ese contexto en el que no se quieren zapatistas en puestos como la secretaria de gobernacion que era el propuesto para paulino mart\u00ednez por villa y zapata esa noche del 13 de diciembre en que mi bisabuelo fue enga\u00f1ado y sali\u00f3 por esta puerta para no volver nunca es la misma puerta que mi bisabuela cruz\u00f3 hasta la madrugada muchas veces tratando de encontrar a su marido esta puerta en la que estado tantas veces yo imagin\u00e1ndome todo lo que ocurri\u00f3 aqu\u00ed me gusta verla como una puerta que le habla a la naci\u00f3n como una puerta por la que sale un grito de dolor por tantas muertes injustas y crueles por tantos cr\u00edmenes impunes cometidos por asesinos que despu\u00e9s se consideran h\u00e9roes por tantos cuerpos mancillados y olvidados como si nunca hubieran existido esa voz reclama que una pol\u00edtica del crimen que se convirti\u00f3 en una pr\u00e1ctica normalizada durante d\u00e9cadas desaparezca pues nada puede ser m\u00e1s urgente que recuperar la dignidad hoy ha sido escuchada esa indignaci\u00f3n hoy hemos sido part\u00edcipes del reconocimiento de la existencia de un pedazo de nuestra historia que hab\u00eda sido olvidada la de los derrotados de la historia la de los que no tienen voz en el relato que escribieron los vencedores recuperar la memoria de los vencidos es siempre una lecci\u00f3n de historia de esas que le gusta recuperar a nuestro presidente porque esas son las que le pueden cambiar el rostro y el coraz\u00f3n a este pa\u00eds muchas gracias por estar aqu\u00ed esta ma\u00f1ana y que viva mes en seguida hace uso de la palabra el maestro francisco ignacio taibo mahojo director del fondo de cultura econ\u00f3mica [Aplausos] siempre me han preocupado profundamente las conmemoraciones ten\u00eda una l\u00f3gica en el sistema verdaderamente perversa que era recu\u00e9rdalo hoy y olvida el resto de line y esto es lo que tenemos que cambiar tenemos que devolver al recuerdo de la historia el sentido de proximidad de cercan\u00eda de poderlos tocar de nuevo el d\u00eda en que logremos que las mochilas de nuestros adolescentes en lugar de superman y de barbies haya im\u00e1genes fotogr\u00e1ficas de paulino mart\u00ednez y de francisco zarco ese d\u00eda este pa\u00eds estar\u00e1 cambiando un nivel de profundidad que todav\u00eda no conocemos he sido convocado para hablar del otro gran personaje de la batalla por la libertad de expresi\u00f3n sin restarle ning\u00fan m\u00e9rito a paulino mart\u00ednez al que le tengo un particular cari\u00f1o por su trayectoria su solidez su consistencia el al estado a\u00f1os y a\u00f1os desde la trinchera de la prensa defendiendo la libertad de expresi\u00f3n y el esp\u00edritu cr\u00edtico no pod\u00edamos dejar pasar la oportunidad de recordar a francisco zarco sarko es uno de los pilares de este pa\u00eds sobre nos levantamos y el acudimos cuando hay dudas es el hombre que dijo ni m\u00e1s ni menos que la libertad de expresi\u00f3n no se pide se ejerce y en una frase como este est\u00e1 contenido un concepto que es no habr\u00e1 barreras para dejar o para impedir que el pensamiento circule que el pensamiento cr\u00edtico circule que la voluntad de cambio circule zarco a lo largo de su trayectoria en el mundo de la reforma y result\u00f3 ser un hombre invaluable de hecho no s\u00f3lo porque desde la tribuna defendi\u00f3 a una y otra vez los derechos constitucionales a la libertad de expresi\u00f3n sino porque la practic\u00f3 de una manera decidir en el momento en que la ca\u00edda de santana se produce y hay un intento por tener continuidad santanista sin santana y sarko no se limita a escribir sarcos se sube a cuadras de aqu\u00ed a los postes de la luz para organizar los m\u00edtines populares para impedir que se consolide una alternativa de dictatorial sin dictador pero con figuras de cart\u00f3n zarco va a ser adem\u00e1s el gran cronista de la constituci\u00f3n de 57 y ser cronista es mucho m\u00e1s que ser el recopilador una y otra vez d\u00eda tras d\u00eda noche y d\u00eda de todo el debate y de la enorme riqueza del debate de la constituci\u00f3n de 57 si no es mucho m\u00e1s que eso es el opinador el cr\u00edtico el de batidor y cuando uno ve desde cerca el fen\u00f3meno uno se pregunta cosas que hoy est\u00e1n lejos de nuestra capacidad de comprensi\u00f3n a qu\u00e9 hora se escrib\u00eda sarkono ten no sab\u00eda taquigraf\u00eda escrib\u00eda a mano de ah\u00ed ten\u00eda que correr la noticia para componer los textos y escrib\u00eda 40 50 60 cuartillas diarias a es cierto los liberales eran graf o humanos es cierto cada vez que ten\u00eda una oportunidad de escribir en un poema una carta un discurso pero caray en una m\u00e1quina de producir pensamiento ideas eso permiti\u00f3 que la constituci\u00f3n del 57 se volviera algo m\u00e1s que un debate de letrados y figuras del mundo liberal permito que circular\u00e1 ampliamente que estuviera en la calle los debates su consistencia en los a\u00f1os siguientes como una de las figuras claves de la pluma en la espada que fueron la reforma a es memorable perseguido por la enfermedad obligado a exiliarse siguiendo la ruta penosa de la derrota acuaristas mientras iba replegando hacia el norte zarco fue una figura iluminado ahora y tenemos que volver a adjetivos como estos cuando la duda penetre en nuestras filas cuando la calumnia a no ser que por todos lados a estas arco y lo puedes mirar de frente y zarco tiene respuestas el pasado est\u00e1 vivo compa\u00f1eros compa\u00f1eros el pasado est\u00e1 tremendamente vivo y uno de los instrumentos ideol\u00f3gicos de la cuarta transformaci\u00f3n es traer el pasado el presente para que nos apoye nos ampare nos gu\u00ede nos ilumine y sobre todo para que construye una relaci\u00f3n de empat\u00eda entre ellos y nosotros somos ni a tus bisnietos tataranietos de los mejores hijos de mexico a mucho orgullo a mucha honra y sobre todo a un inmenso placer muchas gracias [Aplausos] les pedimos por favor a los miembros del presidium ponerse de pie para la develaci\u00f3n de la placa paulino mart\u00ednez al p\u00fablico les suplicamos permanecer en sus asientos damas y caballeros en estos momentos el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hace la delegaci\u00f3n de la placa a la memoria de paulino mart\u00ednez ilustre periodista revolucionario que encabez\u00f3 la delegaci\u00f3n zapatista a la conversi\u00f3n de aguascalientes [Aplausos] invitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] de esta manera un ni\u00f1o excedente se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la presidencia de la rep\u00fablica agradece a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan un excelente d\u00eda dijo aurora mart\u00ednez jorge matilla 2 muchas gracias agua cuando tenemos es en este estado sin residente los camaradas d as\u00ed las peticiones para letizia pero los hechos pobre [Risas] [M\u00fasica] [M\u00fasica] estables y [M\u00fasica] laredo [M\u00fasica] [M\u00fasica] este admirador de exacto no [M\u00fasica] muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:37.617832"
}