{
    "video_id": "WBpYcUuJAxo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WBpYcUuJAxo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBBjdKhhR0Q7P4_5iO6iins1Lc2aw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WBpYcUuJAxo",
    "video_title": "Programas para el Bienestar desde Ecatepec, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3267,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "a llevarse a los",
            "start": 0.32,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mortales repetimos",
            "start": 7.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 40.84,
            "duration": 19.64
        },
        {
            "text": "CR",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 60.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 62.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 64.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 71.55,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 101.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.64,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "V",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 122.68,
            "duration": 17.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 147.02,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a ma n",
            "start": 149.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 154.41,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 155.71,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 159.07,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 164.71,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 167.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ti",
            "start": 178.76,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 181.08,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 195.68,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 203.41,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 208.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 211.72,
            "duration": 17.9
        },
        {
            "text": "para bailar la bamba Para bailar la",
            "start": 251.319,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "bamba se necesita una poca de Gracia una",
            "start": 254.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poca de gracia y otra cosita all arriba",
            "start": 257.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "all arriba all\u00ed arriba all arriba y",
            "start": 259.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "arriba yo no soy mariner yo no soy",
            "start": 261.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Marinero por ti ser\u00e9 por ti ser\u00e9 por ti",
            "start": 264.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ser\u00e9 dice que no me quier",
            "start": 267.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 270.639,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 272.72,
            "duration": 23.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 278.38,
            "duration": 18.109
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 298.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 308.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 311.479,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 314.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 316.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 328.479,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 330.759,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la gobernadora constitucional",
            "start": 331.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez",
            "start": 334.08,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 338.4,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez la secretaria de bienestar",
            "start": 344.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ariana Montiel",
            "start": 347.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Reyes la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 352.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 356.4,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Amaya",
            "start": 358.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario del trabajo y prevenci\u00f3n",
            "start": 362.12,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "social marat Bola\u00f1os",
            "start": 364.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el director general del Instituto",
            "start": 369.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social zo Robledo",
            "start": 372.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Aburto el coordinador general de",
            "start": 378.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar",
            "start": 381.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Carlos",
            "start": 388.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del roco garc\u00ed",
            "start": 391.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez el secretario de egresos de la",
            "start": 396.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 399.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 401.44,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la subsecretaria de empleo y",
            "start": 406.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "productividad laboral qu Ch\u00e1vez",
            "start": 409.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez el",
            "start": 413.919,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "subsecretario del programa producci\u00f3n",
            "start": 418.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 420.599,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "bienestar la subsecretaria Edna Elena",
            "start": 423.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Vega Rangel responsable del programa de",
            "start": 426.599,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "vivienda el coordinador general de",
            "start": 431.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y Vocero del",
            "start": 433.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez",
            "start": 435.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Cuevas el director general del banco del",
            "start": 441.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor Manuel lam\u00ed",
            "start": 444.319,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Bocanegra",
            "start": 448.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el director general de seguridad",
            "start": 450.879,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "alimentaria mexicana Leonel Cota",
            "start": 452.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o el coordinador Nacional del",
            "start": 458.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar",
            "start": 460.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 462.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "peno la directora general del programa",
            "start": 467.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la escuela nuestra",
            "start": 471.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Pamela",
            "start": 478.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general general de ingresos",
            "start": 486.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 488.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 491.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "losa y el presidente municipal de",
            "start": 495.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "catepec de Morelos Luis Fernando vilchis",
            "start": 498.319,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 501.78,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "Contreras de medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 508.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 511.319,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 513.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienvenidos sean tan amables de tomar",
            "start": 520.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "asiento por",
            "start": 522.68,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 535.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 538.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 540.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 543.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 555.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ustedes les comentaba en",
            "start": 559.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Tecamac que no necesito preguntarles",
            "start": 562.48,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n porque c\u00f3mo estamos c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 565.56,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "catepec no Estamos",
            "start": 571.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contentos Pero muy",
            "start": 574.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "contentos aqu\u00ed con nuestro invitado de",
            "start": 577.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "lujo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 580.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Obrador Gracias presidente de la",
            "start": 582.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica por estar aqu\u00ed en",
            "start": 585.92,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Ecatepec y no cabe duda",
            "start": 589.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "que todo lo que se construye o lo que se",
            "start": 593.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "va sembrando vida se va cosechando y",
            "start": 597.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "para m\u00ed de verdad Es un honor estar con",
            "start": 602.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 605.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Obrador porque Les comento llegamos un",
            "start": 607.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "poquito tarde saben por qu\u00e9 Porque todo",
            "start": 611.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el camino lo ha venido buscando la gente",
            "start": 614.399,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "le ha venido dando Bendiciones Saludos",
            "start": 617.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda en fin tantas muestras de",
            "start": 622.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o de toda la gente y por eso ver",
            "start": 624.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias a ustedes como ciudadanos",
            "start": 629.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque yo creo que si algo alimenta a",
            "start": 632.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro presidente es el reconocimiento",
            "start": 634.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que ustedes le hacen d\u00eda con d\u00eda su",
            "start": 637.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabajo un hombre incansable Un hombre",
            "start": 639.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s all\u00e1 de ser un presidente es un",
            "start": 643.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gran ser humano que ama a su pueblo que",
            "start": 646.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabaja por su pueblo y trabaja con el",
            "start": 649.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pueblo y es algo que tenemos que",
            "start": 651.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "aprender los funcionarios los que nos",
            "start": 653.839,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "dedicamos a alg\u00fan cargo p\u00fablico",
            "start": 657.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "saber escuchar a nuestro pueblo trabajar",
            "start": 659.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el pueblo para el pueblo y por el",
            "start": 662.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pueblo por eso muchas gracias licenciado",
            "start": 665.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por ense\u00f1arnos esto que debemos de",
            "start": 668.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aquilatar y aprender y por",
            "start": 671.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 677.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 687.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y por eso para m\u00ed resulta de verdad un",
            "start": 692.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "un un honor a nombre de todos los",
            "start": 696.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mexiquenses Y en especial de los",
            "start": 699.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh de catepec darle la m\u00e1s cordial",
            "start": 702.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienvenida sabemos que el que venga",
            "start": 706.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Ahorita nos va a dar una sorpresa muy",
            "start": 708.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "buena porque ya la dio en tecama muchos",
            "start": 710.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sorpresas pero yo creo que aqu\u00ed nos va a",
            "start": 713.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "dar tambi\u00e9n Una gran sorpresa porque \u00e9l",
            "start": 714.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "siempre trae cosas buenas \u00c9l siempre nos",
            "start": 717.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "trae buenas noticias y ahorita no va a",
            "start": 719.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ser la excepci\u00f3n que un trabajo",
            "start": 723.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coordinado con nuestra compa\u00f1era",
            "start": 728.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Ariadna y con el gobierno del Estado va",
            "start": 730.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a hablar algo sobre un programa de",
            "start": 734.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad que es algo",
            "start": 736.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tenemos pendiente y que a mucho",
            "start": 738.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gusto muchos les preocupa As\u00ed es de que",
            "start": 741.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "yo nada m\u00e1s les digo les agradezco mucho",
            "start": 743.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a todo el gabinete Yo s\u00e9 que es un",
            "start": 746.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "trabajo en Muchas gracias a todos los",
            "start": 748.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1an a nuestro presidente",
            "start": 750.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "porque es un trabajo que cada uno",
            "start": 752.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "realiza con mucho amor con mucho",
            "start": 753.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "compromiso y decirles que el estado de",
            "start": 756.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 muy agradecido por todo lo",
            "start": 758.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que hacen por nuestros mexiquenses",
            "start": 761.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Enhorabuena y que su",
            "start": 763.079,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Estancia sea agradable y pues un aplauso",
            "start": 765.12,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "a todos nuestros compa\u00f1eros que hoy nos",
            "start": 767.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "honran con su visita much\u00edsimas gracias",
            "start": 769.079,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "y viva catepec",
            "start": 771.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 775.09,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 777.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 786.7,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 794.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Ob a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra",
            "start": 796.12,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariadna",
            "start": 800.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 802.839,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Reyes",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente les",
            "start": 811.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "saludamos con mucho afecto al pueblo de",
            "start": 814.959,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "catepec el d\u00eda de hoy el presidente de",
            "start": 818.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica nos ha convocado a esta",
            "start": 822.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gira de trabajo para evaluar los",
            "start": 825.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "programas de bienestar en el Oriente del",
            "start": 828.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico acompa\u00f1ados Por primera",
            "start": 830.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "vez por la gobernadora constitucional",
            "start": 834.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 837.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ma a qui",
            "start": 845.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "saludo con mucho cari\u00f1o porque nos ha",
            "start": 847.399,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tocado coincidir en muchos aspectos de",
            "start": 851.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la vida pol\u00edtica maestra Muchas gracias",
            "start": 855.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por compartir con nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 858.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "saludo a nuestros compa\u00f1eros del",
            "start": 861.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gabinete que integran este presidi y que",
            "start": 864.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "son coordinar los programas de bienestar",
            "start": 867.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n saludo con",
            "start": 871.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "afecto al presidente municipal de aqu\u00ed",
            "start": 874.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de catepec a",
            "start": 877.88,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 880.59,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "Fernando y",
            "start": 884.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "agradecer su",
            "start": 886.44,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 890.02,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "apoyo me alegra",
            "start": 892.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho regresar a",
            "start": 894.759,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Ecatepec un lugar donde su gente",
            "start": 897.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "siempre luch\u00f3 por la transformaci\u00f3n de",
            "start": 902.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por ello aqu\u00ed en icatepec",
            "start": 905.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "florece la alegr\u00eda y los sue\u00f1os que nos",
            "start": 909.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "unen esta tierra",
            "start": 912.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "milenaria se convirti\u00f3 en uno de los",
            "start": 914.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s poblados del pa\u00eds con",
            "start": 917.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ello en los gobiernos pasados llev\u00f3 al",
            "start": 921.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "abandono al olvido de los m\u00e1s pobres",
            "start": 926.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "pero Esa historia ya ha cambiado",
            "start": 930.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "afortunadamente se ha quedado en el",
            "start": 935.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pasado el tiempo en el que muy pocos",
            "start": 937.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edan mucho y muchos ten\u00edan muy poco",
            "start": 941.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "porque juntos hemos construido una nueva",
            "start": 944.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "historia una nueva naci\u00f3n en el gobierno",
            "start": 947.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n estamos",
            "start": 951.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cumpliendo el mandato de los",
            "start": 954.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mexicanos constuir un estado que procure",
            "start": 957.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo la pol\u00edtica de",
            "start": 960.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno de M\u00e9xico atiende",
            "start": 963.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a todos los que padecieron el olvido de",
            "start": 967.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los gobiernos del pasado por ello con",
            "start": 971.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "orgullo informamos que al d\u00eda de hoy 25",
            "start": 973.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "millones de mexicanas y mexicanos",
            "start": 977.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "reciben un programa de bienestar con una",
            "start": 980.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en este a\u00f1o de 600,000",
            "start": 984.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 987.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el estado de M\u00e9xico es la entidad con",
            "start": 989.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de beneficiarios",
            "start": 992.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2.7 millones de mexiquenses ya reciben",
            "start": 995.519,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n una beca o un apoyo lo que",
            "start": 999.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "representa anualmente una inversi\u00f3n de",
            "start": 1003.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "66,000 millones de pesos desde el inicio",
            "start": 1006.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de este sexenio la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 1009.839,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ha cubierto a los 125 municipios sin",
            "start": 1013.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacer ninguna distinci\u00f3n y siempre",
            "start": 1017.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "priorizando a los m\u00e1s",
            "start": 1020.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pobres los",
            "start": 1022.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "programas los programas de bienestar",
            "start": 1027.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "significan un ingreso b\u00e1sico para las",
            "start": 1030.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "familias por eso acabamos con la entrega",
            "start": 1033.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de los programas en especie y hoy Se",
            "start": 1036.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entregan estos recursos de manera",
            "start": 1039.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "directa y sin",
            "start": 1042.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "intermediarios a trav\u00e9s de la tarjeta",
            "start": 1044.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "del banco de y",
            "start": 1047.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "bienestar gracias a este modelo",
            "start": 1049.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "915000 personas en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1054.36,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "salieron de la pobreza lo que significa",
            "start": 1057.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que vamos por el camino correcto por eso",
            "start": 1060.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aprovecho este momento para reconocer",
            "start": 1064.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente a la maestra Delfina su",
            "start": 1067.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1",
            "start": 1071.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1074.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inspirado",
            "start": 1077.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1087.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "gobierno que encabeza la maestra Delfina",
            "start": 1087.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 inspirado en el amor al pueblo Y",
            "start": 1092.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para muestra un bot\u00f3n en su toma de",
            "start": 1095.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "protesta manifest\u00f3 la intenci\u00f3n de",
            "start": 1099.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adherirse al convenio para que la",
            "start": 1102.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para personas con discapacidad",
            "start": 1105.24,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "sea universal aqu\u00ed en esta entidad y dos",
            "start": 1108.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "semanas y dos semanas despu\u00e9s estamos",
            "start": 1116.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en",
            "start": 1120.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ecatepec para hacer este sue\u00f1o realidad",
            "start": 1121.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "el que esta pensi\u00f3n sea para todos los",
            "start": 1125.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que tienen entre 30 y 64 a\u00f1os de edad y",
            "start": 1128.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que hasta ahora no han tenido esta",
            "start": 1133.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se",
            "start": 1137.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "beneficiar\u00e1n",
            "start": 1140.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "155,000 mexiquenses que se sumar\u00e1n a los",
            "start": 1142.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "93,000 que ya reciben una pensi\u00f3n",
            "start": 1145.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "principalmente las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de",
            "start": 1149.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esta manera",
            "start": 1152.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "250,000 mexiquenses contar\u00e1n con el",
            "start": 1154.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho a una pensi\u00f3n para las personas",
            "start": 1157.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1161.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "discapacidad la pensi\u00f3n para personas",
            "start": 1162.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con discapacidad suma ya 1 mill\u00f3n de",
            "start": 1164.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de",
            "start": 1168.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds han sido la prioridad para",
            "start": 1172.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ser beneficiados con este programa y",
            "start": 1176.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han sumado 19 estados a este",
            "start": 1179.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "convenio al cual ha convocado el",
            "start": 1182.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Para aportar",
            "start": 1185.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la mitad de los recursos necesarios para",
            "start": 1188.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alcanzar que este programa sea para",
            "start": 1190.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "todas y todos los que lo",
            "start": 1194.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "necesiten de esta manera se han sumado",
            "start": 1197.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "300000 derechohabientes de todo el pa\u00eds",
            "start": 1199.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con la ayuda de las y los gobernadores y",
            "start": 1202.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy con la firma del convenio",
            "start": 1205.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que realizaremos",
            "start": 1208.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacia final del a\u00f1o llegaremos a",
            "start": 1210.2,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "1,500000 mexicanos con discapacidad que",
            "start": 1214.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed en",
            "start": 1218.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "catepec",
            "start": 1222.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "251 ni\u00f1as y ni\u00f1os de familias mu pobres",
            "start": 1224.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "reciben terapias en el centro de autismo",
            "start": 1229.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n priorizando de",
            "start": 1232.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "esta manera a los que m\u00e1s necesitan",
            "start": 1235.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "apoyo estamos forjando un futuro mejor",
            "start": 1237.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en la tierra donde se derram\u00f3 la sangre",
            "start": 1242.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Morelos hoy brotan los frutos de la",
            "start": 1244.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "lucha por la igualdad y la justicia",
            "start": 1248.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "desde catepec celebramos que la pensi\u00f3n",
            "start": 1251.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea universal para las personas con",
            "start": 1254.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1257.36,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "el estado de",
            "start": 1258.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico alcanzando el sue\u00f1o de la",
            "start": 1260.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que por el bien de todos",
            "start": 1263.12,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primero los pobres Much\u00edsimas",
            "start": 1265.679,
            "duration": 13.221
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1269.69,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1278.9,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos la palabra al",
            "start": 1280.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1283.32,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del Seguro",
            "start": 1285.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Social",
            "start": 1287.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Muy buenas tardes Amigas y amigos de",
            "start": 1292.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "catepec y de todo el estado de M\u00e9xico",
            "start": 1295.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "con su permiso Se\u00f1or Presidente con el",
            "start": 1298.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permiso tambi\u00e9n de nuestra querid\u00edsima",
            "start": 1300.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "maestra Delfina maestra luch\u00f3 y luch\u00f3 y",
            "start": 1303.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 y lo logr\u00f3 y es un honor y es un",
            "start": 1307.32,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "orgullo hoy acompa\u00f1arla como gobernadora",
            "start": 1309.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del Estado de",
            "start": 1311.799,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a todos nuestros compa\u00f1eros del",
            "start": 1314.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gabinete del presidente L\u00f3pez Obrador es",
            "start": 1318.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "muy emocionante estar en Ecatepec aqu\u00ed",
            "start": 1321.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seg\u00fan algunas cr\u00f3nicas fusilaron a",
            "start": 1324.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Morelos pero quienes hicieron eso no",
            "start": 1327.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sab\u00edan que a un hombre como Morelos a",
            "start": 1330.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hombres de esa estatura no se les puede",
            "start": 1334.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "matar no se acaba su pensamiento no se",
            "start": 1336.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "acaba su inspiraci\u00f3n Morelos cuando",
            "start": 1339.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que lo iban a fusilar Le escribi\u00f3",
            "start": 1341.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una carta a su hijo Juan y le escribi\u00f3",
            "start": 1344.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "morir es nada cuando por la patria se",
            "start": 1346.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "muere y por eso porque por la patria no",
            "start": 1349.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "hay nada que pueda detenernos porque por",
            "start": 1352.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la patria que somos todos tambi\u00e9n tiene",
            "start": 1354.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "que ver el tema de la salud en los",
            "start": 1357.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 5 a\u00f1os la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1360.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ha tenido cuatro momentos respecto al",
            "start": 1362.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tema de salud arrancamos con un",
            "start": 1364.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que llev\u00f3 al presidente",
            "start": 1367.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por todo el pa\u00eds para",
            "start": 1369.679,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "conocer c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n aqu\u00ed al",
            "start": 1372.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico en 2019 venimos dos",
            "start": 1375.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "veces a San Jos\u00e9 del Rinc\u00f3n a manalco y",
            "start": 1378.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00edamos lo que descubrimos era",
            "start": 1382.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algo que era conocido por todos falta de",
            "start": 1384.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "medicamentos falta de personal equipos",
            "start": 1387.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "insumos un sistema saturado el segundo",
            "start": 1389.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "momento tuvo que ver con la pandemia as\u00ed",
            "start": 1392.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "como estaban las cosas tuvimos que",
            "start": 1395.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "atender a la poblaci\u00f3n que necesitaba",
            "start": 1397.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una cama de hospital para atenderse por",
            "start": 1400.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "covid una atenci\u00f3n hospitalaria desde",
            "start": 1402.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una prueba hasta lo m\u00e1s sofisticado y el",
            "start": 1405.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tercer momento el tercer momento no",
            "start": 1408.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "debemos olvidarlo la vacunaci\u00f3n porque",
            "start": 1410.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ning\u00fan pa\u00eds del planeta vacun\u00f3 tanto y",
            "start": 1413.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tan r\u00e1pido pero no solamente eso en",
            "start": 1416.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se vacun\u00f3 por instrucciones del",
            "start": 1419.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador pensando en los",
            "start": 1421.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "m\u00e1s d\u00e9biles pensando en los m\u00e1s pobres",
            "start": 1424.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la periferia al centro nunca se pens\u00f3",
            "start": 1427.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que la vacuna estuviera en acceso a los",
            "start": 1430.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que la pod\u00edan pagar al principio sino",
            "start": 1433.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "primero los m\u00e1s grandes primero los que",
            "start": 1436.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "corr\u00edan m\u00e1s riesgo de que en caso de",
            "start": 1438.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "contagio se pudieran poner m\u00e1s graves",
            "start": 1440.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ese proceso en el Estado de M\u00e9xico cont\u00f3",
            "start": 1442.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con mucha gente servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 1445.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "enfermeras m\u00e9dicos y por eso es que hoy",
            "start": 1448.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "podemos llegar a este cuarto momento de",
            "start": 1451.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la salud de la cuarta transformaci\u00f3n el",
            "start": 1455.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "momento del rescate el momento del",
            "start": 1458.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "rescate de lo que estaba en manos de",
            "start": 1462.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quienes ve\u00edan la salud como una",
            "start": 1465.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda hay mucho por hacer pero hoy",
            "start": 1466.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hay una nueva Esperanza porque hasta el",
            "start": 1468.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "momento hasta hace unos unas semanas",
            "start": 1470.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eran 22 los estados que se hab\u00edan sumado",
            "start": 1473.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al Ims bienestar pero hace poco tuvimos",
            "start": 1476.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la noticia que nos cay\u00f3 como una",
            "start": 1479.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bendici\u00f3n que el estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 1482.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "maestra Delfina tambi\u00e9n se sumar\u00eda al",
            "start": 1484.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ims bienestar Y",
            "start": 1486.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1489.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "eso Y eso se dice f\u00e1cil",
            "start": 1494.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Y eso se dice como si fuera algo muy",
            "start": 1501.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil pero es importante explicarlo",
            "start": 1504.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque una gobernadora como la maestra",
            "start": 1506.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Delfina est\u00e1 tomando una decisi\u00f3n que",
            "start": 1509.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la historia no solo",
            "start": 1511.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con el gobierno tiene que ver con el",
            "start": 1514.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "futuro no solamente con lo que alguien",
            "start": 1516.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "puede pensar solamente para la atenci\u00f3n",
            "start": 1518.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de personas sin seguridad social vamos a",
            "start": 1520.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "rescatar 63 hospitales m\u00e1s de 100 centr",
            "start": 1523.64,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "de salud y hay muchas cosas por hacer y",
            "start": 1528.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1531.399,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "prioridad y una prioridad que hemos",
            "start": 1532.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hablado con la maestra Delfina tiene que",
            "start": 1535.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ver con ustedes el oncol\u00f3gico de catepec",
            "start": 1538.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ese hospital no puede seguir",
            "start": 1541.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "siendo es de verdad el emblema del",
            "start": 1545.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguro popular eso era el seguro popular",
            "start": 1549.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hospitales que no se conclu\u00edan",
            "start": 1552.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospitales que no se completaban y hay",
            "start": 1554.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mucho que hacer tambi\u00e9n en el seguro",
            "start": 1555.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "social ve\u00eda compa\u00f1eros que me dec\u00edan",
            "start": 1557.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ahora de la 68 que necesitamos",
            "start": 1559.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortalecer pero estamos hoy en una nueva",
            "start": 1562.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "circunstancia formando a m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 1565.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comprando m\u00e1s equipo falta mucho pero",
            "start": 1568.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "falta menos y por eso es que decirlo hoy",
            "start": 1570.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en en Ecatepec es tan importante por una",
            "start": 1573.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n ma\u00f1ana ma\u00f1ana cuando su reloj",
            "start": 1577.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "marque las 12 horas de la noche faltar\u00e1",
            "start": 1581.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o del gobierno del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1584.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Obrador pero ser\u00e1 el a\u00f1o m\u00e1s intenso El",
            "start": 1587.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s emocionante ser\u00e1 el a\u00f1o de concretar",
            "start": 1590.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que durante 5 a\u00f1os hemos logrado",
            "start": 1593.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque sabemos que ese \u00faltimo a\u00f1o ser\u00e1",
            "start": 1595.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo para arriba porque cuando el pueblo",
            "start": 1598.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con nosotros nada nos puede detener",
            "start": 1600.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muchas felicidades y",
            "start": 1603.64,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 1605.84,
            "duration": 1.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1606.65,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1607.31,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1610.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1614.04,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1614.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con la firma de convenio para",
            "start": 1623.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la universalidad de la pensi\u00f3n para el",
            "start": 1626.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bienestar de las personas con",
            "start": 1628.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "discapacidad firman la secretaria de",
            "start": 1630.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bienestar Ariana Montiel Reyes y la",
            "start": 1633.84,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "gobernadora constitucional del Estado de",
            "start": 1637.399,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico maestra Delfina",
            "start": 1639.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gzlz testigo de honor el presidente de",
            "start": 1646.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1650.039,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1652.799,
            "duration": 18.901
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1655.1,
            "duration": 16.6
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1676.519,
            "duration": 18.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1679.28,
            "duration": 16.21
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1706.44,
            "duration": 19.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1709.23,
            "duration": 16.32
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1725.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1728.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1730.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1732.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1736.48,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "amigas",
            "start": 1739.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "amigos me da mucho",
            "start": 1742.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 1745.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 1748.48,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "catepec en este",
            "start": 1752.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "municipio con tanta historia con tanta",
            "start": 1756.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cultura en este",
            "start": 1760.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "municipio que desde",
            "start": 1763.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hace muchos",
            "start": 1766.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os est\u00e1 participando su",
            "start": 1769.48,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pueblo en la",
            "start": 1774.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 1777.44,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vine a catepec la primera vez hace",
            "start": 1781.039,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 25",
            "start": 1787.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y desde",
            "start": 1790.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entonces hab\u00eda gente",
            "start": 1794.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1798.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ustedes muy",
            "start": 1800.399,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "participativa gente consciente de la",
            "start": 1803.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "necesidad de llevar a cabo una",
            "start": 1808.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 1810.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pas\u00f3 el tiempo y",
            "start": 1813.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "miren lo logramos entre todos entre",
            "start": 1818.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1823.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 1826.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1829.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1830.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "olvidar a los que fueron precursores de",
            "start": 1833.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "esta lucha y se nos adelantaron pero",
            "start": 1837.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n est\u00e1n",
            "start": 1840.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 1844.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1845.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "felices porque las cosas realmente est\u00e1n",
            "start": 1847.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cambiando en nuestro pa\u00eds no",
            "start": 1852.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s de lo",
            "start": 1856.24,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mismo no",
            "start": 1858.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fue un enga\u00f1o no fue lo que se conoce",
            "start": 1860.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1864.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gatopardismo eso que consiste en que las",
            "start": 1866.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cosas en apariencia cambian para seguir",
            "start": 1869.36,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 1872.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "no estamos arrancando de ra\u00edz la",
            "start": 1875.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 1881.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "imped\u00eda que salieran de pobres",
            "start": 1883.44,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "eso es lo que significa la",
            "start": 1889.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n saben",
            "start": 1900.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 firmamos",
            "start": 1903.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 1907.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay como ustedes saben varios",
            "start": 1910.24,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 1915.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "empezamos desde el",
            "start": 1920.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "2019 con todos estos programas y uno de",
            "start": 1923.919,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ellos es la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 1927.88,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "discapacidad pero nada m\u00e1s se",
            "start": 1932.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "otorgaba hasta los 29",
            "start": 1937.399,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sobre todo a ni\u00f1as a ni\u00f1os pobres",
            "start": 1941.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 1945.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en el campo y en la",
            "start": 1947.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ciudad pero",
            "start": 1949.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora aqu\u00ed en el Estado de",
            "start": 1952.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le planteamos a la maestra",
            "start": 1956.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Delfina que",
            "start": 1961.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "si el gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1962.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aportaba",
            "start": 1967.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "50% del",
            "start": 1969.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presupuesto y",
            "start": 1971.32,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "nosotros la Federaci\u00f3n ot",
            "start": 1974.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos otorgar la pensi\u00f3n a personas",
            "start": 1980.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1984.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "discapacidad para todas las",
            "start": 1985.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "edades Y esto es lo que",
            "start": 1996.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "firmamos ya a m\u00e1s tardar a principios de",
            "start": 2004.639,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "noviembre empiezan a entregarse las",
            "start": 2010.519,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "pensiones de 29 hasta 65 a\u00f1os y de",
            "start": 2014.159,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya lo saben la pensi\u00f3n para los",
            "start": 2020.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2024.12,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "mayores en el",
            "start": 2029.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "catepec en todo el estado de",
            "start": 2031.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pensi\u00f3n",
            "start": 2034.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "universal para personas con discapacidad",
            "start": 2037.88,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y pensi\u00f3n universal para adultos",
            "start": 2041.08,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2046.23,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2050.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esto lo podemos",
            "start": 2053.159,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "hacer porque ustedes tuvieron el tino",
            "start": 2055.8,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "tomaron una muy buena decisi\u00f3n de elegir",
            "start": 2061.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la maestra delf",
            "start": 2065.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2068.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2072.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "representa a toda la",
            "start": 2074.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "gente del estado de M\u00e9xico que Respeta a",
            "start": 2076.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "todos que escucha a todos pero la",
            "start": 2081.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "maestra Delfina como el que les habla le",
            "start": 2085.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "da preferencia siempre a los m\u00e1s",
            "start": 2088.839,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Humildes a los pobres a los",
            "start": 2092.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "humillados",
            "start": 2095.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso me da mucho",
            "start": 2109.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 2111.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ustedes ten\u00eda",
            "start": 2113.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "yo muchas ganas de venir catepec de",
            "start": 2117.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "nuevo muchas ganas de",
            "start": 2122.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "verles",
            "start": 2125.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2139.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 2142.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Expreso les doy a conocer algunas",
            "start": 2144.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cosas primero que vamos a",
            "start": 2147.599,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "seguir impulsando el aumento al salario",
            "start": 2151.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n como ya lo",
            "start": 2168.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 para enero aumenta la pensi\u00f3n",
            "start": 2172.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 2175.72,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "25% y van a continuar",
            "start": 2183.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos los programas de",
            "start": 2187.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar en el caso de la pensi\u00f3n",
            "start": 2189.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "adultos mayores las becas para",
            "start": 2192.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estudiantes el derecho a la",
            "start": 2195.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "salud ya logramos",
            "start": 2199.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 2202.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "convirtieran en",
            "start": 2204.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "derechos de el pueblo y ya se elevaron",
            "start": 2206.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "estos derechos a Rango",
            "start": 2212.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2215.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2218.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aparecen en el art\u00edculo cuarto de",
            "start": 2220.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 2223.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 2225.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se logr\u00f3 que en un art\u00edculo",
            "start": 2227.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transitorio de la Constituci\u00f3n quede",
            "start": 2231.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "establecido que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que",
            "start": 2234.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "aumentar la pensi\u00f3n adultos",
            "start": 2238.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2247.43,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2260.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguir apoyando en el catepec a los",
            "start": 2261.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Me da",
            "start": 2266.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gusto poder decir de acuerdo a mi",
            "start": 2269.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "informe que",
            "start": 2273.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2275.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudiantes de nivel universitario que",
            "start": 2280.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "reciben beca y van a seguir recibiendo",
            "start": 2284.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sus becas Me da gusto",
            "start": 2288.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n poder decir que en Ecatepec hay",
            "start": 2292.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1230",
            "start": 2297.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como",
            "start": 2299.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aprendices y que reciben un salario",
            "start": 2302.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para que no caigan en la",
            "start": 2305.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n y se los lleven las bandas de",
            "start": 2310.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la delincuencia que no lo enganchen",
            "start": 2313.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar siempre a los j\u00f3venes",
            "start": 2317.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n y el derecho",
            "start": 2320.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2323.319,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2330.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2332.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "44,000",
            "start": 2335.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "214 j\u00f3venes",
            "start": 2337.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "44214 estudiantes de preparatoria en el",
            "start": 2342.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "catepec que tienen una beca y van a",
            "start": 2346.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "seguir recibiendo este",
            "start": 2350.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 2354.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "13,000",
            "start": 2357.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "414 familias que tambi\u00e9n reciben becas",
            "start": 2358.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "para sus hijos que estudian preescolar",
            "start": 2363.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 2366.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "secundaria el",
            "start": 2370.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "catepec que",
            "start": 2373.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es un municipio",
            "start": 2375.839,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "grande y grandioso por su",
            "start": 2378.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2385.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 2389.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "640",
            "start": 2391.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "escuelas el municipio y to ya recibieron",
            "start": 2393.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "su presupuesto para el",
            "start": 2398.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las instalaciones",
            "start": 2400.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "escolares y se entrega este apoyo de",
            "start": 2403.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera directa a la sociedad de madres y",
            "start": 2406.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de padres de",
            "start": 2410.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "familia Ya",
            "start": 2414.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 de la pensi\u00f3n adultos mayores nada",
            "start": 2417.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para que",
            "start": 2420.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se comparta la",
            "start": 2423.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2425.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2427.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "150,000",
            "start": 2429.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "645 adultos mayores en el catepec que",
            "start": 2431.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo la",
            "start": 2435.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2437.839,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "y como ya lo",
            "start": 2439.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dijimos solo eran",
            "start": 2441.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "7274 personas con",
            "start": 2447.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "discapacidad pero ahora van a ser mucho",
            "start": 2449.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque va a ser para todas y para",
            "start": 2454.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 2458.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "discapacitados la pensi\u00f3n tambi\u00e9n hay",
            "start": 2459.92,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "217 ni\u00f1os ni\u00f1as de madres solteras que",
            "start": 2466.2,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su beca a\u00fan cuando es",
            "start": 2470.119,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "poca el \u00e1rea agr\u00edcola en el catepec si",
            "start": 2477.119,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "se apoya algunos campesinos",
            "start": 2481.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "y estamos apoyando tambi\u00e9n porque no hay",
            "start": 2485.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que olvidar de d\u00f3nde",
            "start": 2489.72,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "venimos nada m\u00e1s que se sepa que todos",
            "start": 2493.28,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los campesinos pobres de M\u00e9xico est\u00e1n",
            "start": 2499.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "recibiendo de manera gratuita su",
            "start": 2502.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fertilizante Porque queremos que coman",
            "start": 2506.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los que nos dan de",
            "start": 2509.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2512.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 2521.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apoyo va a seguir",
            "start": 2523.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llegando a trav\u00e9s de las sucursales del",
            "start": 2525.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "banco del",
            "start": 2529.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar que van",
            "start": 2531.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "a operar tres en el",
            "start": 2535.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "catepec tres sucursales del banco del",
            "start": 2539.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar su",
            "start": 2543.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tarjeta y se va al banco y",
            "start": 2545.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "se obtiene lo que por derecho",
            "start": 2550.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corresponde ya sea pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 2553.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la beca todos los apoyos con la tarjeta",
            "start": 2556.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 2560.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 2563.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la",
            "start": 2565.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 2571.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 2575.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ricardo Flores Mag\u00f3n o soy de la",
            "start": 2576.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antorcha de El Estado de M\u00e9xico o soy",
            "start": 2583.119,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "del movimiento Emiliano Zapata y dame a",
            "start": 2588.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "m\u00ed el apoyo yo lo voy a repartir no",
            "start": 2591.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 ahora",
            "start": 2595.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es directo a la",
            "start": 2599.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2605.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2608.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "eso el apoyo a las sociedades de madres",
            "start": 2608.72,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de padres de familia directo y la",
            "start": 2613.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia decide Qu\u00e9",
            "start": 2616.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hacer con el presupuesto para mejorar",
            "start": 2619.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las instalaciones",
            "start": 2622.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "educativas no se necesita intermediarios",
            "start": 2624.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque si no el dinero no llega",
            "start": 2628.559,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "o llega con piquete dej",
            "start": 2632.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2637.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "moche y queremos que llegue completo a",
            "start": 2638.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2644.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente sin ninguna",
            "start": 2645.68,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n no olvidemos porque Antes nos",
            "start": 2648.64,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "hac\u00edan creer de que el presupuesto era",
            "start": 2654.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 2657.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no el presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 2659.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "nosotros los",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gobernantes simplemente somos",
            "start": 2668.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 2671.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2684.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 2687.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "apoyando decirles a los maestros",
            "start": 2689.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maestras de catepec",
            "start": 2693.599,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que ya tomamos la decisi\u00f3n y esto Aplica",
            "start": 2696.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "para todos los trabajadores de la",
            "start": 2701.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n ning\u00fan maestro ning\u00fan",
            "start": 2704.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trabajador de la educaci\u00f3n va a ganar",
            "start": 2707.44,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "menos de 16,000 pesos",
            "start": 2709.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2715.9,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "mensuales Ese es el",
            "start": 2719.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 2722.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 2724.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vamos a llegar al",
            "start": 2726.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2729.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "basificados y vamos a hacer lo mismo en",
            "start": 2735.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el caso de los trabajadores de la salud",
            "start": 2738.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "antes de que yo termine mi mandato van a",
            "start": 2742.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "quedar basificados todos los",
            "start": 2745.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud es mi",
            "start": 2747.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "compromiso y lo voy a",
            "start": 2751.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cumplir y ya que estamos hablando de",
            "start": 2754.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salud como lo expres\u00f3",
            "start": 2758.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Zoe",
            "start": 2761.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Robledo vamos a",
            "start": 2763.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantizar que no falten en los centros",
            "start": 2768.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de salud en los",
            "start": 2771.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hospitales las",
            "start": 2773.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "medicinas que haya m\u00e9dicos generales que",
            "start": 2775.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 2779.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "especialistas que se hagan todos los",
            "start": 2780.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "estudios cl\u00ednicos que se realicen",
            "start": 2782.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 2788.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas y que todo sea gratuito",
            "start": 2789.839,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque la salud como la",
            "start": 2795.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no es una",
            "start": 2798.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda no es un privilegio es un",
            "start": 2801.0,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "derecho de nuestro",
            "start": 2803.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2806.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pueblo hemos",
            "start": 2809.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenido muchos",
            "start": 2812.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "problemas para",
            "start": 2814.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alcanzar este ideal para convertir en",
            "start": 2817.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "realidad este ideal porque est\u00e1bamos",
            "start": 2821.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "comenzando y nos cay\u00f3 la",
            "start": 2825.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pandemia pero luego tuvimos que",
            "start": 2828.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "enfrentar a la mafia que vend\u00eda las",
            "start": 2831.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "medicinas que se quedaban con la mayor",
            "start": 2836.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto y fuimos limpiando",
            "start": 2840.559,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "limpiando y ahora s\u00ed ya podemos decir de",
            "start": 2845.119,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "que a m\u00e1s tardar en marzo vamos a",
            "start": 2850.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho a la salud a todo",
            "start": 2855.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 2859.839,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 2870.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dec\u00eda la maestra que les iba yo",
            "start": 2872.88,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "a dar una sorpresa as\u00ed estoy consciente",
            "start": 2879.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de que falta agua en el",
            "start": 2884.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "catepec pues saben",
            "start": 2888.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ahora",
            "start": 2892.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2894.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construimos el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 2896.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 2900.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "adquirieron como 100 hect\u00e1reas",
            "start": 2902.359,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ya el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda",
            "start": 2907.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda 2500 hect\u00e1reas y para construir el",
            "start": 2910.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto se adquirieron 100",
            "start": 2915.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que quiero agradecerle mucho a",
            "start": 2918.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los ejidatarios de todos los municipios",
            "start": 2920.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de alrededor del aeropuerto porque se",
            "start": 2923.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "portaron al",
            "start": 2925.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "100 nos ayudaron y ahora tenemos",
            "start": 2931.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 2936.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas saben Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas",
            "start": 2938.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh se tienen en el aeropuerto de la",
            "start": 2941.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2944.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "500 nada m\u00e1s y el aeropuerto Felipe",
            "start": 2946.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles",
            "start": 2950.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "4000",
            "start": 2952.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 2955.319,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno como necesit\u00e1bamos agua ah\u00ed los",
            "start": 2957.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2961.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "militares perforaron unos pozos y",
            "start": 2963.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "salieron buenos y ahora le pregunt\u00e9 al",
            "start": 2967.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "general loa que es el jefe de los",
            "start": 2970.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 2975.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "militares le",
            "start": 2977.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e9 si",
            "start": 2979.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos traer agua de esos pozos de el",
            "start": 2982.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a catepec y me",
            "start": 2987.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dijo que podemos disponer de una",
            "start": 2990.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cantidad considerable de agua",
            "start": 2992.76,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2996.28,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "me lo",
            "start": 3002.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la",
            "start": 3004.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "gobernadora Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez y ah\u00ed",
            "start": 3008.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la",
            "start": 3012.319,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "respuesta Lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3015.04,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "posible de Los Pozos al acueducto y a",
            "start": 3018.72,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Ecatepec para que haya m\u00e1s agua en el",
            "start": 3023.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "catepec ya no voy a seguir hablando",
            "start": 3031.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ya ya nada",
            "start": 3036.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s decirles que Amor con amor se",
            "start": 3039.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3043.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "paga que as\u00ed como",
            "start": 3048.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3054.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me quieren as\u00ed les quiero yo y un",
            "start": 3056.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s",
            "start": 3059.96,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "todav\u00eda y vamos a seguir luchando en el",
            "start": 3063.52,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tiempo que nos falta por nosotros por",
            "start": 3067.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nuestros hijos por nuestros nietos por",
            "start": 3071.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones que viva",
            "start": 3074.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "catepec que viva el estado de",
            "start": 3078.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3081.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3084.359,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 3087.24,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3089.77,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido",
            "start": 3099.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3102.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3106.359,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3110.47,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3114.359,
            "duration": 88.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3116.79,
            "duration": 85.579
        },
        {
            "text": "H",
            "start": 3204.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3218.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3221.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3223.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3225.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3229.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen",
            "start": 3232.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3235.119,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3260.48,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "tarde an",
            "start": 3264.079,
            "duration": 4.121
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] a llevarse a los mortales repetimos [M\u00fasica] [Aplausos] CR gobernadora gobernadora gobernadora [Aplausos] gobernadora [Aplausos] [Aplausos] V [Aplausos] [Aplausos] a ma n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ti [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] k [Aplausos] para bailar la bamba Para bailar la bamba se necesita una poca de Gracia una poca de gracia y otra cosita all arriba all arriba all\u00ed arriba all arriba y arriba yo no soy mariner yo no soy Marinero por ti ser\u00e9 por ti ser\u00e9 por ti ser\u00e9 dice que no me quier al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez [Aplausos] \u00c1lvarez la secretaria de bienestar Ariana Montiel Reyes la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario del trabajo y prevenci\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social zo Robledo Aburto el coordinador general de programas para el bienestar Carlos del roco garc\u00ed P\u00e9rez el secretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n la subsecretaria de empleo y productividad laboral qu Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez el subsecretario del programa producci\u00f3n para el bienestar la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de vivienda el coordinador general de comunicaci\u00f3n social y Vocero del gobierno de M\u00e9xico Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lam\u00ed Bocanegra el director general de seguridad alimentaria mexicana Leonel Cota Monta\u00f1o el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez peno la directora general del programa la escuela nuestra Pamela el director general general de ingresos de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes losa y el presidente municipal de catepec de Morelos Luis Fernando vilchis [Aplausos] Contreras de medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos sean tan amables de tomar asiento por favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez Buenas tardes a todas y a todos ustedes les comentaba en Tecamac que no necesito preguntarles C\u00f3mo est\u00e1n porque c\u00f3mo estamos c\u00f3mo est\u00e1 catepec no Estamos contentos Pero muy contentos aqu\u00ed con nuestro invitado de lujo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Gracias presidente de la rep\u00fablica por estar aqu\u00ed en Ecatepec y no cabe duda que todo lo que se construye o lo que se va sembrando vida se va cosechando y para m\u00ed de verdad Es un honor estar con el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador porque Les comento llegamos un poquito tarde saben por qu\u00e9 Porque todo el camino lo ha venido buscando la gente le ha venido dando Bendiciones Saludos fotograf\u00eda en fin tantas muestras de cari\u00f1o de toda la gente y por eso ver muchas gracias a ustedes como ciudadanos porque yo creo que si algo alimenta a nuestro presidente es el reconocimiento que ustedes le hacen d\u00eda con d\u00eda su trabajo un hombre incansable Un hombre que m\u00e1s all\u00e1 de ser un presidente es un gran ser humano que ama a su pueblo que trabaja por su pueblo y trabaja con el pueblo y es algo que tenemos que aprender los funcionarios los que nos dedicamos a alg\u00fan cargo p\u00fablico saber escuchar a nuestro pueblo trabajar con el pueblo para el pueblo y por el pueblo por eso muchas gracias licenciado por ense\u00f1arnos esto que debemos de aquilatar y aprender y por eso Obrador y por eso para m\u00ed resulta de verdad un un un honor a nombre de todos los mexiquenses Y en especial de los eh de catepec darle la m\u00e1s cordial bienvenida sabemos que el que venga Ahorita nos va a dar una sorpresa muy buena porque ya la dio en tecama muchos sorpresas pero yo creo que aqu\u00ed nos va a dar tambi\u00e9n Una gran sorpresa porque \u00e9l siempre trae cosas buenas \u00c9l siempre nos trae buenas noticias y ahorita no va a ser la excepci\u00f3n que un trabajo coordinado con nuestra compa\u00f1era Ariadna y con el gobierno del Estado va a hablar algo sobre un programa de personas con discapacidad que es algo que tenemos pendiente y que a mucho gusto muchos les preocupa As\u00ed es de que yo nada m\u00e1s les digo les agradezco mucho a todo el gabinete Yo s\u00e9 que es un trabajo en Muchas gracias a todos los que acompa\u00f1an a nuestro presidente porque es un trabajo que cada uno realiza con mucho amor con mucho compromiso y decirles que el estado de M\u00e9xico est\u00e1 muy agradecido por todo lo que hacen por nuestros mexiquenses Muchas gracias Enhorabuena y que su Estancia sea agradable y pues un aplauso a todos nuestros compa\u00f1eros que hoy nos honran con su visita much\u00edsimas gracias y viva catepec [Aplausos] gracias [Aplausos] [Aplausos] Ob a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes con el permiso del se\u00f1or presidente les saludamos con mucho afecto al pueblo de catepec el d\u00eda de hoy el presidente de la rep\u00fablica nos ha convocado a esta gira de trabajo para evaluar los programas de bienestar en el Oriente del Valle de M\u00e9xico acompa\u00f1ados Por primera vez por la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico ma a qui saludo con mucho cari\u00f1o porque nos ha tocado coincidir en muchos aspectos de la vida pol\u00edtica maestra Muchas gracias por compartir con nosotros tambi\u00e9n saludo a nuestros compa\u00f1eros del gabinete que integran este presidi y que son coordinar los programas de bienestar en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n saludo con afecto al presidente municipal de aqu\u00ed de catepec a [Aplausos] Fernando y agradecer su [Aplausos] apoyo me alegra mucho regresar a Ecatepec un lugar donde su gente siempre luch\u00f3 por la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds por ello aqu\u00ed en icatepec florece la alegr\u00eda y los sue\u00f1os que nos unen esta tierra milenaria se convirti\u00f3 en uno de los municipios m\u00e1s poblados del pa\u00eds con ello en los gobiernos pasados llev\u00f3 al abandono al olvido de los m\u00e1s pobres pero Esa historia ya ha cambiado afortunadamente se ha quedado en el pasado el tiempo en el que muy pocos ten\u00edan mucho y muchos ten\u00edan muy poco porque juntos hemos construido una nueva historia una nueva naci\u00f3n en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n estamos cumpliendo el mandato de los mexicanos constuir un estado que procure el bienestar del pueblo la pol\u00edtica de bienestar del gobierno de M\u00e9xico atiende a todos los que padecieron el olvido de los gobiernos del pasado por ello con orgullo informamos que al d\u00eda de hoy 25 millones de mexicanas y mexicanos reciben un programa de bienestar con una inversi\u00f3n en este a\u00f1o de 600,000 millones de pesos el estado de M\u00e9xico es la entidad con mayor n\u00famero de beneficiarios 2.7 millones de mexiquenses ya reciben una pensi\u00f3n una beca o un apoyo lo que representa anualmente una inversi\u00f3n de 66,000 millones de pesos desde el inicio de este sexenio la pol\u00edtica de bienestar ha cubierto a los 125 municipios sin hacer ninguna distinci\u00f3n y siempre priorizando a los m\u00e1s pobres los programas los programas de bienestar significan un ingreso b\u00e1sico para las familias por eso acabamos con la entrega de los programas en especie y hoy Se entregan estos recursos de manera directa y sin intermediarios a trav\u00e9s de la tarjeta del banco de y bienestar gracias a este modelo 915000 personas en el Estado de M\u00e9xico salieron de la pobreza lo que significa que vamos por el camino correcto por eso aprovecho este momento para reconocer p\u00fablicamente a la maestra Delfina su gobierno est\u00e1 [Aplausos] inspirado el gobierno que encabeza la maestra Delfina est\u00e1 inspirado en el amor al pueblo Y para muestra un bot\u00f3n en su toma de protesta manifest\u00f3 la intenci\u00f3n de adherirse al convenio para que la pensi\u00f3n para personas con discapacidad sea universal aqu\u00ed en esta entidad y dos semanas y dos semanas despu\u00e9s estamos aqu\u00ed en Ecatepec para hacer este sue\u00f1o realidad el que esta pensi\u00f3n sea para todos los que tienen entre 30 y 64 a\u00f1os de edad y que hasta ahora no han tenido esta pensi\u00f3n se beneficiar\u00e1n 155,000 mexiquenses que se sumar\u00e1n a los 93,000 que ya reciben una pensi\u00f3n principalmente las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de esta manera 250,000 mexiquenses contar\u00e1n con el derecho a una pensi\u00f3n para las personas con discapacidad la pensi\u00f3n para personas con discapacidad suma ya 1 mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de todo el pa\u00eds han sido la prioridad para ser beneficiados con este programa y tambi\u00e9n se han sumado 19 estados a este convenio al cual ha convocado el presidente de la rep\u00fablica Para aportar la mitad de los recursos necesarios para alcanzar que este programa sea para todas y todos los que lo necesiten de esta manera se han sumado 300000 derechohabientes de todo el pa\u00eds con la ayuda de las y los gobernadores y el d\u00eda de hoy con la firma del convenio que realizaremos hacia final del a\u00f1o llegaremos a 1,500000 mexicanos con discapacidad que recibir\u00e1n esta pensi\u00f3n tambi\u00e9n aqu\u00ed en catepec 251 ni\u00f1as y ni\u00f1os de familias mu pobres reciben terapias en el centro de autismo de la fundaci\u00f3n Telet\u00f3n priorizando de esta manera a los que m\u00e1s necesitan apoyo estamos forjando un futuro mejor en la tierra donde se derram\u00f3 la sangre de Morelos hoy brotan los frutos de la lucha por la igualdad y la justicia desde catepec celebramos que la pensi\u00f3n sea universal para las personas con discapacidad el estado de M\u00e9xico alcanzando el sue\u00f1o de la transformaci\u00f3n que por el bien de todos primero los pobres Much\u00edsimas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias solicitamos la palabra al director general del Instituto Mexicano del Seguro Social Muy buenas tardes Amigas y amigos de catepec y de todo el estado de M\u00e9xico con su permiso Se\u00f1or Presidente con el permiso tambi\u00e9n de nuestra querid\u00edsima maestra Delfina maestra luch\u00f3 y luch\u00f3 y luch\u00f3 y lo logr\u00f3 y es un honor y es un orgullo hoy acompa\u00f1arla como gobernadora del Estado de M\u00e9xico a todos nuestros compa\u00f1eros del gabinete del presidente L\u00f3pez Obrador es muy emocionante estar en Ecatepec aqu\u00ed seg\u00fan algunas cr\u00f3nicas fusilaron a Morelos pero quienes hicieron eso no sab\u00edan que a un hombre como Morelos a hombres de esa estatura no se les puede matar no se acaba su pensamiento no se acaba su inspiraci\u00f3n Morelos cuando sab\u00eda que lo iban a fusilar Le escribi\u00f3 una carta a su hijo Juan y le escribi\u00f3 morir es nada cuando por la patria se muere y por eso porque por la patria no hay nada que pueda detenernos porque por la patria que somos todos tambi\u00e9n tiene que ver el tema de la salud en los \u00faltimos 5 a\u00f1os la cuarta transformaci\u00f3n ha tenido cuatro momentos respecto al tema de salud arrancamos con un diagn\u00f3stico que llev\u00f3 al presidente L\u00f3pez Obrador por todo el pa\u00eds para conocer c\u00f3mo estaba la situaci\u00f3n aqu\u00ed al Estado de M\u00e9xico en 2019 venimos dos veces a San Jos\u00e9 del Rinc\u00f3n a manalco y lo que hab\u00edamos lo que descubrimos era algo que era conocido por todos falta de medicamentos falta de personal equipos insumos un sistema saturado el segundo momento tuvo que ver con la pandemia as\u00ed como estaban las cosas tuvimos que atender a la poblaci\u00f3n que necesitaba una cama de hospital para atenderse por covid una atenci\u00f3n hospitalaria desde una prueba hasta lo m\u00e1s sofisticado y el tercer momento el tercer momento no debemos olvidarlo la vacunaci\u00f3n porque ning\u00fan pa\u00eds del planeta vacun\u00f3 tanto y tan r\u00e1pido pero no solamente eso en M\u00e9xico se vacun\u00f3 por instrucciones del presidente L\u00f3pez Obrador pensando en los m\u00e1s d\u00e9biles pensando en los m\u00e1s pobres de la periferia al centro nunca se pens\u00f3 que la vacuna estuviera en acceso a los que la pod\u00edan pagar al principio sino primero los m\u00e1s grandes primero los que corr\u00edan m\u00e1s riesgo de que en caso de contagio se pudieran poner m\u00e1s graves ese proceso en el Estado de M\u00e9xico cont\u00f3 con mucha gente servidores de la naci\u00f3n enfermeras m\u00e9dicos y por eso es que hoy podemos llegar a este cuarto momento de la salud de la cuarta transformaci\u00f3n el momento del rescate el momento del rescate de lo que estaba en manos de quienes ve\u00edan la salud como una mercanc\u00eda hay mucho por hacer pero hoy hay una nueva Esperanza porque hasta el momento hasta hace unos unas semanas eran 22 los estados que se hab\u00edan sumado al Ims bienestar pero hace poco tuvimos la noticia que nos cay\u00f3 como una bendici\u00f3n que el estado de M\u00e9xico con la maestra Delfina tambi\u00e9n se sumar\u00eda al Ims bienestar Y [Aplausos] eso Y eso se dice f\u00e1cil Y eso se dice como si fuera algo muy f\u00e1cil pero es importante explicarlo porque una gobernadora como la maestra Delfina est\u00e1 tomando una decisi\u00f3n que tiene que ver con la historia no solo con el gobierno tiene que ver con el futuro no solamente con lo que alguien puede pensar solamente para la atenci\u00f3n de personas sin seguridad social vamos a rescatar 63 hospitales m\u00e1s de 100 centr de salud y hay muchas cosas por hacer y una prioridad y una prioridad que hemos hablado con la maestra Delfina tiene que ver con ustedes el oncol\u00f3gico de catepec ese hospital no puede seguir siendo es de verdad el emblema del seguro popular eso era el seguro popular hospitales que no se conclu\u00edan hospitales que no se completaban y hay mucho que hacer tambi\u00e9n en el seguro social ve\u00eda compa\u00f1eros que me dec\u00edan ahora de la 68 que necesitamos fortalecer pero estamos hoy en una nueva circunstancia formando a m\u00e1s m\u00e9dicos comprando m\u00e1s equipo falta mucho pero falta menos y por eso es que decirlo hoy en en Ecatepec es tan importante por una raz\u00f3n ma\u00f1ana ma\u00f1ana cuando su reloj marque las 12 horas de la noche faltar\u00e1 un a\u00f1o del gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador pero ser\u00e1 el a\u00f1o m\u00e1s intenso El m\u00e1s emocionante ser\u00e1 el a\u00f1o de concretar lo que durante 5 a\u00f1os hemos logrado porque sabemos que ese \u00faltimo a\u00f1o ser\u00e1 todo para arriba porque cuando el pueblo est\u00e1 con nosotros nada nos puede detener Muchas gracias muchas felicidades y buenas [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] tardes procedemos con la firma de convenio para la universalidad de la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad firman la secretaria de bienestar Ariana Montiel Reyes y la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina gzlz testigo de honor el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador [Aplausos] la [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos me da mucho gusto estar con ustedes en catepec en este municipio con tanta historia con tanta cultura en este municipio que desde hace muchos a\u00f1os est\u00e1 participando su pueblo en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds vine a catepec la primera vez hace un poco m\u00e1s de 25 a\u00f1os y desde entonces hab\u00eda gente como ustedes muy participativa gente consciente de la necesidad de llevar a cabo una transformaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds pas\u00f3 el tiempo y miren lo logramos entre todos entre [Aplausos] todas no vamos a olvidar a los que fueron precursores de esta lucha y se nos adelantaron pero donde est\u00e1n est\u00e1n contentos est\u00e1n felices porque las cosas realmente est\u00e1n cambiando en nuestro pa\u00eds no fue m\u00e1s de lo mismo no fue un enga\u00f1o no fue lo que se conoce como gatopardismo eso que consiste en que las cosas en apariencia cambian para seguir igual no estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n que imped\u00eda que salieran de pobres eso es lo que significa la transformaci\u00f3n saben qu\u00e9 firmamos Ahora hay como ustedes saben varios programas de bienestar empezamos desde el 2019 con todos estos programas y uno de ellos es la pensi\u00f3n para personas con discapacidad pero nada m\u00e1s se otorgaba hasta los 29 a\u00f1os sobre todo a ni\u00f1as a ni\u00f1os pobres con discapacidad en el campo y en la ciudad pero ahora aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico le planteamos a la maestra Delfina que si el gobierno del Estado de M\u00e9xico aportaba 50% del presupuesto y nosotros la Federaci\u00f3n ot pod\u00edamos otorgar la pensi\u00f3n a personas con discapacidad para todas las edades Y esto es lo que firmamos ya a m\u00e1s tardar a principios de noviembre empiezan a entregarse las pensiones de 29 hasta 65 a\u00f1os y de ah\u00ed ya lo saben la pensi\u00f3n para los adultos mayores en el catepec en todo el estado de M\u00e9xico pensi\u00f3n universal para personas con discapacidad y pensi\u00f3n universal para adultos [Aplausos] mayores esto lo podemos hacer porque ustedes tuvieron el tino tomaron una muy buena decisi\u00f3n de elegir a la maestra delf [Aplausos] que representa a toda la gente del estado de M\u00e9xico que Respeta a todos que escucha a todos pero la maestra Delfina como el que les habla le da preferencia siempre a los m\u00e1s Humildes a los pobres a los humillados por eso me da mucho gusto estar con ustedes ten\u00eda yo muchas ganas de venir catepec de nuevo muchas ganas de verles y les Expreso les doy a conocer algunas cosas primero que vamos a seguir impulsando el aumento al salario as\u00ed tambi\u00e9n como ya lo mencion\u00e9 para enero aumenta la pensi\u00f3n adultos mayores 25% y van a continuar todos los programas de bienestar en el caso de la pensi\u00f3n adultos mayores las becas para estudiantes el derecho a la salud ya logramos que se convirtieran en derechos de el pueblo y ya se elevaron estos derechos a Rango constitucional ya aparecen en el art\u00edculo cuarto de nuestra Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n se logr\u00f3 que en un art\u00edculo transitorio de la Constituci\u00f3n quede establecido que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que aumentar la pensi\u00f3n adultos mayores [Aplausos] vamos a seguir apoyando en el catepec a los j\u00f3venes Me da gusto poder decir de acuerdo a mi informe que hay estudiantes de nivel universitario que reciben beca y van a seguir recibiendo sus becas Me da gusto Tambi\u00e9n poder decir que en Ecatepec hay 1230 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando como aprendices y que reciben un salario m\u00ednimo para que no caigan en la tentaci\u00f3n y se los lleven las bandas de la delincuencia que no lo enganchen vamos a garantizar siempre a los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n y el derecho al trabajo hay 44,000 214 j\u00f3venes 44214 estudiantes de preparatoria en el catepec que tienen una beca y van a seguir recibiendo este apoyo 13,000 414 familias que tambi\u00e9n reciben becas para sus hijos que estudian preescolar primaria y secundaria el catepec que es un municipio grande y grandioso por su pueblo tiene 640 escuelas el municipio y to ya recibieron su presupuesto para el mantenimiento de las instalaciones escolares y se entrega este apoyo de manera directa a la sociedad de madres y de padres de familia Ya habl\u00e9 de la pensi\u00f3n adultos mayores nada m\u00e1s para que se comparta la informaci\u00f3n son 150,000 645 adultos mayores en el catepec que est\u00e1n recibiendo la pensi\u00f3n y como ya lo dijimos solo eran 7274 personas con discapacidad pero ahora van a ser mucho m\u00e1s porque va a ser para todas y para todos los discapacitados la pensi\u00f3n tambi\u00e9n hay 217 ni\u00f1os ni\u00f1as de madres solteras que est\u00e1n recibiendo su beca a\u00fan cuando es poca el \u00e1rea agr\u00edcola en el catepec si se apoya algunos campesinos y estamos apoyando tambi\u00e9n porque no hay que olvidar de d\u00f3nde venimos nada m\u00e1s que se sepa que todos los campesinos pobres de M\u00e9xico est\u00e1n recibiendo de manera gratuita su fertilizante Porque queremos que coman los que nos dan de [Aplausos] comer todo el apoyo va a seguir llegando a trav\u00e9s de las sucursales del banco del bienestar que van a operar tres en el catepec tres sucursales del banco del bienestar su tarjeta y se va al banco y se obtiene lo que por derecho corresponde ya sea pensi\u00f3n adulto mayor la beca todos los apoyos con la tarjeta nada de intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n popular Ricardo Flores Mag\u00f3n o soy de la antorcha de El Estado de M\u00e9xico o soy del movimiento Emiliano Zapata y dame a m\u00ed el apoyo yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 ahora es directo a la gente por eso el apoyo a las sociedades de madres de padres de familia directo y la asamblea de padres de familia decide Qu\u00e9 hacer con el presupuesto para mejorar las instalaciones educativas no se necesita intermediarios porque si no el dinero no llega o llega con piquete dej con moche y queremos que llegue completo a la gente sin ninguna condici\u00f3n no olvidemos porque Antes nos hac\u00edan creer de que el presupuesto era del gobierno no el presupuesto es dinero del pueblo nosotros los gobernantes simplemente somos administradores de los dineros del pueblo vamos a seguir apoyando decirles a los maestros maestras de catepec que ya tomamos la decisi\u00f3n y esto Aplica para todos los trabajadores de la educaci\u00f3n ning\u00fan maestro ning\u00fan trabajador de la educaci\u00f3n va a ganar menos de 16,000 pesos [Aplausos] mensuales Ese es el m\u00ednimo y ya vamos a llegar al mill\u00f3n de trabajadores de la educaci\u00f3n basificados y vamos a hacer lo mismo en el caso de los trabajadores de la salud antes de que yo termine mi mandato van a quedar basificados todos los trabajadores de la salud es mi compromiso y lo voy a cumplir y ya que estamos hablando de salud como lo expres\u00f3 Zoe Robledo vamos a garantizar que no falten en los centros de salud en los hospitales las medicinas que haya m\u00e9dicos generales que haya especialistas que se hagan todos los estudios cl\u00ednicos que se realicen intervenciones quir\u00fargicas y que todo sea gratuito porque la salud como la educaci\u00f3n no es una mercanc\u00eda no es un privilegio es un derecho de nuestro [Aplausos] pueblo hemos tenido muchos problemas para alcanzar este ideal para convertir en realidad este ideal porque est\u00e1bamos comenzando y nos cay\u00f3 la pandemia pero luego tuvimos que enfrentar a la mafia que vend\u00eda las medicinas que se quedaban con la mayor parte del presupuesto y fuimos limpiando limpiando y ahora s\u00ed ya podemos decir de que a m\u00e1s tardar en marzo vamos a garantizar el derecho a la salud a todo el pueblo de M\u00e9xico y tambi\u00e9n dec\u00eda la maestra que les iba yo a dar una sorpresa as\u00ed estoy consciente de que falta agua en el catepec pues saben qu\u00e9 ahora que construimos el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles y se adquirieron como 100 hect\u00e1reas ya el aeropuerto militar de Santa Luc\u00eda ten\u00eda 2500 hect\u00e1reas y para construir el nuevo aeropuerto se adquirieron 100 hect\u00e1reas que quiero agradecerle mucho a los ejidatarios de todos los municipios de alrededor del aeropuerto porque se portaron al 100 nos ayudaron y ahora tenemos 4000 hect\u00e1reas saben Cu\u00e1ntas hect\u00e1reas eh se tienen en el aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico 500 nada m\u00e1s y el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles 4000 hect\u00e1reas bueno como necesit\u00e1bamos agua ah\u00ed los ingenieros militares perforaron unos pozos y salieron buenos y ahora le pregunt\u00e9 al general loa que es el jefe de los ingenieros militares le pregunt\u00e9 si pod\u00edamos traer agua de esos pozos de el aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a catepec y me dijo que podemos disponer de una cantidad considerable de agua [Aplausos] me lo pidi\u00f3 la gobernadora Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez y ah\u00ed est\u00e1 la respuesta Lo m\u00e1s pronto posible de Los Pozos al acueducto y a Ecatepec para que haya m\u00e1s agua en el catepec ya no voy a seguir hablando Ya ya nada m\u00e1s decirles que Amor con amor se [Aplausos] paga que as\u00ed como ustedes me quieren as\u00ed les quiero yo y un poquito m\u00e1s todav\u00eda y vamos a seguir luchando en el tiempo que nos falta por nosotros por nuestros hijos por nuestros nietos por las nuevas generaciones que viva catepec que viva el estado de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] H de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen excelente [M\u00fasica] tarde an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:43.791679"
}