{
    "video_id": "wBuAH0Lx0Tk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wBuAH0Lx0Tk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCe5rsmWi07c1EgzM57AKS1-7fVRw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wBuAH0Lx0Tk",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 22  de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3552,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "con el sistema sem\u00e1foro podremos",
            "start": 235.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reactivar nuestra econom\u00eda y seguir",
            "start": 237.78,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuidando nos en la nueva normalidad",
            "start": 239.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conoce c\u00f3mo funciona cada etapa cuando",
            "start": 241.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "el sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color",
            "start": 244.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "rojo solo las actividades esenciales",
            "start": 246.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "como la producci\u00f3n y venta de alimentos",
            "start": 248.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pueden trabajar con las medidas de",
            "start": 250.77,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n necesarias como la sana",
            "start": 252.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distancia y la sanitizaci\u00f3n en naranja",
            "start": 254.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se suman actividades no esenciales como",
            "start": 256.95,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hoteles y cines pero s\u00f3lo a la mitad de",
            "start": 259.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "su capacidad y siguiendo las medidas de",
            "start": 262.049,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n adem\u00e1s podremos acudir a los",
            "start": 264.27,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "parques cuidando el 30 por ciento de",
            "start": 266.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "capacidad si est\u00e1 en amarillo las",
            "start": 268.889,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales como",
            "start": 271.229,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n",
            "start": 273.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estar a un 60% de capacidad con las",
            "start": 275.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando",
            "start": 278.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las",
            "start": 281.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "clases presenciales as\u00ed como a los bares",
            "start": 283.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y gimnasios cuidando las nuevas medidas",
            "start": 285.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sanitarias para evitar contagios para",
            "start": 288.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n visita coronavirus",
            "start": 291.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punto gob.mx",
            "start": 293.31,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y juntos saldremos adelante",
            "start": 296.07,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 299.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 305.53,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 311.64,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 314.79,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 316.19,
            "duration": 15.189
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes tengan todas y todos",
            "start": 326.08,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "buenas tardes aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 331.379,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n tesorer\u00eda y buenas tardes a todas",
            "start": 333.879,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "las personas que desde sus hogares nos",
            "start": 337.509,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de diferentes",
            "start": 339.909,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "plataformas digitales a trav\u00e9s de sus",
            "start": 341.289,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "televisores en diferentes canales de",
            "start": 343.81,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n p\u00fablicos y privados hoy",
            "start": 347.099,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "hoy es lunes 22 de febrero son las 19",
            "start": 352.76,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "horas con un minuto y vamos a dar paso a",
            "start": 358.07,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 362.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa sobre la",
            "start": 365.34,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guarda la epidemia",
            "start": 368.34,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que provoc\u00f3 y que provoca a\u00fan el virus",
            "start": 371.96,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "sars gov 2 en nuestro pa\u00eds y el mundo la",
            "start": 375.56,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "pandemia de lakovic 19 hoy lunes 22 de",
            "start": 378.889,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "febrero",
            "start": 385.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 387.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "inicio se dio inicio a la primera semana",
            "start": 390.139,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nacional de salud auditiva una semana",
            "start": 395.719,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "decretada por el congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 399.939,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo diversas actividades",
            "start": 403.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "diversas actividades para la",
            "start": 408.219,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "concientizaci\u00f3n sobre lo que significa",
            "start": 410.9,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tener una buena salud auditiva les",
            "start": 413.33,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "comparto que antes de pasar al escenario",
            "start": 417.499,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "nacional y la descripci\u00f3n de cu\u00e1l es el",
            "start": 421.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estatus de el programa de la pol\u00edtica",
            "start": 425.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a",
            "start": 429.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "scott 2 en m\u00e9xico les comento que el",
            "start": 431.0,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "inegi en su censo 2020 nos dice que el",
            "start": 435.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "4.9 por ciento de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 439.31,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene o vive con alguna discapacidad",
            "start": 442.15,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "seguramente este informe tendr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 445.87,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n recabada por parte del inegi",
            "start": 449.65,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque aunque ahorita no encontramos",
            "start": 453.77,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "dentro de los an\u00e1lisis disponibles del",
            "start": 457.4,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "censo cu\u00e1ntas personas tienen",
            "start": 461.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "discapacidad auditiva en el censo del",
            "start": 464.379,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "2010 dec\u00eda que la poblaci\u00f3n en mexico el",
            "start": 467.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "12.1 por ciento de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 471.639,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ten\u00eda en ese momento una",
            "start": 474.74,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "limitaci\u00f3n para escuchar esto representa",
            "start": 477.62,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente a medio mill\u00f3n de personas",
            "start": 480.71,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y me parece que el censo 2020 tendr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 482.389,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "o menos los mismos datos si no es el",
            "start": 487.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "12.1 por ciento seguramente ser\u00e1 un poco",
            "start": 489.949,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s",
            "start": 494.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto pues representa algo importante",
            "start": 496.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para todos en nuestro pa\u00eds porque un",
            "start": 500.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como m\u00e9xico con un pa\u00eds de ingresos",
            "start": 501.97,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medios y bajos seg\u00fan la organizaci\u00f3n",
            "start": 505.9,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "mundial de la salud hasta el 75% el 75%",
            "start": 508.449,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de los casos de p\u00e9rdida auditiva en un",
            "start": 514.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como el nuestro pueden ser",
            "start": 517.899,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "prevenibles porque son ocasionados por",
            "start": 519.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n infecciones",
            "start": 522.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y complicaciones al nacer y uso de",
            "start": 524.71,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "medicamentos o t\u00f3xicos eso quiere decir",
            "start": 527.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medicamentos que afectan al o\u00eddo y que",
            "start": 529.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "disminuyen nuestra capacidad de audici\u00f3n",
            "start": 532.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la edad las personas adultas",
            "start": 534.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mayores van perdiendo tambi\u00e9n su",
            "start": 538.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "capacidad auditiva y esto los hace",
            "start": 541.21,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "ser un grupo que ya por su edad y entre",
            "start": 546.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada la edad se tiene un poco de",
            "start": 552.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad las personas que",
            "start": 555.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s van perdiendo la audici\u00f3n sufren",
            "start": 557.07,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 560.67,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "inclusive maltrato por parte de la",
            "start": 562.899,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "sociedad incluyendo a veces sin querer a",
            "start": 566.199,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sus propias por sus propias familias",
            "start": 569.8,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "entonces hoy 22 de febrero inicia la",
            "start": 571.769,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "semana nacional de salud auditiva y va a",
            "start": 576.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "haber que debe haber m\u00faltiples",
            "start": 578.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "actividades hoy iniciamos con un",
            "start": 581.92,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "seminario virtual y as\u00ed en diferentes",
            "start": 585.279,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "plataformas habr\u00e1 otras seminarios y",
            "start": 590.139,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conversatorios con diferentes",
            "start": 593.17,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "organizaciones de la sociedad civil como",
            "start": 595.629,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "escuchar es lo m\u00e1ximo que invita",
            "start": 598.149,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil escorza y cj tambi\u00e9n",
            "start": 600.209,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil y tambi\u00e9n hoy lunes 22",
            "start": 604.42,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de febrero es cumplea\u00f1os del",
            "start": 607.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "subsecretario hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez",
            "start": 611.05,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "a quien le mandamos un fuerte abrazo",
            "start": 613.3,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "virtual para que se recupere mucho mucho",
            "start": 616.569,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "m\u00e1s r\u00e1pido de esta infecci\u00f3n por kobe 19",
            "start": 621.339,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "vamos ahora a pasar a la primera parte",
            "start": 626.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del informe t\u00e9cnico que es lo referente",
            "start": 630.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a la situaci\u00f3n y ped\u00eda mi ip",
            "start": 633.41,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica de",
            "start": 636.42,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lakovic 19 en nuestro pa\u00eds vemos con",
            "start": 639.67,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "mucho benepl\u00e1cito c\u00f3mo se mantiene una",
            "start": 643.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del 26% con respecto a la",
            "start": 648.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "semana inmediata anterior de las 5 a las",
            "start": 651.67,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "6 ya de este a\u00f1o 2021 un descenso",
            "start": 654.19,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "importante despu\u00e9s de este pico m\u00e1ximo",
            "start": 659.55,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que tuvimos en la segunda ola que pas\u00f3",
            "start": 662.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por mucho el pico que tuvimos en la",
            "start": 665.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "primera ola esta es una primera ola aqu\u00ed",
            "start": 668.26,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hay un franco descenso y posteriormente",
            "start": 671.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "un franco ascenso por eso esta es una",
            "start": 674.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "primera ola y esta es la segunda ola",
            "start": 678.76,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed lo que podemos alcanzar a ver desde",
            "start": 682.3,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una perspectiva de promoci\u00f3n de la salud",
            "start": 686.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es como como sociedad aprendimos tambi\u00e9n",
            "start": 689.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de la primera ola cuando vimos que hay",
            "start": 693.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un incremento importante en el n\u00famero de",
            "start": 696.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "casos como ejecutar las acciones b\u00e1sicas",
            "start": 699.61,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "las acciones b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n",
            "start": 702.91,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "las enfermedades respiratorias quedarse",
            "start": 706.209,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en casa lavarse las manos utilizar el",
            "start": 708.999,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cubrebocas correctamente mantener una",
            "start": 712.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "sana distancia para poder disminuir de",
            "start": 715.089,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "forma importante y lo m\u00e1s r\u00e1pido posible",
            "start": 718.329,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este segundo pico epid\u00e9mico el",
            "start": 721.679,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos activos ahora se reduce",
            "start": 726.309,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "al 2% 47 mil 168 personas se estima que",
            "start": 729.009,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "sea la epidemia activa en nuestro pa\u00eds",
            "start": 734.589,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "representa el 2 por ciento de toda la",
            "start": 737.11,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "epidemia en nuestro pa\u00eds es una",
            "start": 741.6,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de un punto porcentual sobre",
            "start": 744.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "lo que hab\u00edamos estado viendo en \u00faltimas",
            "start": 746.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 749.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "as\u00edmismo 456 mil 217 personas en nuestro",
            "start": 750.91,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds han tenido o tienen hasta el",
            "start": 756.279,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "momento su esquema completo de",
            "start": 758.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus sars gov 2",
            "start": 761.17,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para prevenir lakovic 19 tenemos un",
            "start": 763.66,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "total de 2 millones 238 mil 800 500 58",
            "start": 767.079,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "casos estimados",
            "start": 771.129,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "fue un mill\u00f3n seiscientos 2024 personas",
            "start": 772.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que han tenido un contacto con el",
            "start": 776.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sistema nacional de vigilancia",
            "start": 778.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica y se estima han",
            "start": 779.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recuperado su salud sabemos que as\u00ed como",
            "start": 781.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay un exceso de mortalidad que no est\u00e1n",
            "start": 785.62,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "contemplados en estas muy lamentables",
            "start": 789.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "180 mil 536 defunciones con una prueba",
            "start": 792.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "positiva el virus sars co2 tambi\u00e9n",
            "start": 796.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sabemos que este n\u00famero de un mill\u00f3n 600",
            "start": 798.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "2000 24 personas recuperadas son mucho",
            "start": 801.34,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mucho mayor que los que tenemos en",
            "start": 805.42,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "este registro dado que un porcentaje muy",
            "start": 809.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alto un porcentaje muy importante de las",
            "start": 813.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas que se infectan con el virus",
            "start": 816.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sars cop 2 no van a presentar un cuadro",
            "start": 818.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o su cuadro es lo suficientemente leve",
            "start": 822.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como para no requerir de la atenci\u00f3n y",
            "start": 825.82,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "de los servicios de salud",
            "start": 828.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria desciende",
            "start": 833.649,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "desciende r\u00e1pidamente 34% actualmente es",
            "start": 836.499,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n nacional y vemos como las",
            "start": 840.309,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "curvas epid\u00e9micas de ocupaci\u00f3n",
            "start": 843.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "hospitalaria tambi\u00e9n van descendiendo de",
            "start": 845.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "forma importante ya la ocupaci\u00f3n tanto",
            "start": 847.93,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "general como de camas que no tienen un",
            "start": 852.519,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico ya est\u00e1n en niveles",
            "start": 858.069,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n acercando a la al final de",
            "start": 860.889,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la primera ola lo mismo se observa en la",
            "start": 865.029,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "curva de las personas personas que se",
            "start": 869.829,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hospitalizaron y que requirieron de un",
            "start": 873.519,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico como va descendiendo",
            "start": 876.339,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 878.949,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria",
            "start": 881.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve m\u00e1s claramente como en las",
            "start": 886.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "camas para hospitalizaci\u00f3n general para",
            "start": 888.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atender a personas que presentan una",
            "start": 890.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero",
            "start": 894.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no requiere de cuidados cr\u00edticos ya",
            "start": 896.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no tenemos ninguna de nuestras ninguna",
            "start": 899.34,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de nuestras entidades federativas con",
            "start": 901.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 70% de la ocupaci\u00f3n de camas",
            "start": 903.78,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "generales 3 entidades federativas se",
            "start": 907.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mantienen entre el 50 y el 69 por ciento",
            "start": 911.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico puebla y el estado de",
            "start": 914.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mexico con 58 54 y 52 por ciento de",
            "start": 916.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria respectivamente y",
            "start": 920.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "29 de nuestros estados tienen menos del",
            "start": 924.18,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "50% de ocupaci\u00f3n este 33 por ciento de",
            "start": 927.45,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional representa 10 mil 476",
            "start": 932.85,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "camas ocupadas de las 31 mil 743 camas",
            "start": 937.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "totales que cuenta con la que cuenta la",
            "start": 941.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "red ir a los hospitales de esta red para",
            "start": 944.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atender infecciones respiratorias agudas",
            "start": 948.06,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "graves sobre la disponibilidad",
            "start": 950.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de camas que tienen un respirador",
            "start": 952.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico para atender personas con un",
            "start": 955.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuadro cr\u00edtico de infecci\u00f3n respiratoria",
            "start": 957.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aguda grave tenemos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 960.31,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "un punto porcentual se ocupa actualmente",
            "start": 962.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el 36 por ciento de las camas con un",
            "start": 964.42,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico tambi\u00e9n ninguna de",
            "start": 967.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuestras entidades federativas tiene m\u00e1s",
            "start": 971.649,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "del 70% de ocupaci\u00f3n hospitalaria con de",
            "start": 973.54,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "camas con un respirador mec\u00e1nico la",
            "start": 978.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico se mantiene entre el 50",
            "start": 981.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y el 69 por ciento tiene un 63% va",
            "start": 983.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reduciendo de forma importante su",
            "start": 986.92,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n tanto de camas generales para",
            "start": 989.47,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 como de camas que tienen un",
            "start": 993.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "respirador mec\u00e1nico este 36% que es la",
            "start": 996.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n a nivel nacional representa",
            "start": 999.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "4 mil 75 camas con un respirador",
            "start": 1003.12,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nico ocupadas de las 11 mil 190 que",
            "start": 1006.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se tienen registradas al momento en los",
            "start": 1010.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hospitales que conforman la red",
            "start": 1013.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de hospitales para atender infecci\u00f3n",
            "start": 1015.69,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave",
            "start": 1017.82,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "sobre el avance diario de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1021.139,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "vacunas de la estrategia nacional de",
            "start": 1023.749,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que est\u00e1 inmersa en la",
            "start": 1025.22,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n vemos",
            "start": 1028.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que al d\u00eda de hoy se reportan un total",
            "start": 1030.769,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de 38 mil 790 dosis aplicadas el d\u00eda de",
            "start": 1033.559,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "hoy y vemos c\u00f3mo hay picos picos",
            "start": 1038.659,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "importantes de acuerdo a c\u00f3mo vamos",
            "start": 1042.289,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibiendo tambi\u00e9n este n\u00famero",
            "start": 1044.99,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "importante de dosis de diferentes",
            "start": 1047.419,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "vacunas que se van recibiendo en nuestro",
            "start": 1049.519,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1052.85,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "sobre el avance acumulado actualmente un",
            "start": 1057.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n setecientos treinta y tres mil",
            "start": 1059.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuatro dosis se han",
            "start": 1061.85,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "aplicado en nuestro pa\u00eds y tenemos un",
            "start": 1064.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "0.08 esto quiere decir menos menos del",
            "start": 1068.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "1% de dosis perdidas que est\u00e1n",
            "start": 1072.53,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "representadas en estas mil 441 dosis",
            "start": 1075.08,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "perdidas de vacuna",
            "start": 1079.789,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "70% 70% de avance de las dosis aplicadas",
            "start": 1085.779,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "que se distribuyeron en para las",
            "start": 1091.639,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores por por entidad",
            "start": 1096.049,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federativa con avances importantes en",
            "start": 1098.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "varios de nuestros estados de la",
            "start": 1101.929,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "republica aguascalientes campeche la",
            "start": 1103.999,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1110.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el estado de guanajuato y as\u00ed",
            "start": 1112.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sucesivamente con m\u00e1s del 95% de las",
            "start": 1114.98,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas tenemos un total de",
            "start": 1119.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dosis recibidas de 860.000 450 de la",
            "start": 1122.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vacuna de astraz\u00e9neca de las cuales se",
            "start": 1126.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "han aplicado 600 4110",
            "start": 1129.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "esto que representa de todas las vacunas",
            "start": 1136.039,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que se han aplicado 651 mil 449 personas",
            "start": 1138.71,
            "duration": 11.549
        },
        {
            "text": "que trabajan atendiendo a la cob y 19",
            "start": 1144.529,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "personal de salud han sido vacunadas al",
            "start": 1150.259,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "menos con la primera dosis y de estas el",
            "start": 1153.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "70% ya tienen su segunda dosis ya tienen",
            "start": 1155.919,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "su esquema completo con la vacuna e",
            "start": 1160.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "facer fronte que es a la que la que se",
            "start": 1162.979,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "les ha aplicado a este grupo sobre el",
            "start": 1166.279,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personal educativo continuamos dado que",
            "start": 1169.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no se han cumplido los d\u00edas requeridos",
            "start": 1171.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este rango de d\u00edas entre 21 y 42 d\u00edas en",
            "start": 1174.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el que se puede aplicar la segunda dosis",
            "start": 1178.429,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la vacuna de facer no se ha aplicado",
            "start": 1180.409,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ninguna segunda dosis en el personal",
            "start": 1183.759,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "educativo del estado de campeche y",
            "start": 1186.109,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "actualmente de personas adultas mayores",
            "start": 1188.779,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "600 como lo coment\u00e9 608.000 275 personas",
            "start": 1190.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "adultas mayores",
            "start": 1195.229,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "he recibido su primera dosis de vacuna",
            "start": 1197.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "contra el virus sars scott 2",
            "start": 1201.77,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "no se sabe los eventos supuestamente",
            "start": 1204.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atribuible a la vacunaci\u00f3n e",
            "start": 1208.679,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n se han notificado un total",
            "start": 1210.84,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "de 7 mil 795 casos hasta el d\u00eda de hoy",
            "start": 1213.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "distribuidos por vacuna de esta forma 7",
            "start": 1218.059,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "mil 588 de la aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 1220.59,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pzifer biotech y 207 de la vacuna",
            "start": 1225.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca porque la diferencia",
            "start": 1229.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "evidentemente tambi\u00e9n por la cantidad de",
            "start": 1231.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "vacunas que hemos recibido y aplicado de",
            "start": 1234.809,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "la primera de la primera vacuna que se",
            "start": 1237.779,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que se comenta la de facer y de todo",
            "start": 1240.62,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "esto representa punto 4.4 por ciento de",
            "start": 1244.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "las dosis aplicadas han de las dosis",
            "start": 1249.0,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aplicadas a las personas sean",
            "start": 1252.059,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "detectado y reportado alg\u00fan evento",
            "start": 1255.45,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible a esta",
            "start": 1258.87,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "inmunizaci\u00f3n de lo cual es muy",
            "start": 1261.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "importante menos del 1 por ciento de",
            "start": 1263.289,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos estos casos notificados han sido",
            "start": 1266.62,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "graves representan a 47 personas que han",
            "start": 1269.499,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "recibido su atenci\u00f3n en el sistema",
            "start": 1272.379,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nacional de salud",
            "start": 1274.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y que actualmente contin\u00faan",
            "start": 1278.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hospitalizadas 13 personas distribuidas",
            "start": 1281.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en todos estos estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1284.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo atenci\u00f3n por haber",
            "start": 1287.03,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presentado un xavi grave se atiende a",
            "start": 1289.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las personas y se investiga la",
            "start": 1293.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "causalidad o sea se investiga si",
            "start": 1295.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "realmente la causa que les ocasion\u00f3 este",
            "start": 1299.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cuadro grave fue secundario a la",
            "start": 1302.21,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n si hubo alguna asociaci\u00f3n",
            "start": 1305.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "solamente por el tiempo o si presentaban",
            "start": 1308.54,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "alguna reacci\u00f3n al\u00e9rgica a alguno de los",
            "start": 1312.53,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "componentes hay que recordar que todos",
            "start": 1315.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos nosotros podemos ser al\u00e9rgicos a",
            "start": 1318.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "alguno de los componentes de las vacunas",
            "start": 1320.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de esta contra virus a todos de",
            "start": 1323.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cualquier vacuna y por lo tanto con esta",
            "start": 1325.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vacuna con estas vacunas en especial se",
            "start": 1329.09,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando",
            "start": 1332.21,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el periodo de 30 minutos de observaci\u00f3n",
            "start": 1334.54,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aplicada la vacuna",
            "start": 1337.32,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "la vacuna coronaba se empez\u00f3 a aplicar",
            "start": 1342.08,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "en el estado de mexico en el municipio",
            "start": 1346.61,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de ecatepec y se han aplicado hasta el",
            "start": 1349.309,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "momento del corte de informaci\u00f3n 4 mil",
            "start": 1352.279,
            "duration": 10.411
        },
        {
            "text": "180 dosis pues este es el el informe",
            "start": 1356.799,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "tanto el informe t\u00e9cnico de como de",
            "start": 1362.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1366.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las diferentes intervenciones",
            "start": 1368.63,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 1372.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "los equipos de salud los equipos de",
            "start": 1376.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda los equipos de salud",
            "start": 1380.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los equipos de atenci\u00f3n a la",
            "start": 1381.87,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "salud en los 32 estados de nuestra",
            "start": 1385.5,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se ha disminuido el n\u00famero de",
            "start": 1388.38,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "casos en la b\u00fasqueda intencionada de",
            "start": 1392.909,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "casos la estrategia de atenci\u00f3n primaria",
            "start": 1396.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de la salud en la b\u00fasqueda de personas",
            "start": 1399.419,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que puedan complicarse otorgando lo que",
            "start": 1402.419,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es la promoci\u00f3n de la salud que es",
            "start": 1406.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n correcta en el momento",
            "start": 1409.049,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "correcto a las personas correctas para",
            "start": 1411.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tomar decisiones correctas esto est\u00e1",
            "start": 1414.419,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "dando frutos para observar una",
            "start": 1417.45,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n importante en el n\u00famero de",
            "start": 1421.53,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de casos sospechosos y por lo tanto",
            "start": 1426.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de casos confirmados de",
            "start": 1429.91,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "positividad en la en la b\u00fasqueda de este",
            "start": 1432.74,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "virus sars co2 y esto aunado con la",
            "start": 1438.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "estrategia de vacunaci\u00f3n es lo que poco",
            "start": 1442.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a poco nos nos vendr\u00e1 rindiendo frutos",
            "start": 1446.72,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "para ver como la epidemia va",
            "start": 1450.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "disminuyendo de forma importante",
            "start": 1453.19,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "son las 19 horas con",
            "start": 1457.58,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "en 20 minutos y vamos a dar paso a",
            "start": 1462.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "preguntas por favor",
            "start": 1466.48,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "noches doctor ignacio de alba del pie de",
            "start": 1470.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina preguntarle si se va a replantear",
            "start": 1473.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la log\u00edstica de vacunaci\u00f3n en lugares",
            "start": 1476.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "donde es muy lenta la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1478.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dosis por ejemplo oaxaca michoac\u00e1n y",
            "start": 1480.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "chihuahua tambi\u00e9n preguntarle en un",
            "start": 1483.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "mecate p que hay mucha confusi\u00f3n entre",
            "start": 1487.03,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la gente sobre a quienes les toca",
            "start": 1488.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vacunarse sobre si en los puestos de",
            "start": 1491.7,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estar\u00e1n abiertos varios d\u00edas",
            "start": 1494.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos reportado que hay",
            "start": 1496.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aglomeraciones tambi\u00e9n si nos pudiera",
            "start": 1498.87,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "practicar de las cuales la log\u00edstica que",
            "start": 1501.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando en el atp gracias con",
            "start": 1504.55,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todo gusto a los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1507.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "van a estar disponibles para la",
            "start": 1509.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n el n\u00famero de d\u00edas que sea",
            "start": 1512.5,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "necesario para que todas las personas",
            "start": 1514.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dentro del grupo de de edad se",
            "start": 1515.8,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "apliquen la vacuna si las personas se",
            "start": 1519.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "estan aglomerando por temor a que s\u00f3lo",
            "start": 1525.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "duren dos tres o cuatro d\u00edas los m\u00f3dulos",
            "start": 1528.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n abiertos hay que comunicar",
            "start": 1532.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "a las personas de el municipio de",
            "start": 1537.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ecatepec para que sepan bien en d\u00f3nde",
            "start": 1540.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los m\u00f3dulos o centros de",
            "start": 1542.61,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n cu\u00e1les son los horarios de",
            "start": 1544.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y cu\u00e1les son las formas en las",
            "start": 1546.33,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que el operativo espec\u00edficamente en el",
            "start": 1550.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "municipio de ecatepec se est\u00e1 llevando a",
            "start": 1553.23,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 1557.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sobre entidades federativas en donde se",
            "start": 1558.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "observar\u00eda una menor velocidad en la",
            "start": 1562.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las vacunas lo primero que",
            "start": 1566.12,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que analizar con los datos",
            "start": 1570.25,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que nos van reportando todos los estados",
            "start": 1573.53,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "es s\u00ed",
            "start": 1577.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si la informaci\u00f3n es la que est\u00e1",
            "start": 1580.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegando un poco m\u00e1s tarde o si es en",
            "start": 1582.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "realidad una modificaci\u00f3n lo que se",
            "start": 1586.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "requiere en la estrategia operativa de",
            "start": 1590.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n en estos",
            "start": 1594.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estados para incrementar la velocidad",
            "start": 1597.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "porque esto es importante porque poco a",
            "start": 1600.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poco ir\u00e1n llegando como ya lo hemos",
            "start": 1604.53,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "visto m\u00e1s el n\u00famero de dosis de vacuna y",
            "start": 1606.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos que todo el",
            "start": 1610.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "engranaje operativo de los centros o",
            "start": 1613.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n tengan las c\u00e9lulas",
            "start": 1617.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n dentro de cada m\u00f3dulo las",
            "start": 1620.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas necesarias para aplicar el",
            "start": 1622.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "n\u00famero de vacunas que se requieren",
            "start": 1624.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conforme vayan llegando por ejemplo he",
            "start": 1626.37,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "observado muchas",
            "start": 1630.33,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "opiniones no en en redes sociales en",
            "start": 1633.33,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "donde dicen es que deber\u00edan de estar",
            "start": 1639.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aplicando 300 mil dosis dosis diarias",
            "start": 1641.8,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "para lograr la la meta en en abril o",
            "start": 1645.46,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mayo de tener vacunas a todas las",
            "start": 1650.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores si tenemos las",
            "start": 1652.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dosis necesarias para estar aplicando",
            "start": 1655.36,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "300 mil dosis diarias se tendr\u00e1 la",
            "start": 1657.31,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n espec\u00edfica para poder aplicar",
            "start": 1662.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ese n\u00famero de dosis diarias a nivel",
            "start": 1665.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional por lo pronto con el n\u00famero de",
            "start": 1667.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "dosis que se tienen disponibles y",
            "start": 1670.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "distribuidas en los diferentes",
            "start": 1672.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "municipios que se tienen distribuida la",
            "start": 1674.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "velocidad a la que se est\u00e1 vacunando es",
            "start": 1678.9,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "suficiente para poder concluir con las",
            "start": 1682.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dosis que se est\u00e1n recibiendo para",
            "start": 1685.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "posteriormente recibir m\u00e1s y seguir",
            "start": 1687.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aplicando todos los d\u00edas",
            "start": 1690.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "las vacunas",
            "start": 1693.19,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 1695.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "buenas noches doctor ricardo ganamos un",
            "start": 1699.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "saludo del presidente l\u00f3pez obrador y",
            "start": 1702.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una felicitaci\u00f3n y saluda el",
            "start": 1703.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctor hugo l\u00f3pez gatell y debido a que",
            "start": 1705.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues es una petici\u00f3n en mucha",
            "start": 1708.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gente en redes sociales la primera",
            "start": 1710.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pregunta que me gustar\u00eda hacerlo ser\u00eda",
            "start": 1713.05,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el estado de salud del doctor galo pesca",
            "start": 1714.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tal como se encuentra sabemos que es",
            "start": 1717.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este de su privacidad pero bueno que",
            "start": 1719.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "est\u00e9 tambi\u00e9n mucha gente lo aprecia",
            "start": 1722.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por otro lado quisiera preguntarle",
            "start": 1725.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acerca de por ejemplo las",
            "start": 1726.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vacunas que ya est\u00e1n saliendo debemos",
            "start": 1729.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que sali\u00f3 anunciaron una vacuna de",
            "start": 1731.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "argentina y van tres dedos incluyendo",
            "start": 1734.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "las p\u00fablica y si \u00e9stas tienen ya una",
            "start": 1737.35,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "este m\u00e9xico ya tienen cierta visi\u00f3n",
            "start": 1741.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hacia estas vacunas o cu\u00e1l es cu\u00e1l ser\u00eda",
            "start": 1745.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "su siguiente planteamiento o la",
            "start": 1749.32,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "siguiente vacuna que tendr\u00edamos en",
            "start": 1750.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puerta m\u00e1s adelante ya que se est\u00e1n",
            "start": 1752.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "avanzando bastante afortunadamente con",
            "start": 1755.5,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y la tercera ser\u00eda por ejemplo",
            "start": 1758.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo empezar\u00edan los adultos mayores",
            "start": 1764.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuando podr\u00edan empezar los adultos",
            "start": 1767.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mayores a poder trabajar y regresarlas a",
            "start": 1769.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las labores a sus actividades hay muchos",
            "start": 1774.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "otros mayores que pues s\u00ed quisieron este",
            "start": 1776.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajarlos de musav\u00ed est\u00e1 afuera en las",
            "start": 1778.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "calles tambi\u00e9n la l\u00ednea a veces pidiendo",
            "start": 1782.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "dinero y me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo",
            "start": 1785.04,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "podr\u00edan ustedes ver viable que ya",
            "start": 1789.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estudian reincorpora de las actividades",
            "start": 1792.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 momento ser\u00eda pues todo gusto",
            "start": 1794.67,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "miguel en primer lugar",
            "start": 1798.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sobre el estado de salud del",
            "start": 1801.25,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "subsecretario l\u00f3pez gatell el doctor",
            "start": 1802.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell se encuentra con un cuadro",
            "start": 1804.94,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "leve de sintomatolog\u00eda muy poca muy poca",
            "start": 1808.33,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "fiebre digamos y no es constante est\u00e1",
            "start": 1814.21,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "bien controlado buena saturaci\u00f3n y sobre",
            "start": 1818.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todo como tambi\u00e9n lo hab\u00eda anunciado",
            "start": 1822.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "buen \u00e1nimo para la recuperaci\u00f3n de su",
            "start": 1824.2,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus sars co2 estamos",
            "start": 1828.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "confiados en que el estado de salud del",
            "start": 1832.83,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estado f\u00edsico del doctor l\u00f3pez gatell le",
            "start": 1836.5,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 cursar con una enfermedad leve",
            "start": 1838.99,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "en los 14 d\u00edas en los que debe estar en",
            "start": 1844.21,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "un aislamiento preventivo y curativo de",
            "start": 1848.41,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n para que despu\u00e9s de estos",
            "start": 1853.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "14 d\u00edas se reincorpore a sus actividades",
            "start": 1856.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mismas que no ha suspendido",
            "start": 1860.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 1863.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el siglo en el que vivimos nos permite",
            "start": 1865.14,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estar trabajando y en contacto a",
            "start": 1869.22,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "distancia y el doctor l\u00f3pez gatel no ha",
            "start": 1872.94,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "dejado estar al pendiente de el an\u00e1lisis",
            "start": 1876.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gico y de la estrategia",
            "start": 1880.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "operativa de",
            "start": 1883.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1886.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "contra el virus",
            "start": 1888.95,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1890.42,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s recuerdos",
            "start": 1894.26,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la pr\u00f3xima vacuna en tener una",
            "start": 1899.679,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para su uso de emergencia",
            "start": 1902.57,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds en realidad pues no",
            "start": 1904.999,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos saber cu\u00e1les no hay ahorita un",
            "start": 1907.07,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "expediente o dossier ingresado en en",
            "start": 1910.539,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "cofepris para hacer el an\u00e1lisis pero si",
            "start": 1915.889,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "se si se cuenta si se cuenta con vacunas",
            "start": 1919.999,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n por ejemplo llevando a cabo",
            "start": 1924.98,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ensayos cl\u00ednicos en nuestro pa\u00eds como",
            "start": 1929.499,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "puede ser la de changxing y novak esta",
            "start": 1932.84,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1936.71,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la pueden encontrar tambi\u00e9n en un cuadro",
            "start": 1938.659,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "en coronavirus punto gob.mx dando clic",
            "start": 1944.11,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "en la primera imagen que aparece en la",
            "start": 1949.789,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "portada donde dice m\u00e1s informaci\u00f3n para",
            "start": 1953.059,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "vacuna y bajando",
            "start": 1955.429,
            "duration": 11.021
        },
        {
            "text": "el cursor vamos a ver como tenemos",
            "start": 1959.75,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "curva novavax",
            "start": 1966.45,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "y johnson johnson de johnson y johnson",
            "start": 1969.32,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "que tienen protocolos de estudio fase 3",
            "start": 1973.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "autorizados en nuestro pa\u00eds lo que",
            "start": 1976.789,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "les facilita a ellos como empresas de la",
            "start": 1980.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "industria farmac\u00e9utica y a la cofepris",
            "start": 1984.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n una vez",
            "start": 1986.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que puedan presentar sus an\u00e1lisis",
            "start": 1989.93,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "intermedios de la fase 3 para poder",
            "start": 1994.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "solicitar una",
            "start": 1997.67,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "una autorizaci\u00f3n para su uso de",
            "start": 1999.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "emergencia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2002.929,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "no quiere decir lo que estoy diciendo no",
            "start": 2005.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quiere decir que alguna de estas tres",
            "start": 2008.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunas puede hacerla la siguiente en",
            "start": 2010.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "solicitar pero pues tenemos ese registro",
            "start": 2013.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en cofepris de que esas tres vacunas",
            "start": 2016.76,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tienen un ensayo cl\u00ednico fase 3 en con",
            "start": 2019.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sitios en nuestro pa\u00eds no puede ser una",
            "start": 2024.23,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alguna de esas vacunas las nuevas",
            "start": 2027.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunas ir\u00e1n saliendo con m\u00e1s",
            "start": 2030.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con sus an\u00e1lisis sus ensayos",
            "start": 2032.87,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos fase 3 son sus an\u00e1lisis",
            "start": 2035.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "intermedios y conforme vayan teniendo",
            "start": 2038.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "este tipo de an\u00e1lisis",
            "start": 2042.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ir\u00e1n solicitando a los diferentes pa\u00edses",
            "start": 2043.67,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y autorizaci\u00f3n para el uso de",
            "start": 2049.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "emergencias sin embargo como se ha",
            "start": 2051.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presentado en esta conferencia de prensa",
            "start": 2054.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y en el pulso de la salud en alguna",
            "start": 2057.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n el calendario que tenemos",
            "start": 2060.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "previsto para la recepci\u00f3n de vacunas",
            "start": 2062.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con las vacunas que hasta el momento se",
            "start": 2065.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tienen ya que se han recibido vacunas y",
            "start": 2068.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que tienen una autorizaci\u00f3n de uso de",
            "start": 2072.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "emergencia tenemos alrededor de 107",
            "start": 2074.34,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "millones de personas que pudieran estar",
            "start": 2080.28,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "inmunizadas en todo 2021 con la vacuna",
            "start": 2083.72,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2089.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fisher con las diferentes mecanismos",
            "start": 2091.169,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "para acceder a la vacuna de astra como",
            "start": 2095.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "puede ser k\u00f3vacs directamente con con",
            "start": 2099.42,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "astra o a trav\u00e9s del instituto serum de",
            "start": 2102.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la de la india la vacuna que ya empez\u00f3",
            "start": 2105.809,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "en ecatepec si novak entonces tenemos en",
            "start": 2109.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya m\u00faltiples opciones de vacuna",
            "start": 2113.01,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que nos dan una buena esperanza y una",
            "start": 2116.49,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "luz como dicen al final del t\u00fanel en el",
            "start": 2121.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que con estas vacunas podremos podremos",
            "start": 2124.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vacunar o podemos inmunizar a la",
            "start": 2127.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se puede inmunizar esto es",
            "start": 2130.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "muy importante hasta el momento personas",
            "start": 2133.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de 16 a\u00f1os y m\u00e1s",
            "start": 2135.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora cuando podr\u00e1n regresar las",
            "start": 2138.54,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores",
            "start": 2141.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a sus labores muchas personas adultas",
            "start": 2144.35,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "mayores tienen trabajos formales y",
            "start": 2148.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muchas muchas personas adultas mayores",
            "start": 2151.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen trabajo por su propia",
            "start": 2153.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "cuenta ya sea por honorarios o en la",
            "start": 2156.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "venta informal de alg\u00fan de alg\u00fan",
            "start": 2160.17,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "producto en realidad si tenemos este",
            "start": 2163.65,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "conjunto de",
            "start": 2167.85,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n",
            "start": 2171.079,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bien ejecutadas y de acuerdo con lo que",
            "start": 2174.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 en el lineamiento del",
            "start": 2179.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico mientras el",
            "start": 2182.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "riesgo vaya disminuyendo las personas",
            "start": 2186.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adultas mayores que son m\u00e1s susceptibles",
            "start": 2189.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a presentar un cuadro grave tambi\u00e9n",
            "start": 2191.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueden ir recuperando parte de sus",
            "start": 2193.66,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "actividades que antes de la epidemia ya",
            "start": 2197.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ten\u00edan por ejemplo en estados en naranja",
            "start": 2200.29,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "o en rojo aunque ya no haya ahorita",
            "start": 2205.15,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aunque ya no hubiera ahorita ning\u00fan",
            "start": 2208.53,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado en en rojo si se tiene en este",
            "start": 2210.64,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "lineamiento las recomendaciones de qu\u00e9",
            "start": 2214.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "actividades podr\u00edan empezar a hacer las",
            "start": 2218.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y entonces en",
            "start": 2222.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "naranja y en rojo la recomendaci\u00f3n es a",
            "start": 2224.47,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores que",
            "start": 2226.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "trabajan formalmente en alguna empresa",
            "start": 2227.83,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se les privilegia",
            "start": 2230.65,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en el trabajo a distancia y a partir del",
            "start": 2233.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro amarillo y verde que es el que",
            "start": 2237.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representa el menor menor de los riesgos",
            "start": 2240.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pero no es riesgo cero siempre existe un",
            "start": 2243.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "riesgo aunque el sem\u00e1foro est\u00e1 en verde",
            "start": 2246.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siempre existe un riesgo de contagio y",
            "start": 2248.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de inicio de nuevo de un incremento en",
            "start": 2251.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de casos es cuando la",
            "start": 2254.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n es que guardando las",
            "start": 2258.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n a las que",
            "start": 2262.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se le agrega la vacunaci\u00f3n no se van a",
            "start": 2264.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dejar las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n",
            "start": 2268.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo por haber recibido una vacuna de",
            "start": 2271.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "igual forma hay que seguirse haciendo",
            "start": 2274.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "higiene de manos con agua y jab\u00f3n o",
            "start": 2276.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "alcohol al 60 o 70 por ciento para hacer",
            "start": 2279.04,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "esta higiene de manos el seguir",
            "start": 2282.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utilizando el cubrebocas de forma",
            "start": 2286.26,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "correcta cubriendo nariz y boca",
            "start": 2288.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y disminuir la",
            "start": 2292.09,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "probabilidad de emitir al aire libre en",
            "start": 2295.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "gotitas o aerosoles que pudieran estar",
            "start": 2299.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contaminadas con el virus sars co2 y",
            "start": 2301.89,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el hecho de tener en",
            "start": 2305.4,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "aglomeraciones en lugares cerrados se",
            "start": 2308.99,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "debe de evitar los lugares cerrados hay",
            "start": 2313.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que ventilar los correctamente para que",
            "start": 2316.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no se vicie el aire dentro de estos",
            "start": 2318.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lugares cerrados y por lo tanto si",
            "start": 2321.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos todas estas medidas de",
            "start": 2324.42,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n a las que la vacuna se le une",
            "start": 2326.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es como estamos viendo que se reduce la",
            "start": 2329.91,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "curva de contagios y ser\u00e1 la forma en la",
            "start": 2333.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que las personas adultas mayores que",
            "start": 2337.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tengan alg\u00fan trabajo espec\u00edfico alguna",
            "start": 2339.33,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "necesidad de trabajar se podr\u00e1n integrar",
            "start": 2342.87,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "poco a poco a sus labores",
            "start": 2345.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2349.05,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "adelante por favor",
            "start": 2350.94,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2352.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias doctor perm\u00edtales hay personas",
            "start": 2355.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero",
            "start": 2358.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que tienen miedo a la vacuna con muchos",
            "start": 2360.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "motivos y mucho influenciado tambi\u00e9n por",
            "start": 2363.94,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los signos de preguntarle si se ha",
            "start": 2366.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pensado en intensificar acciones o",
            "start": 2369.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as para acercar a estas personas a",
            "start": 2371.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle si",
            "start": 2374.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nos pudieran volver a decir d\u00f3nde se",
            "start": 2377.62,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pueden consultar en materiales de lengua",
            "start": 2379.87,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "con mucho gusto los materiales que se",
            "start": 2385.71,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desarrollando para la estrategia",
            "start": 2390.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n de riesgos sobre la",
            "start": 2393.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacuna que estar\u00e1n disponibles en",
            "start": 2395.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diferentes idiomas locales de mexico",
            "start": 2397.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas estar\u00e1n disponibles en",
            "start": 2401.92,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina d",
            "start": 2404.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de coronavirus punto punto mx en la",
            "start": 2406.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de vacunaci\u00f3n y estar\u00e1n",
            "start": 2410.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "disponibles tambi\u00e9n en las p\u00e1ginas del",
            "start": 2413.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2416.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el instituto nacional de las",
            "start": 2418.49,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas para que haya",
            "start": 2420.86,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples canales en los que se puedan",
            "start": 2422.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "consultar este tipo de",
            "start": 2426.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "este tipo de elementos comunicativos",
            "start": 2429.89,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ahora para llegar a las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2433.7,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "alejadas no s\u00f3lo tenemos no s\u00f3lo",
            "start": 2437.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos pensar en que existe la p\u00e1gina",
            "start": 2441.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de internet existen y tendremos",
            "start": 2444.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos comunicativos de radios",
            "start": 2448.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "comunitarias vamos a empezar a trabajar",
            "start": 2450.86,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con los spots de radio que se est\u00e1n",
            "start": 2454.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando para acercarnos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2457.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que acepte la vacunaci\u00f3n en",
            "start": 2461.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diferentes idiomas y algo que me parece",
            "start": 2463.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que es importante comentar es",
            "start": 2466.34,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como una estrategia de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2468.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica para la vacunaci\u00f3n contra la",
            "start": 2472.97,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "cob y 19 no puede ser simple y",
            "start": 2475.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sencillamente generalizada lo que",
            "start": 2478.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesitamos saber es por qu\u00e9 la gente no",
            "start": 2480.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "quisiera aplicarse la vacuna cu\u00e1l es el",
            "start": 2485.339,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "miedo el miedo es la seguridad el miedo",
            "start": 2488.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "es alguna",
            "start": 2492.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y leyenda que les hayan comunicado de",
            "start": 2495.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "forma espec\u00edfica y lo que tenemos que",
            "start": 2499.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hacer es buscar la forma correcta de",
            "start": 2502.01,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "acercarnos a cada una de las comunidades",
            "start": 2506.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esto lo haremos a trav\u00e9s del",
            "start": 2508.96,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "conocimiento propio de cada una de las",
            "start": 2511.19,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas",
            "start": 2514.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds para llevarles la",
            "start": 2517.099,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n espec\u00edficamente de la forma",
            "start": 2519.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en que sea m\u00e1s y de forma m\u00e1s correcta y",
            "start": 2522.56,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil para que ellas y ellos tomen la",
            "start": 2527.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mejor decisi\u00f3n que desde nuestra",
            "start": 2531.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "perspectiva es recibir la vacuna para",
            "start": 2532.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "protegerlas a todas las personas de esas",
            "start": 2536.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "comunidades contra el virus sars coptos",
            "start": 2538.579,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2542.31,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "por ejemplo si una persona mayor de 60",
            "start": 2544.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ahorita no quiere vacunarse y",
            "start": 2547.67,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se arrepiente si se puede",
            "start": 2550.16,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vacunar despu\u00e9s despu\u00e9s se podr\u00e1 vacunar",
            "start": 2551.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "claro las vacunas que como lo coment\u00e9",
            "start": 2553.81,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien planteadas para tener un",
            "start": 2559.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "calendario de entregas entre enero y",
            "start": 2563.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o 2021 para 107",
            "start": 2566.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "millones de personas eso quiere decir",
            "start": 2569.24,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que si una persona adulta mayor hoy",
            "start": 2570.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por falta de informaci\u00f3n por falta de",
            "start": 2575.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n decide no aplicarse la",
            "start": 2577.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vacuna pero en mayo en junio en julio o",
            "start": 2581.95,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en octubre o noviembre toma la decisi\u00f3n",
            "start": 2585.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de s\u00ed aplicarse la vacuna porque su",
            "start": 2589.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "miedo se le quit\u00f3 al ver como todas las",
            "start": 2591.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s personas de su grupo de de edad y",
            "start": 2595.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de otros grupos de edad han decidido",
            "start": 2598.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vacunarse y se demuestra lo que ya hemos",
            "start": 2601.53,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "dicho en m\u00faltiples ocasiones que son",
            "start": 2605.29,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "vacunas que han mostrado un perfil de",
            "start": 2608.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "seguridad y eficacia adecuados para",
            "start": 2613.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "otorgarles la la autorizaci\u00f3n para su",
            "start": 2615.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "uso de emergencia es es que estas",
            "start": 2619.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas pudieran tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 2622.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si vacunarse pero para esto estoy a",
            "start": 2624.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "hablar de un perfil de seguridad",
            "start": 2628.09,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adecuado significa que las vacunas son",
            "start": 2629.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "seguras que las vacunas nos las podemos",
            "start": 2632.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aplicar y que lo que vamos a ver es",
            "start": 2635.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento de estos eventos",
            "start": 2638.05,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "adversos y de los cuales menos del 1%",
            "start": 2642.35,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "son graves y que no se han presentado",
            "start": 2646.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ninguna defunci\u00f3n asociada o sea ninguna",
            "start": 2648.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "persona ha fallecido por el hecho de",
            "start": 2653.6,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aplicarse la vacuna todos estos",
            "start": 2655.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "elementos son los que a nosotros nos",
            "start": 2658.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "apoyan para ir estableciendo estrategias",
            "start": 2659.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para comunicar a la gente",
            "start": 2662.92,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que la vacuna las vacunas que se est\u00e1n",
            "start": 2665.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "trayendo a nuestro pa\u00eds son seguras para",
            "start": 2668.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aplicar se les van a proteger y van a",
            "start": 2670.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ayudar a que si yo me protejo protejo a",
            "start": 2673.52,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s tambi\u00e9n y as\u00ed si los dem\u00e1s se",
            "start": 2676.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "protegen estamos teniendo una protecci\u00f3n",
            "start": 2679.43,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de grupo una protecci\u00f3n colectiva una",
            "start": 2681.32,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n que nos va a permitir que",
            "start": 2684.35,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 2686.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de forma m\u00e1s permanente en el sem\u00e1foro",
            "start": 2689.74,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "verde que aunque el riesgo sea menor",
            "start": 2693.07,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y aunque el riesgo perd\u00f3n exista el",
            "start": 2697.1,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "riesgo es el m\u00ednimo porque",
            "start": 2699.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la mayor cantidad de personas que nos",
            "start": 2702.599,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "vacunemos el virus va a encontrar m\u00e1s",
            "start": 2704.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dificultades para ir buscando a una",
            "start": 2707.97,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "persona susceptible una persona que no",
            "start": 2711.18,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vacunada que no tiene defensas",
            "start": 2713.489,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "contra el virus para poderla infectar y",
            "start": 2715.589,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces con estas dificultades que se",
            "start": 2718.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "les presenta a la enfermedad al tener",
            "start": 2720.989,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "una alta porcentaje un alto porcentaje",
            "start": 2724.17,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n vacunada es como se han",
            "start": 2729.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "disminuido las defunciones por influenza",
            "start": 2732.499,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "las complicaciones por influenza se han",
            "start": 2736.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "eliminado este",
            "start": 2740.369,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "enfermedades como la polio como el",
            "start": 2743.91,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n que est\u00e9",
            "start": 2747.97,
            "duration": 12.869
        },
        {
            "text": "anti vac\u00fanese mo ha dado algunas se\u00f1ales",
            "start": 2753.46,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "de que las enfermedades como el",
            "start": 2760.839,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sarampi\u00f3n pudieran regresar hay que",
            "start": 2763.03,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "combatir ese anti vac\u00fanese mo para tener",
            "start": 2764.859,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "la suficiente poblaci\u00f3n vacunada contra",
            "start": 2767.589,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "el sarampi\u00f3n para seguir teniendo esta",
            "start": 2771.01,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "esta eliminaci\u00f3n de la enfermedad",
            "start": 2774.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gracias a la vacunaci\u00f3n fue que se",
            "start": 2776.589,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "erradic\u00f3 la viruela en el mundo entonces",
            "start": 2778.66,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "con todos estos elementos de",
            "start": 2784.21,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con las personas es que",
            "start": 2786.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a lograr que tengamos la mayor",
            "start": 2789.849,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "cantidad de personas vacunadas en",
            "start": 2792.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para poder regresar a vivir",
            "start": 2793.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con la tranquilidad con la que viv\u00edamos",
            "start": 2797.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "antes de esta pandemia que inici\u00f3 hace",
            "start": 2800.05,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 2802.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2803.86,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "adelante mire por favor",
            "start": 2805.17,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2806.8,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el doctor que quisiera saber si",
            "start": 2810.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos podr\u00edan agregar",
            "start": 2813.09,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed a las descripciones de las",
            "start": 2816.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunas que est\u00e1n en la p\u00e1gina de",
            "start": 2819.41,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coronavirus oyendo estaba buscando",
            "start": 2821.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para personal de salud o la",
            "start": 2823.49,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "gu\u00eda t\u00e9cnica para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2825.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vacunas y tambi\u00e9n el cuadro de los",
            "start": 2827.299,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "costos de las vacunas o cu\u00e1nto cu\u00e1nto",
            "start": 2832.49,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sea grado de adelanto por cada",
            "start": 2835.19,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "vacuna si pudi\u00e9ramos y si pudieran",
            "start": 2837.079,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "agregarse este par\u00e1metro al a\u00f1o a las",
            "start": 2839.599,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tablas o bien podr\u00edamos encontrar esa",
            "start": 2845.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ahorita aqu\u00ed se tambi\u00e9n este",
            "start": 2847.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "explicarle a una se\u00f1ora que nos",
            "start": 2850.9,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 2852.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el z\u00f3calo y nos pregunt\u00f3 de eso y",
            "start": 2854.42,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de buscar yo r\u00e1pido pero bueno no",
            "start": 2857.9,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "encontrar r\u00e1pido y otra cosa tambi\u00e9n si",
            "start": 2860.299,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "podr\u00eda por ejemplo independientemente de",
            "start": 2865.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la estrategia de vacunaci\u00f3n que lleve a",
            "start": 2868.549,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cabo cada municipio en este caso por",
            "start": 2870.23,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo el m\u00e1s reciente que es ecatepec",
            "start": 2872.39,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "si se pudiera si se pudiera recomendar a",
            "start": 2875.869,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n algo alguna estrategia para",
            "start": 2880.609,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no tener tanta la liberaci\u00f3n y que",
            "start": 2885.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "murcia riesgo tanto a la gente a la hora",
            "start": 2887.809,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de vacunar las sabemos que la estrategia",
            "start": 2890.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y los protocolos dependen de cada",
            "start": 2893.569,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "municipio cada lugar pero pues",
            "start": 2895.19,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desgraciadamente hemos visto tambi\u00e9n que",
            "start": 2897.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la gente tiene la tendencia a ir desde",
            "start": 2899.509,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy temprano a muchos lugares y este en",
            "start": 2903.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "este caso de las vacunaciones vimos",
            "start": 2907.309,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el comercio de m\u00e9xico que se",
            "start": 2909.41,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "incoan la forma desde las tres de la",
            "start": 2910.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana cosas as\u00ed entonces no s\u00e9 si",
            "start": 2912.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pudiera haber alguna recomendaci\u00f3n",
            "start": 2914.599,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "directamente de aqu\u00ed para la gente que",
            "start": 2917.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se vaya a vacunar no s\u00e9 que no haga",
            "start": 2919.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ciertas conductas o algo que se",
            "start": 2922.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "perjudique para que no se arriesgue",
            "start": 2927.47,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "miguel sobre el primer aspecto del costo",
            "start": 2930.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de las vacunas las inversiones que se",
            "start": 2935.55,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "han hecho hay algunos detalles de los",
            "start": 2937.56,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "contratos que han puesto cl\u00e1usulas de",
            "start": 2943.13,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "confidencialidad entonces lo que todo lo",
            "start": 2948.75,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que sea transparente hable se",
            "start": 2952.77,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "transparentar\u00e1 se est\u00e1 haciendo as\u00ed que",
            "start": 2954.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 2957.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "instituto nacional de acceso a la",
            "start": 2960.81,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y se pondr\u00e1 en los lugares",
            "start": 2962.94,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "en los que deba de existir esa",
            "start": 2967.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque lo coment\u00f3 as\u00ed porque",
            "start": 2971.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la p\u00e1gina de vacuna",
            "start": 2973.86,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "kobe va dirigida a otorgar la",
            "start": 2978.57,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre la vacuna para que las",
            "start": 2983.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "personas conozcan cu\u00e1les son los",
            "start": 2987.51,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "potenciales eventos adversos cu\u00e1les son",
            "start": 2989.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las que son de una dosis o dos dosis",
            "start": 2991.89,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n que es \u00fatil para las",
            "start": 2993.78,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2996.3,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "para tomar la decisi\u00f3n de vacunarse",
            "start": 2996.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el momento en que le toque en",
            "start": 3000.839,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "realidad el costo de la vacuna de una o",
            "start": 3003.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de otra o la inversi\u00f3n que se ha hecho",
            "start": 3008.13,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de todo de toda la estrategia de",
            "start": 3010.019,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n no deber\u00eda de formar parte de",
            "start": 3012.39,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que las personas deben de",
            "start": 3015.299,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "tener de tener para tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 3020.369,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "vacunar si para trans y para",
            "start": 3022.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "transparentar lo si est\u00e1 perfecto pero",
            "start": 3024.93,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "para tomar la decisi\u00f3n es lo m\u00e1s",
            "start": 3028.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "importante cu\u00e1les son las vacunas cu\u00e1l",
            "start": 3031.619,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es su eficacia todas son seguras",
            "start": 3033.539,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 3035.599,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "con gusto miguel adelante pero lo",
            "start": 3038.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "conjunto lo comento porque",
            "start": 3041.34,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "desgraciadamente sale la informaci\u00f3n",
            "start": 3042.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "negativa en redes sociales de que esa",
            "start": 3045.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vacuna es chafa portis barata o sea",
            "start": 3048.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ciertos comentarios as\u00ed y otra otra otra",
            "start": 3052.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que llega a sonar que dice",
            "start": 3055.4,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que son regaladas para m\u00e9xico y son as\u00ed",
            "start": 3058.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como que o sea un desprestigio muy mal",
            "start": 3061.86,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "informado en donde la gente as\u00ed como que",
            "start": 3063.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dice no pues los 15 o sea se maneja de",
            "start": 3065.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta manera pol\u00edtica muy mala y por eso",
            "start": 3069.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo comentado claro que funcion\u00f3 es algo",
            "start": 3071.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed como que vamos a pagar las vacunas",
            "start": 3073.65,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "no no es de inter\u00e9s p\u00fablico de",
            "start": 3075.45,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n entre la informaci\u00f3n que si",
            "start": 3077.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "perjudica a la hora de tratar de que la",
            "start": 3079.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gente se convenza para la vacunaci\u00f3n se",
            "start": 3083.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hace se pasa de todo por eso lo",
            "start": 3085.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comentaba gracias miguel muchas gracias",
            "start": 3087.45,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en realidad pues las vacunas que se han",
            "start": 3090.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "aplicado en nuestro pa\u00eds forman parte de",
            "start": 3094.59,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "los diversos",
            "start": 3098.1,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "contratos y convenios que se han hecho",
            "start": 3100.239,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con diferentes farmac\u00e9uticas y en cada",
            "start": 3102.699,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "una de las instancias que hemos",
            "start": 3107.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "participado en la generaci\u00f3n de esta",
            "start": 3110.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica tendr\u00e1 que ir transparentando",
            "start": 3113.079,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los los recursos que se han derogado",
            "start": 3115.839,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para esta estrategia entonces si todo lo",
            "start": 3119.229,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que es transparente hable se llevar\u00e1 a",
            "start": 3123.789,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cabo como fue la instrucci\u00f3n de el",
            "start": 3125.649,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador para ser",
            "start": 3129.189,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transparentes en el uso de los recursos",
            "start": 3133.469,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 3136.629,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de acuerdo a los est\u00e1ndares",
            "start": 3141.219,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se tengan de transparencia y",
            "start": 3143.669,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "confidencialidad dentro de los contratos",
            "start": 3148.589,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "sobre la aglomeraci\u00f3n",
            "start": 3153.029,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que pudiera yo en este momento",
            "start": 3158.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comunicarle a las personas adultas",
            "start": 3160.809,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mayores y sus familias",
            "start": 3163.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lo primero es",
            "start": 3166.309,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3168.31,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esta estrategia conf\u00eda en ustedes",
            "start": 3170.5,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conf\u00eda en qu\u00e9",
            "start": 3174.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3177.9,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el municipio o alcald\u00eda a la que se le",
            "start": 3180.13,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destinando la vacuna es la alcald\u00eda",
            "start": 3184.12,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "o municipio",
            "start": 3189.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo acudir\u00e1n las personas que viven en",
            "start": 3191.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "el municipio o alcald\u00eda",
            "start": 3195.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3198.72,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "no hay que saltarse la fila no hay que",
            "start": 3200.38,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "buscar otras formas de obtener lo m\u00e1s",
            "start": 3203.349,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido posible",
            "start": 3207.069,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "la vacuna estamos haciendo todos como",
            "start": 3208.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como estado mexicano gobierno y sociedad",
            "start": 3212.64,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "el mayor de los esfuerzos para tener",
            "start": 3215.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "todas las vacunas disponibles para todas",
            "start": 3218.069,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las personas que somos susceptibles de",
            "start": 3221.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "vacunar en nuestro pa\u00eds entonces las",
            "start": 3223.779,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "vacunas van llegando van a llegar hay",
            "start": 3227.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tener paciencia hay que ver la",
            "start": 3230.829,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "estrategia espec\u00edfica que se est\u00e1",
            "start": 3234.069,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llevando a cabo que entre el operativo",
            "start": 3235.95,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de correcaminos y la instancia local",
            "start": 3240.789,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "dado que as\u00ed es como se van",
            "start": 3244.74,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "desarrollando y la estrategia operativa",
            "start": 3247.839,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "al mayor nivel local posible s\u00ed",
            "start": 3250.69,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "se estipulan d\u00edas para ciertos letras",
            "start": 3255.17,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "del apellido hay que respetarlo si",
            "start": 3261.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "solamente se est\u00e1 vacunando a las",
            "start": 3264.91,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "personas que radican en esa demarcaci\u00f3n",
            "start": 3267.319,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "territorial hay que respetarlo llegar\u00e1",
            "start": 3272.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el momento en que su demarcaci\u00f3n",
            "start": 3275.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "territorial tendr\u00e1 los d\u00edas espec\u00edficos",
            "start": 3276.65,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "para recibir su vacuna esto nos va a",
            "start": 3279.859,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ayudar a que tengamos un mejor control",
            "start": 3282.859,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "en la aplicaci\u00f3n de la vacuna que todas",
            "start": 3285.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "las personas reciban la vacuna que les",
            "start": 3289.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponde de acuerdo a su edad y el",
            "start": 3291.74,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lugar en el que viven y esto evitar\u00e1",
            "start": 3294.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las aglomeraciones las filas a",
            "start": 3297.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "las 3 de la ma\u00f1ana porque adem\u00e1s si",
            "start": 3300.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ustedes ingresan a la p\u00e1gina de",
            "start": 3302.839,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n ver\u00e1n que uno",
            "start": 3305.809,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de los mejores aspectos para tener una",
            "start": 3310.76,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "buena respuesta inmune es el sue\u00f1o la",
            "start": 3313.97,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "higiene del sue\u00f1o as\u00ed como lo han",
            "start": 3318.41,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "platicado aqu\u00ed nuestras",
            "start": 3320.299,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "puertas y expertos del consejo nacional",
            "start": 3322.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de salud mental y la comisi\u00f3n la",
            "start": 3325.16,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional contra las adicciones",
            "start": 3327.799,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "y los servicios de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica",
            "start": 3329.059,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la higiene del sue\u00f1o el tener un buen",
            "start": 3330.88,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o y un buen descanso nos ayuda a",
            "start": 3334.059,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "tener un sistema inmunol\u00f3gico que va a",
            "start": 3337.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "responder correctamente a la aplicaci\u00f3n",
            "start": 3340.25,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de la vacuna entonces esperar el turno",
            "start": 3342.47,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "que nos toca estar bien informados a",
            "start": 3348.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las diferentes plataformas que",
            "start": 3351.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se tienen para informar en donde se est\u00e1",
            "start": 3354.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recibiendo entonces est\u00e1 aplicando la",
            "start": 3356.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "vacuna y qu\u00e9 d\u00eda le toca me toca a m\u00ed oa",
            "start": 3358.73,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mi padre a mi madre a mi abuela oa mi",
            "start": 3363.019,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "abuelo",
            "start": 3365.42,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la mejor estrategia en que cada uno",
            "start": 3366.349,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "de nosotros va a poder colaborar y ser",
            "start": 3369.589,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "corresponsables en el correcto que y en",
            "start": 3373.97,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "la correcta aplicaci\u00f3n de la estrategia",
            "start": 3378.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "operativo de la pol\u00edtica nacional de",
            "start": 3381.289,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n contra el virus a los kurdos",
            "start": 3383.9,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3385.91,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "muchas gracias pues son las 1952",
            "start": 3391.01,
            "duration": 12.59
        },
        {
            "text": "minutos de este lunes 22 de febrero",
            "start": 3397.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "recuerde la vacuna no sustituye las",
            "start": 3403.859,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "otras medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n si",
            "start": 3409.049,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "usted ya recibi\u00f3 la vacuna",
            "start": 3412.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extraordinario de cualquier forma siga",
            "start": 3415.849,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ejecutando la higiene de manos el uso",
            "start": 3418.859,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "correcto del cubreboca el",
            "start": 3423.119,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "distanciamiento la sana distancia y",
            "start": 3425.309,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "revise revise con sus autoridades",
            "start": 3429.829,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "locales cu\u00e1les son las actividades de",
            "start": 3432.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acuerdo al nivel de riesgo epid\u00e9mico que",
            "start": 3435.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se ha establecido con los indicadores ya",
            "start": 3438.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "vimos que son muchos indicadores para",
            "start": 3440.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es el nivel de riesgo que en",
            "start": 3443.099,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ese momento usted usted en su estado de",
            "start": 3444.99,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica tiene de enfermar para",
            "start": 3448.589,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "poder ejecutar las acciones que eviten",
            "start": 3451.829,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que usted enferme y que evite que la",
            "start": 3455.849,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "epidemia vuelva a activarse en las",
            "start": 3460.47,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "cadenas de transmisi\u00f3n se rompan",
            "start": 3464.91,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera usted en casa tiene en sus",
            "start": 3466.349,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "manos el poder disminuir la epidemia en",
            "start": 3470.039,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds ya lo vimos y esto aunado a",
            "start": 3474.869,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n usted desde su casa respeta",
            "start": 3478.349,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a los municipios o alcald\u00edas en los que",
            "start": 3481.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n aplicando las vacunas y el",
            "start": 3484.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "grupo de edad en el que se est\u00e1",
            "start": 3487.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aplicando la vacuna es que todos y todas",
            "start": 3489.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "juntos podremos obtener un \u00e9xito en la",
            "start": 3492.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 3497.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el virus ascot 2 y finalmente antes de",
            "start": 3500.22,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "retirarme",
            "start": 3502.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3503.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "repito de nuevo semana nacional salud",
            "start": 3505.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "auditiva es importante todos vamos a",
            "start": 3508.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "crecer todos vamos a llegar a esa edad",
            "start": 3511.13,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n d",
            "start": 3513.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ser personas adultas mayores y tener la",
            "start": 3516.32,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "posibilidad de que nuestra audici\u00f3n se",
            "start": 3518.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reduzca",
            "start": 3521.93,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "si usted",
            "start": 3524.06,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "tiene una persona reci\u00e9n nacida en casa",
            "start": 3525.839,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "solicite su tamizaje auditivo neonatal",
            "start": 3529.039,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "para saber si su hija o hijo tiene alg\u00fan",
            "start": 3533.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "problema de audici\u00f3n para poderlo",
            "start": 3538.49,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "atender a tiempo much\u00edsimas gracias muy",
            "start": 3541.25,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "buenas noches y hasta pronto",
            "start": 3544.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3547.45,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": "con el sistema sem\u00e1foro podremos reactivar nuestra econom\u00eda y seguir cuidando nos en la nueva normalidad conoce c\u00f3mo funciona cada etapa cuando el sem\u00e1foro de tu estado est\u00e9 en color rojo solo las actividades esenciales como la producci\u00f3n y venta de alimentos pueden trabajar con las medidas de prevenci\u00f3n necesarias como la sana distancia y la sanitizaci\u00f3n en naranja se suman actividades no esenciales como hoteles y cines pero s\u00f3lo a la mitad de su capacidad y siguiendo las medidas de prevenci\u00f3n adem\u00e1s podremos acudir a los parques cuidando el 30 por ciento de capacidad si est\u00e1 en amarillo las actividades no esenciales como restaurantes hoteles y plazas podr\u00e1n estar a un 60% de capacidad con las medidas de prevenci\u00f3n finalmente cuando est\u00e9n verdes se podr\u00e1 regresar a las clases presenciales as\u00ed como a los bares y gimnasios cuidando las nuevas medidas sanitarias para evitar contagios para mayor informaci\u00f3n visita coronavirus punto gob.mx y juntos saldremos adelante gobierno de mexico [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] muy buenas tardes tengan todas y todos buenas tardes aqu\u00ed en palacio nacional sal\u00f3n tesorer\u00eda y buenas tardes a todas las personas que desde sus hogares nos siguen a trav\u00e9s de diferentes plataformas digitales a trav\u00e9s de sus televisores en diferentes canales de televisi\u00f3n p\u00fablicos y privados hoy hoy es lunes 22 de febrero son las 19 horas con un minuto y vamos a dar paso a e la conferencia de prensa sobre la situaci\u00f3n que guarda la epidemia que provoc\u00f3 y que provoca a\u00fan el virus sars gov 2 en nuestro pa\u00eds y el mundo la pandemia de lakovic 19 hoy lunes 22 de febrero s\u00ed inicio se dio inicio a la primera semana nacional de salud auditiva una semana decretada por el congreso de la uni\u00f3n para llevar a cabo diversas actividades diversas actividades para la concientizaci\u00f3n sobre lo que significa tener una buena salud auditiva les comparto que antes de pasar al escenario nacional y la descripci\u00f3n de cu\u00e1l es el estatus de el programa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a scott 2 en m\u00e9xico les comento que el inegi en su censo 2020 nos dice que el 4.9 por ciento de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico tiene o vive con alguna discapacidad seguramente este informe tendr\u00e1 m\u00e1s informaci\u00f3n recabada por parte del inegi porque aunque ahorita no encontramos dentro de los an\u00e1lisis disponibles del censo cu\u00e1ntas personas tienen discapacidad auditiva en el censo del 2010 dec\u00eda que la poblaci\u00f3n en mexico el 12.1 por ciento de la poblaci\u00f3n en m\u00e9xico ten\u00eda en ese momento una limitaci\u00f3n para escuchar esto representa pr\u00e1cticamente a medio mill\u00f3n de personas y me parece que el censo 2020 tendr\u00e1 m\u00e1s o menos los mismos datos si no es el 12.1 por ciento seguramente ser\u00e1 un poco un poco m\u00e1s esto pues representa algo importante para todos en nuestro pa\u00eds porque un pa\u00eds como m\u00e9xico con un pa\u00eds de ingresos medios y bajos seg\u00fan la organizaci\u00f3n mundial de la salud hasta el 75% el 75% de los casos de p\u00e9rdida auditiva en un pa\u00eds como el nuestro pueden ser prevenibles porque son ocasionados por inflexi\u00f3n infecciones y complicaciones al nacer y uso de medicamentos o t\u00f3xicos eso quiere decir medicamentos que afectan al o\u00eddo y que disminuyen nuestra capacidad de audici\u00f3n adem\u00e1s la edad las personas adultas mayores van perdiendo tambi\u00e9n su capacidad auditiva y esto los hace ser un grupo que ya por su edad y entre m\u00e1s avanzada la edad se tiene un poco de mayor vulnerabilidad las personas que adem\u00e1s van perdiendo la audici\u00f3n sufren tambi\u00e9n inclusive maltrato por parte de la sociedad incluyendo a veces sin querer a sus propias por sus propias familias entonces hoy 22 de febrero inicia la semana nacional de salud auditiva y va a haber que debe haber m\u00faltiples actividades hoy iniciamos con un seminario virtual y as\u00ed en diferentes plataformas habr\u00e1 otras seminarios y conversatorios con diferentes organizaciones de la sociedad civil como escuchar es lo m\u00e1ximo que invita asociaci\u00f3n civil escorza y cj tambi\u00e9n asociaci\u00f3n civil y tambi\u00e9n hoy lunes 22 de febrero es cumplea\u00f1os del subsecretario hugo l\u00f3pez gatell ram\u00edrez a quien le mandamos un fuerte abrazo virtual para que se recupere mucho mucho m\u00e1s r\u00e1pido de esta infecci\u00f3n por kobe 19 vamos ahora a pasar a la primera parte del informe t\u00e9cnico que es lo referente a la situaci\u00f3n y ped\u00eda mi ip epidemiol\u00f3gica de lakovic 19 en nuestro pa\u00eds vemos con mucho benepl\u00e1cito c\u00f3mo se mantiene una disminuci\u00f3n del 26% con respecto a la semana inmediata anterior de las 5 a las 6 ya de este a\u00f1o 2021 un descenso importante despu\u00e9s de este pico m\u00e1ximo que tuvimos en la segunda ola que pas\u00f3 por mucho el pico que tuvimos en la primera ola esta es una primera ola aqu\u00ed hay un franco descenso y posteriormente un franco ascenso por eso esta es una primera ola y esta es la segunda ola aqu\u00ed lo que podemos alcanzar a ver desde una perspectiva de promoci\u00f3n de la salud es como como sociedad aprendimos tambi\u00e9n de la primera ola cuando vimos que hay un incremento importante en el n\u00famero de casos como ejecutar las acciones b\u00e1sicas las acciones b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n las enfermedades respiratorias quedarse en casa lavarse las manos utilizar el cubrebocas correctamente mantener una sana distancia para poder disminuir de forma importante y lo m\u00e1s r\u00e1pido posible est\u00e1 este segundo pico epid\u00e9mico el n\u00famero de casos activos ahora se reduce al 2% 47 mil 168 personas se estima que sea la epidemia activa en nuestro pa\u00eds representa el 2 por ciento de toda la epidemia en nuestro pa\u00eds es una reducci\u00f3n de un punto porcentual sobre lo que hab\u00edamos estado viendo en \u00faltimas semanas as\u00edmismo 456 mil 217 personas en nuestro pa\u00eds han tenido o tienen hasta el momento su esquema completo de vacunaci\u00f3n contra el virus sars gov 2 para prevenir lakovic 19 tenemos un total de 2 millones 238 mil 800 500 58 casos estimados fue un mill\u00f3n seiscientos 2024 personas que han tenido un contacto con el sistema nacional de vigilancia epidemiol\u00f3gica y se estima han recuperado su salud sabemos que as\u00ed como hay un exceso de mortalidad que no est\u00e1n contemplados en estas muy lamentables 180 mil 536 defunciones con una prueba positiva el virus sars co2 tambi\u00e9n sabemos que este n\u00famero de un mill\u00f3n 600 2000 24 personas recuperadas son mucho m\u00e1s mucho mayor que los que tenemos en este registro dado que un porcentaje muy alto un porcentaje muy importante de las personas que se infectan con el virus sars cop 2 no van a presentar un cuadro o su cuadro es lo suficientemente leve como para no requerir de la atenci\u00f3n y de los servicios de salud la ocupaci\u00f3n hospitalaria desciende desciende r\u00e1pidamente 34% actualmente es la ocupaci\u00f3n nacional y vemos como las curvas epid\u00e9micas de ocupaci\u00f3n hospitalaria tambi\u00e9n van descendiendo de forma importante ya la ocupaci\u00f3n tanto general como de camas que no tienen un respirador mec\u00e1nico ya est\u00e1n en niveles que se est\u00e1n acercando a la al final de la primera ola lo mismo se observa en la curva de las personas personas que se hospitalizaron y que requirieron de un respirador mec\u00e1nico como va descendiendo la la ocupaci\u00f3n hospitalaria aqu\u00ed se ve m\u00e1s claramente como en las camas para hospitalizaci\u00f3n general para atender a personas que presentan una infecci\u00f3n respiratoria aguda grave pero que no requiere de cuidados cr\u00edticos ya no tenemos ninguna de nuestras ninguna de nuestras entidades federativas con m\u00e1s del 70% de la ocupaci\u00f3n de camas generales 3 entidades federativas se mantienen entre el 50 y el 69 por ciento ciudad de mexico puebla y el estado de mexico con 58 54 y 52 por ciento de ocupaci\u00f3n hospitalaria respectivamente y 29 de nuestros estados tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n este 33 por ciento de ocupaci\u00f3n nacional representa 10 mil 476 camas ocupadas de las 31 mil 743 camas totales que cuenta con la que cuenta la red ir a los hospitales de esta red para atender infecciones respiratorias agudas graves sobre la disponibilidad de camas que tienen un respirador mec\u00e1nico para atender personas con un cuadro cr\u00edtico de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave tenemos una disminuci\u00f3n de un punto porcentual se ocupa actualmente el 36 por ciento de las camas con un respirador mec\u00e1nico tambi\u00e9n ninguna de nuestras entidades federativas tiene m\u00e1s del 70% de ocupaci\u00f3n hospitalaria con de camas con un respirador mec\u00e1nico la ciudad de mexico se mantiene entre el 50 y el 69 por ciento tiene un 63% va reduciendo de forma importante su ocupaci\u00f3n tanto de camas generales para ir\u00e1 como de camas que tienen un respirador mec\u00e1nico este 36% que es la distribuci\u00f3n a nivel nacional representa 4 mil 75 camas con un respirador mec\u00e1nico ocupadas de las 11 mil 190 que se tienen registradas al momento en los hospitales que conforman la red de hospitales para atender infecci\u00f3n respiratoria aguda grave sobre el avance diario de aplicaci\u00f3n de vacunas de la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n que est\u00e1 inmersa en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n vemos que al d\u00eda de hoy se reportan un total de 38 mil 790 dosis aplicadas el d\u00eda de hoy y vemos c\u00f3mo hay picos picos importantes de acuerdo a c\u00f3mo vamos recibiendo tambi\u00e9n este n\u00famero importante de dosis de diferentes vacunas que se van recibiendo en nuestro pa\u00eds sobre el avance acumulado actualmente un mill\u00f3n setecientos treinta y tres mil cuatrocientos cuatro dosis se han aplicado en nuestro pa\u00eds y tenemos un 0.08 esto quiere decir menos menos del 1% de dosis perdidas que est\u00e1n representadas en estas mil 441 dosis perdidas de vacuna 70% 70% de avance de las dosis aplicadas que se distribuyeron en para las personas adultas mayores por por entidad federativa con avances importantes en varios de nuestros estados de la republica aguascalientes campeche la ciudad de mexico el estado de guanajuato y as\u00ed sucesivamente con m\u00e1s del 95% de las dosis aplicadas tenemos un total de dosis recibidas de 860.000 450 de la vacuna de astraz\u00e9neca de las cuales se han aplicado 600 4110 esto que representa de todas las vacunas que se han aplicado 651 mil 449 personas que trabajan atendiendo a la cob y 19 personal de salud han sido vacunadas al menos con la primera dosis y de estas el 70% ya tienen su segunda dosis ya tienen su esquema completo con la vacuna e facer fronte que es a la que la que se les ha aplicado a este grupo sobre el personal educativo continuamos dado que no se han cumplido los d\u00edas requeridos este rango de d\u00edas entre 21 y 42 d\u00edas en el que se puede aplicar la segunda dosis de la vacuna de facer no se ha aplicado ninguna segunda dosis en el personal educativo del estado de campeche y actualmente de personas adultas mayores 600 como lo coment\u00e9 608.000 275 personas adultas mayores he recibido su primera dosis de vacuna contra el virus sars scott 2 no se sabe los eventos supuestamente atribuible a la vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n se han notificado un total de 7 mil 795 casos hasta el d\u00eda de hoy distribuidos por vacuna de esta forma 7 mil 588 de la aplicaci\u00f3n de la vacuna pzifer biotech y 207 de la vacuna astraz\u00e9neca porque la diferencia evidentemente tambi\u00e9n por la cantidad de vacunas que hemos recibido y aplicado de la primera de la primera vacuna que se que se comenta la de facer y de todo esto representa punto 4.4 por ciento de las dosis aplicadas han de las dosis aplicadas a las personas sean detectado y reportado alg\u00fan evento supuestamente atribuible a esta inmunizaci\u00f3n de lo cual es muy importante menos del 1 por ciento de todos estos casos notificados han sido graves representan a 47 personas que han recibido su atenci\u00f3n en el sistema nacional de salud y que actualmente contin\u00faan hospitalizadas 13 personas distribuidas en todos estos estados de la rep\u00fablica que est\u00e1n recibiendo atenci\u00f3n por haber presentado un xavi grave se atiende a las personas y se investiga la causalidad o sea se investiga si realmente la causa que les ocasion\u00f3 este cuadro grave fue secundario a la vacunaci\u00f3n si hubo alguna asociaci\u00f3n solamente por el tiempo o si presentaban alguna reacci\u00f3n al\u00e9rgica a alguno de los componentes hay que recordar que todos todos nosotros podemos ser al\u00e9rgicos a alguno de los componentes de las vacunas no s\u00f3lo de esta contra virus a todos de cualquier vacuna y por lo tanto con esta vacuna con estas vacunas en especial se est\u00e1 tomando el periodo de 30 minutos de observaci\u00f3n despu\u00e9s de aplicada la vacuna la vacuna coronaba se empez\u00f3 a aplicar en el estado de mexico en el municipio de ecatepec y se han aplicado hasta el momento del corte de informaci\u00f3n 4 mil 180 dosis pues este es el el informe tanto el informe t\u00e9cnico de como de gracias las diferentes intervenciones en los estados de la rep\u00fablica los equipos de salud los equipos de epidemiolog\u00eda los equipos de salud p\u00fablica los equipos de atenci\u00f3n a la salud en los 32 estados de nuestra rep\u00fablica se ha disminuido el n\u00famero de casos en la b\u00fasqueda intencionada de casos la estrategia de atenci\u00f3n primaria de la salud en la b\u00fasqueda de personas que puedan complicarse otorgando lo que es la promoci\u00f3n de la salud que es informaci\u00f3n correcta en el momento correcto a las personas correctas para tomar decisiones correctas esto est\u00e1 dando frutos para observar una disminuci\u00f3n importante en el n\u00famero de de casos sospechosos y por lo tanto tambi\u00e9n de casos confirmados de positividad en la en la b\u00fasqueda de este virus sars co2 y esto aunado con la estrategia de vacunaci\u00f3n es lo que poco a poco nos nos vendr\u00e1 rindiendo frutos para ver como la epidemia va disminuyendo de forma importante son las 19 horas con en 20 minutos y vamos a dar paso a preguntas por favor noches doctor ignacio de alba del pie de p\u00e1gina preguntarle si se va a replantear la log\u00edstica de vacunaci\u00f3n en lugares donde es muy lenta la aplicaci\u00f3n de dosis por ejemplo oaxaca michoac\u00e1n y chihuahua tambi\u00e9n preguntarle en un mecate p que hay mucha confusi\u00f3n entre la gente sobre a quienes les toca vacunarse sobre si en los puestos de vacunaci\u00f3n estar\u00e1n abiertos varios d\u00edas nosotros tenemos reportado que hay aglomeraciones tambi\u00e9n si nos pudiera practicar de las cuales la log\u00edstica que se est\u00e1 llevando en el atp gracias con todo gusto a los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n van a estar disponibles para la poblaci\u00f3n el n\u00famero de d\u00edas que sea necesario para que todas las personas que est\u00e1n dentro del grupo de de edad se apliquen la vacuna si las personas se estan aglomerando por temor a que s\u00f3lo duren dos tres o cuatro d\u00edas los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n abiertos hay que comunicar a las personas de el municipio de ecatepec para que sepan bien en d\u00f3nde est\u00e1n los m\u00f3dulos o centros de vacunaci\u00f3n cu\u00e1les son los horarios de atenci\u00f3n y cu\u00e1les son las formas en las que el operativo espec\u00edficamente en el municipio de ecatepec se est\u00e1 llevando a cabo sobre entidades federativas en donde se observar\u00eda una menor velocidad en la aplicaci\u00f3n de las vacunas lo primero que tendr\u00edamos que analizar con los datos que nos van reportando todos los estados es s\u00ed si la informaci\u00f3n es la que est\u00e1 llegando un poco m\u00e1s tarde o si es en realidad una modificaci\u00f3n lo que se requiere en la estrategia operativa de los m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n en estos estados para incrementar la velocidad porque esto es importante porque poco a poco ir\u00e1n llegando como ya lo hemos visto m\u00e1s el n\u00famero de dosis de vacuna y entonces necesitamos que todo el engranaje operativo de los centros o m\u00f3dulos de vacunaci\u00f3n tengan las c\u00e9lulas de vacunaci\u00f3n dentro de cada m\u00f3dulo las c\u00e9lulas necesarias para aplicar el n\u00famero de vacunas que se requieren conforme vayan llegando por ejemplo he observado muchas opiniones no en en redes sociales en donde dicen es que deber\u00edan de estar aplicando 300 mil dosis dosis diarias para lograr la la meta en en abril o mayo de tener vacunas a todas las personas adultas mayores si tenemos las dosis necesarias para estar aplicando 300 mil dosis diarias se tendr\u00e1 la operaci\u00f3n espec\u00edfica para poder aplicar ese n\u00famero de dosis diarias a nivel nacional por lo pronto con el n\u00famero de dosis que se tienen disponibles y distribuidas en los diferentes municipios que se tienen distribuida la velocidad a la que se est\u00e1 vacunando es suficiente para poder concluir con las dosis que se est\u00e1n recibiendo para posteriormente recibir m\u00e1s y seguir aplicando todos los d\u00edas las vacunas adelante por favor buenas noches doctor ricardo ganamos un saludo del presidente l\u00f3pez obrador y tambi\u00e9n una felicitaci\u00f3n y saluda el doctor hugo l\u00f3pez gatell y debido a que tambi\u00e9n pues es una petici\u00f3n en mucha gente en redes sociales la primera pregunta que me gustar\u00eda hacerlo ser\u00eda el estado de salud del doctor galo pesca tal como se encuentra sabemos que es este de su privacidad pero bueno que est\u00e9 tambi\u00e9n mucha gente lo aprecia por otro lado quisiera preguntarle tambi\u00e9n acerca de por ejemplo las vacunas que ya est\u00e1n saliendo debemos que sali\u00f3 anunciaron una vacuna de argentina y van tres dedos incluyendo las p\u00fablica y si \u00e9stas tienen ya una este m\u00e9xico ya tienen cierta visi\u00f3n hacia estas vacunas o cu\u00e1l es cu\u00e1l ser\u00eda su siguiente planteamiento o la siguiente vacuna que tendr\u00edamos en puerta m\u00e1s adelante ya que se est\u00e1n avanzando bastante afortunadamente con y la tercera ser\u00eda por ejemplo cu\u00e1ndo empezar\u00edan los adultos mayores cuando podr\u00edan empezar los adultos mayores a poder trabajar y regresarlas a las labores a sus actividades hay muchos otros mayores que pues s\u00ed quisieron este trabajarlos de musav\u00ed est\u00e1 afuera en las calles tambi\u00e9n la l\u00ednea a veces pidiendo dinero y me gustar\u00eda saber cu\u00e1ndo podr\u00edan ustedes ver viable que ya estudian reincorpora de las actividades en qu\u00e9 momento ser\u00eda pues todo gusto miguel en primer lugar sobre el estado de salud del subsecretario l\u00f3pez gatell el doctor l\u00f3pez gatell se encuentra con un cuadro leve de sintomatolog\u00eda muy poca muy poca fiebre digamos y no es constante est\u00e1 bien controlado buena saturaci\u00f3n y sobre todo como tambi\u00e9n lo hab\u00eda anunciado buen \u00e1nimo para la recuperaci\u00f3n de su infecci\u00f3n por el virus sars co2 estamos confiados en que el estado de salud del estado f\u00edsico del doctor l\u00f3pez gatell le permitir\u00e1 cursar con una enfermedad leve en los 14 d\u00edas en los que debe estar en un aislamiento preventivo y curativo de recuperaci\u00f3n para que despu\u00e9s de estos 14 d\u00edas se reincorpore a sus actividades mismas que no ha suspendido afortunadamente el siglo en el que vivimos nos permite estar trabajando y en contacto a distancia y el doctor l\u00f3pez gatel no ha dejado estar al pendiente de el an\u00e1lisis epidemiol\u00f3gico y de la estrategia operativa de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus 2 adi\u00f3s recuerdos la pr\u00f3xima vacuna en tener una autorizaci\u00f3n para su uso de emergencia en nuestro pa\u00eds en realidad pues no podr\u00edamos saber cu\u00e1les no hay ahorita un expediente o dossier ingresado en en cofepris para hacer el an\u00e1lisis pero si se si se cuenta si se cuenta con vacunas que est\u00e1n por ejemplo llevando a cabo ensayos cl\u00ednicos en nuestro pa\u00eds como puede ser la de changxing y novak esta informaci\u00f3n la pueden encontrar tambi\u00e9n en un cuadro en coronavirus punto gob.mx dando clic en la primera imagen que aparece en la portada donde dice m\u00e1s informaci\u00f3n para vacuna y bajando el cursor vamos a ver como tenemos curva novavax y johnson johnson de johnson y johnson que tienen protocolos de estudio fase 3 autorizados en nuestro pa\u00eds lo que les facilita a ellos como empresas de la industria farmac\u00e9utica y a la cofepris el an\u00e1lisis de la informaci\u00f3n una vez que puedan presentar sus an\u00e1lisis intermedios de la fase 3 para poder solicitar una una autorizaci\u00f3n para su uso de emergencia en nuestro pa\u00eds no quiere decir lo que estoy diciendo no quiere decir que alguna de estas tres vacunas puede hacerla la siguiente en solicitar pero pues tenemos ese registro en cofepris de que esas tres vacunas tienen un ensayo cl\u00ednico fase 3 en con sitios en nuestro pa\u00eds no puede ser una alguna de esas vacunas las nuevas vacunas ir\u00e1n saliendo con m\u00e1s informaci\u00f3n con sus an\u00e1lisis sus ensayos cl\u00ednicos fase 3 son sus an\u00e1lisis intermedios y conforme vayan teniendo este tipo de an\u00e1lisis ir\u00e1n solicitando a los diferentes pa\u00edses y autorizaci\u00f3n para el uso de emergencias sin embargo como se ha presentado en esta conferencia de prensa y en el pulso de la salud en alguna ocasi\u00f3n el calendario que tenemos previsto para la recepci\u00f3n de vacunas con las vacunas que hasta el momento se tienen ya que se han recibido vacunas y que tienen una autorizaci\u00f3n de uso de emergencia tenemos alrededor de 107 millones de personas que pudieran estar inmunizadas en todo 2021 con la vacuna de fisher con las diferentes mecanismos para acceder a la vacuna de astra como puede ser k\u00f3vacs directamente con con astra o a trav\u00e9s del instituto serum de la de la india la vacuna que ya empez\u00f3 en ecatepec si novak entonces tenemos en m\u00e9xico ya m\u00faltiples opciones de vacuna que nos dan una buena esperanza y una luz como dicen al final del t\u00fanel en el que con estas vacunas podremos podremos vacunar o podemos inmunizar a la poblaci\u00f3n que se puede inmunizar esto es muy importante hasta el momento personas de 16 a\u00f1os y m\u00e1s ahora cuando podr\u00e1n regresar las personas adultas mayores a sus labores muchas personas adultas mayores tienen trabajos formales y muchas muchas personas adultas mayores tambi\u00e9n tienen trabajo por su propia cuenta ya sea por honorarios o en la venta informal de alg\u00fan de alg\u00fan producto en realidad si tenemos este conjunto de medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n bien ejecutadas y de acuerdo con lo que se estableci\u00f3 en el lineamiento del sem\u00e1foro de riesgo epid\u00e9mico mientras el riesgo vaya disminuyendo las personas adultas mayores que son m\u00e1s susceptibles a presentar un cuadro grave tambi\u00e9n pueden ir recuperando parte de sus actividades que antes de la epidemia ya ten\u00edan por ejemplo en estados en naranja o en rojo aunque ya no haya ahorita aunque ya no hubiera ahorita ning\u00fan estado en en rojo si se tiene en este lineamiento las recomendaciones de qu\u00e9 actividades podr\u00edan empezar a hacer las personas adultas mayores y entonces en naranja y en rojo la recomendaci\u00f3n es a las personas adultas mayores que trabajan formalmente en alguna empresa que se les privilegia en el trabajo a distancia y a partir del sem\u00e1foro amarillo y verde que es el que representa el menor menor de los riesgos pero no es riesgo cero siempre existe un riesgo aunque el sem\u00e1foro est\u00e1 en verde siempre existe un riesgo de contagio y de inicio de nuevo de un incremento en el n\u00famero de casos es cuando la recomendaci\u00f3n es que guardando las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n a las que se le agrega la vacunaci\u00f3n no se van a dejar las medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n s\u00f3lo por haber recibido una vacuna de igual forma hay que seguirse haciendo higiene de manos con agua y jab\u00f3n o alcohol al 60 o 70 por ciento para hacer esta higiene de manos el seguir utilizando el cubrebocas de forma correcta cubriendo nariz y boca y disminuir la probabilidad de emitir al aire libre en gotitas o aerosoles que pudieran estar contaminadas con el virus sars co2 y tambi\u00e9n el hecho de tener en aglomeraciones en lugares cerrados se debe de evitar los lugares cerrados hay que ventilar los correctamente para que no se vicie el aire dentro de estos lugares cerrados y por lo tanto si tenemos todas estas medidas de prevenci\u00f3n a las que la vacuna se le une es como estamos viendo que se reduce la curva de contagios y ser\u00e1 la forma en la que las personas adultas mayores que tengan alg\u00fan trabajo espec\u00edfico alguna necesidad de trabajar se podr\u00e1n integrar poco a poco a sus labores [M\u00fasica] adelante por favor [M\u00fasica] gracias doctor perm\u00edtales hay personas en la regi\u00f3n de la monta\u00f1a de guerrero que tienen miedo a la vacuna con muchos motivos y mucho influenciado tambi\u00e9n por los signos de preguntarle si se ha pensado en intensificar acciones o campa\u00f1as para acercar a estas personas a la vacunaci\u00f3n y tambi\u00e9n preguntarle si nos pudieran volver a decir d\u00f3nde se pueden consultar en materiales de lengua con mucho gusto los materiales que se est\u00e1n desarrollando para la estrategia de comunicaci\u00f3n de riesgos sobre la vacuna que estar\u00e1n disponibles en diferentes idiomas locales de mexico lenguas ind\u00edgenas estar\u00e1n disponibles en la p\u00e1gina d de coronavirus punto punto mx en la secci\u00f3n de vacunaci\u00f3n y estar\u00e1n disponibles tambi\u00e9n en las p\u00e1ginas del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y el instituto nacional de las lenguas ind\u00edgenas para que haya m\u00faltiples canales en los que se puedan consultar este tipo de este tipo de elementos comunicativos ahora para llegar a las comunidades m\u00e1s alejadas no s\u00f3lo tenemos no s\u00f3lo podr\u00edamos pensar en que existe la p\u00e1gina de internet existen y tendremos elementos comunicativos de radios comunitarias vamos a empezar a trabajar con los spots de radio que se est\u00e1n dise\u00f1ando para acercarnos a la poblaci\u00f3n para que acepte la vacunaci\u00f3n en diferentes idiomas y algo que me parece que es importante comentar es como una estrategia de comunicaci\u00f3n espec\u00edfica para la vacunaci\u00f3n contra la cob y 19 no puede ser simple y sencillamente generalizada lo que necesitamos saber es por qu\u00e9 la gente no quisiera aplicarse la vacuna cu\u00e1l es el miedo el miedo es la seguridad el miedo es alguna y leyenda que les hayan comunicado de forma espec\u00edfica y lo que tenemos que hacer es buscar la forma correcta de acercarnos a cada una de las comunidades esto lo haremos a trav\u00e9s del conocimiento propio de cada una de las comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas de nuestro pa\u00eds para llevarles la informaci\u00f3n espec\u00edficamente de la forma en que sea m\u00e1s y de forma m\u00e1s correcta y f\u00e1cil para que ellas y ellos tomen la mejor decisi\u00f3n que desde nuestra perspectiva es recibir la vacuna para protegerlas a todas las personas de esas comunidades contra el virus sars coptos [M\u00fasica] por ejemplo si una persona mayor de 60 a\u00f1os ahorita no quiere vacunarse y despu\u00e9s se arrepiente si se puede vacunar despu\u00e9s despu\u00e9s se podr\u00e1 vacunar claro las vacunas que como lo coment\u00e9 est\u00e1n bien planteadas para tener un calendario de entregas entre enero y diciembre de este a\u00f1o 2021 para 107 millones de personas eso quiere decir que si una persona adulta mayor hoy por falta de informaci\u00f3n por falta de comunicaci\u00f3n decide no aplicarse la vacuna pero en mayo en junio en julio o en octubre o noviembre toma la decisi\u00f3n de s\u00ed aplicarse la vacuna porque su miedo se le quit\u00f3 al ver como todas las dem\u00e1s personas de su grupo de de edad y de otros grupos de edad han decidido vacunarse y se demuestra lo que ya hemos dicho en m\u00faltiples ocasiones que son vacunas que han mostrado un perfil de seguridad y eficacia adecuados para otorgarles la la autorizaci\u00f3n para su uso de emergencia es es que estas personas pudieran tomar la decisi\u00f3n de si vacunarse pero para esto estoy a hablar de un perfil de seguridad adecuado significa que las vacunas son seguras que las vacunas nos las podemos aplicar y que lo que vamos a ver es menos del 1 por ciento de estos eventos adversos y de los cuales menos del 1% son graves y que no se han presentado ninguna defunci\u00f3n asociada o sea ninguna persona ha fallecido por el hecho de aplicarse la vacuna todos estos elementos son los que a nosotros nos apoyan para ir estableciendo estrategias espec\u00edficas para comunicar a la gente que la vacuna las vacunas que se est\u00e1n trayendo a nuestro pa\u00eds son seguras para aplicar se les van a proteger y van a ayudar a que si yo me protejo protejo a los dem\u00e1s tambi\u00e9n y as\u00ed si los dem\u00e1s se protegen estamos teniendo una protecci\u00f3n de grupo una protecci\u00f3n colectiva una protecci\u00f3n que nos va a permitir que estemos de forma m\u00e1s permanente en el sem\u00e1foro verde que aunque el riesgo sea menor y aunque el riesgo perd\u00f3n exista el riesgo es el m\u00ednimo porque la mayor cantidad de personas que nos vacunemos el virus va a encontrar m\u00e1s dificultades para ir buscando a una persona susceptible una persona que no est\u00e1 vacunada que no tiene defensas contra el virus para poderla infectar y entonces con estas dificultades que se les presenta a la enfermedad al tener una alta porcentaje un alto porcentaje de la poblaci\u00f3n vacunada es como se han disminuido las defunciones por influenza las complicaciones por influenza se han eliminado este enfermedades como la polio como el sarampi\u00f3n que est\u00e9 anti vac\u00fanese mo ha dado algunas se\u00f1ales de que las enfermedades como el sarampi\u00f3n pudieran regresar hay que combatir ese anti vac\u00fanese mo para tener la suficiente poblaci\u00f3n vacunada contra el sarampi\u00f3n para seguir teniendo esta esta eliminaci\u00f3n de la enfermedad gracias a la vacunaci\u00f3n fue que se erradic\u00f3 la viruela en el mundo entonces con todos estos elementos de comunicaci\u00f3n con las personas es que vamos a lograr que tengamos la mayor cantidad de personas vacunadas en nuestro pa\u00eds para poder regresar a vivir con la tranquilidad con la que viv\u00edamos antes de esta pandemia que inici\u00f3 hace un a\u00f1o [M\u00fasica] adelante mire por favor [M\u00fasica] el doctor que quisiera saber si podr\u00edamos podr\u00edan agregar y aqu\u00ed a las descripciones de las vacunas que est\u00e1n en la p\u00e1gina de coronavirus oyendo estaba buscando informaci\u00f3n para personal de salud o la gu\u00eda t\u00e9cnica para la aplicaci\u00f3n de vacunas y tambi\u00e9n el cuadro de los costos de las vacunas o cu\u00e1nto cu\u00e1nto tambi\u00e9n sea grado de adelanto por cada vacuna si pudi\u00e9ramos y si pudieran agregarse este par\u00e1metro al a\u00f1o a las tablas o bien podr\u00edamos encontrar esa informaci\u00f3n ahorita aqu\u00ed se tambi\u00e9n este explicarle a una se\u00f1ora que nos encontramos en el z\u00f3calo y nos pregunt\u00f3 de eso y trat\u00f3 de buscar yo r\u00e1pido pero bueno no encontrar r\u00e1pido y otra cosa tambi\u00e9n si podr\u00eda por ejemplo independientemente de la estrategia de vacunaci\u00f3n que lleve a cabo cada municipio en este caso por ejemplo el m\u00e1s reciente que es ecatepec si se pudiera si se pudiera recomendar a la poblaci\u00f3n algo alguna estrategia para no tener tanta la liberaci\u00f3n y que murcia riesgo tanto a la gente a la hora de vacunar las sabemos que la estrategia y los protocolos dependen de cada municipio cada lugar pero pues desgraciadamente hemos visto tambi\u00e9n que la gente tiene la tendencia a ir desde muy temprano a muchos lugares y este en este caso de las vacunaciones vimos tambi\u00e9n el comercio de m\u00e9xico que se incoan la forma desde las tres de la ma\u00f1ana cosas as\u00ed entonces no s\u00e9 si pudiera haber alguna recomendaci\u00f3n directamente de aqu\u00ed para la gente que se vaya a vacunar no s\u00e9 que no haga ciertas conductas o algo que se perjudique para que no se arriesgue miguel sobre el primer aspecto del costo de las vacunas las inversiones que se han hecho hay algunos detalles de los contratos que han puesto cl\u00e1usulas de confidencialidad entonces lo que todo lo que sea transparente hable se transparentar\u00e1 se est\u00e1 haciendo as\u00ed que se est\u00e1 haciendo en coordinaci\u00f3n con el instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n y se pondr\u00e1 en los lugares en los que deba de existir esa informaci\u00f3n porque lo coment\u00f3 as\u00ed porque la p\u00e1gina de vacuna kobe va dirigida a otorgar la informaci\u00f3n sobre la vacuna para que las personas conozcan cu\u00e1les son los potenciales eventos adversos cu\u00e1les son las que son de una dosis o dos dosis esta informaci\u00f3n que es \u00fatil para las personas para tomar la decisi\u00f3n de vacunarse en el momento en que le toque en realidad el costo de la vacuna de una o de otra o la inversi\u00f3n que se ha hecho de todo de toda la estrategia de vacunaci\u00f3n no deber\u00eda de formar parte de la informaci\u00f3n que las personas deben de tener de tener para tomar la decisi\u00f3n de vacunar si para trans y para transparentar lo si est\u00e1 perfecto pero para tomar la decisi\u00f3n es lo m\u00e1s importante cu\u00e1les son las vacunas cu\u00e1l es su eficacia todas son seguras etc\u00e9tera con gusto miguel adelante pero lo conjunto lo comento porque desgraciadamente sale la informaci\u00f3n negativa en redes sociales de que esa vacuna es chafa portis barata o sea ciertos comentarios as\u00ed y otra otra otra informaci\u00f3n que llega a sonar que dice que son regaladas para m\u00e9xico y son as\u00ed como que o sea un desprestigio muy mal informado en donde la gente as\u00ed como que dice no pues los 15 o sea se maneja de esta manera pol\u00edtica muy mala y por eso lo comentado claro que funcion\u00f3 es algo as\u00ed como que vamos a pagar las vacunas no no es de inter\u00e9s p\u00fablico de producci\u00f3n entre la informaci\u00f3n que si perjudica a la hora de tratar de que la gente se convenza para la vacunaci\u00f3n se hace se pasa de todo por eso lo comentaba gracias miguel muchas gracias en realidad pues las vacunas que se han aplicado en nuestro pa\u00eds forman parte de los diversos contratos y convenios que se han hecho con diferentes farmac\u00e9uticas y en cada una de las instancias que hemos participado en la generaci\u00f3n de esta pol\u00edtica tendr\u00e1 que ir transparentando los los recursos que se han derogado para esta estrategia entonces si todo lo que es transparente hable se llevar\u00e1 a cabo como fue la instrucci\u00f3n de el presidente l\u00f3pez obrador para ser transparentes en el uso de los recursos p\u00fablicos y de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n de acuerdo a los est\u00e1ndares tambi\u00e9n que se tengan de transparencia y confidencialidad dentro de los contratos sobre la aglomeraci\u00f3n que pudiera yo en este momento comunicarle a las personas adultas mayores y sus familias lo primero es [M\u00fasica] esta estrategia conf\u00eda en ustedes conf\u00eda en qu\u00e9 s\u00ed el municipio o alcald\u00eda a la que se le est\u00e1 destinando la vacuna es la alcald\u00eda o municipio s\u00f3lo acudir\u00e1n las personas que viven en el municipio o alcald\u00eda [M\u00fasica] no hay que saltarse la fila no hay que buscar otras formas de obtener lo m\u00e1s r\u00e1pido posible la vacuna estamos haciendo todos como como estado mexicano gobierno y sociedad el mayor de los esfuerzos para tener todas las vacunas disponibles para todas las personas que somos susceptibles de vacunar en nuestro pa\u00eds entonces las vacunas van llegando van a llegar hay que tener paciencia hay que ver la estrategia espec\u00edfica que se est\u00e1 llevando a cabo que entre el operativo de correcaminos y la instancia local dado que as\u00ed es como se van desarrollando y la estrategia operativa al mayor nivel local posible s\u00ed se estipulan d\u00edas para ciertos letras del apellido hay que respetarlo si solamente se est\u00e1 vacunando a las personas que radican en esa demarcaci\u00f3n territorial hay que respetarlo llegar\u00e1 el momento en que su demarcaci\u00f3n territorial tendr\u00e1 los d\u00edas espec\u00edficos para recibir su vacuna esto nos va a ayudar a que tengamos un mejor control en la aplicaci\u00f3n de la vacuna que todas las personas reciban la vacuna que les corresponde de acuerdo a su edad y el lugar en el que viven y esto evitar\u00e1 tambi\u00e9n las aglomeraciones las filas a las 3 de la ma\u00f1ana porque adem\u00e1s si ustedes ingresan a la p\u00e1gina de informaci\u00f3n de vacunaci\u00f3n ver\u00e1n que uno de los mejores aspectos para tener una buena respuesta inmune es el sue\u00f1o la higiene del sue\u00f1o as\u00ed como lo han platicado aqu\u00ed nuestras puertas y expertos del consejo nacional de salud mental y la comisi\u00f3n la comisi\u00f3n nacional contra las adicciones y los servicios de atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica la higiene del sue\u00f1o el tener un buen sue\u00f1o y un buen descanso nos ayuda a tener un sistema inmunol\u00f3gico que va a responder correctamente a la aplicaci\u00f3n de la vacuna entonces esperar el turno que nos toca estar bien informados a trav\u00e9s de las diferentes plataformas que se tienen para informar en donde se est\u00e1 recibiendo entonces est\u00e1 aplicando la vacuna y qu\u00e9 d\u00eda le toca me toca a m\u00ed oa mi padre a mi madre a mi abuela oa mi abuelo ser\u00e1 la mejor estrategia en que cada uno de nosotros va a poder colaborar y ser corresponsables en el correcto que y en la correcta aplicaci\u00f3n de la estrategia operativo de la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a los kurdos en nuestro pa\u00eds muchas gracias pues son las 1952 minutos de este lunes 22 de febrero recuerde la vacuna no sustituye las otras medidas b\u00e1sicas de prevenci\u00f3n si usted ya recibi\u00f3 la vacuna extraordinario de cualquier forma siga ejecutando la higiene de manos el uso correcto del cubreboca el distanciamiento la sana distancia y revise revise con sus autoridades locales cu\u00e1les son las actividades de acuerdo al nivel de riesgo epid\u00e9mico que se ha establecido con los indicadores ya vimos que son muchos indicadores para saber cu\u00e1l es el nivel de riesgo que en ese momento usted usted en su estado de la rep\u00fablica tiene de enfermar para poder ejecutar las acciones que eviten que usted enferme y que evite que la epidemia vuelva a activarse en las cadenas de transmisi\u00f3n se rompan etc\u00e9tera usted en casa tiene en sus manos el poder disminuir la epidemia en nuestro pa\u00eds ya lo vimos y esto aunado a que tambi\u00e9n usted desde su casa respeta a los municipios o alcald\u00edas en los que se est\u00e1n aplicando las vacunas y el grupo de edad en el que se est\u00e1 aplicando la vacuna es que todos y todas juntos podremos obtener un \u00e9xito en la pol\u00edtica nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus ascot 2 y finalmente antes de retirarme [M\u00fasica] repito de nuevo semana nacional salud auditiva es importante todos vamos a crecer todos vamos a llegar a esa edad tambi\u00e9n d ser personas adultas mayores y tener la posibilidad de que nuestra audici\u00f3n se reduzca si usted tiene una persona reci\u00e9n nacida en casa solicite su tamizaje auditivo neonatal para saber si su hija o hijo tiene alg\u00fan problema de audici\u00f3n para poderlo atender a tiempo much\u00edsimas gracias muy buenas noches y hasta pronto [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:03.816575"
}