{
    "video_id": "wc4h5YQaWeg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wc4h5YQaWeg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDDjO57ru6IECfR6NMloE21Y5_3GA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wc4h5YQaWeg",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | 26 de diciembre 2018 | Resumen",
    "video_length_seconds": 416,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "s",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muy lamentable este hecho en su momento",
            "start": 1.59,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "expresamos nuestras condolencias",
            "start": 6.14,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "a familiares a los amigos",
            "start": 10.33,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en lo personal",
            "start": 14.54,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo hice",
            "start": 17.03,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "en el momento que recib\u00ed la informaci\u00f3n",
            "start": 19.13,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de hablar por",
            "start": 23.679,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 28.669,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 30.71,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el pap\u00e1 del ex gobernador moreno valle y",
            "start": 33.31,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "exprese mis condolencias y al mismo",
            "start": 37.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 40.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hice el compromiso",
            "start": 42.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo una investigaci\u00f3n a",
            "start": 47.71,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 50.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y no ocultar",
            "start": 52.829,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "absolutamente nada",
            "start": 55.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre las causas",
            "start": 58.22,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de esta tragedia",
            "start": 60.85,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "no me gusta andar me por las ramas",
            "start": 64.409,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "estoy acostumbrado a llamar al pan pan y",
            "start": 68.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "al vino vino hab\u00eda y es un ambiente que",
            "start": 71.76,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "crearon es proceso",
            "start": 76.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 79.74,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 81.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de siempre",
            "start": 83.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no todos pero una minor\u00eda",
            "start": 86.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 90.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "act\u00faan de manera muy mezquina",
            "start": 92.35,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la derecha los conservadores adem\u00e1s de",
            "start": 96.51,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda y de caracterizarse por",
            "start": 99.75,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ser muy corruptos tambi\u00e9n",
            "start": 104.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "son mezquinos aqu\u00ed no quiero generalizar",
            "start": 108.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no quiero hablar de todos los",
            "start": 111.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "conservadores de todos los de la derecha",
            "start": 114.35,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pero si hay un grupo muy mezquino que en",
            "start": 118.15,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "redes sociales ayer empezaron",
            "start": 123.77,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hablar de la responsabilidad del",
            "start": 129.6,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno que represento a crear un",
            "start": 133.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ambiente de ese tipo y por eso tambi\u00e9n",
            "start": 136.26,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "hubieron expresiones de protestas",
            "start": 141.18,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "el acto que se hizo en pueblo",
            "start": 147.97,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 152.64,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "expresiones en contra de la secretaria",
            "start": 155.69,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de gobierno entonces",
            "start": 158.819,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "para no hacerles",
            "start": 161.8,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "el juego a estos provocadores mezquinos",
            "start": 165.91,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "pues decid\u00ed actuar de manera prudente no",
            "start": 170.01,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "caer en ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 175.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo espero deseo",
            "start": 179.44,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que al final se aclare cu\u00e1l fue la causa",
            "start": 182.54,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de esta tragedia no voy",
            "start": 187.31,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "a modificar ning\u00fan tipo de",
            "start": 192.31,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 196.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el que nada debe nada teme",
            "start": 198.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 201.39,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "nada que temer los que son especialistas",
            "start": 203.97,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "quienes trabajan",
            "start": 209.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en la aviaci\u00f3n",
            "start": 213.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 215.03,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "que estos dict\u00e1menes llevan tiempo y por",
            "start": 217.14,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "lo general la poblaci\u00f3n desconoce qu\u00e9",
            "start": 224.069,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 228.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requiere de tiempo",
            "start": 231.04,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "para tener un dictamen",
            "start": 233.42,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "entonces lo que acordamos hoy es",
            "start": 236.069,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "informar todos los d\u00edas si es necesario",
            "start": 239.069,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 242.159,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no adelantar",
            "start": 245.86,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente nada",
            "start": 248.44,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "hasta tener los dict\u00e1menes hay dos",
            "start": 251.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "premisas fundamentales para una",
            "start": 255.409,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de este tipo primero la",
            "start": 257.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "m\u00e1s absoluta transparencia por esa raz\u00f3n",
            "start": 259.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde que nosotros fuimos comunicados de",
            "start": 262.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este evento nos pusimos en contacto con",
            "start": 264.41,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "las autoridades del estado de puebla",
            "start": 267.11,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tanto con el secretario general de",
            "start": 268.6,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "gobierno como el secretario de seguridad",
            "start": 270.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como el encargado de la fiscal\u00eda para",
            "start": 272.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que trabaj\u00e1ramos juntos en la",
            "start": 274.91,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de esta carpeta de",
            "start": 276.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 278.389,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "vamos a seguir con ellos y vamos a darle",
            "start": 280.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "toda la oportunidad de coadyuvancia a",
            "start": 283.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todas las personas vinculadas con todos",
            "start": 286.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los los accidentados y las v\u00edctimas en",
            "start": 289.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este asunto la segunda esto es un asunto",
            "start": 292.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter pericial fundamentalmente en",
            "start": 295.31,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "este momento estamos recabando todos los",
            "start": 298.07,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "datos t\u00e9cnicos todas las informaciones",
            "start": 300.169,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "profesionales que ya el se\u00f1or",
            "start": 302.919,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "subsecretario de comunicaciones se\u00f1al\u00f3 y",
            "start": 304.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "vamos a seguir construyendo una",
            "start": 307.58,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de car\u00e1cter pericial",
            "start": 309.979,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica transparente y abierta a todos",
            "start": 313.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 316.729,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 317.61,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y fui a representar al gobierno de la",
            "start": 320.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y al presidente constitucional",
            "start": 323.02,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos a esta",
            "start": 327.81,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "ceremonia luctuosa hab\u00eda unos cuantos",
            "start": 331.81,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "unas cuantas personas manifest\u00e1ndose con",
            "start": 335.379,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "algunas manifestaciones yo dir\u00eda no",
            "start": 339.61,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "apropiadas pero primero pues \u00edbamos a un",
            "start": 343.479,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "duelo yo quer\u00eda transmitir que",
            "start": 349.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "precisamente est\u00e1bamos en un momento de",
            "start": 353.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "duelo",
            "start": 355.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y respetar ese momento de duelo y",
            "start": 357.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues era su derecho a",
            "start": 361.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "manifestarse en la forma que ellos",
            "start": 363.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quisieron manifestarse por mi parte y lo",
            "start": 365.25,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "ha dicho del se\u00f1or presidente y vemos",
            "start": 368.949,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "con la transparencia y la conciencia",
            "start": 371.439,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tranquila y esto fue lo que manifestamos",
            "start": 374.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con temple con",
            "start": 377.949,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "con toda la propiedad del caso entonces",
            "start": 380.38,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "creo yo que en lo que a m\u00ed a mi persona",
            "start": 385.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "toca de verdad",
            "start": 390.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "independientemente de este peque\u00f1o grupo",
            "start": 393.99,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fui recibida",
            "start": 396.39,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con hasta efecto dir\u00eda yo y yo tambi\u00e9n",
            "start": 399.19,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "manifest\u00e9 mi afecto estoy muy honrada de",
            "start": 403.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 406.12,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "me haya enviado a esta tarea",
            "start": 407.46,
            "duration": 5.76
        }
    ],
    "transcription_text": "s muy lamentable este hecho en su momento expresamos nuestras condolencias a familiares a los amigos en lo personal lo hice en el momento que recib\u00ed la informaci\u00f3n tuve la oportunidad de hablar por tel\u00e9fono con el pap\u00e1 del ex gobernador moreno valle y exprese mis condolencias y al mismo tiempo hice el compromiso y llevar a cabo una investigaci\u00f3n a fondo y no ocultar absolutamente nada sobre las causas de esta tragedia no me gusta andar me por las ramas estoy acostumbrado a llamar al pan pan y al vino vino hab\u00eda y es un ambiente que crearon es proceso los conservadores de siempre no todos pero una minor\u00eda qu\u00e9 act\u00faan de manera muy mezquina la derecha los conservadores adem\u00e1s de la hipocres\u00eda y de caracterizarse por ser muy corruptos tambi\u00e9n son mezquinos aqu\u00ed no quiero generalizar no quiero hablar de todos los conservadores de todos los de la derecha pero si hay un grupo muy mezquino que en redes sociales ayer empezaron hablar de la responsabilidad del gobierno que represento a crear un ambiente de ese tipo y por eso tambi\u00e9n hubieron expresiones de protestas el acto que se hizo en pueblo y tambi\u00e9n expresiones en contra de la secretaria de gobierno entonces para no hacerles el juego a estos provocadores mezquinos pues decid\u00ed actuar de manera prudente no caer en ninguna provocaci\u00f3n yo espero deseo que al final se aclare cu\u00e1l fue la causa de esta tragedia no voy a modificar ning\u00fan tipo de procedimiento el que nada debe nada teme y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer los que son especialistas quienes trabajan en la aviaci\u00f3n saben que estos dict\u00e1menes llevan tiempo y por lo general la poblaci\u00f3n desconoce qu\u00e9 s\u00ed requiere de tiempo para tener un dictamen entonces lo que acordamos hoy es informar todos los d\u00edas si es necesario en lo general no adelantar t\u00e9cnicamente nada hasta tener los dict\u00e1menes hay dos premisas fundamentales para una investigaci\u00f3n de este tipo primero la m\u00e1s absoluta transparencia por esa raz\u00f3n desde que nosotros fuimos comunicados de este evento nos pusimos en contacto con las autoridades del estado de puebla tanto con el secretario general de gobierno como el secretario de seguridad como el encargado de la fiscal\u00eda para que trabaj\u00e1ramos juntos en la integraci\u00f3n de esta carpeta de investigaci\u00f3n lo vamos a seguir haciendo vamos a seguir con ellos y vamos a darle toda la oportunidad de coadyuvancia a todas las personas vinculadas con todos los los accidentados y las v\u00edctimas en este asunto la segunda esto es un asunto de car\u00e1cter pericial fundamentalmente en este momento estamos recabando todos los datos t\u00e9cnicos todas las informaciones profesionales que ya el se\u00f1or subsecretario de comunicaciones se\u00f1al\u00f3 y vamos a seguir construyendo una investigaci\u00f3n de car\u00e1cter pericial t\u00e9cnica transparente y abierta a todos los medios el d\u00eda de ayer y fui a representar al gobierno de la rep\u00fablica y al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos a esta ceremonia luctuosa hab\u00eda unos cuantos unas cuantas personas manifest\u00e1ndose con algunas manifestaciones yo dir\u00eda no apropiadas pero primero pues \u00edbamos a un duelo yo quer\u00eda transmitir que precisamente est\u00e1bamos en un momento de duelo y respetar ese momento de duelo y tambi\u00e9n pues era su derecho a manifestarse en la forma que ellos quisieron manifestarse por mi parte y lo ha dicho del se\u00f1or presidente y vemos con la transparencia y la conciencia tranquila y esto fue lo que manifestamos con temple con con toda la propiedad del caso entonces creo yo que en lo que a m\u00ed a mi persona toca de verdad independientemente de este peque\u00f1o grupo fui recibida con hasta efecto dir\u00eda yo y yo tambi\u00e9n manifest\u00e9 mi afecto estoy muy honrada de que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica me haya enviado a esta tarea",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:31.069353"
}