{
    "video_id": "wDU9WXRQvxA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wDU9WXRQvxA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDBxjdSoKhBp-WLm13TU6pR2-FN5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wDU9WXRQvxA",
    "video_title": "Tercera Reuni\u00f3n de la Conferencia Regional de Desarrollo Social | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 6417,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.87,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9.03,
            "duration": 14.869
        },
        {
            "text": "vamos el d\u00eda de hoy",
            "start": 24.85,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a utilizar este",
            "start": 28.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tiempo este espacio de la conferencia",
            "start": 31.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo un acto",
            "start": 34.97,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "relacionado con la cepal",
            "start": 41.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la pol\u00edtica de",
            "start": 43.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "desarrollo social qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 47.77,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "aplica en nuestro pa\u00eds y en otros pa\u00edses",
            "start": 51.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina del caribe",
            "start": 55.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto tener",
            "start": 59.28,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "personalidades que van a ser presentadas",
            "start": 63.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 67.45,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tienes representantes de",
            "start": 69.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 74.11,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "organismos sobre todo de cepal",
            "start": 77.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pedirles que",
            "start": 85.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "luego de terminada la conferencia la",
            "start": 89.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 92.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "este acto podamos con",
            "start": 94.79,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n llevar a cabo",
            "start": 99.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en la segunda parte la sesi\u00f3n de",
            "start": 103.53,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas teniendo de",
            "start": 107.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 110.97,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "personajes tan importantes mujeres y",
            "start": 112.7,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "hombres de esta organizaci\u00f3n para que",
            "start": 118.159,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 121.88,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "sean testigos de c\u00f3mo se garantiza en",
            "start": 123.93,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico el derecho a la",
            "start": 129.33,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces comenzamos yo todo",
            "start": 132.93,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 138.27,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "tiene la palabra la doctora alicia",
            "start": 142.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "b\u00e1rcena secretaria ejecutiva de la",
            "start": 144.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina y",
            "start": 146.73,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el caribe de la organizaci\u00f3n de las",
            "start": 148.68,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "naciones unidas",
            "start": 150.66,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todas se\u00f1or",
            "start": 153.069,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 155.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "secretaria mar\u00eda luisa \u00e1lvarez querida",
            "start": 158.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "marina arismendi luis felipe l\u00f3pez-calva",
            "start": 161.319,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or marcelo ebrard canciller ministras",
            "start": 163.78,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "ministros altas autoridades",
            "start": 167.139,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "representantes del cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 168.999,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "querido antonio molpeceres representante",
            "start": 171.209,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "residente del sistema de naciones unidas",
            "start": 174.79,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "colegas de naciones unidas- amigas y",
            "start": 176.579,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "amigos amigas todos nos reunimos hoy en",
            "start": 179.019,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este edificio centenario que es pieza",
            "start": 182.439,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "enorme de la historia de este pa\u00eds y de",
            "start": 185.469,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la patria que compartimos estas paredes",
            "start": 188.62,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "monumentales han sido testigos de casi",
            "start": 191.199,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os de trayecto a trav\u00e9s de una vez",
            "start": 194.859,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es luminoso a veces tr\u00e1gico de este",
            "start": 198.489,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo generoso y c\u00e1lido mi pueblo",
            "start": 201.519,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por abrirnos",
            "start": 204.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las puertas esta historia viva de m\u00e9xico",
            "start": 207.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "porque en este majestuoso palacio",
            "start": 210.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nacional nos damos cita para compartir",
            "start": 213.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre 28 naciones de am\u00e9rica latina y el",
            "start": 216.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "caribe que vienen a escuchar la voluntad",
            "start": 219.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformadora de este tiempo mexicano y",
            "start": 223.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la nueva relevancia que m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 226.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dando a la pol\u00edtica de bienestar con",
            "start": 229.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas integrales que convierten a",
            "start": 232.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las personas en sujetos de derecho que",
            "start": 234.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "son participativos integrales",
            "start": 237.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "progresivos que alcanzan a 23 millones",
            "start": 240.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de personas como nos dijo ayer nuestra",
            "start": 243.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "querida secretaria agradezco a su pueblo",
            "start": 245.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al gobierno de m\u00e9xico por el trabajo",
            "start": 248.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vertido por esta secretar\u00eda y su equipo",
            "start": 251.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en la organizaci\u00f3n de esta tercera",
            "start": 253.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conferencia regional de desarrollo",
            "start": 255.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "social que hacemos en conjunto con el",
            "start": 257.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "per\u00fa de que aqu\u00ed nos acompa\u00f1a mexico",
            "start": 259.81,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "toma la presidencia se\u00f1or presidente por",
            "start": 263.2,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os m\u00e1s y yo quiero agradecerle a",
            "start": 265.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "marina arismendi porque hizo dos a\u00f1os de",
            "start": 268.03,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "un gran",
            "start": 270.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "liderazgo el uruguay bajo bajo la",
            "start": 271.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de marina quiero extender",
            "start": 274.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestra gratitud a todas las",
            "start": 276.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "delegaciones que viajaron largamente y",
            "start": 278.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero en verdad reconocer sobre todas",
            "start": 280.87,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las del caribe porque les cuesta mucho",
            "start": 282.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "llegar en medio de tanto hurac\u00e1n esa es",
            "start": 284.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la verdad y digo no es por nada verdad",
            "start": 287.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "28 pa\u00edses han dicho hoy present\u00e9 una",
            "start": 289.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "muestra emocionante de su la pertinencia",
            "start": 294.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y voluntad colectiva por acelerar el",
            "start": 296.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "paso hacia el logro del bienestar social",
            "start": 299.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "universal igualitario porque hay una",
            "start": 301.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "urgencia hay urgencia de sacar a 184",
            "start": 304.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millones de latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 308.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la pobreza y de la desigualdad y",
            "start": 310.09,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "todos los que estamos aqu\u00ed estamos",
            "start": 313.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "buscando se\u00f1or presidente una nueva",
            "start": 315.669,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que",
            "start": 319.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sean m\u00e1s transversal que sea m\u00e1s",
            "start": 321.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "universal que sea garante de derechos y",
            "start": 323.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 326.83,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se funde en un principio que compartimos",
            "start": 328.3,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "y que le hemos escuchado a usted varias",
            "start": 331.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "veces por el bien de todos primero los",
            "start": 333.759,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 336.699,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "amigos y amigas m\u00e9xico cambio con",
            "start": 337.95,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "voluntad humanista que empe\u00f1a",
            "start": 341.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "creatividad b\u00fasquedas originales y que",
            "start": 343.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no se limita a repetir ni y que se",
            "start": 346.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atreve porque entiende que la pobreza y",
            "start": 348.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la desigualdad no es un problema de",
            "start": 351.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica porque por el bien de todos",
            "start": 353.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primero los pobres tenemos que reconocer",
            "start": 355.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la dura realidad de nuestra regi\u00f3n",
            "start": 358.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque en nuestra regi\u00f3n la pobreza",
            "start": 360.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene cara de ni\u00f1o tiene cara de mujer",
            "start": 362.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de joven del pueblo ind\u00edgena de",
            "start": 365.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajadores entonces por el bien de",
            "start": 368.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos primero ellos en un pa\u00eds",
            "start": 371.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "multicultural como \u00e9ste como usted lo ha",
            "start": 373.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "puesto en alto la lista siempre es",
            "start": 376.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "abundante de prioridades es cierto pero",
            "start": 379.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay que poner primero a los pueblos",
            "start": 382.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y el reconocimiento del",
            "start": 384.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "derecho a la autodeterminaci\u00f3n a la",
            "start": 386.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de sus territorios de sus",
            "start": 389.43,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "saberes de su cultura su biodiversidad",
            "start": 392.01,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como no decir que nuestros esfuerzos",
            "start": 394.58,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "tienen que reconocer tambi\u00e9n el ciclo de",
            "start": 396.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "vida comenzando por los ni\u00f1os pero",
            "start": 400.17,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los adultos mayores",
            "start": 402.42,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "como no subrayar con la misma urgencia",
            "start": 404.639,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestros j\u00f3venes que",
            "start": 407.129,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "han sido un hilo conductor de sus",
            "start": 409.979,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "programas se\u00f1or presidente y ah\u00ed yo",
            "start": 411.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "felicito a luisa mar\u00eda alcalde por la",
            "start": 414.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 416.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro estamos convencidos y su gobierno",
            "start": 418.77,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "ha dado testimonio concreto de ello que",
            "start": 422.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la igualdad que situar\u00e1n la igualdad en",
            "start": 425.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "el centro implica una ruptura con el",
            "start": 427.59,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "paradigma econ\u00f3mico que ha prevalecido",
            "start": 430.71,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas y hay que romper",
            "start": 432.689,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con una herencia de cinco a\u00f1os de cinco",
            "start": 435.33,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "siglos perd\u00f3n de privilegios y este",
            "start": 437.969,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cambio tiene una sincron\u00eda con una",
            "start": 441.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de demandas que lleva a",
            "start": 443.759,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recomponer el mapa pol\u00edtico seamos",
            "start": 446.159,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "claros a hablar de igualdad implica",
            "start": 448.949,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "difundir a lo ancho ya lo largo de la",
            "start": 450.889,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "estructura productiva y las plenas",
            "start": 453.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "oportunidades laborales y el acceso",
            "start": 456.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "universal a la protecci\u00f3n social ustedes",
            "start": 458.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "lo han dicho el empleo con derechos es",
            "start": 461.279,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la llave maestra para superar la",
            "start": 464.279,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "desigualdad una nueva generaci\u00f3n de",
            "start": 466.139,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas sociales que ustedes han",
            "start": 468.81,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "puesto en marcha",
            "start": 470.55,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ha dicho que se requiere la",
            "start": 471.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transversalizaci\u00f3n de las acciones ayer",
            "start": 473.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "analizamos los 12 programas que ustedes",
            "start": 475.85,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "han puesto en marcha y que trascienden",
            "start": 478.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fronteras y territorios y que realmente",
            "start": 480.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hoy alcanzan a todos la igualdad social",
            "start": 483.51,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y el dinamismo econ\u00f3mico no est\u00e1n",
            "start": 486.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "re\u00f1idos entre s\u00ed la desigualdad es",
            "start": 489.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ineficiente conspira traba el desarrollo",
            "start": 491.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y es una barrera a la erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 495.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pobreza al ejercicio de la libertad y la",
            "start": 497.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "emancipaci\u00f3n de las personas la igualdad",
            "start": 500.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "es una condici\u00f3n necesaria para",
            "start": 502.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desmantelar privilegios lo que pasa es",
            "start": 505.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que los indicadores en nuestra regi\u00f3n la",
            "start": 509.04,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "verdad es que no son muy auspiciosos se",
            "start": 510.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 disminuir la desigualdad y la",
            "start": 513.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "pobreza entre 2012 y 2015 a un ritmo muy",
            "start": 516.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importante gracias a pol\u00edticas laborales",
            "start": 520.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y sociales progresistas verdad marina y",
            "start": 522.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "brasil as\u00ed lo demuestra tambi\u00e9n y sin",
            "start": 526.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "embargo desde el 2015 esto se detuvo",
            "start": 529.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto se estanc\u00f3 y por lo tanto hoy en el",
            "start": 532.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "2017 estamos ante el 3",
            "start": 535.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por ciento de las personas en situaci\u00f3n",
            "start": 537.99,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pobreza y 10% en pobreza extrema o",
            "start": 539.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sea 62 millones de personas en pobreza",
            "start": 543.27,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "extrema esa es nuestra tarea por delante",
            "start": 546.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "amigos y amigas y que ha caminado los",
            "start": 549.529,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "pueblos conoce la huella social del",
            "start": 552.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "modelo neoliberal en t\u00e9rminos de",
            "start": 556.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vulneraci\u00f3n de derechos persistencia de",
            "start": 558.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pobreza y desigualdad por eso es tan",
            "start": 560.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante acercar las acciones al",
            "start": 563.04,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "territorio e invertir en mujeres en",
            "start": 565.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en pueblos ind\u00edgenas sin",
            "start": 568.529,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "abandonar por cierto a las personas con",
            "start": 571.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "discapacidad ni a los adultos mayores",
            "start": 573.12,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pero por otra parte tambi\u00e9n es necesario",
            "start": 575.36,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "y se vuelve m\u00e1s evidente porque nuestros",
            "start": 579.029,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "pueblos lo entienden muy bien los",
            "start": 581.37,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "necesarios v\u00ednculos entre las pol\u00edticas",
            "start": 583.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ambientales y las sociales la evidencia",
            "start": 585.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es contundente basta observar la",
            "start": 588.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocurrencia de desastres y el cambio",
            "start": 591.18,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico que ha ocurrido en los pa\u00edses",
            "start": 592.98,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "del caribe baja m\u00e1s pr\u00e1cticamente",
            "start": 594.899,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "destruido recientemente por eso decimos",
            "start": 597.029,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "con convicci\u00f3n el caribe primero son",
            "start": 599.97,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos menores y los que",
            "start": 602.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "apoyo necesitan en la regi\u00f3n presidente",
            "start": 604.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "s\u00ed que la dimensi\u00f3n ambiental y",
            "start": 607.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gica no le es ajena valoramos que",
            "start": 610.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en ella se encuentra el impulso que ha",
            "start": 613.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dado a usted a programas como sembrando",
            "start": 615.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida lo vemos como un corredor forestal",
            "start": 618.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "urgente para proteger el tr\u00f3pico para",
            "start": 621.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proteger a nuestras selvas y regenerar",
            "start": 624.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esa fant\u00e1stica diversidad del sureste",
            "start": 626.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mexicano programas que ahora est\u00e1n",
            "start": 629.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "alcanzando a centroam\u00e9rica tambi\u00e9n y por",
            "start": 631.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cierto actuar sobre la huella social y",
            "start": 634.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ambiental demanda un fortalecimiento del",
            "start": 636.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "multilateralismo y esto se\u00f1or presidente",
            "start": 639.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo dijo el propio canciller la semana",
            "start": 642.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasada en nueva york' un",
            "start": 645.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "multilateralismo eficaz como el que",
            "start": 646.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos tratando de aplicar gracias a",
            "start": 649.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "usted y a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica en",
            "start": 651.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el plan de desarrollo integral para",
            "start": 654.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salvador guatemala honduras y m\u00e9xico con",
            "start": 656.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que la consolidaci\u00f3n de",
            "start": 658.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sociedades m\u00e1s justas igualitarias y",
            "start": 661.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sostenibles es un imperativo para que la",
            "start": 663.78,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea",
            "start": 666.27,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n pero",
            "start": 667.68,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "necesitamos cambiar la conversaci\u00f3n",
            "start": 672.029,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "necesitamos combatir el enojo el",
            "start": 674.149,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "desencanto la vulnerabilidad de los",
            "start": 676.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ante la seducci\u00f3n del delito la",
            "start": 678.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ilegalidad en la migraci\u00f3n necesitamos",
            "start": 681.42,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "apoyar la igualdad de g\u00e9nero",
            "start": 684.69,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "esto requiere un mejor estado se trata",
            "start": 687.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de traer a la pol\u00edtica de vuelta que",
            "start": 690.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "responda a los desaf\u00edos de la",
            "start": 693.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "continuidad de la ruptura de ah\u00ed la",
            "start": 695.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "importancia de recolocar el desarrollo",
            "start": 697.63,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de otra manera desde la periferia con",
            "start": 699.85,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n contra el pensamiento c\u00e9ntrico",
            "start": 703.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el esfuerzo por",
            "start": 705.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "construir el bienestar por apuntalar el",
            "start": 708.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollo social es un esfuerzo que",
            "start": 711.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tiene rostros concretos personas",
            "start": 713.74,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y la historia nos lo ha demostrado",
            "start": 717.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tantas veces como reconocer la potencia",
            "start": 719.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "transformadora de algunas personas que",
            "start": 722.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "han sabido ser los rostros del cambio",
            "start": 726.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "perm\u00edtanme ilustrar con una breve",
            "start": 729.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "historia muy breve historia",
            "start": 731.91,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y es que hace 166 a\u00f1os un hombre",
            "start": 735.529,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sencillo con marcados rasgos ind\u00edgenas",
            "start": 739.459,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tributo de su estirpe zapoteca",
            "start": 742.779,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desembarcaba penosamente de un buque",
            "start": 745.779,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "mercante en el puerto de acapulco su",
            "start": 748.249,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "estado era penoso durante las \u00faltimas",
            "start": 751.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "semanas de su periplo hab\u00eda sobrevivido",
            "start": 754.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias a la generosidad de los",
            "start": 756.62,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "marineros conmovidos por la dignidad de",
            "start": 758.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este pobre pasajero al llegar acapulco",
            "start": 761.509,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "nuestro viajero llega al cuartel general",
            "start": 764.36,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de la rebeli\u00f3n que intentaba terminar",
            "start": 766.66,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con el gobierno de santa anna el que",
            "start": 769.819,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estas alturas ya hab\u00eda perdido la mitad",
            "start": 772.91,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "del territorio sucio y en harapos se",
            "start": 774.649,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "present\u00f3 con el coronel diego \u00e1lvarez y",
            "start": 777.709,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "le dijo sabiendo que aqu\u00ed se pelea por",
            "start": 780.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la libertad he venido a ver en qu\u00e9 puedo",
            "start": 783.499,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ser \u00fatil",
            "start": 786.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "diego \u00e1lvarez le presento a su padre",
            "start": 787.639,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "casi que de guerrero que al escucharlo",
            "start": 789.47,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "le dijo este indio de mediana edad sabe",
            "start": 792.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "leer y escribir dijo si no lo utiliz\u00f3 en",
            "start": 795.439,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la secretaria del movimiento",
            "start": 798.98,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 una carta",
            "start": 800.899,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "dirigida al licenciado benito ju\u00e1rez",
            "start": 802.779,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "y entonces aqu\u00ed dijo el se\u00f1or este diego",
            "start": 807.23,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez al secretario vestido del calz\u00f3n",
            "start": 811.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de manta oiga es usted licenciado s\u00ed",
            "start": 813.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or no fue a casos del gobernador de",
            "start": 816.44,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "oaxaca s\u00ed se\u00f1or y por qu\u00e9 no me lo hab\u00eda",
            "start": 820.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dicho exclam\u00f3 \u00e1lvarez sofocado de",
            "start": 823.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza para que qu\u00e9 tiene de",
            "start": 826.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "particular respondi\u00f3 con transparencia",
            "start": 829.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "este hombre excepcional \u00e9ste ju\u00e1rez el",
            "start": 831.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mismo que aprendi\u00f3 el castellano en su",
            "start": 835.52,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "adolescencia el que fue el primer",
            "start": 837.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "abogado del dt titulado en su estado y",
            "start": 839.09,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luego gobernador el que en 1858 ser\u00eda el",
            "start": 842.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "primer presidente ind\u00edgena de am\u00e9rica",
            "start": 845.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "latina y el mejor mandatario que",
            "start": 847.97,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "registre la historia de la patria",
            "start": 850.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "modestia austeridad coherencia",
            "start": 851.83,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n y voluntad son esos atributos",
            "start": 854.84,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez que imprimi\u00f3 el car\u00e1cter de la",
            "start": 857.18,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que ayud\u00f3 a parir esta es la",
            "start": 859.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "casa se\u00f1or presidente que hoy usted nos",
            "start": 862.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "abre generosamente porque fue la casa de",
            "start": 865.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este coloso de la historia y en estos",
            "start": 867.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pasillos hombres y mujeres de esta",
            "start": 870.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "estatura",
            "start": 872.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "ha girado caminos a una sociedad de",
            "start": 873.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "progreso y ah\u00ed est\u00e1 ju\u00e1rez cuando",
            "start": 875.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entramos record\u00e1ndonos que nuestro",
            "start": 879.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "origen en nuestra semilla no est\u00e1",
            "start": 881.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "inscrito el destino de la miseria y la",
            "start": 883.76,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "desigualdad que podemos que podemos",
            "start": 886.04,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "cambiar el presente que podemos cambiar",
            "start": 889.99,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el futuro y eso es a lo que yo los",
            "start": 893.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "convoco muchas gracias",
            "start": 896.63,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 901.03,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n toma la palabra",
            "start": 910.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la ingeniera mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 913.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretaria de bienestar y nueva",
            "start": 915.269,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidenta de la conferencia regional",
            "start": 918.48,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "sobre desarrollo social de am\u00e9rica",
            "start": 920.009,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "latina y el caribe",
            "start": 921.569,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 924.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 927.14,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 928.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que algunos nos preguntaban que si",
            "start": 930.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "era el horario correcto a las 7 de la",
            "start": 933.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y decirles que tenemos un",
            "start": 935.73,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente que desde las 5 y media de la",
            "start": 937.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana est\u00e1 listo para empezar su d\u00eda",
            "start": 939.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces eso se debe que el d\u00eda de hoy",
            "start": 943.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estemos ac\u00e1 reunidas y reunidos con su",
            "start": 945.99,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1ora alicia b\u00e1rcenas ibarra",
            "start": 948.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretaria ejecutiva de la comisi\u00f3n",
            "start": 952.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina y el",
            "start": 953.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "caribe cepal al se\u00f1or lu\u00eds felipe",
            "start": 956.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez-calva director regional para",
            "start": 959.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe del programa",
            "start": 962.85,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas para el",
            "start": 964.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "desarrollo a la se\u00f1ora marina arismendi",
            "start": 966.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y ministra de desarrollo social y",
            "start": 968.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "uruguay",
            "start": 970.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or marcelo ebrad o secretario de",
            "start": 972.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores de mexico y a",
            "start": 974.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes que hoy se dan",
            "start": 976.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cita muchas gracias",
            "start": 978.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros ministras y",
            "start": 980.4,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ministros de desarrollo social de los",
            "start": 982.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "diversos pa\u00edses de nuestro continente",
            "start": 984.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy inauguramos formalmente la",
            "start": 986.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tercera reuni\u00f3n de la mesa directiva de",
            "start": 989.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la conferencia regional sobre el",
            "start": 992.19,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "desarrollo de am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 993.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos que estos d\u00edas nos sirvan para",
            "start": 996.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "conocernos y reconocernos en las",
            "start": 999.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "experiencias de am\u00e9rica latina' para",
            "start": 1002.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "construir pa\u00edses m\u00e1s justos fronteras",
            "start": 1004.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s humanas que permitan a sus",
            "start": 1007.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "habitantes tener una vida digna una vida",
            "start": 1009.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de una vida buena porque necesitamos",
            "start": 1012.02,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "realizar alianzas con los pa\u00edses amigos",
            "start": 1015.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n para que adem\u00e1s",
            "start": 1017.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de lograr construir un pa\u00eds menos",
            "start": 1020.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "desigual y m\u00e1s justo para todas y todos",
            "start": 1023.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los mexicanos tambi\u00e9n podamos consagrar",
            "start": 1026.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la igualdad como un principio en toda la",
            "start": 1028.64,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n queremos que esta conferencia sea",
            "start": 1032.06,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un espacio de di\u00e1logo y encuentro entre",
            "start": 1035.089,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "los gobiernos de la regi\u00f3n para",
            "start": 1037.699,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "construir modelos alternativos de",
            "start": 1039.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desarrollo para los pueblos de nuestros",
            "start": 1041.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y que juntos logremos superar los",
            "start": 1043.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "principales retos de la regi\u00f3n la",
            "start": 1047.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pobreza la desigualdad las brechas en el",
            "start": 1050.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desarrollo la falta de salud y seguridad",
            "start": 1053.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "social el d\u00e9ficit en infraestructura la",
            "start": 1056.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "violencia y los efectos de la",
            "start": 1059.99,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n ambiental hemos aceptado la",
            "start": 1062.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidencia de esta conferencia porque",
            "start": 1065.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estamos convencidos y convencidos que",
            "start": 1068.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para lograr que las y los mexicanos",
            "start": 1070.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "puedan tener una vida digna con",
            "start": 1073.34,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "bienestar y tranquilidad debemos adoptar",
            "start": 1075.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "modelos de desarrollo que tengan en el",
            "start": 1078.65,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "centro a las personas que tengan una",
            "start": 1081.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mirada distinta de las obligaciones",
            "start": 1084.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que los gobiernos tienen con las",
            "start": 1087.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores con las",
            "start": 1089.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "personas con alguna discapacidad las",
            "start": 1091.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "madres que trabajan las y los j\u00f3venes",
            "start": 1094.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que quieren incorporarse en alg\u00fan",
            "start": 1096.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajo y tambi\u00e9n que de manera valiente",
            "start": 1098.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "reconozcan y comiencen a saldar la deuda",
            "start": 1102.58,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de los gobiernos",
            "start": 1105.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os que tenemos",
            "start": 1108.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con nuestros pueblos ind\u00edgenas la regi\u00f3n",
            "start": 1111.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "necesita que el reclamo de justicia",
            "start": 1115.39,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "social se escuche en la regi\u00f3n de",
            "start": 1117.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe que los",
            "start": 1119.75,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gobiernos latinoamericanos construyan",
            "start": 1122.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados de bienestar y dejen atr\u00e1s las",
            "start": 1124.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que agotaron nuestras",
            "start": 1127.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "econom\u00edas y marginaron a los m\u00e1s",
            "start": 1129.95,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vulnerables y degradaron a nuestro medio",
            "start": 1132.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ambiente m\u00e9xico est\u00e1 de vuelta m\u00e9xico",
            "start": 1135.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "regresa al sur y de la mano de los",
            "start": 1140.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 1143.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "impulsaremos una agenda de desarrollo",
            "start": 1145.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sostenible donde las pol\u00edticas se hagan",
            "start": 1147.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos que la ruta sea la igualdad y",
            "start": 1150.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "donde no dejemos",
            "start": 1153.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a nadie afuera nadie atr\u00e1s porque por el",
            "start": 1154.94,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1158.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque por el bien de m\u00e9xico por el bien",
            "start": 1160.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos primero los pobres",
            "start": 1162.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "como lo dice nuestro presidente gracias",
            "start": 1164.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1171.05,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ahora escuchemos a la se\u00f1ora mariana",
            "start": 1173.549,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "arizmendi dubinsky ministra de",
            "start": 1176.399,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "desarrollo rural de la rep\u00fablica",
            "start": 1178.499,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "oriental del uruguay",
            "start": 1180.059,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "estimado ciudadano presidente",
            "start": 1188.25,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "queridos amigos y amigas colegas",
            "start": 1192.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros y compa\u00f1eras nunca pens\u00e9 que",
            "start": 1195.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "iba a poder dar la oportunidad desde un",
            "start": 1198.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono en mexico agradecer a todo el",
            "start": 1201.22,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano que fue albergue que fue",
            "start": 1206.5,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo que fue familia que fue hogar y",
            "start": 1210.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n para miles y miles de",
            "start": 1215.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "uruguayos en la \u00e9poca negra de la",
            "start": 1217.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dictadura m\u00e9xico desde su embajada en",
            "start": 1219.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aquel momento con un inolvidable",
            "start": 1223.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "embajador que tuvo el coraje de abrir",
            "start": 1225.12,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "las puertas de la embajada para todos",
            "start": 1228.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que eran perseguidos por defender la",
            "start": 1230.14,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "libertad por defender la democracia y la",
            "start": 1232.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "justicia social y luego el pa\u00eds recogi\u00f3",
            "start": 1234.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "y acogi\u00f3 como dec\u00edamos a miles y miles",
            "start": 1239.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de nuestros compatriotas muchos est\u00e1n",
            "start": 1242.35,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hoy todav\u00eda aqu\u00ed con su doble coraz\u00f3n su",
            "start": 1245.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "doble nacionalidad muchas gracias",
            "start": 1249.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por lo tanto es un honor muy grande",
            "start": 1252.13,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tener la posibilidad en esta instancia",
            "start": 1254.46,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1258.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a partir del momento en el cual nosotros",
            "start": 1260.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "durante dos a\u00f1os uruguay estuvo",
            "start": 1264.09,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidiendo la conferencia de desarrollo",
            "start": 1267.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "social instancia important\u00edsima dentro",
            "start": 1270.61,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la cepal esa cepal que para nosotros",
            "start": 1275.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene una huella hist\u00f3rica",
            "start": 1279.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque muchos y muchas de nuestros hoy",
            "start": 1281.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "destacados economistas y otros que ya no",
            "start": 1284.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n les dec\u00edamos los cepal y nos",
            "start": 1288.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fueron muchos de los que trazaron en su",
            "start": 1291.4,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "momento ideas transformadoras nuevas",
            "start": 1294.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "propuestas que tambi\u00e9n hoy son",
            "start": 1297.87,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de ruta son compa\u00f1eras que",
            "start": 1300.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajan junto con nosotros por lo tanto",
            "start": 1303.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el pasar de la presidencia a m\u00e9jico es",
            "start": 1305.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un doble honor y es un compromiso es el",
            "start": 1309.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "compromiso de todo el apoyo estimada",
            "start": 1312.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa es el compromiso de que todo",
            "start": 1315.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aquello que hemos podido acumular en la",
            "start": 1319.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "experiencia esta disposici\u00f3n que todo lo",
            "start": 1320.83,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "que pudimos hacer",
            "start": 1324.43,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "y todo lo que pudimos hacer mal por lo",
            "start": 1326.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "menos para que humildemente no cometan",
            "start": 1329.809,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los mismos errores que nosotros comenta",
            "start": 1332.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ir\u00e1n otros quiz\u00e1s",
            "start": 1334.759,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nosotros realmente el poder trabajar con",
            "start": 1337.12,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "esta agenda regional que",
            "start": 1342.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tiene sus logros que tiene sus nuevas",
            "start": 1345.389,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "oportunidades y sus nuevas",
            "start": 1349.399,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "transformaciones pero que tiene tambi\u00e9n",
            "start": 1351.479,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como lo plantea el material sus nudos",
            "start": 1353.339,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos aquellas cosas que hoy tenemos",
            "start": 1355.32,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la posibilidad de plantearnos como nudos",
            "start": 1358.169,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos porque antes hicimos otras",
            "start": 1361.049,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cosas yo quiero contarles yo estoy aqu\u00ed",
            "start": 1363.089,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como presidenta de la conferencia pronto",
            "start": 1366.269,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ex presidenta de la conferencia pero en",
            "start": 1370.649,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "realidad tambi\u00e9n no dej\u00f3 de ser de de",
            "start": 1373.829,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lado mi condici\u00f3n de uruguaya y mi",
            "start": 1378.059,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de ministra de desarrollo",
            "start": 1380.279,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "social y en el a\u00f1o 2005 empezamos un",
            "start": 1382.079,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "camino empezamos un camino en ese",
            "start": 1386.909,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "momento con lo que nosotros llamamos el",
            "start": 1389.729,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "primer gobierno y ese primer gobierno",
            "start": 1391.559,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue a su vez para nosotros como",
            "start": 1394.049,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ministerio desarrollo social el",
            "start": 1396.899,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nacimiento del ministerio desarrollo",
            "start": 1398.369,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1400.529,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "fue parte de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 1401.489,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estado de ese estado y de ese gobierno",
            "start": 1402.989,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que necesitaba cambiar la mirada",
            "start": 1405.539,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "necesitaba cambiar el objeto",
            "start": 1408.739,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "y el sujeto de sus acciones y parecen",
            "start": 1411.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hace el ministerio desarrollo social",
            "start": 1415.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pero nace en un conjunto de",
            "start": 1417.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "transformaciones profundas nace en medio",
            "start": 1419.85,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de una reforma tributaria y siempre digo",
            "start": 1423.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuando me dicen las pol\u00edticas sociales",
            "start": 1427.83,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "del mide ellos digo cu\u00e1les son las",
            "start": 1429.72,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas sociales y empiezo por la",
            "start": 1431.28,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "reforma tributaria porque como dec\u00eda",
            "start": 1432.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nuestro presidente en aquel entonces si",
            "start": 1435.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestro actual presidente que paguen m\u00e1s",
            "start": 1437.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lo que tienen m\u00e1s y que paguen menos lo",
            "start": 1439.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que tienen menos eso fue lo que orient\u00f3",
            "start": 1442.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el sistema nacional integrado de salud",
            "start": 1444.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el sistema educativo la transformaci\u00f3n",
            "start": 1446.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los consejos de salarios la negociaci\u00f3n",
            "start": 1449.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "colectiva el hecho de que trabajadores",
            "start": 1452.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobierno y empresarios se sienten a",
            "start": 1455.27,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "discutir no solo salario salario",
            "start": 1458.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "condiciones de trabajo cl\u00e1usulas de",
            "start": 1461.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero y tengo la alegr\u00eda de poder decir",
            "start": 1464.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el viernes firmamos para mandar al",
            "start": 1467.46,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "parlamento la aprobaci\u00f3n",
            "start": 1469.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el convenio 190 de oit contra el acoso y",
            "start": 1472.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la violencia en el trabajo",
            "start": 1476.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lamentablemente tenemos que decirlo",
            "start": 1479.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque es parte de los vientos",
            "start": 1481.88,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a viejos de los vientos viejos que est\u00e1n",
            "start": 1485.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "viniendo a la regi\u00f3n los empresarios no",
            "start": 1488.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "firmaron",
            "start": 1491.32,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "fue por una abrumadora mayor\u00eda que en la",
            "start": 1493.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "oit se vot\u00f3 el convenio 190 pero los",
            "start": 1495.63,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "empresarios uruguayos llamados a la",
            "start": 1498.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tripartita como manda la oit se",
            "start": 1500.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "reunieron los sindicatos la central",
            "start": 1503.61,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "\u00fanica de trabajadores el gobierno y los",
            "start": 1505.5,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "empresarios firmaron los trabajadores y",
            "start": 1507.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el gobierno el convenio contra el acoso",
            "start": 1510.929,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y las violencias en el mundo del trabajo",
            "start": 1513.0,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que es de una maravillosa precisi\u00f3n",
            "start": 1515.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dir\u00eda yo son realmente un avance enorme",
            "start": 1519.299,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en esta concepci\u00f3n de que nadie quede",
            "start": 1521.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s por otro lado podemos decir que",
            "start": 1524.429,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el 2005 cuando nace el mides",
            "start": 1528.57,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos como tienen ustedes soy m\u00e9xico",
            "start": 1532.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el desaf\u00edo tengamos uno de cada tres",
            "start": 1536.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "uruguayos bajo la l\u00ednea de pobreza y",
            "start": 1538.31,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos 4 por ciento de indigencia",
            "start": 1541.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ambos medidos por ingresos cosas que",
            "start": 1543.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sabemos hoy porque hoy no medimos as\u00ed",
            "start": 1546.08,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabemos que hay que si hay una",
            "start": 1548.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "discapacidad que si hay una persona",
            "start": 1551.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mayor que hace un ni\u00f1ito una ni\u00f1ita de",
            "start": 1553.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primera infancia que hay una cantidad",
            "start": 1556.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "innumerable de problemas que hacen a que",
            "start": 1558.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por ingresos tenemos que medir",
            "start": 1561.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la exclusi\u00f3n social pero de ese 4 por",
            "start": 1563.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ciento de indigencia de ese 1 cada 3 hoy",
            "start": 1566.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decimos tenemos un d\u00edgito estamos en 8 y",
            "start": 1570.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos algo que quiz\u00e1s estad\u00edsticamente",
            "start": 1573.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 hay grandes economistas y gente que",
            "start": 1575.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sabe yo soy maestra de escuela 10.1",
            "start": 1578.87,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "parece que no es nada que son m\u00e1s menos",
            "start": 1583.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de error parece 0.1 tiene no tiene",
            "start": 1586.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nombre tiene rostro tiene es ni\u00f1a el",
            "start": 1589.1,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o es mujer como dec\u00eda alicia como",
            "start": 1592.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "dec\u00eda mar\u00eda luisa",
            "start": 1596.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pero son personas son familias y por lo",
            "start": 1598.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tanto seguimos trabajando para terminar",
            "start": 1601.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con esto pero como pudimos y se",
            "start": 1604.62,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "puede pasar de esa concepci\u00f3n que se",
            "start": 1608.91,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "faltan bien defines los fines de una",
            "start": 1612.84,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "manera estupenda de la cultura de",
            "start": 1614.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privilegio aquella que nos dec\u00eda que la",
            "start": 1616.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "torta ten\u00eda que crecer y que cuando",
            "start": 1620.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creciera las migajas que cayeran al",
            "start": 1622.71,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "borde del mantel a lo mejor alg\u00fan pobre",
            "start": 1624.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "podr\u00eda atraparlo porque en el fondo era",
            "start": 1627.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "eso lo que nos dec\u00edan a la el poder",
            "start": 1629.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "resolver un plato de comida por lo menos",
            "start": 1632.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una vez por d\u00eda para cada uno y cada una",
            "start": 1634.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los uruguayos y las uruguayas es la",
            "start": 1638.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que hicimos en este",
            "start": 1640.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiempo y porque pusimos el plato de",
            "start": 1642.57,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "comida sobre la mesa hoy podemos",
            "start": 1644.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "plantearnos medidas mucho m\u00e1s",
            "start": 1647.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transformadoras como puede ser el",
            "start": 1649.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sistema nacional integrado de cuidados",
            "start": 1652.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo planteamos no porque est\u00e9 de moda lo",
            "start": 1653.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "planteamos no porque hayamos reconocido",
            "start": 1656.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que es excelente reconocer que el",
            "start": 1659.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajo no remunerado de las mujeres y",
            "start": 1661.98,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la incapaz",
            "start": 1664.17,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "ciudad de las mujeres para el mundo del",
            "start": 1664.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajo del estudio tienen que ver con",
            "start": 1666.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el cuidado sin embargo pudimos llegar a",
            "start": 1668.73,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esto luego de tres periodos de gobierno",
            "start": 1672.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "porque en el primero pusimos el plato de",
            "start": 1675.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comida si no no hubi\u00e9ramos podido y se",
            "start": 1677.97,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "puede transformar lo decimos con",
            "start": 1680.64,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "humildad pero se\u00f1or ciudadano presidente",
            "start": 1682.53,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque porque somos un peque\u00f1o pa\u00eds",
            "start": 1685.01,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "cuando escuchaban",
            "start": 1687.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las disposiciones de excelentes ayer",
            "start": 1688.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "claro somos 3 millones de habitantes en",
            "start": 1691.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ese sentido la dimensi\u00f3n de la tarea que",
            "start": 1695.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes tienen por delante es enorme es",
            "start": 1697.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enorme la geograf\u00eda es enorme nosotros",
            "start": 1700.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "podemos recorrer el punto m\u00e1s lejano del",
            "start": 1703.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en un d\u00eda pero lo que queremos",
            "start": 1705.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decir es que cuando hay una decisi\u00f3n",
            "start": 1708.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica cuando hay convicci\u00f3n cuando",
            "start": 1710.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hay compromiso con la justicia social se",
            "start": 1713.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "puede transformar de fondo y va a haber",
            "start": 1715.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "muchos que no van a estar contentos eso",
            "start": 1718.5,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "es verdad por lo tanto nos ponemos a",
            "start": 1720.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n ponemos nuestras capacidades",
            "start": 1723.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nuestra cooperaci\u00f3n las investigaciones",
            "start": 1726.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que hemos ido haciendo",
            "start": 1730.5,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "porque pueden ser parte de una",
            "start": 1731.61,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n comparada con los dem\u00e1s",
            "start": 1733.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que integramos la conferencia y",
            "start": 1734.79,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguiremos peleando por esto que se",
            "start": 1738.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "define tambi\u00e9n cuando dice universalismo",
            "start": 1740.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sensible a las diferencias en nuestro",
            "start": 1743.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lema como mi de que atraves\u00f3 todos estos",
            "start": 1748.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es todos los derechos para todas",
            "start": 1750.6,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las personas pero yo quiero decir elige",
            "start": 1752.61,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "atra\u00eda a benito ju\u00e1rez y no es por",
            "start": 1757.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "casualidad que yo anoche pensando que",
            "start": 1760.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sea que puedo decir al final que mejor",
            "start": 1764.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que las palabras de nuestro pr\u00f3cer jos\u00e9",
            "start": 1767.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "activas de los libertadores del que so\u00f1\u00f3",
            "start": 1770.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "una patria para todas las familias para",
            "start": 1773.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todas las personas del que muri\u00f3 en el",
            "start": 1775.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "exilio abandonado por la derrota",
            "start": 1777.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la derrota como dec\u00eda el mismo de los",
            "start": 1781.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "malos extranjeros y peores americanos y",
            "start": 1784.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "artigas dec\u00eda que los m\u00e1s infelices sean",
            "start": 1787.26,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s privilegiados por eso estamos",
            "start": 1790.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y por eso estamos a las \u00f3rdenes",
            "start": 1793.049,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1795.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1798.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tienen la palabra el se\u00f1or lu\u00eds felipe",
            "start": 1806.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez-calva director regional para",
            "start": 1808.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe del programa",
            "start": 1811.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas para el",
            "start": 1813.34,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "desarrollo de tal muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1815.11,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todos el se\u00f1or presidente aunque manuel",
            "start": 1816.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se\u00f1ora secta de bienestar",
            "start": 1818.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "luis albores quiero decir que es un pa\u00eds",
            "start": 1821.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o de tres millones de personas",
            "start": 1823.78,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pero producen alimentos para 27 millones",
            "start": 1825.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de personas realmente son un pa\u00eds grande",
            "start": 1827.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en muchos sentidos se\u00f1or secretario de",
            "start": 1829.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores m\u00e1s en lograr el",
            "start": 1832.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "secretario mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 1834.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y querida alicia y muchos colegas y",
            "start": 1838.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "muchos rostros conocidos es un gran",
            "start": 1840.84,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "honor estar hoy aqu\u00ed como parte de \u00e9l",
            "start": 1843.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "como director del programa de las jons",
            "start": 1846.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "d\u00edaz para el desarrollo presentando esta",
            "start": 1848.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conferencia regional sobre desarrollo",
            "start": 1850.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "social en am\u00e9rica latina y el caribe que",
            "start": 1852.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hace empez\u00f3 hace ya m\u00e1s de 10 a\u00f1os y",
            "start": 1855.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desde 2015 es que lo estamos haciendo en",
            "start": 1857.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conjunto con la cepal y es un espacio",
            "start": 1862.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realmente para compartir debatir",
            "start": 1865.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "experiencias entre todos los pa\u00edses para",
            "start": 1866.74,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "poder hacer mejor pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 1870.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mucho ha pasado en estos 10 a\u00f1os desde",
            "start": 1873.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se inici\u00f3 el foro",
            "start": 1876.04,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "un logro muy importante fue la firma de",
            "start": 1878.91,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "la agenda 2030 en el a\u00f1o 2015 m\u00e1s de 190",
            "start": 1882.57,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "pa\u00edses firmaron esta agenda y esta",
            "start": 1889.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "agenda es una manifestaci\u00f3n y de alguna",
            "start": 1892.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manera una consolidaci\u00f3n de esta l\u00f3gica",
            "start": 1894.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de como dec\u00eda la ministra",
            "start": 1896.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y todos los derechos para todas las",
            "start": 1899.89,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1902.53,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "ha sido una \u00e9poca tambi\u00e9n una d\u00e9cada de",
            "start": 1904.429,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mucho progreso hemos reducido la pobreza",
            "start": 1906.799,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n alrededor de 30 millones de",
            "start": 1910.039,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "personas salieron de la pobreza durante",
            "start": 1913.879,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "durante esta \u00e9poca pero como bien dijo",
            "start": 1916.999,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alicia est\u00e1 esta tendencia se detuvo y",
            "start": 1919.519,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de hecho se revirti\u00f3 a partir del a\u00f1o",
            "start": 1922.759,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "2015 entonces estamos",
            "start": 1924.909,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed hoy para entender qu\u00e9 es lo",
            "start": 1928.58,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 detr\u00e1s de ese deterioro",
            "start": 1931.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reciente",
            "start": 1934.519,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el crecimiento en la regi\u00f3n ha sido",
            "start": 1936.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "insuficiente y ha sido muy vol\u00e1til",
            "start": 1938.269,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n adem\u00e1s hay que decirlo en la",
            "start": 1941.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s violenta del mundo tenemos",
            "start": 1944.43,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tasas de homicidios muy altas en la",
            "start": 1947.42,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y las desigualdades territoriales",
            "start": 1951.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n siguen siendo un reto muy grande",
            "start": 1953.37,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y una un foco de inestabilidad entonces",
            "start": 1955.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "hay muchos retos y realmente en este",
            "start": 1960.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contexto es que",
            "start": 1963.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer que el crecimiento",
            "start": 1966.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico sea m\u00e1s incluyente y tambi\u00e9n",
            "start": 1967.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que podamos ser m\u00e1s resilientes a los",
            "start": 1971.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "choques externos en el caribe cada vez",
            "start": 1973.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que hay un choque un evento clim\u00e1tico",
            "start": 1977.21,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extremo los pa\u00edses pierden alrededor del",
            "start": 1978.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "17 por ciento de su producto interno",
            "start": 1981.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "bruto entonces tenemos que tratar de",
            "start": 1983.78,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "reducir esa exposici\u00f3n a los riesgos",
            "start": 1986.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entonces para avanzar en esta agenda y",
            "start": 1991.28,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en esta lo que llamamos la pavimentaci\u00f3n",
            "start": 1993.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de esta carretera de m\u00e1s productividad",
            "start": 1997.25,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "m\u00e1s inclusi\u00f3n y m\u00e1s resiliencia",
            "start": 1999.86,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "necesitamos aprender todos unos de otros",
            "start": 2002.799,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "por ejemplo gabriel a agosto y la amiga",
            "start": 2006.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mucho que aprender tambi\u00e9n de lo que se",
            "start": 2009.94,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ha hecho en argentina entonces realmente",
            "start": 2012.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "este es un espacio de intercambio un",
            "start": 2014.74,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espacio que con la cepal y el pen ud ha",
            "start": 2016.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conformado para intercambiar",
            "start": 2020.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "experiencias para tratar de aprender",
            "start": 2023.169,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "unos de otros y tratar de enfrentar los",
            "start": 2024.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "retos colectivamente muchas gracias",
            "start": 2027.01,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por esta oportunidad",
            "start": 2029.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 2040.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 2043.37,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 2045.19,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2048.349,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "muy distinguidas distinguidos",
            "start": 2051.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "integrantes el d\u00eda de hoy de nuestro",
            "start": 2054.179,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "presidio a todas ya todos muy",
            "start": 2057.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "distinguidos distinguidos invitados muy",
            "start": 2058.77,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "brevemente decir que me sumo me adhiero",
            "start": 2061.44,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "por completo a lo que a lo que ya",
            "start": 2066.77,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expuesto",
            "start": 2069.169,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que nos une el d\u00eda de hoy que",
            "start": 2072.669,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nos congrega m\u00e9xico les queda la",
            "start": 2075.579,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "bienvenida",
            "start": 2078.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como ha propuesto el presidente",
            "start": 2079.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez obrador estaba viendo al sur",
            "start": 2081.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quieres ser parte activa resuelta",
            "start": 2084.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comprometida de las causas de am\u00e9rica",
            "start": 2088.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "latina y el caribe",
            "start": 2091.13,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reci\u00e9n la semana pasada tuvimos el honor",
            "start": 2093.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de que nos hayan encomendado a partir de",
            "start": 2096.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "enero del 2020 la presidencia",
            "start": 2099.01,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pro-t\u00e9mpore de la comunidad de estados",
            "start": 2101.56,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os",
            "start": 2105.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y nos congrega el d\u00eda de hoy adem\u00e1s de",
            "start": 2108.69,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso que es muy relevante para m\u00e9xico y",
            "start": 2111.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por eso estamos muy complacidos de",
            "start": 2114.18,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "recibirles",
            "start": 2115.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y nos congrega la voluntad de avanzar",
            "start": 2117.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hacia la igualdad de nuestras sociedades",
            "start": 2122.73,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de poner en el centro de nuestras",
            "start": 2124.109,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "reflexiones y ocupaciones la igualdad y",
            "start": 2126.42,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed ya se dijo de revelarnos",
            "start": 2130.53,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "contra lo que hemos venido escuchando",
            "start": 2134.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os que no se puede que es",
            "start": 2137.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil que es peligroso que se",
            "start": 2140.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede retrasar el desarrollo si se toman",
            "start": 2141.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medidas de car\u00e1cter social si aumentan",
            "start": 2143.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los salarios haber inflaci\u00f3n que lo que",
            "start": 2146.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hay que hacer es esperar que despu\u00e9s de",
            "start": 2148.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que haya que largos periodos de",
            "start": 2150.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "crecimiento tal vez se pueda aspirar a",
            "start": 2151.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tener una sociedad m\u00e1s igualitaria",
            "start": 2154.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "incluso en algunos \u00e1mbitos",
            "start": 2156.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con este predominio ese predominio el",
            "start": 2160.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador durante muchos",
            "start": 2162.81,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se dej\u00f3 de hablar de igualdad",
            "start": 2164.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "casi era una palabra prescrita",
            "start": 2168.069,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00eda sentido sencillo e",
            "start": 2170.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inalcanzable entonces lo primero que hay",
            "start": 2173.61,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que hacer cuando se quiere combatir algo",
            "start": 2175.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "es hacer el mercan sable para persuadir",
            "start": 2177.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y convencer de que no es posible",
            "start": 2181.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces el d\u00eda de hoy les damos la m\u00e1s",
            "start": 2183.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida a m\u00e9xico a este que",
            "start": 2186.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es el palacio nacional como aqu\u00ed ya se",
            "start": 2189.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 y se quiere manifestar con esto",
            "start": 2191.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ya lo har\u00e1 el propio presidente de la",
            "start": 2195.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica quien mejor que \u00e9l para",
            "start": 2196.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacerlo se quiere manifestar que estamos",
            "start": 2198.87,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en una rebeli\u00f3n",
            "start": 2202.2,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estamos en un planteamiento en el que la",
            "start": 2204.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "igualdad es el centro de nuestras",
            "start": 2207.809,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ocupaciones y preocupaciones y para",
            "start": 2209.639,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "culminar dir\u00eda estaba escuchando la muy",
            "start": 2212.249,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "interesante intervenci\u00f3n de marina y",
            "start": 2215.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "uruguay es un pa\u00eds que tiene una",
            "start": 2219.329,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n peque\u00f1a pero demostr\u00f3 algo que",
            "start": 2220.709,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "tiene un gran impacto",
            "start": 2224.039,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "cris",
            "start": 2225.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "se puede crecer y se debe crecer",
            "start": 2227.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "distribuyendo",
            "start": 2230.99,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo que demostr\u00f3 uruguay porque le ha ido",
            "start": 2232.91,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muy bien en su econom\u00eda es que lo que",
            "start": 2234.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos dijeron durante 30 a\u00f1os es falso",
            "start": 2237.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por eso es muy relevante es uno de los",
            "start": 2240.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pa\u00edses a los que mejor les ha ido en",
            "start": 2243.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina' y si lo comparamos con",
            "start": 2245.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexico les fue much\u00edsimo mejor en",
            "start": 2248.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico porque por lo que",
            "start": 2250.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se dijo porque se puso a la",
            "start": 2253.46,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "igualdad en el centro de la estrategia",
            "start": 2255.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de desarrollo y esa idea es la que nos",
            "start": 2257.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "permite decir pues si estamos pensando",
            "start": 2260.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "distinto y para muestra un bot\u00f3n",
            "start": 2262.28,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "uruguay ya lo demostr\u00f3 y aqu\u00ed est\u00e1 toda",
            "start": 2265.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe porque",
            "start": 2267.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "queremos tambi\u00e9n hacerlo muchas gracias",
            "start": 2268.94,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por estar aqu\u00ed y bienvenidos bienvenidos",
            "start": 2271.01,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2274.84,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ahora escuchemos el mensaje del",
            "start": 2279.15,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2281.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2283.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2285.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "bueno pues a agradecerles",
            "start": 2291.13,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos en mexico para conocer",
            "start": 2294.17,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "la experiencia",
            "start": 2300.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2304.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "lo que nosotros denominamos la cuarta",
            "start": 2306.71,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2311.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2314.119,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "de manera muy breve para tener los",
            "start": 2315.88,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "antecedentes les comento que han habido",
            "start": 2319.63,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tres grandes transformaciones en la",
            "start": 2323.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds del movimiento",
            "start": 2326.049,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de independencia nacional",
            "start": 2328.839,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "fue toda una transformaci\u00f3n",
            "start": 2331.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "no solo porque se logr\u00f3",
            "start": 2335.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la independencia de m\u00e9xico despu\u00e9s de",
            "start": 2339.26,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "tres siglos de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 2343.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "sino porque ese inicio",
            "start": 2346.609,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la lucha por la justicia",
            "start": 2349.5,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "'miguel hidalgo' el padre de nuestra",
            "start": 2352.869,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "patria fue el primero en proclamar la",
            "start": 2355.15,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2359.259,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "otra oscura rebelde",
            "start": 2364.97,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "extraordinario jose maria morelos",
            "start": 2369.2,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n independentista",
            "start": 2372.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "dict\u00f3 un documento",
            "start": 2376.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que es como una constituci\u00f3n",
            "start": 2380.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica social",
            "start": 2384.24,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "un documento que se conoce como los",
            "start": 2387.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n",
            "start": 2390.329,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y de manera muy sencilla",
            "start": 2392.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2398.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "invito a llevar a cabo cambios en favor",
            "start": 2400.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la igualdad",
            "start": 2404.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2406.86,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando dict\u00f3 estos sentimientos",
            "start": 2408.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "le dijo a quien estaba escribiendo",
            "start": 2412.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "un abogado",
            "start": 2416.39,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "ilustre andr\u00e9s que entra a quintana roo",
            "start": 2420.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dec\u00eda usted licenciado que es un hombre",
            "start": 2425.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de letras ponga ah\u00ed f\u00edjense la sencillez",
            "start": 2429.83,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y la profundidad",
            "start": 2434.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ponga de que se modere la indigencia y",
            "start": 2437.26,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la opulencia",
            "start": 2441.98,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "ponga licenciado usted que escribe bien",
            "start": 2445.15,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del pe\u00f3n",
            "start": 2452.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es este una frase",
            "start": 2459.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es un tratado",
            "start": 2463.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de pol\u00edtica",
            "start": 2465.49,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y laboral",
            "start": 2467.47,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se eleve el salario del pie",
            "start": 2470.18,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tal",
            "start": 2474.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es dif\u00edcil qu\u00e9",
            "start": 2477.319,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "un economista un polit\u00f3logo y soci\u00f3logo",
            "start": 2479.91,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "un fil\u00f3sofo puede acu\u00f1ar as\u00ed",
            "start": 2482.869,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "en una frase",
            "start": 2487.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todo lo que significa la justicia en lo",
            "start": 2490.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 2493.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "segu\u00eda diciendo",
            "start": 2496.1,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que se eduque al hijo del campesino",
            "start": 2498.779,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "el hijo del barrio hetero",
            "start": 2502.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajaba de pe\u00f3n en las minas se le",
            "start": 2506.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "llamaba barretero",
            "start": 2509.47,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como el hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 2513.02,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "le dictaba",
            "start": 2523.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 2525.55,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 2530.32,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "eso era moriles",
            "start": 2534.619,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "esa fue una transformaci\u00f3n",
            "start": 2538.43,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo la que se logr\u00f3 la",
            "start": 2541.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "segunda fue en la que encabez\u00f3 como aqu\u00ed",
            "start": 2545.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se dijo el mejor presidente que ha",
            "start": 2548.83,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "habido en la historia de nuestro pa\u00eds mi",
            "start": 2551.35,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco",
            "start": 2552.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2555.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "que enfrent\u00f3 a los que en ese entonces",
            "start": 2558.72,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan los cambios a los conservados",
            "start": 2562.14,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que cuando ya estaban derrotados",
            "start": 2567.22,
            "duration": 11.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica militar y moralmente se",
            "start": 2573.02,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "atrevieron a ir al extranjero a traer a",
            "start": 2578.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un pr\u00edncipe a una emperatriz para que",
            "start": 2580.67,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nos dominar",
            "start": 2583.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1rez",
            "start": 2586.26,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y los liberales que eran",
            "start": 2588.17,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "hombres de ideales de principios pero",
            "start": 2591.559,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2594.559,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "perseverantes resistieron",
            "start": 2597.039,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "y se logr\u00f3",
            "start": 2599.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vencer",
            "start": 2602.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito en ese entonces m\u00e1s poderoso",
            "start": 2604.72,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del mundo al ej\u00e9rcito franc\u00e9s se les",
            "start": 2607.36,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "expuls\u00f3 de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2611.71,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se restaur\u00f3 no es sera la repubblica",
            "start": 2615.89,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la tercera transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 2620.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de 1910 la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 2623.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "social del mundo",
            "start": 2626.26,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "con dirigentes extraordinarios",
            "start": 2629.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 2633.53,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "francisco y madero y como dirigentes",
            "start": 2635.66,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "como los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 2641.339,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "precursores de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2643.67,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "como el dirigente campesino",
            "start": 2647.93,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "leal",
            "start": 2652.359,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "emiliano zapata",
            "start": 2654.24,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y el dirigente de",
            "start": 2656.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 2661.75,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "francisco villa",
            "start": 2665.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y un presidente revolucionario que es el",
            "start": 2667.42,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que consuma",
            "start": 2671.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2675.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "demandas es el que lleva a la pr\u00e1ctica",
            "start": 2679.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 2683.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "hab\u00eda llegado al pueblo de m\u00e9xico a la",
            "start": 2685.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lucha armada",
            "start": 2688.37,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "le entrega la tierra a los campesinos el",
            "start": 2692.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que mejora las condiciones de los",
            "start": 2695.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajadores el que impulsa la educaci\u00f3n",
            "start": 2699.17,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y el que rescata el petr\u00f3leo que",
            "start": 2701.9,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz un dictador que se mantuvo",
            "start": 2706.27,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "34 a\u00f1os en la presidencia",
            "start": 2711.11,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "le hab\u00eda entregado a extranjeros",
            "start": 2714.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas es propia del petr\u00f3leo",
            "start": 2718.53,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de -38 entonces tres transformaciones y",
            "start": 2722.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 2726.63,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo la cuarta",
            "start": 2728.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 2731.74,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tenemos la dicha enorme",
            "start": 2734.2,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "algo que es como una bendici\u00f3n",
            "start": 2739.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de que se presentaron las circunstancias",
            "start": 2743.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo esta transformaci\u00f3n",
            "start": 2746.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sin violencia",
            "start": 2749.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 2752.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pero no por ser una transformaci\u00f3n",
            "start": 2755.05,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica va",
            "start": 2758.65,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "quedarse en la superficie por encima",
            "start": 2761.9,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "esta es una transformaci\u00f3n igual de",
            "start": 2768.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 2770.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como lo fue la independencia la reforma",
            "start": 2772.58,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n",
            "start": 2775.28,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2777.97,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto arrancar",
            "start": 2779.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de ra\u00edz",
            "start": 2782.87,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de",
            "start": 2786.38,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "privilegio nosotros hemos llegado a la",
            "start": 2790.55,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n",
            "start": 2795.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico",
            "start": 2797.329,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 2800.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la deshonestidad",
            "start": 2804.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los gobernantes cuando os",
            "start": 2806.71,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se estudia ciencia social por lo general",
            "start": 2810.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina en el caribe en el",
            "start": 2814.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2816.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a",
            "start": 2821.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que la acumulaci\u00f3n de capital",
            "start": 2824.02,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "se produce porque el burgu\u00e9s o el due\u00f1o",
            "start": 2827.33,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de los medios de producci\u00f3n",
            "start": 2833.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se va apropiando",
            "start": 2836.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2839.869,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "una plusval\u00eda que se genera por la",
            "start": 2842.779,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n a los trabajadores",
            "start": 2848.209,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "a los proletarios y que as\u00ed se va",
            "start": 2850.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "acumulando el capital",
            "start": 2853.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y esto es lo que lleva a la desigualdad",
            "start": 2856.22,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y a la pobreza y al sometimiento y a la",
            "start": 2860.32,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n bueno eso para el caso de",
            "start": 2864.05,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cuando menos",
            "start": 2869.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no aplica del todo",
            "start": 2871.66,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el fen\u00f3meno de acumulaci\u00f3n de",
            "start": 2874.99,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "capital en unas cuantas manos se produjo",
            "start": 2879.28,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "al amparo del poder p\u00fablico del poder",
            "start": 2884.74,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y mediante la corrupci\u00f3n",
            "start": 2888.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre todo en el \u00faltimo periodo en",
            "start": 2893.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el periodo que nosotros llamamos",
            "start": 2898.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de neoporfirismo un neoliberalismo",
            "start": 2902.17,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo el saqueo m\u00e1s grande que",
            "start": 2907.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se haya registrado en la historia de",
            "start": 2910.91,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2912.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en eso consisti\u00f3 la llamada pol\u00edtica",
            "start": 2914.03,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "neoliberal en esencia",
            "start": 2918.25,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "en trasladar los bienes del pueblo de",
            "start": 2921.039,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "mexico de la naci\u00f3n a particulares",
            "start": 2925.179,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y eso produjo una desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 2928.58,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "y social como nunca se ha visto",
            "start": 2932.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda morelos hace 200 a\u00f1os de",
            "start": 2937.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que se moderar\u00e1 la indigencia y la",
            "start": 2940.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "opulencia lo que recomendaban se les",
            "start": 2941.92,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "olvid\u00f3",
            "start": 2944.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2946.05,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "en este periodo se ahond\u00f3 se profundiz\u00f3",
            "start": 2947.84,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "la desigualdad econ\u00f3mica y social",
            "start": 2954.77,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "cuando empez\u00f3 esta pol\u00edtica a aplicarse",
            "start": 2958.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la revista forbes",
            "start": 2963.089,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2965.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "registra",
            "start": 2968.93,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a quienes poseen m\u00e1s dinero en el mundo",
            "start": 2972.44,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "publica listas de los hombres m\u00e1s ricos",
            "start": 2977.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2981.13,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2983.53,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "1988 cuando se intensifica la pol\u00edtica",
            "start": 2987.67,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en el river en mexico",
            "start": 2990.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda en esa lista de los hombres m\u00e1s",
            "start": 2993.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ricos del mundo solo una familia",
            "start": 2996.18,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2998.1,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y empiezan a entregar los bienes del",
            "start": 3001.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pueblo de la naci\u00f3n bancos empresas todo",
            "start": 3004.93,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la pi\u00f1ata",
            "start": 3009.0,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y al final d",
            "start": 3011.94,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es el gobierno en el 94",
            "start": 3014.44,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3019.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3021.76,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "22 multi millones en la lista de los m\u00e1s",
            "start": 3023.77,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ricos del mundo",
            "start": 3027.62,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "en el 88",
            "start": 3030.83,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "una familia repito con dos mil millones",
            "start": 3033.13,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 3036.849,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "en el 94 22",
            "start": 3039.68,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con 48 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3042.599,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "en seis a\u00f1os y en m\u00e9xico est\u00e1 en esa",
            "start": 3047.13,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "revista en el cuarto lugar en el mundo",
            "start": 3051.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de multimillonarios",
            "start": 3054.71,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo superado por eeuu",
            "start": 3058.46,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por jap\u00f3n y alemania",
            "start": 3063.32,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo con cifras oficiales",
            "start": 3066.81,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "del banco mundial del fondo monetario",
            "start": 3071.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 3074.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que impulsaron mucho est\u00e1 pol\u00edtica",
            "start": 3075.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "se ampl\u00eda la brecha",
            "start": 3082.109,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entre ricos y pobres en el pa\u00eds es el",
            "start": 3085.319,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "periodo de m\u00e1s desigualdad en la",
            "start": 3088.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "historia debe",
            "start": 3091.499,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "por eso he bautizado al que era",
            "start": 3093.08,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente en ese entonces",
            "start": 3095.87,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como el padre de la desigualdad moderna",
            "start": 3098.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya no queremos esa pol\u00edtica",
            "start": 3104.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "ya estamos en el periodo",
            "start": 3109.42,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "post neoliberal post neoporfiristas",
            "start": 3112.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hemos dicho basta",
            "start": 3117.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "a la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3120.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estamos llevando a la pr\u00e1ctica una",
            "start": 3124.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nueva porque tambi\u00e9n como aqu\u00ed",
            "start": 3128.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3",
            "start": 3131.88,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de todos los sofismas",
            "start": 3135.22,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de toda la recta ser\u00eda de enunciados que",
            "start": 3139.63,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "impusieron como parapeto para saquear a",
            "start": 3143.83,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y a otros pa\u00edses despu\u00e9s de todo",
            "start": 3148.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3153.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se pensaba de que era como un destino",
            "start": 3155.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 3158.02,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el tener qu\u00e9",
            "start": 3160.76,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "aplicar",
            "start": 3162.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal que no hab\u00eda de",
            "start": 3164.97,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 3167.13,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que est\u00e1bamos una oposici\u00f3n",
            "start": 3168.829,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y siempre nos dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1",
            "start": 3171.2,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "muy bien el diagn\u00f3stico",
            "start": 3176.089,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pero y los combos",
            "start": 3178.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "en la parte",
            "start": 3181.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el discurso el conservadurismo de la",
            "start": 3183.18,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "r\u00e9plica conservadora",
            "start": 3186.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pues ahora estamos llevando a la",
            "start": 3189.25,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica los como en mexico",
            "start": 3191.62,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "van a tener ustedes la oportunidad de",
            "start": 3197.27,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "conocer lo que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3200.93,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es sencilla la f\u00f3rmula",
            "start": 3206.59,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "muy importante para nuestro pa\u00eds tampoco",
            "start": 3209.95,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "se puede extrapolar porque cada pa\u00eds",
            "start": 3213.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiene su propia historia",
            "start": 3215.369,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que ese fue uno de los errores y es algo",
            "start": 3218.89,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que debemos de rechazar",
            "start": 3221.89,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "el que se imponga",
            "start": 3225.96,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "una agenda para todos los pueblos para",
            "start": 3230.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses",
            "start": 3233.72,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y rechazar",
            "start": 3235.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el que esa agenda se dicte desde",
            "start": 3239.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 3245.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "y que no se tome en cuenta la realidad",
            "start": 3247.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de cada pueblo",
            "start": 3249.89,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "pero bueno lo que estamos haciendo",
            "start": 3253.3,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "considero puede ayudar a interpretar",
            "start": 3257.339,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3263.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como pueden cambiar las cosas",
            "start": 3264.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con una pol\u00edtica distinta una pol\u00edtica",
            "start": 3269.46,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 3274.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nosotros de acuerdo a nuestra realidad",
            "start": 3277.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "estamos aplicando una pol\u00edtica qu\u00e9",
            "start": 3280.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "consiste",
            "start": 3284.71,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 3287.99,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "si me preguntan",
            "start": 3291.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el plan",
            "start": 3295.069,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la esencia d\u00edgalo en una frase",
            "start": 3297.75,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se propone acabar con la",
            "start": 3303.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3308.88,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y yale",
            "start": 3312.5,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "podemos poner el a\u00f1adido",
            "start": 3314.02,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y con la impunidad",
            "start": 3316.89,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y le sumamos",
            "start": 3319.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a ser un gobierno austero",
            "start": 3323.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n esto hay que analizarlo y no",
            "start": 3328.48,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "malinterpretar porque para el",
            "start": 3336.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "neoliberalismo la austeridad es una cosa",
            "start": 3340.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 3344.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a lo que nosotros entendemos por",
            "start": 3346.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 3349.39,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "nosotros aplicamos la austeridad",
            "start": 3351.44,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "juarista",
            "start": 3355.28,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez dec\u00eda",
            "start": 3357.25,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "que el funcionario del servicio p\u00fablico",
            "start": 3360.059,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que aprender a vivir en la justa",
            "start": 3363.319,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "median\u00eda",
            "start": 3367.619,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "que no pod\u00eda haber gobierno rico con",
            "start": 3369.59,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 3371.81,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la austeridad para nosotros es que no le",
            "start": 3373.819,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "cueste tanto el gobierno al pueblo",
            "start": 3378.469,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "que se reduzca el costo del gobierno a",
            "start": 3383.41,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "la sociedad",
            "start": 3387.819,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y que podamos con el combate a la",
            "start": 3389.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con la austeridad liberar",
            "start": 3393.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fondos para el desarrollo y el bienestar",
            "start": 3396.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos sin crear",
            "start": 3401.25,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "impuestos nuevos",
            "start": 3404.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sin aumentar los precios de los",
            "start": 3406.98,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "combustibles sin endeudar al pa\u00eds",
            "start": 3410.76,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "combatiendo la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 3415.21,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 3418.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 3422.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "en esencia el modelo y todo lo que se",
            "start": 3425.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "libera",
            "start": 3429.28,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3430.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 3433.25,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 3435.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "atendiendo a todos escuchando a todos",
            "start": 3441.329,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "respetando a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 3443.729,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preferencia a los humildes",
            "start": 3446.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed se ha dicho por el bien",
            "start": 3449.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de todos primero los pobres",
            "start": 3451.589,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "es en esencia es",
            "start": 3454.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el nuevo modelo murciano",
            "start": 3457.76,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "muy pomposamente los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3461.36,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "neoliberales corruptos",
            "start": 3466.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ese es el nuevo paradigma",
            "start": 3470.53,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya no es la misma pol\u00edtica p\u00fablica",
            "start": 3476.19,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ya es completamente algo nuevo lo que",
            "start": 3480.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo y nos llena de",
            "start": 3485.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "orgullo y no solo es el discurso",
            "start": 3488.06,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "lo te\u00f3rico lo conceptual",
            "start": 3492.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estamos destinando como nunca recursos",
            "start": 3495.21,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "presupuesto para el bienestar del pueblo",
            "start": 3500.96,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "ya seguramente ustedes saben que todos",
            "start": 3506.07,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 3511.5,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "8 millones tienen una pensi\u00f3n",
            "start": 3514.4,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "es universal el apoyo todas las ni\u00f1as",
            "start": 3519.869,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres con discapacidad reciben",
            "start": 3524.369,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n estamos otorgando 10",
            "start": 3529.079,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "millones de becas",
            "start": 3533.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a estudiantes",
            "start": 3536.09,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "solo este programa significa una",
            "start": 3538.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil",
            "start": 3542.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 3544.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 3547.82,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 3550.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "significa que ahora",
            "start": 3552.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a 10 meses del gobierno est\u00e9n trabajando",
            "start": 3555.14,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "como aprendices 900.000 j\u00f3venes",
            "start": 3558.47,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que antes",
            "start": 3564.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "solo se les etiqueta va se les llamaba",
            "start": 3566.74,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de manera despectiva ninis que ni",
            "start": 3570.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estudian ni trabajan",
            "start": 3574.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3576.79,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 atendiendo nunca m\u00e1s se",
            "start": 3578.4,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "les va a dar la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 3581.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y estos 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n",
            "start": 3584.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "capacit\u00e1ndose en talleres en empresas",
            "start": 3588.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo 3600 pesos mensuales",
            "start": 3590.9,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "form\u00e1ndose porque lo que queremos es que",
            "start": 3595.89,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes tengan garantizado el",
            "start": 3599.53,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "derecho al estudio y el derecho al",
            "start": 3601.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajo para alejarlos de la tentaci\u00f3n",
            "start": 3604.99,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que no sean enganchados por la",
            "start": 3608.43,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3611.37,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y luisa les va a hablar seguramente de",
            "start": 3613.09,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "un programa extraordinario que se llama",
            "start": 3618.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3621.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 3624.849,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y estamos sembrando",
            "start": 3626.89,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3629.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y se le est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 3632.6,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "a 200.000",
            "start": 3636.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 3639.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal es permanente para",
            "start": 3643.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que cultiven para que siempre sus",
            "start": 3648.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "parcelas sean comuneros ejidatarios y",
            "start": 3651.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios y el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3654.45,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "van a hacer otras 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3656.31,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil empleos",
            "start": 3659.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "porque hemos llegado tambi\u00e9n a la",
            "start": 3662.99,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n de que el campo",
            "start": 3666.08,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la f\u00e1brica",
            "start": 3671.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 3674.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tenemos que regresar al campo",
            "start": 3677.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que se abandono",
            "start": 3680.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "por eso creci\u00f3 tanto la",
            "start": 3682.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en migraci\u00f3n",
            "start": 3686.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en el campo de m\u00e9xico",
            "start": 3688.91,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3692.45,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "muchos recursos naturales suelos agua",
            "start": 3695.46,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "bosques",
            "start": 3699.95,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tenemos una experiencia milenaria en el",
            "start": 3702.95,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "trabajo de la tierra",
            "start": 3708.29,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y tenemos",
            "start": 3711.42,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "muchas culturas en el campo una forma de",
            "start": 3713.64,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "vida sana",
            "start": 3718.049,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una gran reserva de valores culturales",
            "start": 3720.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "morales espirituales",
            "start": 3724.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces por eso la importancia del",
            "start": 3727.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campo muy contrario a lo que hicieron",
            "start": 3730.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los neoliberales de manera sencilla m\u00e1s",
            "start": 3732.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "que nada simple",
            "start": 3737.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "superficial y responsable",
            "start": 3740.94,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "decretaron de que no hab\u00eda que producir",
            "start": 3744.97,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico lo que consumimos porque en un",
            "start": 3749.66,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "mundo globalizado se pod\u00eda comprar en el",
            "start": 3754.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "extranjero lo que se necesitara y se",
            "start": 3757.369,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 por completo el campo y eso",
            "start": 3761.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "produjo problemas sociales",
            "start": 3764.89,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n en las familias",
            "start": 3767.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "bueno el fen\u00f3meno migratorio esta",
            "start": 3769.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n paradoja de que estamos",
            "start": 3772.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3776.9,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y recibiendo apoyo de los migrantes",
            "start": 3778.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mexicanos de nuestros paisanos que son",
            "start": 3781.45,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "como nuestros h\u00e9roes vivientes porque",
            "start": 3785.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "nos env\u00edan",
            "start": 3788.559,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "calculamos que este a\u00f1o las remesas van",
            "start": 3791.06,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "a llegar a 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3794.27,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es la fuente de ingresos m\u00e1s importantes",
            "start": 3800.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3802.98,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 3805.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ese fen\u00f3meno migratorio nos produjo",
            "start": 3808.48,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "mucha descomposici\u00f3n social",
            "start": 3813.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3818.319,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entre otras causas esto fue lo que nos",
            "start": 3820.869,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "alent\u00f3",
            "start": 3825.359,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "mucho la inseguridad y la violencia en",
            "start": 3827.29,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds entonces no queremos ya seguir",
            "start": 3830.41,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "con ese modelo en la \u00e9poca del",
            "start": 3835.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "neoliberalismo se dec\u00eda que hab\u00eda que",
            "start": 3839.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "capacitar a los campesinos",
            "start": 3841.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que se fueran de jardineros",
            "start": 3846.289,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo iba a crecer mucho la poblaci\u00f3n",
            "start": 3849.819,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "adulta en eeuu que se preparar\u00e1n para",
            "start": 3852.549,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que fuesen a atender a los adultos",
            "start": 3856.539,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "mayores en eeuu",
            "start": 3859.359,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "nosotros no queremos eso nosotros",
            "start": 3862.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "queremos que el mexicano pueda trabajar",
            "start": 3864.77,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y pueda ser feliz donde naci\u00f3",
            "start": 3868.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n",
            "start": 3870.99,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas",
            "start": 3872.94,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr",
            "start": 3875.99,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se dijo la inmigraci\u00f3n va a",
            "start": 3878.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ser opcional no forzada el que se quiera",
            "start": 3883.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ir que se vaya por gusto no por",
            "start": 3887.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "necesidad por eso estamos regresando al",
            "start": 3890.54,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "campo impulsando actividades productivas",
            "start": 3893.69,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo tengo el sue\u00f1o que quiero convertir",
            "start": 3895.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en realidad de que pronto muy pronto no",
            "start": 3898.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tengan los mexicanos que es por",
            "start": 3902.03,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "necesidad a trabajar a eeuu que todos",
            "start": 3905.12,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "puedan trabajar tener buenos ingresos y",
            "start": 3910.7,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "bienestar en el pa\u00eds",
            "start": 3914.03,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y nuestra patria nos da mucho gusto",
            "start": 3917.809,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contar con la presencia de ustedes en",
            "start": 3920.89,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "este encuentro van a estar varios d\u00edas",
            "start": 3924.529,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "esta es la casa de todas y de todos",
            "start": 3927.699,
            "duration": 9.691
        },
        {
            "text": "ustedes bienvenidos muchas gracias",
            "start": 3931.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3939.99,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3940.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3947.24,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3948.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s",
            "start": 3951.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de los",
            "start": 3953.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos realizar\u00e1 la",
            "start": 3956.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de inauguraci\u00f3n de la",
            "start": 3958.71,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tercera reuni\u00f3n de la conferencia",
            "start": 3960.63,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "regional sobre desarrollo social de",
            "start": 3962.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina y el caribe y el d\u00e9cimo",
            "start": 3964.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "primer foro ministerial para el",
            "start": 3966.51,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "desarrollo en am\u00e9rica latina y el caribe",
            "start": 3968.13,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "del pnud",
            "start": 3969.99,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nos ponemos de pie de favor",
            "start": 3974.49,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "siendo las 8 horas del d\u00eda 1\u00ba de octubre",
            "start": 3980.559,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de 2019",
            "start": 3985.39,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "doy por inaugurada la reuni\u00f3n de la mesa",
            "start": 3987.989,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "directiva de la conferencia regional",
            "start": 3992.739,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre el desarrollo social de am\u00e9rica",
            "start": 3996.269,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "latina y el caribe deseo de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3999.759,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que este encuentro se transforme se",
            "start": 4004.91,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "convierta en justicia y en igualdad para",
            "start": 4009.449,
            "duration": 10.061
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos gracias",
            "start": 4015.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4019.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4021.89,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de esta manera damos por finalizada la",
            "start": 4029.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "primera parte de este acto los invitamos",
            "start": 4032.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a permanecer en sus lugares para",
            "start": 4034.91,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "continuar con la conferencia de prensa",
            "start": 4036.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4038.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como ven si este en amazonas",
            "start": 4050.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "5 preguntas",
            "start": 4054.42,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana damos ayer",
            "start": 4058.01,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "fueron como hora y media nos pasamos",
            "start": 4061.6,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "entonces ahora este cinco preguntas",
            "start": 4066.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed gracias presidente se\u00f1ores ministros",
            "start": 4073.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "arturo p\u00e1ramo grupo imagen el presidente",
            "start": 4078.42,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "dos preguntas publicamos hoy entrevistas",
            "start": 4081.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con los aspirantes a dirigir la",
            "start": 4084.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico",
            "start": 4087.25,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el proceso de renovaci\u00f3n de la",
            "start": 4088.869,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rector\u00eda ellos se\u00f1alan que se debe",
            "start": 4091.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mantener el examen de ingreso a la",
            "start": 4094.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "universidad algo que usted ha comentado",
            "start": 4097.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que deber\u00eda de eliminarse de las",
            "start": 4100.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas me gustar\u00eda saber",
            "start": 4101.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n al respecto ellos obviamente",
            "start": 4104.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen su postura cada una de como",
            "start": 4107.62,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "asumir\u00eda en la rector\u00eda pero coinciden",
            "start": 4109.21,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en que se debe de mantener este filtro",
            "start": 4111.13,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del examen de ingreso a la universidad",
            "start": 4113.589,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "y es otra pregunta del presidente",
            "start": 4117.5,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hoy tambi\u00e9n publicamos que de acuerdo",
            "start": 4121.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "con el \u00edndice de que maneja el inegi",
            "start": 4124.4,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 4127.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la gente que se siente insegura y",
            "start": 4130.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n m\u00e9xico sigue",
            "start": 4133.65,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "siendo un pa\u00eds muy corrupto y el primer",
            "start": 4135.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "contacto que tiene en la poblaci\u00f3n con",
            "start": 4139.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la autoridad es la polic\u00eda y sigue",
            "start": 4141.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "habiendo la percepci\u00f3n de que las",
            "start": 4144.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "polic\u00edas son extremadamente corruptas",
            "start": 4145.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre todo las polic\u00edas estatales y si",
            "start": 4148.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no estuviera tambi\u00e9n hacer un comentario",
            "start": 4151.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acerca de para cu\u00e1ndo podr\u00edamos tener ya",
            "start": 4152.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una percepci\u00f3n distinta de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4155.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacia las polic\u00edas que es el primer",
            "start": 4158.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contacto que tiene con el estado bueno",
            "start": 4160.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hacer que lo primero lo ideal es que",
            "start": 4163.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "todos los que quieran ingresar a la",
            "start": 4167.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "universidad puedan hacerlo y que se",
            "start": 4169.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "supriman los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n que se",
            "start": 4174.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "garantice el derecho",
            "start": 4179.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n no es un",
            "start": 4181.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "privilegio es un derecho",
            "start": 4183.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 4186.94,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "y en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4188.71,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "precisamente se utiliz\u00f3 como pretexto",
            "start": 4191.589,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "el que los j\u00f3venes no pasaban el examen",
            "start": 4196.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de admisi\u00f3n",
            "start": 4200.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y se les rechazaba",
            "start": 4202.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eso fue",
            "start": 4207.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una constante",
            "start": 4210.83,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no es cierto fue una mentira",
            "start": 4215.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no es que no pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n",
            "start": 4220.5,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda espacios",
            "start": 4223.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda presupuesto en las",
            "start": 4226.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 4227.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque el prop\u00f3sito era poner la",
            "start": 4229.469,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al mercado como si fuese una",
            "start": 4232.53,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 4235.469,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 4240.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pues que se dej\u00f3 de invertir en",
            "start": 4242.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4246.52,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4249.48,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hac\u00edan los ex\u00e1menes",
            "start": 4251.19,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hasta en la unam s\u00ed",
            "start": 4253.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "solicitaban su ingreso",
            "start": 4257.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "10.000 para entrar a medicina",
            "start": 4265.07,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "decid\u00edan que iban a aceptar",
            "start": 4268.31,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 4272.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces se aplicaban un examen con 120",
            "start": 4276.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 4280.51,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y resolv\u00edan",
            "start": 4283.58,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que iban ingresar los que contestar\u00e1n",
            "start": 4288.13,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "bien 118",
            "start": 4290.29,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "entonces el que contestaba bien 117",
            "start": 4293.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "preguntas no pasaba entonces no es que",
            "start": 4297.929,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "reprobar el examen es que no hab\u00eda",
            "start": 4302.639,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "espacio no hab\u00eda cupo",
            "start": 4305.979,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces eso fue lo que prevaleci\u00f3",
            "start": 4308.15,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "por tres d\u00e9cadas",
            "start": 4312.699,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "se realizar\u00e1n 300.000 j\u00f3venes por a\u00f1o de",
            "start": 4315.019,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 4319.969,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3",
            "start": 4322.55,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de esta manera la matr\u00edcula en escuelas",
            "start": 4324.87,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 4328.14,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "pero lleg\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 4329.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un momento",
            "start": 4332.389,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "en que dej\u00f3 de crecer la matr\u00edcula",
            "start": 4334.47,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque por muy poco que se pague de",
            "start": 4337.94,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "colegiatura en una escuela privada la",
            "start": 4341.3,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los mexicanos no tiene para",
            "start": 4344.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura",
            "start": 4348.949,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "es decir los padres no tienen para pagar",
            "start": 4351.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la colegiatura de sus hijos",
            "start": 4354.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el salario de un trabajador promedio es",
            "start": 4358.68,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "de 4",
            "start": 4363.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "cinco mil pesos",
            "start": 4365.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y una colegiatura por muy barata",
            "start": 4367.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "son 3000 pesos mensuales",
            "start": 4371.639,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "entonces se excluye",
            "start": 4375.87,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes",
            "start": 4379.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y no pueden estudiar y esto afecta a los",
            "start": 4383.59,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que tienen menos ingresos",
            "start": 4387.25,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "hace poco precisamente el rector de la",
            "start": 4390.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "unam me visito me trajo una tabla",
            "start": 4394.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sobre el nivel econ\u00f3mico de los",
            "start": 4398.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estudiantes de la unam",
            "start": 4401.82,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "que son como 250 mil estudiantes",
            "start": 4404.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "este me dec\u00eda con mucha satisfacci\u00f3n",
            "start": 4412.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4416.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el 60% de los que estudian en la unam es",
            "start": 4419.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "una gran universidad",
            "start": 4423.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "considerada la universidad p\u00fablica",
            "start": 4428.34,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante en am\u00e9rica latina'",
            "start": 4432.2,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que el 60 por ciento",
            "start": 4439.86,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eran estudiantes de familias",
            "start": 4442.33,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 4445.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mientras en el resto de las",
            "start": 4448.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas del pa\u00eds",
            "start": 4451.32,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "solo el 35 por ciento",
            "start": 4454.6,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eran estudiantes de familias post",
            "start": 4459.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y entonces le dije",
            "start": 4462.84,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4466.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es posible porque se mantiene el pase",
            "start": 4469.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico",
            "start": 4474.85,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "porque la unam tiene escuelas de nivel",
            "start": 4476.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "medio superior y el que estudia",
            "start": 4479.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4485.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esas escuelas tienen entrada",
            "start": 4486.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "automatic",
            "start": 4490.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la obra no tiene que presentar el",
            "start": 4493.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "examen",
            "start": 4495.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces yo s\u00ed estoy a favor de que se",
            "start": 4498.59,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "abran los espacios enga\u00f1aron tambi\u00e9n",
            "start": 4503.18,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mucho con lo de la excelencia",
            "start": 4506.15,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "eso fue tambi\u00e9n otra constante en el",
            "start": 4510.739,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4514.429,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que estudiar los",
            "start": 4516.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aptos",
            "start": 4520.99,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s inteligentes",
            "start": 4523.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos que procurar mejorar la calidad",
            "start": 4527.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la ense\u00f1anza y se olvidaron",
            "start": 4530.36,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "e interesadamente",
            "start": 4534.11,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "forma deliberada del acceso",
            "start": 4537.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la cobertura",
            "start": 4541.949,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "bien es el da\u00f1o que causan con una",
            "start": 4544.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica as\u00ed",
            "start": 4547.54,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque dejan sin opciones a los j\u00f3venes",
            "start": 4550.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al rechazarlos",
            "start": 4554.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que es la escuela",
            "start": 4556.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4559.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como el nuestro",
            "start": 4560.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "donde hay tanta pobreza",
            "start": 4563.4,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y donde hay problemas de decir de",
            "start": 4566.219,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n familiar de",
            "start": 4570.139,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social pues la escuela se",
            "start": 4572.369,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "convierte en el segundo hogar",
            "start": 4574.499,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "cuando hay problemas en la familia el",
            "start": 4578.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "joven s\u00ed tiene imposibilidad de estar en",
            "start": 4581.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 4583.99,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "se forma",
            "start": 4586.86,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4590.05,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 4591.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educar",
            "start": 4594.09,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tiene otra ense\u00f1anza",
            "start": 4596.73,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es abrazado",
            "start": 4600.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "es protegido por los maestros por sus",
            "start": 4603.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mismos alumnos cuando no tiene esa",
            "start": 4607.11,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n donde se forma en la calle",
            "start": 4610.62,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4616.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "puede tomar el camino de las conductas",
            "start": 4618.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "antisociales entonces por eso",
            "start": 4620.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "mi planteamiento y el prop\u00f3sito de la",
            "start": 4623.79,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es garantizar a",
            "start": 4628.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes el derecho a la",
            "start": 4631.29,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n estamos",
            "start": 4634.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "estableciendo 100 universidades p\u00fablicas",
            "start": 4638.699,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "ya se inici\u00f3",
            "start": 4643.739,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de 100 universidades",
            "start": 4646.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas en las regiones m\u00e1s pobres de",
            "start": 4649.139,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4651.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita",
            "start": 4653.409,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "que el estado asuma su responsabilidad",
            "start": 4658.05,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el que tenga para pagar una escuela",
            "start": 4663.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "privada est\u00e9 en su derecho",
            "start": 4665.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya sea pero estamos obligados a",
            "start": 4668.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita",
            "start": 4671.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y de calidad en todos los niveles",
            "start": 4673.62,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "escolares entonces ese es el tema",
            "start": 4676.11,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es un planteamiento nuevo distinto y",
            "start": 4681.83,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pues yo respeto la opini\u00f3n de los",
            "start": 4687.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rectores o de los aspirantes a la",
            "start": 4691.55,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "rector\u00eda",
            "start": 4694.49,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a garantizar la autonom\u00eda",
            "start": 4696.289,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "de las universidades acerca de",
            "start": 4699.01,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n en las",
            "start": 4704.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "polic\u00edas tiene que ir cambiando poco a",
            "start": 4708.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poco como ya est\u00e1 cambiando la",
            "start": 4711.18,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 4712.92,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "acaba de darse a conocer hace unos d\u00edas",
            "start": 4715.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una encuesta de transparencia",
            "start": 4721.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internacional y ya es otra la percepci\u00f3n",
            "start": 4723.33,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4726.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "porque no se permite la corrupci\u00f3n en",
            "start": 4730.43,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico cero corrupci\u00f3n estamos limpiando",
            "start": 4734.07,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n al pa\u00eds",
            "start": 4736.89,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "empezando por el gobierno de arriba para",
            "start": 4741.05,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "abajo como se barren las escaleras",
            "start": 4744.469,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "entonces esto va a ir",
            "start": 4748.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y poco a poco",
            "start": 4752.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose en todo el gobierno",
            "start": 4755.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo estamos fortaleciendo",
            "start": 4760.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 4763.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y convenciendo de poner por delante la",
            "start": 4765.19,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "honestidad como forma de vida y como",
            "start": 4769.3,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "forma de gobierno",
            "start": 4773.53,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es un proceso no solo es buscar el",
            "start": 4775.37,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "bienestar material",
            "start": 4779.09,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sino buscar tambi\u00e9n el bienestar del",
            "start": 4781.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "alma",
            "start": 4784.23,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "presidente si hay un examen de ingreso a",
            "start": 4788.98,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la unam es al bachillerato y ya qui\u00e9n",
            "start": 4791.63,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aprueba el bachillerato ingresa a la",
            "start": 4794.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "escuela superior usted estar\u00eda",
            "start": 4797.349,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "planteando entonces eliminar el examen",
            "start": 4799.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de ingreso al bachillerato que es la",
            "start": 4803.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puerta de entrada a la unam ser\u00eda un",
            "start": 4806.36,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "planteamiento si yo diferente yo no",
            "start": 4808.07,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estoy por los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n yo",
            "start": 4810.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pienso que todos tienen que tener la",
            "start": 4813.05,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "oportunidad estudiar y que incluso si",
            "start": 4816.469,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "llegan con rezagos este que haya",
            "start": 4819.4,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "un periodo de actualizaci\u00f3n de esta",
            "start": 4826.53,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "mejora educativa",
            "start": 4833.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4836.87,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "puedan estudiar pero no rechazar",
            "start": 4839.139,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "no estoy por esa pol\u00edtica de rechazo es",
            "start": 4844.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mil veces mejor tener a un joven",
            "start": 4848.37,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estudiando que tenerlos en la calle",
            "start": 4851.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelante usted",
            "start": 4856.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "secretario privado de pol\u00edticas nacional",
            "start": 4863.739,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "de la referencia",
            "start": 4866.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "usted tiene",
            "start": 4868.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lograr la igualdad y aumentar la",
            "start": 4876.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capacidad productiva del pa\u00eds al mismo",
            "start": 4880.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tiempo con \u00e9nfasis en la juventud basado",
            "start": 4882.84,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en valores quisiera preguntar acerca de",
            "start": 4887.28,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "dos grupos hist\u00f3ricamente excluidas los",
            "start": 4891.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y las mujeres dentro de esta",
            "start": 4895.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "estrategia hay programas para las",
            "start": 4898.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "necesidades espec\u00edficas particulares de",
            "start": 4901.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estos dos grupos hist\u00f3ricamente",
            "start": 4904.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "excluidos se\u00f1or presidente si mire todos",
            "start": 4906.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar esto lo van a",
            "start": 4909.93,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "constatar en el tiempo que est\u00e9n",
            "start": 4913.95,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "trabajando haciendo reflexiones an\u00e1lisis",
            "start": 4918.85,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "en las mesas de este congreso",
            "start": 4922.25,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "en todos los programas lo primero son",
            "start": 4928.52,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los bots",
            "start": 4933.23,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "le pongo un ejemplo",
            "start": 4935.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para",
            "start": 4938.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad o capacidades",
            "start": 4942.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 4944.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es en beneficio de un mill\u00f3n",
            "start": 4947.32,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4950.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "personas es un mill\u00f3n de beneficiarios",
            "start": 4952.489,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de 0 a 29 29 a\u00f1os",
            "start": 4958.539,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pero en el caso",
            "start": 4966.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 4969.15,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4972.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es a todos",
            "start": 4975.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "de todas las hasta 64 a\u00f1os",
            "start": 4977.719,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "porque hasta 64 porque a partir de 65 ya",
            "start": 4982.159,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tienen la pensi\u00f3n de adultos mayores",
            "start": 4987.229,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00ed hay una diferencia",
            "start": 4990.68,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "para todos es a partir de los 68 a\u00f1os",
            "start": 4994.78,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para adultos mayores ind\u00edgenas a partir",
            "start": 5000.63,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de los 65",
            "start": 5003.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5009.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el apoyo va primero a las comunidades",
            "start": 5011.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5015.21,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "otro dato que es importante hoy es",
            "start": 5017.32,
            "duration": 10.119
        },
        {
            "text": "20 22 millones de mexicanos est\u00e1n",
            "start": 5023.179,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "recibiendo un apoyo",
            "start": 5027.439,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de manera directa esto significa",
            "start": 5029.67,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que de cada 10 hogares",
            "start": 5033.86,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "en 5 hay cuando menos un apoyo",
            "start": 5038.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 5042.12,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "pero en el caso",
            "start": 5044.61,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de comunidades ind\u00edgenas hasta ahora que",
            "start": 5046.57,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "llevamos 10 meses se est\u00e1n desplegando",
            "start": 5049.81,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "todas las opciones de cada 10 hogares",
            "start": 5052.449,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 5055.989,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo",
            "start": 5058.04,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 5060.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "en lo general repito cinco de cada diez",
            "start": 5062.73,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los ind\u00edgenas",
            "start": 5067.32,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en nueve de cada diez y van a ser diez",
            "start": 5070.219,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de diez",
            "start": 5075.03,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "esa es una protecci\u00f3n lo mismo de caso a",
            "start": 5077.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5081.39,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en todos los programas participantes",
            "start": 5083.489,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "en sembrando vida",
            "start": 5088.309,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el cultivo de la tierra",
            "start": 5091.239,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 porcentaje de mujeres hay",
            "start": 5096.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5098.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de cada tres una mujer",
            "start": 5100.08,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en la siembra",
            "start": 5104.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en becas estoy seguro que son m\u00e1s las",
            "start": 5106.53,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5109.949,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "74%",
            "start": 5116.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en j\u00f3venes tambi\u00e9n",
            "start": 5118.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5120.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si procuramos que se atienda a los m\u00e1s",
            "start": 5124.219,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 5128.809,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "hay una pol\u00edtica tambi\u00e9n de apoyo a",
            "start": 5131.5,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 5135.28,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "vamos a precisamente mujeres vamos a dar",
            "start": 5137.269,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "la palabra a la mujer",
            "start": 5139.969,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5142.07,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas s\u00ed s\u00ed que tan muy buenos",
            "start": 5144.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas en el presidente soy cintia",
            "start": 5147.86,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "alvarado de portal revoluci\u00f3n en chiapas",
            "start": 5149.239,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en la cultura del agua el acceso al agua",
            "start": 5151.479,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como un eje transversal un eje",
            "start": 5154.249,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo en el desarrollo y en el",
            "start": 5156.769,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "acceso al desarrollo y tambi\u00e9n en el que",
            "start": 5158.929,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "los pueblos pues sean se dejen de esa",
            "start": 5163.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pobreza el problema del agua en la en",
            "start": 5166.61,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "chiapas en la cuesti\u00f3n de la cuenca del",
            "start": 5169.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suchiate y del soconusco hablando con",
            "start": 5172.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "colegio de ingenieros agr\u00f3nomos y acosur",
            "start": 5174.679,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "me dicen que no hay protecci\u00f3n de la",
            "start": 5176.63,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "cuenca hay problemas de captaci\u00f3n en la",
            "start": 5178.309,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "zona alta por reforestaci\u00f3n no hay un",
            "start": 5180.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "programa de re tensores de agua no hay",
            "start": 5183.769,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de basura en contaminantes",
            "start": 5186.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en los que tomamos el agua en el \u00e1rea",
            "start": 5188.239,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "urbana en el \u00e1rea agr\u00edcola en el \u00e1rea",
            "start": 5191.449,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "industrial no hay una cultura real no",
            "start": 5193.849,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "hay una sola planta de tratamiento en la",
            "start": 5196.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "zona del suchiate en la zona del",
            "start": 5198.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "soconusco no se le est\u00e1 protegiendo a la",
            "start": 5200.42,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "cuenca no hay una medici\u00f3n real del",
            "start": 5203.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acu\u00edfero me dicen que en el 2013",
            "start": 5205.729,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "prohibieron perforar para sacar agua",
            "start": 5208.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para riego porque faltaba la medici\u00f3n",
            "start": 5210.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en agua prohibi\u00f3 el uso de la",
            "start": 5213.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "perforaci\u00f3n para tomar agua para riego",
            "start": 5216.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desde entonces sin embargo no ha habido",
            "start": 5218.09,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "un nuevo estudio para calificar cu\u00e1nta",
            "start": 5219.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "agua tenemos en el subsuelo",
            "start": 5222.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el instituto de geol\u00f3gico mexicano es el",
            "start": 5224.06,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "\u00fanico que puede llevar a cabo ese",
            "start": 5226.55,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "trabajo pero con agua es el momento no",
            "start": 5227.87,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo promueve tampoco est\u00e1 acelerando el",
            "start": 5229.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "censo o registro de productores",
            "start": 5232.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas les niega su t\u00edtulo de",
            "start": 5234.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de agua de riego con este",
            "start": 5236.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "t\u00edtulo de explotaci\u00f3n ellos pueden",
            "start": 5238.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acceder a mejores tarifas con comisi\u00f3n",
            "start": 5240.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y tambi\u00e9n pueden",
            "start": 5244.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acceder a pr\u00e9stamos para seguir",
            "start": 5246.56,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "produciendo estamos hablando se\u00f1or",
            "start": 5249.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "presidente que adem\u00e1s o paralelo al",
            "start": 5251.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "programa que est\u00e1 dando de sembrando",
            "start": 5253.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vida estamos hablando de un sector",
            "start": 5255.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola con un andamiaje ya encarrilado",
            "start": 5257.03,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el soconusco ocupa el s\u00e9ptimo lugar de",
            "start": 5260.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola nacional",
            "start": 5264.41,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de",
            "start": 5266.3,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "15 mil hect\u00e1reas de mango m\u00e1s de 8000",
            "start": 5268.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de banano es la regi\u00f3n de",
            "start": 5272.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mayor exportaci\u00f3n de estos cultivos 75",
            "start": 5275.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas de caf\u00e9 que por cierto le",
            "start": 5278.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "enviaron este caf\u00e9 me va a permitir",
            "start": 5281.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "entregarle personalmente el caf\u00e9 de",
            "start": 5283.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "nuestros productores rambut\u00e1n 3.000",
            "start": 5285.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas tambi\u00e9n y son los punteros de",
            "start": 5288.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n sin embargo sin agua no se",
            "start": 5290.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede estos productores en el pa\u00eds hay",
            "start": 5293.219,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "171 mil productores que est\u00e1n fuera del",
            "start": 5295.85,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "censo que no tienen subt\u00edtulo para poder",
            "start": 5298.71,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "atender acceso a la explotaci\u00f3n del agua",
            "start": 5301.11,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de esta manera se requiere tambi\u00e9n mayor",
            "start": 5304.409,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en esa zona hay la de la zona",
            "start": 5306.869,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "alta hay mucha agua pero no se retiene",
            "start": 5312.449,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la zona industrial y de la ciudad se",
            "start": 5314.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "contamina y todo se tira los r\u00edos todo",
            "start": 5319.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "llegar a los manglares en el suchiate",
            "start": 5321.84,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los manglares los esteros son primer",
            "start": 5324.0,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "lugar de",
            "start": 5326.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los los huevecillos de camarones donde",
            "start": 5327.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "all\u00ed se produce el camar\u00f3n sin embargo",
            "start": 5330.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se necesita desasolvar y esa zona no se",
            "start": 5333.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ha desazolvado se sufri\u00f3 con el stand un",
            "start": 5336.09,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "grave asolvamiento con barbara estos",
            "start": 5339.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "grandes huracanes dejaron a soldados m\u00e1s",
            "start": 5341.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de 3000 hect\u00e1reas que ya no son",
            "start": 5344.76,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "productivas porque se necesitan",
            "start": 5346.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desasolvar la zona de dragado de puerto",
            "start": 5348.179,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "chiapas tambi\u00e9n es un asunto muy",
            "start": 5351.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "importante que le hacen un llamado los",
            "start": 5352.889,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas del colegio de",
            "start": 5354.78,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agr\u00edcola en chiapas en",
            "start": 5356.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tapachula porque ellos son los que",
            "start": 5359.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "exportan somos una zona multimodal pero",
            "start": 5361.019,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "se ha dejado a un lado no se est\u00e1",
            "start": 5363.539,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tomando en cuenta en la zona econ\u00f3mica",
            "start": 5365.07,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "especial que se estaba proyectando por",
            "start": 5367.289,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estando el saldo estamos sacando el",
            "start": 5369.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "banano el pl\u00e1tano el mango el caf\u00e9 y",
            "start": 5371.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "necesitamos much\u00edsimo el apoyo porque",
            "start": 5374.76,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "somos eminentemente agr\u00edcolas y es ah\u00ed",
            "start": 5376.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en donde se tiene el acceso al trabajo",
            "start": 5379.709,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "paralelo a las inversiones que se est\u00e1n",
            "start": 5382.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "llevando a cabo para el asunto del",
            "start": 5384.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "desarrollo de los m\u00e1s rezagados en este",
            "start": 5387.84,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sentido le pregunto se\u00f1or presidente",
            "start": 5390.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a llevar a cabo",
            "start": 5392.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el acercamiento ellos est\u00e1n buscando por",
            "start": 5394.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "muchos medios en conagua pero no han",
            "start": 5396.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sido escuchados para desatorar esta",
            "start": 5398.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de acceso al agua profunda",
            "start": 5400.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando que llegue tambi\u00e9n",
            "start": 5402.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gente de relaciones exteriores porque",
            "start": 5404.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tenemos aguas internacionales que",
            "start": 5406.92,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "compartimos con guatemala y hay por ah\u00ed",
            "start": 5408.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "unas situaciones que se tienen que",
            "start": 5410.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tratar con relaciones exteriores ellos",
            "start": 5412.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solicitan que se re\u00fanan por favor los",
            "start": 5414.69,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "especialistas de conagua pero gente que",
            "start": 5416.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tome decisiones y gente que est\u00e9",
            "start": 5418.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enterada de lo que est\u00e1 pasando gente",
            "start": 5420.81,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que sea sensible a los a los productores",
            "start": 5422.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agr\u00edcolas que si es son quienes nos dan",
            "start": 5425.55,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajo que son quienes hacen esa \u00e1rea",
            "start": 5427.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s productiva much\u00edsimas gracias",
            "start": 5430.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mira este tomamos en cuenta tu",
            "start": 5432.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "planteamiento y le voy a pedir a la",
            "start": 5435.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretaria bienestar a mi mar\u00eda luisa",
            "start": 5439.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez",
            "start": 5441.27,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a marcelo ebrard que se pongan",
            "start": 5443.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de acuerdo contigo y se busque una",
            "start": 5446.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n",
            "start": 5449.21,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con conagua",
            "start": 5451.11,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5455.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "recoge de estas peticiones estos",
            "start": 5458.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "planteamientos y atenderlos entonces",
            "start": 5462.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "ahora mismo se ponen de acuerdo para que",
            "start": 5464.679,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "este platiqu\u00e9 muy bien y gracias por el",
            "start": 5468.13,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 de coraz\u00f3n si este una m\u00e1s",
            "start": 5472.42,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "a ver adelante ya te pareces",
            "start": 5477.199,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "vamos a una gira a gracias sobre salida",
            "start": 5482.639,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "a este",
            "start": 5487.169,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "a oaxaca la costa de oaxaca jamiltepec",
            "start": 5489.01,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es otra informaci\u00f3n para",
            "start": 5494.31,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "quienes nos visitan ya no hay que",
            "start": 5497.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aviones ni helic\u00f3pteros para trasladar a",
            "start": 5501.73,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los funcionarios p\u00fablicos ya no hay",
            "start": 5506.02,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5508.75,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "ya todo se tiene que hacer en avi\u00f3n",
            "start": 5510.989,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "aviones de l\u00ednea y por tierra",
            "start": 5513.449,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en venta en el avi\u00f3n",
            "start": 5517.12,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "presidencial que iba a costar",
            "start": 5519.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por el financiamiento siete mil millones",
            "start": 5523.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 5526.52,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump",
            "start": 5528.83,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "entonces y se est\u00e1n vendiendo",
            "start": 5533.179,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "73 aviones y helic\u00f3pteros",
            "start": 5538.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda llegado al extremo de",
            "start": 5542.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "utilizar los aviones para ir de compras",
            "start": 5544.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y los helic\u00f3pteros para ir a jugar golf",
            "start": 5547.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y todo eso ya se termina",
            "start": 5552.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda sobre c\u00f3mo entendemos",
            "start": 5557.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nosotros los de austeridad",
            "start": 5561.0,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo entonces c\u00f3mo tengo",
            "start": 5564.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que estar puntual en el aeropuerto",
            "start": 5570.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque si no no nos lo van a dejar s\u00ed",
            "start": 5571.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gracias presidente muy buenos dias",
            "start": 5574.5,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "rodolfo ortiz del grupo 7 comunicaci\u00f3n",
            "start": 5576.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo tenemos una",
            "start": 5578.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en el a\u00f1o 2009 en la",
            "start": 5580.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sexenio de felipe calder\u00f3n se crean los",
            "start": 5584.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n para estudiantes con",
            "start": 5587.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "discapacidad estos centros de atenci\u00f3n",
            "start": 5588.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tienen una matr\u00edcula aproximada de 24",
            "start": 5591.77,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mil a 25 mil alumnos presidente usted",
            "start": 5595.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 5598.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablica orden\u00f3 en estos planteles que se",
            "start": 5600.45,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "llevara a cabo un reporte un recorte",
            "start": 5604.14,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "masivo de su personal docente esto",
            "start": 5606.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estar\u00eda afectando a un aproximado de",
            "start": 5608.969,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "24.000 alumnos en el \u00faltimo a\u00f1o del",
            "start": 5610.65,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "sexenio de enrique pe\u00f1a nieto en el",
            "start": 5615.21,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presupuesto les dieron el 0.0 12% de lo",
            "start": 5618.23,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica una",
            "start": 5624.21,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "miseria 2019 se recorta todav\u00eda la mitad",
            "start": 5626.37,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "\u00e9l 0.00 48% para el 2020 y con la nueva",
            "start": 5631.59,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "reforma educativa estos centros que",
            "start": 5638.099,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "atienden a j\u00f3venes con discapacidad ya",
            "start": 5641.01,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ni siquiera est\u00e1n contemplados qu\u00e9 va a",
            "start": 5644.04,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "suceder con estos centros donde se les",
            "start": 5646.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atender\u00eda a los j\u00f3venes estos va a",
            "start": 5649.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "causar revuelo son m\u00e1s de 25 mil alumnos",
            "start": 5651.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds eso en la primer parte",
            "start": 5653.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en la segunda parte en el estado de",
            "start": 5657.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hidalgo y esta es una pregunta muy pues",
            "start": 5659.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no personal pero s\u00ed tambi\u00e9n period\u00edstica",
            "start": 5662.01,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente se va a seguir apoyando",
            "start": 5663.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por parte de movimiento regeneraci\u00f3n",
            "start": 5666.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional al famoso grupo universidad el",
            "start": 5668.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "8 de mayo pasado en el c5 y yo le",
            "start": 5671.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preguntaba a usted acerca de las cuentas",
            "start": 5674.07,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "congeladas de la m\u00e1xima casa de estudios",
            "start": 5677.25,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de hidalgo que avance lleva este este",
            "start": 5679.349,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "proceso y si van a seguir apoyando de",
            "start": 5682.409,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esa misma forma a este grupo que se",
            "start": 5684.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n morena y que hoy en d\u00eda se",
            "start": 5687.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han estado dando hasta con el sart\u00e9n y",
            "start": 5690.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "con los tubos a trav\u00e9s de redes sociales",
            "start": 5692.19,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el congreso local",
            "start": 5693.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "militantes del partido que est\u00e1n en",
            "start": 5696.86,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "desacuerdo a que este grupo se haya",
            "start": 5699.27,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "apoderado tanto de la mitad del congreso",
            "start": 5700.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n en el congreso federal pero",
            "start": 5703.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bueno adelante presidente muchas gracias",
            "start": 5706.83,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "no este se va a dejar de apoyar ning\u00fan",
            "start": 5708.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5711.48,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y si tiene que ver con personas con",
            "start": 5714.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "discapacidad es prioritario vamos a",
            "start": 5717.09,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n sobre este programa en",
            "start": 5720.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "particular y estoy seguro que la",
            "start": 5724.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica lo va a",
            "start": 5728.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mantenerse",
            "start": 5731.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pronto te vamos a informar aqu\u00ed sobre",
            "start": 5733.52,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n acerca de lo segundo",
            "start": 5737.29,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "pues es una denuncia es una",
            "start": 5741.35,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tiene la fiscal\u00eda",
            "start": 5745.54,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "general y",
            "start": 5748.87,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 5752.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda a informar sobre c\u00f3mo se",
            "start": 5754.13,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "desenvuelven estas",
            "start": 5758.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "indagatorias nosotros",
            "start": 5761.159,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "somos respetuosos de la autonom\u00eda de la",
            "start": 5764.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero",
            "start": 5767.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el hecho de que t\u00fa lo plantees",
            "start": 5769.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que puede ser que no tengamos toda",
            "start": 5772.87,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "la respuesta a sus planteamientos pero",
            "start": 5776.98,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "ya lo est\u00e1n viendo en el pa\u00eds y lo est\u00e1n",
            "start": 5781.0,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 5786.79,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "quienes deben de dar respuesta",
            "start": 5789.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a estas peticiones a estas demandas y",
            "start": 5791.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed jes\u00fas que es el director de",
            "start": 5794.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social toma nota habla con",
            "start": 5798.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ustedes y les pone en comunicaci\u00f3n con",
            "start": 5801.14,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los responsables para que tengan una",
            "start": 5804.38,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "mejor respuesta una respuesta",
            "start": 5809.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "satisfactoria completa ahora s\u00ed me tengo",
            "start": 5812.64,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "que ir y no llego se apuntan para ma\u00f1ana",
            "start": 5816.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5821.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5826.29,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5827.999,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tienen algunas preguntas sobre el tema",
            "start": 5829.559,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "6 sobre el tema bueno hacemos gracias",
            "start": 5834.569,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "presidentes si les propongo algo m\u00e1s por",
            "start": 5837.929,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pongo un receso este me tengo que ir yo",
            "start": 5841.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5845.129,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "alicia que es extraordinaria",
            "start": 5847.0,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "este de primera como directora se va",
            "start": 5852.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "contestarle todas las preguntas y le",
            "start": 5858.9,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pido pues tambi\u00e9n a marcelo s\u00ed y a mar\u00eda",
            "start": 5861.4,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "luisa que si se queda bueno a todos y yo",
            "start": 5866.59,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "me paso a retirar muchas gracias",
            "start": 5870.429,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5873.6,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5877.28,
            "duration": 15.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5886.58,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mi banquito",
            "start": 5893.559,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5895.01,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "pues yo dec\u00eda la orden con ah\u00ed viene mi",
            "start": 5899.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "banquito ah\u00ed viene mi banquito",
            "start": 5903.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y muchas ganas",
            "start": 5907.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y ya soy de la casa yo tambi\u00e9n",
            "start": 5909.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "si adelante",
            "start": 5913.73,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas secretaria ejecutiva",
            "start": 5919.27,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5923.04,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "la ley aparece en la cigarra",
            "start": 5926.59,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica",
            "start": 5929.119,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "latina y el caribe y organismos",
            "start": 5930.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "organismo dependiente de la onu mi",
            "start": 5933.229,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pregunta es si la cepal respalda la",
            "start": 5936.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social y econ\u00f3mica del gobierno",
            "start": 5940.189,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5942.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obrador y si es as\u00ed porque lo respalda y",
            "start": 5944.689,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si tendr\u00eda alg\u00fan consejo para esta",
            "start": 5948.11,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y si considera usted que",
            "start": 5950.599,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los pueblos pobres deben volverse el",
            "start": 5952.999,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "motor central del desarrollo de los",
            "start": 5955.489,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pa\u00edses muchas gracias por su pregunta",
            "start": 5957.8,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "la cepal viene trabajando desde el 2010",
            "start": 5961.519,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el tema de la igualdad nosotros",
            "start": 5964.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "postulamos que lleg\u00f3 la hora de la",
            "start": 5967.28,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "igualdad y postulamos tambi\u00e9n que es",
            "start": 5969.499,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "necesario igualar para crecer y crecer",
            "start": 5972.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para igualar nosotros creemos que el",
            "start": 5975.53,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 poniendo en",
            "start": 5977.749,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica precisamente este postulado de",
            "start": 5980.539,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "igualar para crecer esto es dotar de",
            "start": 5983.389,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mayores recursos de mayores ingresos a",
            "start": 5986.869,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las poblaciones m\u00e1s pobres y con ello",
            "start": 5989.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estimular el consumo el consumo es una",
            "start": 5992.659,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 5995.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "hables m\u00e1s importantes del crecimiento y",
            "start": 5996.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por lo tanto el ponerse un comercio un",
            "start": 5998.6,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consumo mucho m\u00e1s din\u00e1mico sobre todo de",
            "start": 6002.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las familias pobres esto lo hizo lo hizo",
            "start": 6004.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en cierta medida alguna parte de la",
            "start": 6007.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que convino incremento del",
            "start": 6010.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo que es otro de las",
            "start": 6013.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que se han llevado a cabo por",
            "start": 6015.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fin en m\u00e9xico despu\u00e9s de casi tres",
            "start": 6017.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas donde el salario m\u00ednimo se",
            "start": 6020.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mantuvo estancado y es el salario m\u00ednimo",
            "start": 6022.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hoy el m\u00e1s bajo de toda am\u00e9rica",
            "start": 6025.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "latina del caribe a pesar de los",
            "start": 6027.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "aumentos que se le hicieron en el en el",
            "start": 6029.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presente gobierno entonces desde luego",
            "start": 6031.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos totalmente de acuerdo con la",
            "start": 6034.72,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de incrementar el salario",
            "start": 6036.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de incrementar los ingresos a los",
            "start": 6037.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblos a los pueblos pobres a los",
            "start": 6041.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes nos parece fundamental rescatar",
            "start": 6043.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la juventud porque si nosotros que",
            "start": 6045.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos analizando el problema de",
            "start": 6048.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica y m\u00e9xico vemos que quienes",
            "start": 6050.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "son los que est\u00e1n migrando son los",
            "start": 6052.33,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entre 18 y 35 a\u00f1os",
            "start": 6053.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fundamentalmente hombres que no",
            "start": 6056.79,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "encuentran oportunidades laborales y",
            "start": 6059.08,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s mujeres",
            "start": 6061.06,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "entonces d\u00f3nde est\u00e1 la clave en la",
            "start": 6062.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de empleo en el \u00e1mbito",
            "start": 6064.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y creo que obviamente nosotros",
            "start": 6066.43,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sacamos nuestras proyecciones",
            "start": 6069.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "recientemente y vimos que el pa\u00eds va a",
            "start": 6071.16,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "crecer un 1% aproximadamente este a\u00f1o y",
            "start": 6074.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la verdad es que evaluamos muy",
            "start": 6077.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "positivamente el est\u00edmulo fiscal que se",
            "start": 6079.42,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 por parte de las autoridades",
            "start": 6082.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hacendarias por arturo herrera casi 25",
            "start": 6084.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mil millones de d\u00f3lares que eso es muy",
            "start": 6087.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "importante para poder redireccionar y",
            "start": 6089.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aumentar la inversi\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico",
            "start": 6092.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que es otro factor muy importante porque",
            "start": 6095.83,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la variable de ajuste en las crisis",
            "start": 6097.84,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "anteriores siempre ha sido la inversi\u00f3n",
            "start": 6100.03,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y en este caso se est\u00e1 privilegiando",
            "start": 6101.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la inversi\u00f3n y la inversi\u00f3n",
            "start": 6104.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica creo que es uno de los motores",
            "start": 6106.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fundamentales del crecimiento as\u00ed es que",
            "start": 6108.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "si ustedes me pregunta en la parte",
            "start": 6110.65,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social empleo en la parte por supuesto",
            "start": 6112.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los 12 programas que ayer nos hizo favor",
            "start": 6115.45,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la secretaria mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 6118.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en la mesa nacional los 12",
            "start": 6120.55,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "programas que se est\u00e1n llevando adelante",
            "start": 6122.98,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo por la secretaria de bienestar",
            "start": 6124.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n por las otras secretas",
            "start": 6126.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n en las becas a educaci\u00f3n",
            "start": 6129.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de educaci\u00f3n superior en la",
            "start": 6132.01,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media j\u00f3venes construyendo",
            "start": 6134.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "futuro el programa de la secretar\u00eda del",
            "start": 6137.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "trabajo sembrando vida que para nosotros",
            "start": 6139.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este programa es un programa en el cual",
            "start": 6142.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pensamos que es fundamental proteger los",
            "start": 6144.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "recursos naturales o las las vamos a",
            "start": 6147.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "decir los bosques originarios verdad que",
            "start": 6150.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y no haya una deforestaci\u00f3n de",
            "start": 6153.79,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "bosques originarios sino que en todo",
            "start": 6155.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "caso se potencie el la conservaci\u00f3n de",
            "start": 6157.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las selvas que todav\u00eda est\u00e1n en pie en",
            "start": 6161.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que son muchas y que se le d\u00e9",
            "start": 6163.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prioridad la colega de chiapas habl\u00f3 de",
            "start": 6166.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las cabezas de cuenca yo creo que es muy",
            "start": 6169.21,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "importante definitivamente proteger a",
            "start": 6170.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las cuencas en su parte m\u00e1s alta la",
            "start": 6173.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuenca del usumacinta este es esa es la",
            "start": 6175.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zona que quiz\u00e1s debemos cautelar porque",
            "start": 6178.33,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "aguas abajo este va a ser muy muy",
            "start": 6181.27,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "importante as\u00ed dice que por todo eso",
            "start": 6183.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "algunas cosas que sepan la estaba",
            "start": 6185.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "analizando y que desde luego apoyamos",
            "start": 6188.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por mi existencia de la pregunta",
            "start": 6191.02,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "fue s\u00ed",
            "start": 6193.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respalda la pol\u00edtica social del",
            "start": 6195.229,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 6197.88,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "disculpe nueve presidentes hoy carlos",
            "start": 6200.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esposos de la revista petrol\u00ed energ\u00eda y",
            "start": 6202.229,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "finalmente secretaria si tendr\u00e1 usted un",
            "start": 6205.019,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "una radiograf\u00eda de la situaci\u00f3n",
            "start": 6208.949,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "socioecon\u00f3mica de los ocho estados del",
            "start": 6211.429,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sur-sureste del pa\u00eds gracias s\u00ed se\u00f1or",
            "start": 6214.739,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como no ayer tuvimos la ocasi\u00f3n junto",
            "start": 6218.939,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "con el secretario de relaciones",
            "start": 6221.309,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "exteriores de estar presentes en la",
            "start": 6222.78,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n en el conago en la comisi\u00f3n",
            "start": 6225.269,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacional de gobernadores en donde",
            "start": 6227.489,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hicimos precisamente una radiograf\u00eda de",
            "start": 6229.439,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "los 8 estados del sureste donde est\u00e1n en",
            "start": 6231.989,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "materia de desempleo de crecimiento de",
            "start": 6234.63,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "este tributaci\u00f3n de programas sociales",
            "start": 6237.419,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque justamente lo que se pretende es",
            "start": 6240.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crear un espacio econ\u00f3mico com\u00fan entre",
            "start": 6242.849,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "los 8 estados del sureste de m\u00e9xico sur",
            "start": 6245.219,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sureste de m\u00e9xico con los tres pa\u00edses",
            "start": 6247.59,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del norte de centroam\u00e9rica guatemala",
            "start": 6250.229,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "honduras y el salvador entonces ayer s\u00ed",
            "start": 6251.88,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "y con todo gusto lo podemos compartir",
            "start": 6254.309,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 6256.289,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "tenemos una radiograf\u00eda demogr\u00e1fica",
            "start": 6256.949,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social de estos",
            "start": 6259.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ocho estados adem\u00e1s cada uno de los",
            "start": 6261.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobernadores nos indic\u00f3 cu\u00e1les son los",
            "start": 6264.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "proyectos prioritarios para cada uno de",
            "start": 6266.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ellos que pueden sumarse con gran",
            "start": 6269.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "potencia digamos a esta creaci\u00f3n de un",
            "start": 6272.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "espacio com\u00fan econ\u00f3mico comercial y de",
            "start": 6274.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n porque esa es la idea de ver",
            "start": 6277.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si podemos generar un espacio de",
            "start": 6279.51,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "desarrollo este sostenible entre estos",
            "start": 6283.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ocho estados y los tres pa\u00edses",
            "start": 6287.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "facilitando el comercio potenciando",
            "start": 6289.04,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "inversiones y sobre todos los programas",
            "start": 6292.17,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sociales por esto este programa de",
            "start": 6294.3,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sembrando vida por ejemplo es un",
            "start": 6296.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "programa que ya se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 6298.29,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en el salvador y en honduras",
            "start": 6300.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "posiblemente pronto en guatemala pues la",
            "start": 6302.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "idea es que sea un corredor o sea en",
            "start": 6304.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n exist\u00eda un corredor este mes",
            "start": 6306.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lo amerita no bueno potenciales de",
            "start": 6309.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "corredor pero all\u00ed por ejemplo hay una",
            "start": 6310.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "idea muy interesante que se est\u00e1 viendo",
            "start": 6313.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con el secretario de agricultura para",
            "start": 6314.7,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ver c\u00f3mo se apoyan los cafeticultores",
            "start": 6316.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los cafeticultores de m\u00e9xico y de",
            "start": 6318.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica est\u00e1n perdiendo mucho",
            "start": 6322.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "porque el precio del caf\u00e9",
            "start": 6324.3,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed est\u00e1 la colega no est\u00e1",
            "start": 6325.53,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "cayendo porque hay 30 al a\u00f1o mientras la",
            "start": 6327.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n crece y no estamos",
            "start": 6330.179,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "solucionando el problema de los",
            "start": 6332.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "productores de los peque\u00f1os productores",
            "start": 6334.139,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del caf\u00e9 a los que no les llega ni",
            "start": 6336.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "siquiera el 10% de la cadena de valor",
            "start": 6338.489,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces este programa lo que pretende",
            "start": 6340.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es hablar con la digamos con la parte",
            "start": 6343.53,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alta de la cadena de valor del caf\u00e9",
            "start": 6347.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "illy starbucks estas grandes empresas",
            "start": 6349.409,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo puede realmente lograr una",
            "start": 6352.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayor derrama y una mayor participaci\u00f3n",
            "start": 6355.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de los peque\u00f1os productores de caf\u00e9 y",
            "start": 6357.9,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que la producci\u00f3n de caf\u00e9 pueda",
            "start": 6360.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "integrarse a la selva al uso de las",
            "start": 6361.949,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "selvas tradicional y eso lo hac\u00edan los",
            "start": 6365.489,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "mayas los mayas usaban las selvas para",
            "start": 6368.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "producir caf\u00e9 cacao por ejemplo porque",
            "start": 6370.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no vamos a poder hacerlo con el caf\u00e9 son",
            "start": 6372.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunos ejemplos digo me encantar\u00eda pero",
            "start": 6374.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si tenemos esa radiograf\u00eda y si apoyamos",
            "start": 6377.28,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los programas sociales del gobierno de",
            "start": 6380.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 6381.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6383.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6387.24,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6387.85,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6396.6,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6404.27,
            "duration": 3.229
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] vamos el d\u00eda de hoy a utilizar este tiempo este espacio de la conferencia para llevar a cabo un acto relacionado con la cepal qu\u00e9 tiene que ver con la pol\u00edtica de desarrollo social qu\u00e9 s\u00e9 aplica en nuestro pa\u00eds y en otros pa\u00edses de am\u00e9rica latina del caribe y nos da mucho gusto tener personalidades que van a ser presentadas ahora tienes representantes de estos organismos sobre todo de cepal pedirles que luego de terminada la conferencia la ceremonia este acto podamos con los medios de informaci\u00f3n llevar a cabo en la segunda parte la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas teniendo de invitados personajes tan importantes mujeres y hombres de esta organizaci\u00f3n para que tambi\u00e9n sean testigos de c\u00f3mo se garantiza en nuestro pa\u00eds en m\u00e9xico el derecho a la informaci\u00f3n entonces comenzamos yo todo lugar tiene la palabra la doctora alicia b\u00e1rcena secretaria ejecutiva de la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina y el caribe de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas muy buenos d\u00edas a todos a todas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador secretaria mar\u00eda luisa \u00e1lvarez querida marina arismendi luis felipe l\u00f3pez-calva se\u00f1or marcelo ebrard canciller ministras ministros altas autoridades representantes del cuerpo diplom\u00e1tico querido antonio molpeceres representante residente del sistema de naciones unidas colegas de naciones unidas- amigas y amigos amigas todos nos reunimos hoy en este edificio centenario que es pieza enorme de la historia de este pa\u00eds y de la patria que compartimos estas paredes monumentales han sido testigos de casi 500 a\u00f1os de trayecto a trav\u00e9s de una vez es luminoso a veces tr\u00e1gico de este pueblo generoso y c\u00e1lido mi pueblo gracias se\u00f1or presidente por abrirnos las puertas esta historia viva de m\u00e9xico porque en este majestuoso palacio nacional nos damos cita para compartir entre 28 naciones de am\u00e9rica latina y el caribe que vienen a escuchar la voluntad transformadora de este tiempo mexicano y la nueva relevancia que m\u00e9xico est\u00e1 dando a la pol\u00edtica de bienestar con programas integrales que convierten a las personas en sujetos de derecho que son participativos integrales progresivos que alcanzan a 23 millones de personas como nos dijo ayer nuestra querida secretaria agradezco a su pueblo al gobierno de m\u00e9xico por el trabajo vertido por esta secretar\u00eda y su equipo en la organizaci\u00f3n de esta tercera conferencia regional de desarrollo social que hacemos en conjunto con el per\u00fa de que aqu\u00ed nos acompa\u00f1a mexico toma la presidencia se\u00f1or presidente por dos a\u00f1os m\u00e1s y yo quiero agradecerle a marina arismendi porque hizo dos a\u00f1os de un gran liderazgo el uruguay bajo bajo la coordinaci\u00f3n de marina quiero extender nuestra gratitud a todas las delegaciones que viajaron largamente y quiero en verdad reconocer sobre todas las del caribe porque les cuesta mucho llegar en medio de tanto hurac\u00e1n esa es la verdad y digo no es por nada verdad 28 pa\u00edses han dicho hoy present\u00e9 una muestra emocionante de su la pertinencia y voluntad colectiva por acelerar el paso hacia el logro del bienestar social universal igualitario porque hay una urgencia hay urgencia de sacar a 184 millones de latinoamericanos y caribe\u00f1os de la pobreza y de la desigualdad y todos los que estamos aqu\u00ed estamos buscando se\u00f1or presidente una nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que sean m\u00e1s transversal que sea m\u00e1s universal que sea garante de derechos y que adem\u00e1s se funde en un principio que compartimos y que le hemos escuchado a usted varias veces por el bien de todos primero los pobres amigos y amigas m\u00e9xico cambio con voluntad humanista que empe\u00f1a creatividad b\u00fasquedas originales y que no se limita a repetir ni y que se atreve porque entiende que la pobreza y la desigualdad no es un problema de aritm\u00e9tica porque por el bien de todos primero los pobres tenemos que reconocer la dura realidad de nuestra regi\u00f3n porque en nuestra regi\u00f3n la pobreza tiene cara de ni\u00f1o tiene cara de mujer de joven del pueblo ind\u00edgena de trabajadores entonces por el bien de todos primero ellos en un pa\u00eds multicultural como \u00e9ste como usted lo ha puesto en alto la lista siempre es abundante de prioridades es cierto pero hay que poner primero a los pueblos ind\u00edgenas y el reconocimiento del derecho a la autodeterminaci\u00f3n a la preservaci\u00f3n de sus territorios de sus saberes de su cultura su biodiversidad como no decir que nuestros esfuerzos tienen que reconocer tambi\u00e9n el ciclo de vida comenzando por los ni\u00f1os pero tambi\u00e9n los adultos mayores como no subrayar con la misma urgencia las necesidades de nuestros j\u00f3venes que han sido un hilo conductor de sus programas se\u00f1or presidente y ah\u00ed yo felicito a luisa mar\u00eda alcalde por la implementaci\u00f3n de j\u00f3venes construyendo futuro estamos convencidos y su gobierno ha dado testimonio concreto de ello que la igualdad que situar\u00e1n la igualdad en el centro implica una ruptura con el paradigma econ\u00f3mico que ha prevalecido en las \u00faltimas d\u00e9cadas y hay que romper con una herencia de cinco a\u00f1os de cinco siglos perd\u00f3n de privilegios y este cambio tiene una sincron\u00eda con una acumulaci\u00f3n de demandas que lleva a recomponer el mapa pol\u00edtico seamos claros a hablar de igualdad implica difundir a lo ancho ya lo largo de la estructura productiva y las plenas oportunidades laborales y el acceso universal a la protecci\u00f3n social ustedes lo han dicho el empleo con derechos es la llave maestra para superar la desigualdad una nueva generaci\u00f3n de pol\u00edticas sociales que ustedes han puesto en marcha ha dicho que se requiere la transversalizaci\u00f3n de las acciones ayer analizamos los 12 programas que ustedes han puesto en marcha y que trascienden fronteras y territorios y que realmente hoy alcanzan a todos la igualdad social y el dinamismo econ\u00f3mico no est\u00e1n re\u00f1idos entre s\u00ed la desigualdad es ineficiente conspira traba el desarrollo y es una barrera a la erradicaci\u00f3n de la pobreza al ejercicio de la libertad y la emancipaci\u00f3n de las personas la igualdad es una condici\u00f3n necesaria para desmantelar privilegios lo que pasa es que los indicadores en nuestra regi\u00f3n la verdad es que no son muy auspiciosos se logr\u00f3 disminuir la desigualdad y la pobreza entre 2012 y 2015 a un ritmo muy importante gracias a pol\u00edticas laborales y sociales progresistas verdad marina y brasil as\u00ed lo demuestra tambi\u00e9n y sin embargo desde el 2015 esto se detuvo esto se estanc\u00f3 y por lo tanto hoy en el 2017 estamos ante el 3 por ciento de las personas en situaci\u00f3n de pobreza y 10% en pobreza extrema o sea 62 millones de personas en pobreza extrema esa es nuestra tarea por delante amigos y amigas y que ha caminado los pueblos conoce la huella social del modelo neoliberal en t\u00e9rminos de vulneraci\u00f3n de derechos persistencia de pobreza y desigualdad por eso es tan importante acercar las acciones al territorio e invertir en mujeres en j\u00f3venes en pueblos ind\u00edgenas sin abandonar por cierto a las personas con discapacidad ni a los adultos mayores pero por otra parte tambi\u00e9n es necesario y se vuelve m\u00e1s evidente porque nuestros pueblos lo entienden muy bien los necesarios v\u00ednculos entre las pol\u00edticas ambientales y las sociales la evidencia es contundente basta observar la ocurrencia de desastres y el cambio clim\u00e1tico que ha ocurrido en los pa\u00edses del caribe baja m\u00e1s pr\u00e1cticamente destruido recientemente por eso decimos con convicci\u00f3n el caribe primero son nuestros hermanos menores y los que apoyo necesitan en la regi\u00f3n presidente s\u00ed que la dimensi\u00f3n ambiental y ecol\u00f3gica no le es ajena valoramos que en ella se encuentra el impulso que ha dado a usted a programas como sembrando vida lo vemos como un corredor forestal urgente para proteger el tr\u00f3pico para proteger a nuestras selvas y regenerar esa fant\u00e1stica diversidad del sureste mexicano programas que ahora est\u00e1n alcanzando a centroam\u00e9rica tambi\u00e9n y por cierto actuar sobre la huella social y ambiental demanda un fortalecimiento del multilateralismo y esto se\u00f1or presidente lo dijo el propio canciller la semana pasada en nueva york' un multilateralismo eficaz como el que estamos tratando de aplicar gracias a usted y a los pa\u00edses de centroam\u00e9rica en el plan de desarrollo integral para salvador guatemala honduras y m\u00e9xico con la convicci\u00f3n de que la consolidaci\u00f3n de sociedades m\u00e1s justas igualitarias y sostenibles es un imperativo para que la migraci\u00f3n sea una opci\u00f3n y no una obligaci\u00f3n pero necesitamos cambiar la conversaci\u00f3n necesitamos combatir el enojo el desencanto la vulnerabilidad de los j\u00f3venes ante la seducci\u00f3n del delito la ilegalidad en la migraci\u00f3n necesitamos apoyar la igualdad de g\u00e9nero esto requiere un mejor estado se trata de traer a la pol\u00edtica de vuelta que responda a los desaf\u00edos de la continuidad de la ruptura de ah\u00ed la importancia de recolocar el desarrollo de otra manera desde la periferia con rebeli\u00f3n contra el pensamiento c\u00e9ntrico se\u00f1or presidente el esfuerzo por construir el bienestar por apuntalar el desarrollo social es un esfuerzo que tiene rostros concretos personas y la historia nos lo ha demostrado tantas veces como reconocer la potencia transformadora de algunas personas que han sabido ser los rostros del cambio perm\u00edtanme ilustrar con una breve historia muy breve historia y es que hace 166 a\u00f1os un hombre sencillo con marcados rasgos ind\u00edgenas tributo de su estirpe zapoteca desembarcaba penosamente de un buque mercante en el puerto de acapulco su estado era penoso durante las \u00faltimas semanas de su periplo hab\u00eda sobrevivido gracias a la generosidad de los marineros conmovidos por la dignidad de este pobre pasajero al llegar acapulco nuestro viajero llega al cuartel general de la rebeli\u00f3n que intentaba terminar con el gobierno de santa anna el que estas alturas ya hab\u00eda perdido la mitad del territorio sucio y en harapos se present\u00f3 con el coronel diego \u00e1lvarez y le dijo sabiendo que aqu\u00ed se pelea por la libertad he venido a ver en qu\u00e9 puedo ser \u00fatil diego \u00e1lvarez le presento a su padre casi que de guerrero que al escucharlo le dijo este indio de mediana edad sabe leer y escribir dijo si no lo utiliz\u00f3 en la secretaria del movimiento varios d\u00edas despu\u00e9s lleg\u00f3 una carta dirigida al licenciado benito ju\u00e1rez y entonces aqu\u00ed dijo el se\u00f1or este diego \u00e1lvarez al secretario vestido del calz\u00f3n de manta oiga es usted licenciado s\u00ed se\u00f1or no fue a casos del gobernador de oaxaca s\u00ed se\u00f1or y por qu\u00e9 no me lo hab\u00eda dicho exclam\u00f3 \u00e1lvarez sofocado de verg\u00fcenza para que qu\u00e9 tiene de particular respondi\u00f3 con transparencia este hombre excepcional \u00e9ste ju\u00e1rez el mismo que aprendi\u00f3 el castellano en su adolescencia el que fue el primer abogado del dt titulado en su estado y luego gobernador el que en 1858 ser\u00eda el primer presidente ind\u00edgena de am\u00e9rica latina y el mejor mandatario que registre la historia de la patria modestia austeridad coherencia convicci\u00f3n y voluntad son esos atributos de ju\u00e1rez que imprimi\u00f3 el car\u00e1cter de la rep\u00fablica que ayud\u00f3 a parir esta es la casa se\u00f1or presidente que hoy usted nos abre generosamente porque fue la casa de este coloso de la historia y en estos pasillos hombres y mujeres de esta estatura ha girado caminos a una sociedad de progreso y ah\u00ed est\u00e1 ju\u00e1rez cuando entramos record\u00e1ndonos que nuestro origen en nuestra semilla no est\u00e1 inscrito el destino de la miseria y la desigualdad que podemos que podemos cambiar el presente que podemos cambiar el futuro y eso es a lo que yo los convoco muchas gracias [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n toma la palabra la ingeniera mar\u00eda luisa \u00e1lvarez gonz\u00e1lez secretaria de bienestar y nueva presidenta de la conferencia regional sobre desarrollo social de am\u00e9rica latina y el caribe buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador s\u00e9 que algunos nos preguntaban que si era el horario correcto a las 7 de la ma\u00f1ana y decirles que tenemos un presidente que desde las 5 y media de la ma\u00f1ana est\u00e1 listo para empezar su d\u00eda entonces eso se debe que el d\u00eda de hoy estemos ac\u00e1 reunidas y reunidos con su permiso se\u00f1ora alicia b\u00e1rcenas ibarra secretaria ejecutiva de la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina y el caribe cepal al se\u00f1or lu\u00eds felipe l\u00f3pez-calva director regional para am\u00e9rica latina y el caribe del programa de las naciones unidas para el desarrollo a la se\u00f1ora marina arismendi y ministra de desarrollo social y uruguay se\u00f1or marcelo ebrad o secretario de relaciones exteriores de mexico y a todas y todos ustedes que hoy se dan cita muchas gracias compa\u00f1eras y compa\u00f1eros ministras y ministros de desarrollo social de los diversos pa\u00edses de nuestro continente el d\u00eda de hoy inauguramos formalmente la tercera reuni\u00f3n de la mesa directiva de la conferencia regional sobre el desarrollo de am\u00e9rica latina y el caribe queremos que estos d\u00edas nos sirvan para conocernos y reconocernos en las experiencias de am\u00e9rica latina' para construir pa\u00edses m\u00e1s justos fronteras m\u00e1s humanas que permitan a sus habitantes tener una vida digna una vida de una vida buena porque necesitamos realizar alianzas con los pa\u00edses amigos de la regi\u00f3n para que adem\u00e1s de lograr construir un pa\u00eds menos desigual y m\u00e1s justo para todas y todos los mexicanos tambi\u00e9n podamos consagrar la igualdad como un principio en toda la regi\u00f3n queremos que esta conferencia sea un espacio de di\u00e1logo y encuentro entre los gobiernos de la regi\u00f3n para construir modelos alternativos de desarrollo para los pueblos de nuestros pa\u00edses y que juntos logremos superar los principales retos de la regi\u00f3n la pobreza la desigualdad las brechas en el desarrollo la falta de salud y seguridad social el d\u00e9ficit en infraestructura la violencia y los efectos de la degradaci\u00f3n ambiental hemos aceptado la presidencia de esta conferencia porque estamos convencidos y convencidos que para lograr que las y los mexicanos puedan tener una vida digna con bienestar y tranquilidad debemos adoptar modelos de desarrollo que tengan en el centro a las personas que tengan una mirada distinta de las obligaciones que los gobiernos tienen con las personas adultas mayores con las personas con alguna discapacidad las madres que trabajan las y los j\u00f3venes que quieren incorporarse en alg\u00fan trabajo y tambi\u00e9n que de manera valiente reconozcan y comiencen a saldar la deuda hist\u00f3rica de los gobiernos latinoamericanos y caribe\u00f1os que tenemos con nuestros pueblos ind\u00edgenas la regi\u00f3n necesita que el reclamo de justicia social se escuche en la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y el caribe que los gobiernos latinoamericanos construyan estados de bienestar y dejen atr\u00e1s las pol\u00edticas que agotaron nuestras econom\u00edas y marginaron a los m\u00e1s vulnerables y degradaron a nuestro medio ambiente m\u00e9xico est\u00e1 de vuelta m\u00e9xico regresa al sur y de la mano de los pa\u00edses de am\u00e9rica latina y el caribe impulsaremos una agenda de desarrollo sostenible donde las pol\u00edticas se hagan derechos que la ruta sea la igualdad y donde no dejemos a nadie afuera nadie atr\u00e1s porque por el bien porque por el bien de m\u00e9xico por el bien de nuestros pueblos primero los pobres como lo dice nuestro presidente gracias [M\u00fasica] ahora escuchemos a la se\u00f1ora mariana arizmendi dubinsky ministra de desarrollo rural de la rep\u00fablica oriental del uruguay estimado ciudadano presidente queridos amigos y amigas colegas compa\u00f1eros y compa\u00f1eras nunca pens\u00e9 que iba a poder dar la oportunidad desde un micr\u00f3fono en mexico agradecer a todo el pueblo mexicano que fue albergue que fue as\u00ed lo que fue familia que fue hogar y protecci\u00f3n para miles y miles de uruguayos en la \u00e9poca negra de la dictadura m\u00e9xico desde su embajada en aquel momento con un inolvidable embajador que tuvo el coraje de abrir las puertas de la embajada para todos los que eran perseguidos por defender la libertad por defender la democracia y la justicia social y luego el pa\u00eds recogi\u00f3 y acogi\u00f3 como dec\u00edamos a miles y miles de nuestros compatriotas muchos est\u00e1n hoy todav\u00eda aqu\u00ed con su doble coraz\u00f3n su doble nacionalidad muchas gracias por lo tanto es un honor muy grande tener la posibilidad en esta instancia de a partir del momento en el cual nosotros durante dos a\u00f1os uruguay estuvo presidiendo la conferencia de desarrollo social instancia important\u00edsima dentro de la cepal esa cepal que para nosotros tambi\u00e9n tiene una huella hist\u00f3rica porque muchos y muchas de nuestros hoy destacados economistas y otros que ya no est\u00e1n les dec\u00edamos los cepal y nos fueron muchos de los que trazaron en su momento ideas transformadoras nuevas propuestas que tambi\u00e9n hoy son compa\u00f1eros de ruta son compa\u00f1eras que trabajan junto con nosotros por lo tanto el pasar de la presidencia a m\u00e9jico es un doble honor y es un compromiso es el compromiso de todo el apoyo estimada mar\u00eda luisa es el compromiso de que todo aquello que hemos podido acumular en la experiencia esta disposici\u00f3n que todo lo que pudimos hacer y todo lo que pudimos hacer mal por lo menos para que humildemente no cometan los mismos errores que nosotros comenta ir\u00e1n otros quiz\u00e1s nosotros realmente el poder trabajar con esta agenda regional que tiene sus logros que tiene sus nuevas oportunidades y sus nuevas transformaciones pero que tiene tambi\u00e9n como lo plantea el material sus nudos cr\u00edticos aquellas cosas que hoy tenemos la posibilidad de plantearnos como nudos cr\u00edticos porque antes hicimos otras cosas yo quiero contarles yo estoy aqu\u00ed como presidenta de la conferencia pronto ex presidenta de la conferencia pero en realidad tambi\u00e9n no dej\u00f3 de ser de de lado mi condici\u00f3n de uruguaya y mi condici\u00f3n de ministra de desarrollo social y en el a\u00f1o 2005 empezamos un camino empezamos un camino en ese momento con lo que nosotros llamamos el primer gobierno y ese primer gobierno fue a su vez para nosotros como ministerio desarrollo social el nacimiento del ministerio desarrollo social fue parte de la transformaci\u00f3n del estado de ese estado y de ese gobierno que necesitaba cambiar la mirada necesitaba cambiar el objeto y el sujeto de sus acciones y parecen hace el ministerio desarrollo social pero nace en un conjunto de transformaciones profundas nace en medio de una reforma tributaria y siempre digo cuando me dicen las pol\u00edticas sociales del mide ellos digo cu\u00e1les son las pol\u00edticas sociales y empiezo por la reforma tributaria porque como dec\u00eda nuestro presidente en aquel entonces si nuestro actual presidente que paguen m\u00e1s lo que tienen m\u00e1s y que paguen menos lo que tienen menos eso fue lo que orient\u00f3 el sistema nacional integrado de salud el sistema educativo la transformaci\u00f3n los consejos de salarios la negociaci\u00f3n colectiva el hecho de que trabajadores gobierno y empresarios se sienten a discutir no solo salario salario condiciones de trabajo cl\u00e1usulas de g\u00e9nero y tengo la alegr\u00eda de poder decir que el viernes firmamos para mandar al parlamento la aprobaci\u00f3n el convenio 190 de oit contra el acoso y la violencia en el trabajo lamentablemente tenemos que decirlo porque es parte de los vientos a viejos de los vientos viejos que est\u00e1n viniendo a la regi\u00f3n los empresarios no firmaron fue por una abrumadora mayor\u00eda que en la oit se vot\u00f3 el convenio 190 pero los empresarios uruguayos llamados a la tripartita como manda la oit se reunieron los sindicatos la central \u00fanica de trabajadores el gobierno y los empresarios firmaron los trabajadores y el gobierno el convenio contra el acoso y las violencias en el mundo del trabajo que es de una maravillosa precisi\u00f3n dir\u00eda yo son realmente un avance enorme en esta concepci\u00f3n de que nadie quede atr\u00e1s por otro lado podemos decir que as\u00ed como el 2005 cuando nace el mides ten\u00edamos como tienen ustedes soy m\u00e9xico el desaf\u00edo tengamos uno de cada tres uruguayos bajo la l\u00ednea de pobreza y ten\u00edamos 4 por ciento de indigencia ambos medidos por ingresos cosas que sabemos hoy porque hoy no medimos as\u00ed sabemos que hay que si hay una discapacidad que si hay una persona mayor que hace un ni\u00f1ito una ni\u00f1ita de primera infancia que hay una cantidad innumerable de problemas que hacen a que no s\u00f3lo por ingresos tenemos que medir la exclusi\u00f3n social pero de ese 4 por ciento de indigencia de ese 1 cada 3 hoy decimos tenemos un d\u00edgito estamos en 8 y tenemos algo que quiz\u00e1s estad\u00edsticamente ac\u00e1 hay grandes economistas y gente que sabe yo soy maestra de escuela 10.1 parece que no es nada que son m\u00e1s menos de error parece 0.1 tiene no tiene nombre tiene rostro tiene es ni\u00f1a el ni\u00f1o es mujer como dec\u00eda alicia como dec\u00eda mar\u00eda luisa pero son personas son familias y por lo tanto seguimos trabajando para terminar tambi\u00e9n con esto pero como pudimos y se puede pasar de esa concepci\u00f3n que se faltan bien defines los fines de una manera estupenda de la cultura de privilegio aquella que nos dec\u00eda que la torta ten\u00eda que crecer y que cuando creciera las migajas que cayeran al borde del mantel a lo mejor alg\u00fan pobre podr\u00eda atraparlo porque en el fondo era eso lo que nos dec\u00edan a la el poder resolver un plato de comida por lo menos una vez por d\u00eda para cada uno y cada una de los uruguayos y las uruguayas es la transformaci\u00f3n que hicimos en este tiempo y porque pusimos el plato de comida sobre la mesa hoy podemos plantearnos medidas mucho m\u00e1s transformadoras como puede ser el sistema nacional integrado de cuidados lo planteamos no porque est\u00e9 de moda lo planteamos no porque hayamos reconocido que es excelente reconocer que el trabajo no remunerado de las mujeres y la incapaz ciudad de las mujeres para el mundo del trabajo del estudio tienen que ver con el cuidado sin embargo pudimos llegar a esto luego de tres periodos de gobierno porque en el primero pusimos el plato de comida si no no hubi\u00e9ramos podido y se puede transformar lo decimos con humildad pero se\u00f1or ciudadano presidente porque porque somos un peque\u00f1o pa\u00eds cuando escuchaban las disposiciones de excelentes ayer claro somos 3 millones de habitantes en ese sentido la dimensi\u00f3n de la tarea que ustedes tienen por delante es enorme es enorme la geograf\u00eda es enorme nosotros podemos recorrer el punto m\u00e1s lejano del pa\u00eds en un d\u00eda pero lo que queremos decir es que cuando hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica cuando hay convicci\u00f3n cuando hay compromiso con la justicia social se puede transformar de fondo y va a haber muchos que no van a estar contentos eso es verdad por lo tanto nos ponemos a disposici\u00f3n ponemos nuestras capacidades nuestra cooperaci\u00f3n las investigaciones que hemos ido haciendo porque pueden ser parte de una investigaci\u00f3n comparada con los dem\u00e1s pa\u00edses que integramos la conferencia y seguiremos peleando por esto que se define tambi\u00e9n cuando dice universalismo sensible a las diferencias en nuestro lema como mi de que atraves\u00f3 todos estos a\u00f1os es todos los derechos para todas las personas pero yo quiero decir elige atra\u00eda a benito ju\u00e1rez y no es por casualidad que yo anoche pensando que sea que puedo decir al final que mejor que las palabras de nuestro pr\u00f3cer jos\u00e9 activas de los libertadores del que so\u00f1\u00f3 una patria para todas las familias para todas las personas del que muri\u00f3 en el exilio abandonado por la derrota la derrota como dec\u00eda el mismo de los malos extranjeros y peores americanos y artigas dec\u00eda que los m\u00e1s infelices sean los m\u00e1s privilegiados por eso estamos ac\u00e1 y por eso estamos a las \u00f3rdenes muchas gracias [M\u00fasica] tienen la palabra el se\u00f1or lu\u00eds felipe l\u00f3pez-calva director regional para am\u00e9rica latina y el caribe del programa de las naciones unidas para el desarrollo de tal muy buenos d\u00edas a todos el se\u00f1or presidente aunque manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1ora secta de bienestar luis albores quiero decir que es un pa\u00eds peque\u00f1o de tres millones de personas pero producen alimentos para 27 millones de personas realmente son un pa\u00eds grande en muchos sentidos se\u00f1or secretario de relaciones exteriores m\u00e1s en lograr el secretario mar\u00eda luisa \u00e1lvarez y querida alicia y muchos colegas y muchos rostros conocidos es un gran honor estar hoy aqu\u00ed como parte de \u00e9l como director del programa de las jons d\u00edaz para el desarrollo presentando esta conferencia regional sobre desarrollo social en am\u00e9rica latina y el caribe que hace empez\u00f3 hace ya m\u00e1s de 10 a\u00f1os y desde 2015 es que lo estamos haciendo en conjunto con la cepal y es un espacio realmente para compartir debatir experiencias entre todos los pa\u00edses para poder hacer mejor pol\u00edtica p\u00fablica mucho ha pasado en estos 10 a\u00f1os desde que se inici\u00f3 el foro un logro muy importante fue la firma de la agenda 2030 en el a\u00f1o 2015 m\u00e1s de 190 pa\u00edses firmaron esta agenda y esta agenda es una manifestaci\u00f3n y de alguna manera una consolidaci\u00f3n de esta l\u00f3gica de como dec\u00eda la ministra y todos los derechos para todas las personas ha sido una \u00e9poca tambi\u00e9n una d\u00e9cada de mucho progreso hemos reducido la pobreza en la regi\u00f3n alrededor de 30 millones de personas salieron de la pobreza durante durante esta \u00e9poca pero como bien dijo alicia est\u00e1 esta tendencia se detuvo y de hecho se revirti\u00f3 a partir del a\u00f1o 2015 entonces estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed hoy para entender qu\u00e9 es lo que est\u00e1 detr\u00e1s de ese deterioro reciente el crecimiento en la regi\u00f3n ha sido insuficiente y ha sido muy vol\u00e1til la regi\u00f3n adem\u00e1s hay que decirlo en la regi\u00f3n m\u00e1s violenta del mundo tenemos tasas de homicidios muy altas en la regi\u00f3n y las desigualdades territoriales tambi\u00e9n siguen siendo un reto muy grande y una un foco de inestabilidad entonces hay muchos retos y realmente en este contexto es que tenemos que hacer que el crecimiento econ\u00f3mico sea m\u00e1s incluyente y tambi\u00e9n que podamos ser m\u00e1s resilientes a los choques externos en el caribe cada vez que hay un choque un evento clim\u00e1tico extremo los pa\u00edses pierden alrededor del 17 por ciento de su producto interno bruto entonces tenemos que tratar de reducir esa exposici\u00f3n a los riesgos entonces para avanzar en esta agenda y en esta lo que llamamos la pavimentaci\u00f3n de esta carretera de m\u00e1s productividad m\u00e1s inclusi\u00f3n y m\u00e1s resiliencia necesitamos aprender todos unos de otros por ejemplo gabriel a agosto y la amiga mucho que aprender tambi\u00e9n de lo que se ha hecho en argentina entonces realmente este es un espacio de intercambio un espacio que con la cepal y el pen ud ha conformado para intercambiar experiencias para tratar de aprender unos de otros y tratar de enfrentar los retos colectivamente muchas gracias se\u00f1or presidente por esta oportunidad a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente muy distinguidas distinguidos integrantes el d\u00eda de hoy de nuestro presidio a todas ya todos muy distinguidos distinguidos invitados muy brevemente decir que me sumo me adhiero por completo a lo que a lo que ya expuesto qu\u00e9 es lo que nos une el d\u00eda de hoy que nos congrega m\u00e9xico les queda la bienvenida m\u00e9xico como ha propuesto el presidente de l\u00f3pez obrador estaba viendo al sur quieres ser parte activa resuelta comprometida de las causas de am\u00e9rica latina y el caribe reci\u00e9n la semana pasada tuvimos el honor de que nos hayan encomendado a partir de enero del 2020 la presidencia pro-t\u00e9mpore de la comunidad de estados latinoamericanos y caribe\u00f1os y nos congrega el d\u00eda de hoy adem\u00e1s de eso que es muy relevante para m\u00e9xico y por eso estamos muy complacidos de recibirles y nos congrega la voluntad de avanzar hacia la igualdad de nuestras sociedades de poner en el centro de nuestras reflexiones y ocupaciones la igualdad y como aqu\u00ed ya se dijo de revelarnos contra lo que hemos venido escuchando hace muchos a\u00f1os que no se puede que es muy dif\u00edcil que es peligroso que se puede retrasar el desarrollo si se toman medidas de car\u00e1cter social si aumentan los salarios haber inflaci\u00f3n que lo que hay que hacer es esperar que despu\u00e9s de que haya que largos periodos de crecimiento tal vez se pueda aspirar a tener una sociedad m\u00e1s igualitaria incluso en algunos \u00e1mbitos con este predominio ese predominio el pensamiento conservador durante muchos a\u00f1os se dej\u00f3 de hablar de igualdad casi era una palabra prescrita porque no ten\u00eda sentido sencillo e inalcanzable entonces lo primero que hay que hacer cuando se quiere combatir algo es hacer el mercan sable para persuadir y convencer de que no es posible entonces el d\u00eda de hoy les damos la m\u00e1s cordial bienvenida a m\u00e9xico a este que es el palacio nacional como aqu\u00ed ya se explic\u00f3 y se quiere manifestar con esto ya lo har\u00e1 el propio presidente de la rep\u00fablica quien mejor que \u00e9l para hacerlo se quiere manifestar que estamos en una rebeli\u00f3n estamos en un planteamiento en el que la igualdad es el centro de nuestras ocupaciones y preocupaciones y para culminar dir\u00eda estaba escuchando la muy interesante intervenci\u00f3n de marina y uruguay es un pa\u00eds que tiene una poblaci\u00f3n peque\u00f1a pero demostr\u00f3 algo que tiene un gran impacto cris se puede crecer y se debe crecer distribuyendo lo que demostr\u00f3 uruguay porque le ha ido muy bien en su econom\u00eda es que lo que nos dijeron durante 30 a\u00f1os es falso por eso es muy relevante es uno de los pa\u00edses a los que mejor les ha ido en am\u00e9rica latina' y si lo comparamos con mexico les fue much\u00edsimo mejor en crecimiento econ\u00f3mico porque por lo que aqu\u00ed ya se dijo porque se puso a la igualdad en el centro de la estrategia de desarrollo y esa idea es la que nos permite decir pues si estamos pensando distinto y para muestra un bot\u00f3n uruguay ya lo demostr\u00f3 y aqu\u00ed est\u00e1 toda am\u00e9rica latina y el caribe porque queremos tambi\u00e9n hacerlo muchas gracias por estar aqu\u00ed y bienvenidos bienvenidos [M\u00fasica] ahora escuchemos el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos bueno pues a agradecerles por acompa\u00f1arnos en mexico para conocer la experiencia d lo que nosotros denominamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds de manera muy breve para tener los antecedentes les comento que han habido tres grandes transformaciones en la historia de nuestro pa\u00eds del movimiento de independencia nacional fue toda una transformaci\u00f3n no solo porque se logr\u00f3 la independencia de m\u00e9xico despu\u00e9s de tres siglos de dominaci\u00f3n colonial sino porque ese inicio la lucha por la justicia 'miguel hidalgo' el padre de nuestra patria fue el primero en proclamar la abolici\u00f3n de la esclavitud otra oscura rebelde extraordinario jose maria morelos tambi\u00e9n independentista dict\u00f3 un documento que es como una constituci\u00f3n de pol\u00edtica social un documento que se conoce como los sentimientos de la naci\u00f3n y de manera muy sencilla nos invito a llevar a cabo cambios en favor de la igualdad \u00e9l cuando dict\u00f3 estos sentimientos le dijo a quien estaba escribiendo un abogado ilustre andr\u00e9s que entra a quintana roo dec\u00eda usted licenciado que es un hombre de letras ponga ah\u00ed f\u00edjense la sencillez y la profundidad ponga de que se modere la indigencia y la opulencia ponga licenciado usted que escribe bien que se eleve el salario del pe\u00f3n es este una frase es un tratado de pol\u00edtica y laboral que se eleve el salario del pie tal es dif\u00edcil qu\u00e9 un economista un polit\u00f3logo y soci\u00f3logo un fil\u00f3sofo puede acu\u00f1ar as\u00ed en una frase todo lo que significa la justicia en lo laboral segu\u00eda diciendo que se eduque al hijo del campesino el hijo del barrio hetero trabajaba de pe\u00f3n en las minas se le llamaba barretero como el hijo del m\u00e1s rico hacendado le dictaba que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso era moriles esa fue una transformaci\u00f3n important\u00edsimo la que se logr\u00f3 la segunda fue en la que encabez\u00f3 como aqu\u00ed se dijo el mejor presidente que ha habido en la historia de nuestro pa\u00eds mi ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda que enfrent\u00f3 a los que en ese entonces no quer\u00edan los cambios a los conservados que cuando ya estaban derrotados pol\u00edtica militar y moralmente se atrevieron a ir al extranjero a traer a un pr\u00edncipe a una emperatriz para que nos dominar y ju\u00e1rez y los liberales que eran hombres de ideales de principios pero adem\u00e1s perseverantes resistieron y se logr\u00f3 vencer al ej\u00e9rcito en ese entonces m\u00e1s poderoso del mundo al ej\u00e9rcito franc\u00e9s se les expuls\u00f3 de nuestro pa\u00eds se restaur\u00f3 no es sera la repubblica la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 la primera revoluci\u00f3n social del mundo con dirigentes extraordinarios como el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero y como dirigentes sociales como los hermanos flores mag\u00f3n precursores de la revoluci\u00f3n como el dirigente campesino leal emiliano zapata y el dirigente de el norte francisco villa y un presidente revolucionario que es el que consuma todas las demandas es el que lleva a la pr\u00e1ctica lo que hab\u00eda llegado al pueblo de m\u00e9xico a la lucha armada le entrega la tierra a los campesinos el que mejora las condiciones de los trabajadores el que impulsa la educaci\u00f3n p\u00fablica y el que rescata el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz un dictador que se mantuvo 34 a\u00f1os en la presidencia le hab\u00eda entregado a extranjeros l\u00e1zaro c\u00e1rdenas es propia del petr\u00f3leo de -38 entonces tres transformaciones y nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds tenemos la dicha enorme algo que es como una bendici\u00f3n de que se presentaron las circunstancias para llevar a cabo esta transformaci\u00f3n sin violencia de manera pac\u00edfica pero no por ser una transformaci\u00f3n pac\u00edfica va quedarse en la superficie por encima esta es una transformaci\u00f3n igual de profunda como lo fue la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n por qu\u00e9 nos hemos propuesto arrancar de ra\u00edz al r\u00e9gimen corrupto de injusticias y de privilegio nosotros hemos llegado a la conclusi\u00f3n de que nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la corrupci\u00f3n pol\u00edtica la deshonestidad de los gobernantes cuando os se estudia ciencia social por lo general en am\u00e9rica latina en el caribe en el mundo ense\u00f1a que la acumulaci\u00f3n de capital se produce porque el burgu\u00e9s o el due\u00f1o de los medios de producci\u00f3n se va apropiando d una plusval\u00eda que se genera por la explotaci\u00f3n a los trabajadores a los proletarios y que as\u00ed se va acumulando el capital y esto es lo que lleva a la desigualdad y a la pobreza y al sometimiento y a la opresi\u00f3n bueno eso para el caso de m\u00e9xico cuando menos no aplica del todo aqu\u00ed el fen\u00f3meno de acumulaci\u00f3n de capital en unas cuantas manos se produjo al amparo del poder p\u00fablico del poder pol\u00edtico y mediante la corrupci\u00f3n aqu\u00ed sobre todo en el \u00faltimo periodo en el periodo que nosotros llamamos de neoporfirismo un neoliberalismo se llev\u00f3 a cabo el saqueo m\u00e1s grande que se haya registrado en la historia de m\u00e9xico en eso consisti\u00f3 la llamada pol\u00edtica neoliberal en esencia en trasladar los bienes del pueblo de mexico de la naci\u00f3n a particulares y eso produjo una desigualdad econ\u00f3mica y social como nunca se ha visto lo que dec\u00eda morelos hace 200 a\u00f1os de que se moderar\u00e1 la indigencia y la opulencia lo que recomendaban se les olvid\u00f3 y en este periodo se ahond\u00f3 se profundiz\u00f3 la desigualdad econ\u00f3mica y social cuando empez\u00f3 esta pol\u00edtica a aplicarse la revista forbes qu\u00e9 registra a quienes poseen m\u00e1s dinero en el mundo publica listas de los hombres m\u00e1s ricos del mundo [M\u00fasica] 1988 cuando se intensifica la pol\u00edtica en el river en mexico hab\u00eda en esa lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo solo una familia mexicana y empiezan a entregar los bienes del pueblo de la naci\u00f3n bancos empresas todo la pi\u00f1ata y al final d es el gobierno en el 94 ya ay 22 multi millones en la lista de los m\u00e1s ricos del mundo en el 88 una familia repito con dos mil millones de d\u00f3lares en el 94 22 con 48 mil millones de d\u00f3lares en seis a\u00f1os y en m\u00e9xico est\u00e1 en esa revista en el cuarto lugar en el mundo de multimillonarios s\u00f3lo superado por eeuu por jap\u00f3n y alemania y al mismo tiempo con cifras oficiales del banco mundial del fondo monetario internacional que impulsaron mucho est\u00e1 pol\u00edtica se ampl\u00eda la brecha entre ricos y pobres en el pa\u00eds es el periodo de m\u00e1s desigualdad en la historia debe por eso he bautizado al que era presidente en ese entonces como el padre de la desigualdad moderna ya no queremos esa pol\u00edtica ya estamos en el periodo post neoliberal post neoporfiristas hemos dicho basta a la pol\u00edtica neoliberal estamos llevando a la pr\u00e1ctica una pol\u00edtica nueva porque tambi\u00e9n como aqu\u00ed se mencion\u00f3 despu\u00e9s de todos los sofismas de toda la recta ser\u00eda de enunciados que impusieron como parapeto para saquear a m\u00e9xico y a otros pa\u00edses despu\u00e9s de todo esto se pensaba de que era como un destino manifiesto el tener qu\u00e9 aplicar la pol\u00edtica neoliberal que no hab\u00eda de otra yo recuerdo que est\u00e1bamos una oposici\u00f3n y siempre nos dec\u00edan s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy bien el diagn\u00f3stico pero y los combos en la parte el discurso el conservadurismo de la r\u00e9plica conservadora pues ahora estamos llevando a la pr\u00e1ctica los como en mexico van a tener ustedes la oportunidad de conocer lo que se est\u00e1 llevando a cabo es sencilla la f\u00f3rmula muy importante para nuestro pa\u00eds tampoco se puede extrapolar porque cada pa\u00eds tiene su propia historia que ese fue uno de los errores y es algo que debemos de rechazar el que se imponga una agenda para todos los pueblos para todos los pa\u00edses y rechazar tambi\u00e9n el que esa agenda se dicte desde el extranjero y que no se tome en cuenta la realidad de cada pueblo pero bueno lo que estamos haciendo considero puede ayudar a interpretar [M\u00fasica] como pueden cambiar las cosas con una pol\u00edtica distinta una pol\u00edtica nueva nosotros de acuerdo a nuestra realidad estamos aplicando una pol\u00edtica qu\u00e9 consiste desterrar la corrupci\u00f3n si me preguntan cu\u00e1l es el plan cu\u00e1l es la esencia d\u00edgalo en una frase qu\u00e9 es lo que se propone acabar con la corrupci\u00f3n y yale podemos poner el a\u00f1adido y con la impunidad y le sumamos a ser un gobierno austero que tambi\u00e9n esto hay que analizarlo y no malinterpretar porque para el neoliberalismo la austeridad es una cosa distinta a lo que nosotros entendemos por austeridad nosotros aplicamos la austeridad juarista presidente ju\u00e1rez dec\u00eda que el funcionario del servicio p\u00fablico ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda que no pod\u00eda haber gobierno rico con pueblo pobre la austeridad para nosotros es que no le cueste tanto el gobierno al pueblo que se reduzca el costo del gobierno a la sociedad y que podamos con el combate a la corrupci\u00f3n y con la austeridad liberar fondos para el desarrollo y el bienestar sin aumentar impuestos sin crear impuestos nuevos sin aumentar los precios de los combustibles sin endeudar al pa\u00eds combatiendo la corrupci\u00f3n y con austeridad republicana ese es en esencia el modelo y todo lo que se libera para el desarrollo de nuestro pueblo atendiendo a todos escuchando a todos respetando a todos pero d\u00e1ndole preferencia a los humildes porque como aqu\u00ed se ha dicho por el bien de todos primero los pobres es en esencia es el nuevo modelo murciano muy pomposamente los tecn\u00f3cratas neoliberales corruptos ese es el nuevo paradigma ya no es la misma pol\u00edtica p\u00fablica ya es completamente algo nuevo lo que estamos llevando a cabo y nos llena de orgullo y no solo es el discurso lo te\u00f3rico lo conceptual estamos destinando como nunca recursos presupuesto para el bienestar del pueblo ya seguramente ustedes saben que todos los adultos mayores del pa\u00eds 8 millones tienen una pensi\u00f3n es universal el apoyo todas las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad reciben una pensi\u00f3n estamos otorgando 10 millones de becas a estudiantes solo este programa significa una inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil millones de pesos el programa j\u00f3venes construyendo el futuro significa que ahora a 10 meses del gobierno est\u00e9n trabajando como aprendices 900.000 j\u00f3venes que antes solo se les etiqueta va se les llamaba de manera despectiva ninis que ni estudian ni trabajan ahora y se les est\u00e1 atendiendo nunca m\u00e1s se les va a dar la espalda a los j\u00f3venes y estos 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n capacit\u00e1ndose en talleres en empresas est\u00e1n recibiendo 3600 pesos mensuales form\u00e1ndose porque lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo para alejarlos de la tentaci\u00f3n que no sean enganchados por la delincuencia y luisa les va a hablar seguramente de un programa extraordinario que se llama sembrando vida este a\u00f1o y estamos sembrando 500 mil hect\u00e1reas y se le est\u00e1 dando trabajo a 200.000 campesinos no es empleo temporal es permanente para que cultiven para que siempre sus parcelas sean comuneros ejidatarios y peque\u00f1os propietarios y el a\u00f1o pr\u00f3ximo van a hacer otras 500 mil hect\u00e1reas cuatrocientos mil empleos porque hemos llegado tambi\u00e9n a la conclusi\u00f3n de que el campo qu\u00e9 es la f\u00e1brica m\u00e1s importante del pa\u00eds tenemos que regresar al campo que se abandono por eso creci\u00f3 tanto la en migraci\u00f3n en el campo de m\u00e9xico tenemos muchos recursos naturales suelos agua bosques tenemos una experiencia milenaria en el trabajo de la tierra y tenemos muchas culturas en el campo una forma de vida sana una gran reserva de valores culturales morales espirituales entonces por eso la importancia del campo muy contrario a lo que hicieron los neoliberales de manera sencilla m\u00e1s que nada simple superficial y responsable decretaron de que no hab\u00eda que producir en m\u00e9xico lo que consumimos porque en un mundo globalizado se pod\u00eda comprar en el extranjero lo que se necesitara y se abandon\u00f3 por completo el campo y eso produjo problemas sociales desintegraci\u00f3n en las familias bueno el fen\u00f3meno migratorio esta contradicci\u00f3n paradoja de que estamos ahora y recibiendo apoyo de los migrantes mexicanos de nuestros paisanos que son como nuestros h\u00e9roes vivientes porque nos env\u00edan calculamos que este a\u00f1o las remesas van a llegar a 35 mil millones de d\u00f3lares es la fuente de ingresos m\u00e1s importantes del pa\u00eds pero al mismo tiempo ese fen\u00f3meno migratorio nos produjo mucha descomposici\u00f3n social e entre otras causas esto fue lo que nos alent\u00f3 mucho la inseguridad y la violencia en el pa\u00eds entonces no queremos ya seguir con ese modelo en la \u00e9poca del neoliberalismo se dec\u00eda que hab\u00eda que capacitar a los campesinos para que se fueran de jardineros o c\u00f3mo iba a crecer mucho la poblaci\u00f3n adulta en eeuu que se preparar\u00e1n para que fuesen a atender a los adultos mayores en eeuu nosotros no queremos eso nosotros queremos que el mexicano pueda trabajar y pueda ser feliz donde naci\u00f3 d\u00f3nde est\u00e1n sus familiares d\u00f3nde est\u00e1n sus costumbres d\u00f3nde est\u00e1n sus culturas y lo vamos a lograr y como aqu\u00ed se dijo la inmigraci\u00f3n va a ser opcional no forzada el que se quiera ir que se vaya por gusto no por necesidad por eso estamos regresando al campo impulsando actividades productivas yo tengo el sue\u00f1o que quiero convertir en realidad de que pronto muy pronto no tengan los mexicanos que es por necesidad a trabajar a eeuu que todos puedan trabajar tener buenos ingresos y bienestar en el pa\u00eds y nuestra patria nos da mucho gusto contar con la presencia de ustedes en este encuentro van a estar varios d\u00edas esta es la casa de todas y de todos ustedes bienvenidos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos realizar\u00e1 la declaraci\u00f3n de inauguraci\u00f3n de la tercera reuni\u00f3n de la conferencia regional sobre desarrollo social de am\u00e9rica latina y el caribe y el d\u00e9cimo primer foro ministerial para el desarrollo en am\u00e9rica latina y el caribe del pnud nos ponemos de pie de favor siendo las 8 horas del d\u00eda 1\u00ba de octubre de 2019 doy por inaugurada la reuni\u00f3n de la mesa directiva de la conferencia regional sobre el desarrollo social de am\u00e9rica latina y el caribe deseo de todo coraz\u00f3n que este encuentro se transforme se convierta en justicia y en igualdad para nuestros pueblos gracias [Aplausos] [M\u00fasica] de esta manera damos por finalizada la primera parte de este acto los invitamos a permanecer en sus lugares para continuar con la conferencia de prensa buenos d\u00edas como ven si este en amazonas 5 preguntas y ma\u00f1ana damos ayer fueron como hora y media nos pasamos entonces ahora este cinco preguntas s\u00ed gracias presidente se\u00f1ores ministros arturo p\u00e1ramo grupo imagen el presidente dos preguntas publicamos hoy entrevistas con los aspirantes a dirigir la universidad nacional aut\u00f3noma de m\u00e9xico est\u00e1 en el proceso de renovaci\u00f3n de la rector\u00eda ellos se\u00f1alan que se debe mantener el examen de ingreso a la universidad algo que usted ha comentado que deber\u00eda de eliminarse de las universidades p\u00fablicas me gustar\u00eda saber su opini\u00f3n al respecto ellos obviamente tienen su postura cada una de como asumir\u00eda en la rector\u00eda pero coinciden en que se debe de mantener este filtro del examen de ingreso a la universidad y es otra pregunta del presidente hoy tambi\u00e9n publicamos que de acuerdo con el \u00edndice de que maneja el inegi acerca de la gente que se siente insegura y tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n m\u00e9xico sigue siendo un pa\u00eds muy corrupto y el primer contacto que tiene en la poblaci\u00f3n con la autoridad es la polic\u00eda y sigue habiendo la percepci\u00f3n de que las polic\u00edas son extremadamente corruptas sobre todo las polic\u00edas estatales y si no estuviera tambi\u00e9n hacer un comentario acerca de para cu\u00e1ndo podr\u00edamos tener ya una percepci\u00f3n distinta de la poblaci\u00f3n hacia las polic\u00edas que es el primer contacto que tiene con el estado bueno hacer que lo primero lo ideal es que todos los que quieran ingresar a la universidad puedan hacerlo y que se supriman los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n que se garantice el derecho a la educaci\u00f3n la educaci\u00f3n no es un privilegio es un derecho del pueblo y en el per\u00edodo neoliberal precisamente se utiliz\u00f3 como pretexto el que los j\u00f3venes no pasaban el examen de admisi\u00f3n y se les rechazaba eso fue una constante no es cierto fue una mentira no es que no pasar\u00e1n el examen de misi\u00f3n es que no hab\u00eda espacios porque no hab\u00eda presupuesto en las universidades porque el prop\u00f3sito era poner la educaci\u00f3n al mercado como si fuese una mercanc\u00eda privatizar la educaci\u00f3n qu\u00e9 sucedi\u00f3 pues que se dej\u00f3 de invertir en educaci\u00f3n p\u00fablica s\u00e9 hac\u00edan los ex\u00e1menes hasta en la unam s\u00ed solicitaban su ingreso 10.000 para entrar a medicina decid\u00edan que iban a aceptar 500 entonces se aplicaban un examen con 120 preguntas y resolv\u00edan que iban ingresar los que contestar\u00e1n bien 118 entonces el que contestaba bien 117 preguntas no pasaba entonces no es que reprobar el examen es que no hab\u00eda espacio no hab\u00eda cupo entonces eso fue lo que prevaleci\u00f3 por tres d\u00e9cadas se realizar\u00e1n 300.000 j\u00f3venes por a\u00f1o de universidades p\u00fablicas y creci\u00f3 de esta manera la matr\u00edcula en escuelas privadas pero lleg\u00f3 tambi\u00e9n un momento en que dej\u00f3 de crecer la matr\u00edcula porque por muy poco que se pague de colegiatura en una escuela privada la mayor\u00eda de los mexicanos no tiene para pagar colegiatura es decir los padres no tienen para pagar la colegiatura de sus hijos el salario de un trabajador promedio es de 4 cinco mil pesos y una colegiatura por muy barata son 3000 pesos mensuales entonces se excluye a los j\u00f3venes y no pueden estudiar y esto afecta a los que tienen menos ingresos hace poco precisamente el rector de la unam me visito me trajo una tabla sobre el nivel econ\u00f3mico de los estudiantes de la unam que son como 250 mil estudiantes este me dec\u00eda con mucha satisfacci\u00f3n qu\u00e9 el 60% de los que estudian en la unam es una gran universidad considerada la universidad p\u00fablica m\u00e1s importante en am\u00e9rica latina' que el 60 por ciento eran estudiantes de familias pobres mientras en el resto de las universidades p\u00fablicas del pa\u00eds solo el 35 por ciento eran estudiantes de familias post y entonces le dije esto es posible porque se mantiene el pase autom\u00e1tico porque la unam tiene escuelas de nivel medio superior y el que estudia en esas escuelas tienen entrada automatic a la obra no tiene que presentar el examen entonces yo s\u00ed estoy a favor de que se abran los espacios enga\u00f1aron tambi\u00e9n mucho con lo de la excelencia eso fue tambi\u00e9n otra constante en el periodo neoliberal ten\u00edan que estudiar los aptos los m\u00e1s inteligentes ten\u00edamos que procurar mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y se olvidaron e interesadamente forma deliberada del acceso de la cobertura bien es el da\u00f1o que causan con una pol\u00edtica as\u00ed porque dejan sin opciones a los j\u00f3venes al rechazarlos que es la escuela en pa\u00edses como el nuestro donde hay tanta pobreza y donde hay problemas de decir de desintegraci\u00f3n familiar de descomposici\u00f3n social pues la escuela se convierte en el segundo hogar cuando hay problemas en la familia el joven s\u00ed tiene imposibilidad de estar en escuela se forma s\u00ed puede educar tiene otra ense\u00f1anza es abrazado es protegido por los maestros por sus mismos alumnos cuando no tiene esa opci\u00f3n donde se forma en la calle y puede tomar el camino de las conductas antisociales entonces por eso mi planteamiento y el prop\u00f3sito de la cuarta transformaci\u00f3n es garantizar a todos los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n estamos estableciendo 100 universidades p\u00fablicas ya se inici\u00f3 la constituci\u00f3n de 100 universidades p\u00fablicas en las regiones m\u00e1s pobres de m\u00e9xico educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita que el estado asuma su responsabilidad el que tenga para pagar una escuela privada est\u00e9 en su derecho ya sea pero estamos obligados a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares entonces ese es el tema es un planteamiento nuevo distinto y pues yo respeto la opini\u00f3n de los rectores o de los aspirantes a la rector\u00eda nosotros vamos a garantizar la autonom\u00eda de las universidades acerca de la percepci\u00f3n de corrupci\u00f3n en las polic\u00edas tiene que ir cambiando poco a poco como ya est\u00e1 cambiando la percepci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico acaba de darse a conocer hace unos d\u00edas una encuesta de transparencia internacional y ya es otra la percepci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n en nuestro pa\u00eds porque no se permite la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico cero corrupci\u00f3n estamos limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds empezando por el gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras entonces esto va a ir y poco a poco aplic\u00e1ndose en todo el gobierno y al mismo tiempo estamos fortaleciendo valores y convenciendo de poner por delante la honestidad como forma de vida y como forma de gobierno es un proceso no solo es buscar el bienestar material sino buscar tambi\u00e9n el bienestar del alma presidente si hay un examen de ingreso a la unam es al bachillerato y ya qui\u00e9n aprueba el bachillerato ingresa a la escuela superior usted estar\u00eda planteando entonces eliminar el examen de ingreso al bachillerato que es la puerta de entrada a la unam ser\u00eda un planteamiento si yo diferente yo no estoy por los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n yo pienso que todos tienen que tener la oportunidad estudiar y que incluso si llegan con rezagos este que haya un periodo de actualizaci\u00f3n de esta mejora educativa para qu\u00e9 puedan estudiar pero no rechazar no estoy por esa pol\u00edtica de rechazo es mil veces mejor tener a un joven estudiando que tenerlos en la calle adelante usted secretario privado de pol\u00edticas nacional de la referencia usted tiene lograr la igualdad y aumentar la capacidad productiva del pa\u00eds al mismo tiempo con \u00e9nfasis en la juventud basado en valores quisiera preguntar acerca de dos grupos hist\u00f3ricamente excluidas los ind\u00edgenas y las mujeres dentro de esta estrategia hay programas para las necesidades espec\u00edficas particulares de estos dos grupos hist\u00f3ricamente excluidos se\u00f1or presidente si mire todos los programas de bienestar esto lo van a constatar en el tiempo que est\u00e9n trabajando haciendo reflexiones an\u00e1lisis en las mesas de este congreso en todos los programas lo primero son los bots le pongo un ejemplo la pensi\u00f3n para personas con discapacidad o capacidades diferentes es en beneficio de un mill\u00f3n d personas es un mill\u00f3n de beneficiarios de 0 a 29 29 a\u00f1os pero en el caso de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena s\u00ed es a todos de todas las hasta 64 a\u00f1os porque hasta 64 porque a partir de 65 ya tienen la pensi\u00f3n de adultos mayores tambi\u00e9n all\u00ed hay una diferencia para todos es a partir de los 68 a\u00f1os para adultos mayores ind\u00edgenas a partir de los 65 todo el apoyo va primero a las comunidades ind\u00edgenas otro dato que es importante hoy es 20 22 millones de mexicanos est\u00e1n recibiendo un apoyo de manera directa esto significa que de cada 10 hogares en 5 hay cuando menos un apoyo en general pero en el caso de comunidades ind\u00edgenas hasta ahora que llevamos 10 meses se est\u00e1n desplegando todas las opciones de cada 10 hogares 9 est\u00e1n recibiendo un apoyo en lo general repito cinco de cada diez lo que tiene que ver con los ind\u00edgenas en nueve de cada diez y van a ser diez de diez esa es una protecci\u00f3n lo mismo de caso a mujeres en todos los programas participantes en sembrando vida qu\u00e9 es el cultivo de la tierra qu\u00e9 porcentaje de mujeres hay [M\u00fasica] de cada tres una mujer en la siembra en becas estoy seguro que son m\u00e1s las mujeres 74% y en j\u00f3venes tambi\u00e9n entonces si procuramos que se atienda a los m\u00e1s pobres hay una pol\u00edtica tambi\u00e9n de apoyo a mujeres vamos a precisamente mujeres vamos a dar la palabra a la mujer all\u00e1 muy buenos d\u00edas s\u00ed s\u00ed que tan muy buenos d\u00edas en el presidente soy cintia alvarado de portal revoluci\u00f3n en chiapas en la cultura del agua el acceso al agua como un eje transversal un eje important\u00edsimo en el desarrollo y en el acceso al desarrollo y tambi\u00e9n en el que los pueblos pues sean se dejen de esa pobreza el problema del agua en la en chiapas en la cuesti\u00f3n de la cuenca del suchiate y del soconusco hablando con colegio de ingenieros agr\u00f3nomos y acosur me dicen que no hay protecci\u00f3n de la cuenca hay problemas de captaci\u00f3n en la zona alta por reforestaci\u00f3n no hay un programa de re tensores de agua no hay disminuci\u00f3n de basura en contaminantes en los que tomamos el agua en el \u00e1rea urbana en el \u00e1rea agr\u00edcola en el \u00e1rea industrial no hay una cultura real no hay una sola planta de tratamiento en la zona del suchiate en la zona del soconusco no se le est\u00e1 protegiendo a la cuenca no hay una medici\u00f3n real del acu\u00edfero me dicen que en el 2013 prohibieron perforar para sacar agua para riego porque faltaba la medici\u00f3n en agua prohibi\u00f3 el uso de la perforaci\u00f3n para tomar agua para riego desde entonces sin embargo no ha habido un nuevo estudio para calificar cu\u00e1nta agua tenemos en el subsuelo el instituto de geol\u00f3gico mexicano es el \u00fanico que puede llevar a cabo ese trabajo pero con agua es el momento no lo promueve tampoco est\u00e1 acelerando el censo o registro de productores agr\u00edcolas les niega su t\u00edtulo de explotaci\u00f3n de agua de riego con este t\u00edtulo de explotaci\u00f3n ellos pueden acceder a mejores tarifas con comisi\u00f3n federal de electricidad y tambi\u00e9n pueden acceder a pr\u00e9stamos para seguir produciendo estamos hablando se\u00f1or presidente que adem\u00e1s o paralelo al programa que est\u00e1 dando de sembrando vida estamos hablando de un sector agr\u00edcola con un andamiaje ya encarrilado el soconusco ocupa el s\u00e9ptimo lugar de producci\u00f3n agr\u00edcola nacional tenemos m\u00e1s de 15 mil hect\u00e1reas de mango m\u00e1s de 8000 hect\u00e1reas de banano es la regi\u00f3n de mayor exportaci\u00f3n de estos cultivos 75 mil hect\u00e1reas de caf\u00e9 que por cierto le enviaron este caf\u00e9 me va a permitir entregarle personalmente el caf\u00e9 de nuestros productores rambut\u00e1n 3.000 hect\u00e1reas tambi\u00e9n y son los punteros de exportaci\u00f3n sin embargo sin agua no se puede estos productores en el pa\u00eds hay 171 mil productores que est\u00e1n fuera del censo que no tienen subt\u00edtulo para poder atender acceso a la explotaci\u00f3n del agua de esta manera se requiere tambi\u00e9n mayor inversi\u00f3n en esa zona hay la de la zona alta hay mucha agua pero no se retiene la zona industrial y de la ciudad se contamina y todo se tira los r\u00edos todo llegar a los manglares en el suchiate los manglares los esteros son primer lugar de los los huevecillos de camarones donde all\u00ed se produce el camar\u00f3n sin embargo se necesita desasolvar y esa zona no se ha desazolvado se sufri\u00f3 con el stand un grave asolvamiento con barbara estos grandes huracanes dejaron a soldados m\u00e1s de 3000 hect\u00e1reas que ya no son productivas porque se necesitan desasolvar la zona de dragado de puerto chiapas tambi\u00e9n es un asunto muy importante que le hacen un llamado los productores agr\u00edcolas del colegio de producci\u00f3n agr\u00edcola en chiapas en tapachula porque ellos son los que exportan somos una zona multimodal pero se ha dejado a un lado no se est\u00e1 tomando en cuenta en la zona econ\u00f3mica especial que se estaba proyectando por ah\u00ed estando el saldo estamos sacando el banano el pl\u00e1tano el mango el caf\u00e9 y necesitamos much\u00edsimo el apoyo porque somos eminentemente agr\u00edcolas y es ah\u00ed en donde se tiene el acceso al trabajo paralelo a las inversiones que se est\u00e1n llevando a cabo para el asunto del desarrollo de los m\u00e1s rezagados en este sentido le pregunto se\u00f1or presidente c\u00f3mo se va a llevar a cabo el acercamiento ellos est\u00e1n buscando por muchos medios en conagua pero no han sido escuchados para desatorar esta situaci\u00f3n de acceso al agua profunda est\u00e1n solicitando que llegue tambi\u00e9n gente de relaciones exteriores porque tenemos aguas internacionales que compartimos con guatemala y hay por ah\u00ed unas situaciones que se tienen que tratar con relaciones exteriores ellos solicitan que se re\u00fanan por favor los especialistas de conagua pero gente que tome decisiones y gente que est\u00e9 enterada de lo que est\u00e1 pasando gente que sea sensible a los a los productores agr\u00edcolas que si es son quienes nos dan trabajo que son quienes hacen esa \u00e1rea m\u00e1s productiva much\u00edsimas gracias mira este tomamos en cuenta tu planteamiento y le voy a pedir a la secretaria bienestar a mi mar\u00eda luisa \u00e1lvarez tambi\u00e9n a marcelo ebrard que se pongan de acuerdo contigo y se busque una reuni\u00f3n con conagua para recoge de estas peticiones estos planteamientos y atenderlos entonces ahora mismo se ponen de acuerdo para que este platiqu\u00e9 muy bien y gracias por el caf\u00e9 de coraz\u00f3n si este una m\u00e1s a ver adelante ya te pareces vamos a una gira a gracias sobre salida a este a oaxaca la costa de oaxaca jamiltepec este tambi\u00e9n es otra informaci\u00f3n para quienes nos visitan ya no hay que aviones ni helic\u00f3pteros para trasladar a los funcionarios p\u00fablicos ya no hay avi\u00f3n presidencial ya todo se tiene que hacer en avi\u00f3n aviones de l\u00ednea y por tierra ya est\u00e1 en venta en el avi\u00f3n presidencial que iba a costar por el financiamiento siete mil millones de pesos un avi\u00f3n que no lo tienen y donald trump entonces y se est\u00e1n vendiendo 73 aviones y helic\u00f3pteros que se hab\u00eda llegado al extremo de utilizar los aviones para ir de compras y los helic\u00f3pteros para ir a jugar golf y todo eso ya se termina lo que dec\u00eda sobre c\u00f3mo entendemos nosotros los de austeridad este es un ejemplo entonces c\u00f3mo tengo que estar puntual en el aeropuerto porque si no no nos lo van a dejar s\u00ed gracias presidente muy buenos dias rodolfo ortiz del grupo 7 comunicaci\u00f3n del estado de hidalgo tenemos una investigaci\u00f3n en el a\u00f1o 2009 en la sexenio de felipe calder\u00f3n se crean los centros de atenci\u00f3n para estudiantes con discapacidad estos centros de atenci\u00f3n tienen una matr\u00edcula aproximada de 24 mil a 25 mil alumnos presidente usted sab\u00eda que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica orden\u00f3 en estos planteles que se llevara a cabo un reporte un recorte masivo de su personal docente esto estar\u00eda afectando a un aproximado de 24.000 alumnos en el \u00faltimo a\u00f1o del sexenio de enrique pe\u00f1a nieto en el presupuesto les dieron el 0.0 12% de lo que recib\u00eda educaci\u00f3n p\u00fablica una miseria 2019 se recorta todav\u00eda la mitad \u00e9l 0.00 48% para el 2020 y con la nueva reforma educativa estos centros que atienden a j\u00f3venes con discapacidad ya ni siquiera est\u00e1n contemplados qu\u00e9 va a suceder con estos centros donde se les atender\u00eda a los j\u00f3venes estos va a causar revuelo son m\u00e1s de 25 mil alumnos en todo el pa\u00eds eso en la primer parte en la segunda parte en el estado de hidalgo y esta es una pregunta muy pues no personal pero s\u00ed tambi\u00e9n period\u00edstica se\u00f1or presidente se va a seguir apoyando por parte de movimiento regeneraci\u00f3n nacional al famoso grupo universidad el 8 de mayo pasado en el c5 y yo le preguntaba a usted acerca de las cuentas congeladas de la m\u00e1xima casa de estudios de hidalgo que avance lleva este este proceso y si van a seguir apoyando de esa misma forma a este grupo que se intromisi\u00f3n morena y que hoy en d\u00eda se han estado dando hasta con el sart\u00e9n y con los tubos a trav\u00e9s de redes sociales en el congreso local militantes del partido que est\u00e1n en desacuerdo a que este grupo se haya apoderado tanto de la mitad del congreso como tambi\u00e9n en el congreso federal pero bueno adelante presidente muchas gracias no este se va a dejar de apoyar ning\u00fan programa y si tiene que ver con personas con discapacidad es prioritario vamos a pedir informaci\u00f3n sobre este programa en particular y estoy seguro que la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica lo va a mantenerse pronto te vamos a informar aqu\u00ed sobre esta preocupaci\u00f3n acerca de lo segundo pues es una denuncia es una investigaci\u00f3n que tiene la fiscal\u00eda general y bah la fiscal\u00eda a informar sobre c\u00f3mo se desenvuelven estas indagatorias nosotros somos respetuosos de la autonom\u00eda de la fiscal\u00eda pero tambi\u00e9n el hecho de que t\u00fa lo plantees aqu\u00ed que puede ser que no tengamos toda la respuesta a sus planteamientos pero ya lo est\u00e1n viendo en el pa\u00eds y lo est\u00e1n viendo quienes deben de dar respuesta a estas peticiones a estas demandas y tambi\u00e9n aqu\u00ed jes\u00fas que es el director de comunicaci\u00f3n social toma nota habla con ustedes y les pone en comunicaci\u00f3n con los responsables para que tengan una mejor respuesta una respuesta satisfactoria completa ahora s\u00ed me tengo que ir y no llego se apuntan para ma\u00f1ana este bueno y este tienen algunas preguntas sobre el tema 6 sobre el tema bueno hacemos gracias presidentes si les propongo algo m\u00e1s por pongo un receso este me tengo que ir yo pero alicia que es extraordinaria este de primera como directora se va contestarle todas las preguntas y le pido pues tambi\u00e9n a marcelo s\u00ed y a mar\u00eda luisa que si se queda bueno a todos y yo me paso a retirar muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] mi banquito [M\u00fasica] pues yo dec\u00eda la orden con ah\u00ed viene mi banquito ah\u00ed viene mi banquito y muchas ganas y ya soy de la casa yo tambi\u00e9n si adelante muy buenos d\u00edas secretaria ejecutiva [M\u00fasica] la ley aparece en la cigarra de la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para am\u00e9rica latina y el caribe y organismos organismo dependiente de la onu mi pregunta es si la cepal respalda la pol\u00edtica social y econ\u00f3mica del gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y si es as\u00ed porque lo respalda y si tendr\u00eda alg\u00fan consejo para esta administraci\u00f3n y si considera usted que los pueblos pobres deben volverse el motor central del desarrollo de los pa\u00edses muchas gracias por su pregunta la cepal viene trabajando desde el 2010 en el tema de la igualdad nosotros postulamos que lleg\u00f3 la hora de la igualdad y postulamos tambi\u00e9n que es necesario igualar para crecer y crecer para igualar nosotros creemos que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 poniendo en pr\u00e1ctica precisamente este postulado de igualar para crecer esto es dotar de mayores recursos de mayores ingresos a las poblaciones m\u00e1s pobres y con ello estimular el consumo el consumo es una de las hables m\u00e1s importantes del crecimiento y por lo tanto el ponerse un comercio un consumo mucho m\u00e1s din\u00e1mico sobre todo de las familias pobres esto lo hizo lo hizo en cierta medida alguna parte de la regi\u00f3n que convino incremento del salario m\u00ednimo que es otro de las pol\u00edticas que se han llevado a cabo por fin en m\u00e9xico despu\u00e9s de casi tres d\u00e9cadas donde el salario m\u00ednimo se mantuvo estancado y es el salario m\u00ednimo todav\u00eda hoy el m\u00e1s bajo de toda am\u00e9rica latina del caribe a pesar de los aumentos que se le hicieron en el en el presente gobierno entonces desde luego estamos totalmente de acuerdo con la pol\u00edtica de incrementar el salario m\u00ednimo de incrementar los ingresos a los pueblos a los pueblos pobres a los j\u00f3venes nos parece fundamental rescatar a la juventud porque si nosotros que estamos analizando el problema de centroam\u00e9rica y m\u00e9xico vemos que quienes son los que est\u00e1n migrando son los j\u00f3venes entre 18 y 35 a\u00f1os fundamentalmente hombres que no encuentran oportunidades laborales y cada vez m\u00e1s mujeres entonces d\u00f3nde est\u00e1 la clave en la b\u00fasqueda de empleo en el \u00e1mbito econ\u00f3mico y creo que obviamente nosotros sacamos nuestras proyecciones recientemente y vimos que el pa\u00eds va a crecer un 1% aproximadamente este a\u00f1o y la verdad es que evaluamos muy positivamente el est\u00edmulo fiscal que se anunci\u00f3 por parte de las autoridades hacendarias por arturo herrera casi 25 mil millones de d\u00f3lares que eso es muy importante para poder redireccionar y aumentar la inversi\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico que es otro factor muy importante porque la variable de ajuste en las crisis anteriores siempre ha sido la inversi\u00f3n y en este caso se est\u00e1 privilegiando tambi\u00e9n la inversi\u00f3n y la inversi\u00f3n p\u00fablica creo que es uno de los motores fundamentales del crecimiento as\u00ed es que si ustedes me pregunta en la parte social empleo en la parte por supuesto los 12 programas que ayer nos hizo favor la secretaria mar\u00eda luisa \u00e1lvarez present\u00f3 en la mesa nacional los 12 programas que se est\u00e1n llevando adelante no s\u00f3lo por la secretaria de bienestar sino tambi\u00e9n por las otras secretas la educaci\u00f3n en las becas a educaci\u00f3n b\u00e1sica de educaci\u00f3n superior en la educaci\u00f3n media j\u00f3venes construyendo futuro el programa de la secretar\u00eda del trabajo sembrando vida que para nosotros este programa es un programa en el cual pensamos que es fundamental proteger los recursos naturales o las las vamos a decir los bosques originarios verdad que ojal\u00e1 y no haya una deforestaci\u00f3n de bosques originarios sino que en todo caso se potencie el la conservaci\u00f3n de las selvas que todav\u00eda est\u00e1n en pie en m\u00e9xico que son muchas y que se le d\u00e9 prioridad la colega de chiapas habl\u00f3 de las cabezas de cuenca yo creo que es muy importante definitivamente proteger a las cuencas en su parte m\u00e1s alta la cuenca del usumacinta este es esa es la zona que quiz\u00e1s debemos cautelar porque aguas abajo este va a ser muy muy importante as\u00ed dice que por todo eso algunas cosas que sepan la estaba analizando y que desde luego apoyamos perd\u00f3n por mi existencia de la pregunta fue s\u00ed respalda la pol\u00edtica social del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y disculpe nueve presidentes hoy carlos esposos de la revista petrol\u00ed energ\u00eda y finalmente secretaria si tendr\u00e1 usted un una radiograf\u00eda de la situaci\u00f3n socioecon\u00f3mica de los ocho estados del sur-sureste del pa\u00eds gracias s\u00ed se\u00f1or como no ayer tuvimos la ocasi\u00f3n junto con el secretario de relaciones exteriores de estar presentes en la reuni\u00f3n en el conago en la comisi\u00f3n nacional de gobernadores en donde hicimos precisamente una radiograf\u00eda de los 8 estados del sureste donde est\u00e1n en materia de desempleo de crecimiento de este tributaci\u00f3n de programas sociales porque justamente lo que se pretende es crear un espacio econ\u00f3mico com\u00fan entre los 8 estados del sureste de m\u00e9xico sur sureste de m\u00e9xico con los tres pa\u00edses del norte de centroam\u00e9rica guatemala honduras y el salvador entonces ayer s\u00ed y con todo gusto lo podemos compartir con usted tenemos una radiograf\u00eda demogr\u00e1fica econ\u00f3mica y social de estos ocho estados adem\u00e1s cada uno de los gobernadores nos indic\u00f3 cu\u00e1les son los proyectos prioritarios para cada uno de ellos que pueden sumarse con gran potencia digamos a esta creaci\u00f3n de un espacio com\u00fan econ\u00f3mico comercial y de integraci\u00f3n porque esa es la idea de ver si podemos generar un espacio de desarrollo este sostenible entre estos ocho estados y los tres pa\u00edses facilitando el comercio potenciando inversiones y sobre todos los programas sociales por esto este programa de sembrando vida por ejemplo es un programa que ya se est\u00e1 llevando a cabo en el salvador y en honduras posiblemente pronto en guatemala pues la idea es que sea un corredor o sea en esta regi\u00f3n exist\u00eda un corredor este mes lo amerita no bueno potenciales de corredor pero all\u00ed por ejemplo hay una idea muy interesante que se est\u00e1 viendo con el secretario de agricultura para ver c\u00f3mo se apoyan los cafeticultores los cafeticultores de m\u00e9xico y de centroam\u00e9rica est\u00e1n perdiendo mucho porque el precio del caf\u00e9 bueno aqu\u00ed est\u00e1 la colega no est\u00e1 cayendo porque hay 30 al a\u00f1o mientras la producci\u00f3n crece y no estamos solucionando el problema de los productores de los peque\u00f1os productores del caf\u00e9 a los que no les llega ni siquiera el 10% de la cadena de valor entonces este programa lo que pretende es hablar con la digamos con la parte m\u00e1s alta de la cadena de valor del caf\u00e9 illy starbucks estas grandes empresas para ver c\u00f3mo puede realmente lograr una mayor derrama y una mayor participaci\u00f3n de los peque\u00f1os productores de caf\u00e9 y que la producci\u00f3n de caf\u00e9 pueda integrarse a la selva al uso de las selvas tradicional y eso lo hac\u00edan los mayas los mayas usaban las selvas para producir caf\u00e9 cacao por ejemplo porque no vamos a poder hacerlo con el caf\u00e9 son algunos ejemplos digo me encantar\u00eda pero si tenemos esa radiograf\u00eda y si apoyamos los programas sociales del gobierno de l\u00f3pez obrador muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:32.198410"
}