{
    "video_id": "wGjzDTt2dCQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wGjzDTt2dCQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBWEzTfhC7V6MywYTxrnZqtQwiXjw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wGjzDTt2dCQ",
    "video_title": "#PactoOaxaca | Hacia un Sur-Sureste del Futuro, desde Oaxaca Oaxaca",
    "video_length_seconds": 5590,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores agarre p\u00fablico muy",
            "start": 25.11,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "buenas grabadas recibimos en estos",
            "start": 28.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "momentos la presencia del licenciado",
            "start": 30.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 33.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 35.82,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "dominicanos",
            "start": 38.43,
            "duration": 15.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.39,
            "duration": 14.869
        },
        {
            "text": "distinguida concurrencia con mucho",
            "start": 56.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respeto les invitamos a ocupar sus",
            "start": 59.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 61.0,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "damos inicio a este importante evento",
            "start": 84.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia un sur sureste del futuro una",
            "start": 86.47,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nueva etapa de desarrollo de",
            "start": 89.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n socialmente incluyente",
            "start": 91.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y me permito presentar a las autoridades",
            "start": 94.78,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an saludamos al",
            "start": 98.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 101.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 104.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 106.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "maestro alejandro murat hinojosa",
            "start": 115.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 118.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "oaxaca y coordinador de la comisi\u00f3n de",
            "start": 120.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "desarrollo integral de la regi\u00f3n",
            "start": 122.75,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sur-sureste de la conago",
            "start": 123.92,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 131.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presidente de la concam\u00edn",
            "start": 135.24,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "licenciada olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 143.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 146.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ingeniero alfonso romo garza presidente",
            "start": 153.6,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del consejo nacional para el fomento a",
            "start": 157.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento",
            "start": 158.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la",
            "start": 161.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presidencia de republicana",
            "start": 163.71,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez",
            "start": 171.02,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 174.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "campeche",
            "start": 176.61,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "doctor rutilio escand\u00f3n cadena",
            "start": 182.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 184.59,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 187.12,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn",
            "start": 192.18,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secretaria de econom\u00eda",
            "start": 194.37,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "licenciado h\u00e9ctor antonio astudillo",
            "start": 199.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "flores gobernador constitucional del",
            "start": 202.19,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "estado de guerrero",
            "start": 204.65,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "licenciado lu\u00eds miguel ger\u00f3nimo barbosa",
            "start": 209.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "huerta gobernador constitucional del",
            "start": 213.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estado de puebla",
            "start": 215.78,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ingeniera emocional de garc\u00eda secretaria",
            "start": 220.27,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 223.66,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn",
            "start": 227.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez gobernador constitucional del",
            "start": 230.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estado de quintana roo",
            "start": 232.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 238.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 240.21,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 243.15,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "maestro rom\u00e1n guillermo me llena",
            "start": 248.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "secretario del hace rato",
            "start": 250.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez",
            "start": 255.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 258.139,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 260.81,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 261.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "licenciado mauricio vila dosal",
            "start": 267.71,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 269.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 272.509,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "licenciado miguel torruco m\u00e1rques",
            "start": 277.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "secretario de turismo",
            "start": 280.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "licenciado carlos salazar lomel\u00edn",
            "start": 285.969,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente del consejo coordinador",
            "start": 288.149,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 289.959,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "licenciado diego sinhu\u00e9 rodr\u00edguez",
            "start": 294.8,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "vallejo gobernador constitucional del",
            "start": 296.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estado de guanajuato",
            "start": 299.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "doctora irma er\u00e9ndira sandoval",
            "start": 305.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ballesteros secretaria de la funci\u00f3n",
            "start": 307.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 309.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "queremos saludar en este importante",
            "start": 313.63,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "evento la presencia de diputadas",
            "start": 315.82,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "senadores autoridades federales",
            "start": 317.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "estatales municipales presidentes",
            "start": 320.14,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nacionales de las c\u00e1maras empresariales",
            "start": 322.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresarios sociedad civil mandos",
            "start": 325.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "navales y militares acad\u00e9micos l\u00edderes",
            "start": 328.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sociales y medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 330.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bienvenidos sean todos ustedes",
            "start": 332.76,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 335.23,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "escucharemos la intervenci\u00f3n del maestro",
            "start": 344.009,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "alejandro dur\u00e1n hinojosa gobernador",
            "start": 347.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca y",
            "start": 349.8,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "coordinador de la comisi\u00f3n de desarrollo",
            "start": 351.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "integral de la regi\u00f3n sur-sureste de la",
            "start": 353.55,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "conagua",
            "start": 355.8,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 356.65,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 365.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido",
            "start": 368.66,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un momento que marcar\u00e1 un hito en la",
            "start": 373.27,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico",
            "start": 377.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "alguna vez",
            "start": 379.409,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el gigante de verdad de guelatao benito",
            "start": 381.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 385.33,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "como hijo del pueblo mi \u00fanico fin y",
            "start": 388.54,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "objetivo es ver por su prosperidad",
            "start": 393.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de 14 de agosto de 2019 una vez m\u00e1s",
            "start": 398.75,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "un hijo del pueblo",
            "start": 405.61,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "busca reinventar replantear y acabar con",
            "start": 408.12,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "la brecha entre el norte y el sur",
            "start": 413.669,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ese hijo del pueblo se llama andr\u00e9s",
            "start": 418.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 422.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente amigos empresarios",
            "start": 430.79,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "secretarios",
            "start": 435.22,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy nos emplaza la historia",
            "start": 437.52,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "para contestar como generaci\u00f3n si",
            "start": 441.529,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "queremos como usted lo ha planteado",
            "start": 445.039,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "crecimiento pero no s\u00f3lo crecimiento",
            "start": 448.749,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sino crecimiento con equidad o",
            "start": 452.049,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "crecimiento con desigualdad",
            "start": 455.269,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "hoy nos emplaza la historia para poder",
            "start": 458.31,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "darle cabida a ese m\u00e9xico profundo a ese",
            "start": 462.06,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico olvidado que se ha traducido en",
            "start": 466.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 469.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y que en muchas ocasiones tiene el",
            "start": 471.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rostro de grupos vulnerables como la",
            "start": 473.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujer los ni\u00f1os y las ni\u00f1as o los",
            "start": 475.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 479.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la historia nos emplaza para decidir si",
            "start": 483.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "queremos seguir teniendo un mexico de",
            "start": 486.419,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "primera o de segunda clase",
            "start": 488.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como generaci\u00f3n tenemos que decidir",
            "start": 493.15,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "si queremos esa ruta de la prosperidad",
            "start": 496.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y la soluci\u00f3n no nos dice la econom\u00eda",
            "start": 501.92,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "hay que saber leer como dec\u00edan los",
            "start": 506.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maestros entre l\u00edneas",
            "start": 508.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se dan los grandes cambios",
            "start": 511.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estructurales por cambios de modelo de",
            "start": 513.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "negocio o cambios tecnol\u00f3gicos y c\u00f3mo se",
            "start": 516.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "traducen entonces en pol\u00edtica p\u00fablica en",
            "start": 520.24,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses",
            "start": 523.57,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "basta observar a nuestros hermanos y",
            "start": 525.529,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "hermanas paname\u00f1os y paname\u00f1os",
            "start": 527.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en donde hemos sido testigos a m\u00e1s de",
            "start": 531.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os",
            "start": 533.8,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "como ellos convirtieron una ventaja",
            "start": 535.64,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "competitiva geogr\u00e1fica en un gran motor",
            "start": 537.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de crecimiento con un centro log\u00edstico",
            "start": 540.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que genera ingresos a su gobierno por",
            "start": 543.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 547.43,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "anuales",
            "start": 549.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "basta observar a singapur un pa\u00eds de 4",
            "start": 551.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "millones de habitantes con no m\u00e1s de 600",
            "start": 554.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados que tambi\u00e9n",
            "start": 558.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entendieron que pod\u00edan convertir a su",
            "start": 560.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en un gran centro log\u00edstico y no",
            "start": 563.72,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "siendo suficiente crearon la tercera",
            "start": 566.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda m\u00e1s importante del mundo sin",
            "start": 569.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "producir una gota de petr\u00f3leo creando la",
            "start": 572.0,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gasolinera m\u00e1s importante de buques en",
            "start": 576.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 578.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sin duda hay un camino",
            "start": 580.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay otros",
            "start": 583.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y otros que tienen que ver con m\u00e9xico",
            "start": 587.04,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y yo elijo m\u00e9xico elijo ese m\u00e9xico que",
            "start": 589.75,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hace algunos a\u00f1os decidi\u00f3 y entendi\u00f3 que",
            "start": 594.1,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para desarrollar la industria hab\u00eda que",
            "start": 597.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "llevar gas y llevo gaza el nuevo le\u00f3n",
            "start": 601.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 a cimentar el desarrollo del",
            "start": 604.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds y no siendo suficiente se",
            "start": 607.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el tratado de libre comercio que",
            "start": 610.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que empresas y empresarios hoy",
            "start": 614.17,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "encabezados por carlos salazar",
            "start": 618.28,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "le aportar\u00e1n a m\u00e9xico aqu\u00ed esta alfa",
            "start": 622.259,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pensa",
            "start": 625.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "por supuesto que el hijo es en m\u00e9xico",
            "start": 627.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n vio en el barrio la",
            "start": 629.31,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "posibilidad de desarrollar la industria",
            "start": 632.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "del calzado",
            "start": 634.529,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "o tambi\u00e9n desarrollar esa cuenca lechera",
            "start": 636.71,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "tan importante bosco y que ha permitido",
            "start": 641.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "tener empresas como lan la que hoy est\u00e1",
            "start": 645.92,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente",
            "start": 648.11,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sin duda elegimos a ese m\u00e9xico en donde",
            "start": 650.279,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "for nature tuvo la visi\u00f3n de ver en",
            "start": 655.23,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "quintana rojo espec\u00edficamente en canc\u00fan",
            "start": 658.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el gran motor de desarrollo del turismo",
            "start": 661.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de servicios",
            "start": 664.639,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "jose manuel y que permite hoy tener un",
            "start": 668.3,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "gran polo de desarrollo entonces la",
            "start": 672.24,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "pregunta es que nos ha pasado en el",
            "start": 674.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 678.509,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la pregunta es que tenemos que hacer",
            "start": 679.99,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y d\u00e9jenme platicarles una historia una",
            "start": 684.649,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "historia que tiene que ver con 200",
            "start": 688.129,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros que van de guasa cual cause a",
            "start": 690.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 694.04,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "una historia que tiene que ver con ver",
            "start": 695.74,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entre l\u00edneas esa posibilidad como ya se",
            "start": 698.71,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo hoy de ajustar las",
            "start": 703.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pendientes y las curvas con m\u00e1s de tres",
            "start": 707.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mil 900 millones de pesos pasando de 7",
            "start": 710.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "horas a 4 horas una historia que tiene",
            "start": 713.74,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que ver con dos puertos",
            "start": 716.95,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que tienen una inversi\u00f3n estimada cual",
            "start": 719.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sea cual cause y salina cruz",
            "start": 721.87,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de alrededor de otros 3000 millones de",
            "start": 724.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pesos para empezar en una primera etapa",
            "start": 727.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "modular",
            "start": 730.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a poder mover m\u00e1s de 1.300.000",
            "start": 732.57,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "contenedores",
            "start": 735.5,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "una historia que si vemos entre l\u00edneas",
            "start": 738.279,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n que ver con los m\u00e1s de 11",
            "start": 741.029,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tratados de libre comercio que tiene",
            "start": 743.829,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 746.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con el tema que nos",
            "start": 748.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conecta con la econom\u00eda m\u00e1s importante",
            "start": 750.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del mundo el pp que nos conecta con las",
            "start": 753.35,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "econom\u00edas 2 y 3 de asia y por supuesto",
            "start": 756.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el tratado de europa para conectarnos",
            "start": 761.5,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con el bloque m\u00e1s importante econ\u00f3mico a",
            "start": 764.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nivel mundial",
            "start": 767.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "leer entrel\u00edneas es sumarnos a esa",
            "start": 769.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n secretaria a nadie de poder",
            "start": 773.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rehabilitar",
            "start": 775.79,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "las refiner\u00edas de minatitl\u00e1n y de salina",
            "start": 778.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cruz para tener seguridad energ\u00e9tica",
            "start": 781.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "y costos m\u00e1s competitivos para la",
            "start": 784.25,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "industria mexicana",
            "start": 786.62,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ver en la energ\u00eda e\u00f3lica es puerta gran",
            "start": 788.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "palanca desarrollo en donde hoy oaxaca",
            "start": 791.97,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiene la oportunidad de generar m\u00e1s de 6",
            "start": 794.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mil millones de inversi\u00f3n una vez que se",
            "start": 798.3,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "haga la conexi\u00f3n del ducto a yautepec",
            "start": 801.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "por supuesto que el d\u00eda de hoy nos",
            "start": 806.05,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "emplazan a todos porque hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 808.93,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n chiapas",
            "start": 813.61,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 816.35,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "puebla",
            "start": 817.69,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "veracruz tabasco quintana roo yucat\u00e1n",
            "start": 819.379,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 824.589,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "listos para sumarnos se\u00f1or presidente a",
            "start": 827.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "esa visi\u00f3n de equidad que genera en esta",
            "start": 830.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n m\u00e1s de 20.000 millones en apoyos",
            "start": 833.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sociales para generar un piso que",
            "start": 836.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permita a todos los empresarios aqu\u00ed",
            "start": 840.26,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presentes tener una atm\u00f3sfera propicia",
            "start": 842.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para hacer negocios",
            "start": 844.79,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la realidad es que si ustedes ven",
            "start": 848.27,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tenemos las variables ventajas",
            "start": 852.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "log\u00edsticas de registre recursos",
            "start": 856.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "naturales y hemos construido tambi\u00e9n",
            "start": 859.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ventajas competitivas y comparativas",
            "start": 863.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "como los tratados pero faltaba una",
            "start": 865.2,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "variable",
            "start": 869.07,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "una que tiene que ver con dos palabras",
            "start": 870.83,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n y voluntad y como me dec\u00eda alguna",
            "start": 874.92,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "vez un maestro amigo joseph stiglitz",
            "start": 879.51,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "alguien que entienda el m\u00fasculo que",
            "start": 883.279,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "representa el poder ejecutivo",
            "start": 886.189,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "para poder transformar empresas por",
            "start": 889.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ejemplo log\u00edsticas que se convierten de",
            "start": 892.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repente en delhi o empresas",
            "start": 895.15,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de internet que de repente se convierten",
            "start": 899.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "en google",
            "start": 901.5,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "instagram o facebook porque hay veces",
            "start": 903.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "necesitamos el m\u00fasculo del ejecutivo",
            "start": 906.35,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed la variable que faltaba",
            "start": 909.76,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se llama presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 913.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 916.47,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que este evento",
            "start": 918.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "y este pu\u00f1o solamente sea el s\u00edmbolo de",
            "start": 922.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la unidad para arrancar una nueva etapa",
            "start": 925.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de crecimiento y empezar a escribir unas",
            "start": 928.97,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "nuevas p\u00e1ginas de la historia porque",
            "start": 932.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "unidos con su misi\u00f3n somos invencibles",
            "start": 934.579,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que vive el sureste muchas gracias",
            "start": 937.79,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o bajo liderazgo del presidente",
            "start": 945.889,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 948.29,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o bajo el liderazgo del",
            "start": 953.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 955.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "obrador coordinado por rafael mar\u00edn moi",
            "start": 957.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y net con el gobernador del estado de",
            "start": 959.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "oaxaca alejandro murat hinojosa y el",
            "start": 961.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de veracruz",
            "start": 964.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez se retom\u00f3 el",
            "start": 965.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "proyecto del corredor multimodal",
            "start": 968.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico con el que se impulsar\u00e1 el",
            "start": 970.03,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "desarrollo del sureste de m\u00e9xico y se",
            "start": 972.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 vida al viejo sue\u00f1o mexicano de",
            "start": 974.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construir un puente terrestre log\u00edstico",
            "start": 977.21,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "del oc\u00e9ano pac\u00edfico al golfo de metano",
            "start": 979.31,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 3 mil 900 millones",
            "start": 984.209,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de pesos comenzando con la",
            "start": 986.279,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea ferroviaria",
            "start": 988.23,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "que comunica el puerto de coatzacoalcos",
            "start": 989.759,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el puerto de salina cruz para el",
            "start": 991.589,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "2021 se habr\u00e1n restaurado 309 kil\u00f3metros",
            "start": 994.259,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "de v\u00eda con lo que se reducir\u00e1 a casi la",
            "start": 997.649,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mitad del tiempo el traslado de un punto",
            "start": 1000.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a otro de 7 horas con 30 minutos a 4",
            "start": 1002.569,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "horas con 8 minutos",
            "start": 1005.54,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "asimismo con una inversi\u00f3n superior a",
            "start": 1009.089,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los 2 mil millones de pesos se realizar\u00e1",
            "start": 1011.579,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n de los puertos de ambas",
            "start": 1013.98,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "ciudades con los que se alcanzar\u00e1 un",
            "start": 1015.839,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "potencial de movimiento de 1 mill\u00f3n 400",
            "start": 1017.759,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "mil teus anualmente en tan solo dos a\u00f1os",
            "start": 1020.129,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "con el desarrollo del corredor",
            "start": 1026.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "multimodal interoce\u00e1nico tambi\u00e9n se",
            "start": 1027.929,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 el proyecto trans\u00edstmico para",
            "start": 1030.539,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "el suministro de gas natural el cual",
            "start": 1032.61,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "consiste en un plan quinquenal de",
            "start": 1034.62,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "expansi\u00f3n del sistema de transporte y",
            "start": 1036.419,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "almacenamiento nacional integrado",
            "start": 1038.429,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "existan gas de este recurso",
            "start": 1040.14,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n del centro",
            "start": 1044.419,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nacional de control de gas natural se",
            "start": 1046.459,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "optimizar\u00e1 la infraestructura existente",
            "start": 1048.409,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mediante la reconversi\u00f3n de un oleoducto",
            "start": 1050.299,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos de 30 pulgadas",
            "start": 1052.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desde nuevo teapa en veracruz al puerto",
            "start": 1054.379,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de salina cruz en oaxaca",
            "start": 1057.259,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "asimismo otra de las riquezas naturales",
            "start": 1060.65,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n radica en la energ\u00eda e\u00f3lica",
            "start": 1062.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actualmente existen 28 parques e\u00f3licos",
            "start": 1065.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en funcionamiento con una capacidad de",
            "start": 1068.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n total de m\u00e1s de dos mil",
            "start": 1070.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta megawatts y cuenta",
            "start": 1072.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con un potencial disponible de inversi\u00f3n",
            "start": 1074.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de 6 mil millones de d\u00f3lares adicionales",
            "start": 1076.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 12 mil 500 millones",
            "start": 1081.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de pesos se construir\u00e1 y modernizar\u00e1 la",
            "start": 1083.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "red carretera mitla tehuantepec y",
            "start": 1086.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acayucan la ventosa con ellas se",
            "start": 1088.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1n los tiempos de traslado hasta",
            "start": 1091.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en un 50% beneficiando a m\u00e1s de un",
            "start": 1093.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de habitantes en la regi\u00f3n y",
            "start": 1096.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mejorando la conectividad de estos polos",
            "start": 1098.11,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de desarrollo",
            "start": 1100.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este proyecto seguir\u00e1 los est\u00e1ndares",
            "start": 1102.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacionales m\u00e1s estrictos en materia",
            "start": 1104.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de sustentabilidad al ser una de las",
            "start": 1107.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "regiones con la mayor biodiversidad del",
            "start": 1109.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y adem\u00e1s ser\u00e1 un proyecto de",
            "start": 1111.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desarrollo incluyente para los pueblos",
            "start": 1114.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "originarios quienes se beneficiar\u00e1n de",
            "start": 1116.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "una mayor fuente de empleos y",
            "start": 1118.62,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n para los mismos el gobierno",
            "start": 1120.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "federal est\u00e1 canalizando m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 1123.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "millones de pesos anuales en programas",
            "start": 1125.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sociales con un enfoque ind\u00edgena",
            "start": 1127.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asimismo se le invertir\u00e1 a los",
            "start": 1129.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "habitantes de los ejidos locales para",
            "start": 1132.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que formen parte de este proyecto a",
            "start": 1134.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "manera de socios para compartir sus",
            "start": 1136.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "beneficios",
            "start": 1138.66,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "actualmente nuestro pa\u00eds cuenta con 12",
            "start": 1141.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tratados comerciales con los que",
            "start": 1144.04,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "potencializa mos nuestras capacidades",
            "start": 1145.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "productivas con 33 pa\u00edses ofertando",
            "start": 1147.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bienes servicios y capitales los",
            "start": 1150.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "convenios comerciales como el tec min el",
            "start": 1153.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pp la alianza del pac\u00edfico y el acuerdo",
            "start": 1155.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comercial con la uni\u00f3n europea brindan a",
            "start": 1158.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la posibilidad de alcanzar",
            "start": 1160.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un mercado potencial de m\u00e1s de 1.700",
            "start": 1162.61,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "millones de habitantes y en am\u00e9rica",
            "start": 1165.55,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "europa y asia",
            "start": 1167.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que un tren es un proyecto integral",
            "start": 1174.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que fortalecer\u00e1 la actividad productiva",
            "start": 1177.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "local incrementar\u00e1 los niveles ingresos",
            "start": 1179.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y empleos mejorar\u00e1 la calidad de vida de",
            "start": 1182.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de todo el sur sureste de",
            "start": 1184.74,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y centroam\u00e9rica",
            "start": 1186.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1188.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "con una visi\u00f3n de mediano y largo plazo",
            "start": 1189.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y de gran alcance este proyecto formar\u00e1",
            "start": 1192.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una superestructura con todas las",
            "start": 1195.21,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "condiciones para destacar a nivel global",
            "start": 1197.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "consolid\u00e1ndonos entre los pa\u00edses con uno",
            "start": 1199.43,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de los proyectos de desarrollo m\u00e1s",
            "start": 1201.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "importantes en am\u00e9rica latina'",
            "start": 1203.91,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "con el liderazgo del presidente andr\u00e9s",
            "start": 1207.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador seguiremos haciendo",
            "start": 1209.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "historia es tiempo del sureste de m\u00e9xico",
            "start": 1212.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es tiempo del pacto oaxaca",
            "start": 1215.08,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1218.86,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "entonces gobernador del estado muerto",
            "start": 1223.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dejando una glucosa",
            "start": 1226.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y corriendo a la comisi\u00f3n de desarrollo",
            "start": 1228.44,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "integral de la regi\u00f3n sur-sureste",
            "start": 1230.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conjuntamente con el ingeniero wing agua",
            "start": 1231.67,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional",
            "start": 1233.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz hacen entrega del",
            "start": 1235.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proyecto ejecutivo del corredor",
            "start": 1238.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 1240.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 1242.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1244.52,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "mexicanos y al licenciado rafael",
            "start": 1246.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "fernando mar\u00edn mollinedo titular del",
            "start": 1247.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corredor interoce\u00e1nico",
            "start": 1251.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1261.44,
            "duration": 15.21
        },
        {
            "text": "muchas gracias favor de ocupar sus",
            "start": 1281.85,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 1283.71,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "en uso de la palabra el ingeniero",
            "start": 1287.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "alfonso romo garza presidente del",
            "start": 1289.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "consejo nacional para el fomento a la",
            "start": 1291.88,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento",
            "start": 1293.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la",
            "start": 1295.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica'",
            "start": 1297.76,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1300.33,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "soy presidente alter manuel l\u00f3pez",
            "start": 1306.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "obrador ser\u00eda muy breve porque lo viene",
            "start": 1308.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escuchar a usted no de nosotros saludo",
            "start": 1311.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mucho que a francisco observancia el",
            "start": 1314.24,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "gobernador de oaxaca pto los",
            "start": 1315.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobernadores y a todos del menos del",
            "start": 1316.94,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 1319.13,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "en mi mensaje es muy sencillo yo vengo a",
            "start": 1320.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecer a los empresarios con el",
            "start": 1323.159,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entusiasmo que han recibido ese llamado",
            "start": 1326.22,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a del se\u00f1or presidente a",
            "start": 1329.909,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que no se nos olvide que tenemos 8",
            "start": 1333.419,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "estados en la rep\u00fablica con gran atraso",
            "start": 1336.269,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "como lo mencionaba el gobernador de",
            "start": 1338.22,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "oaxaca quiero agradecerle a los",
            "start": 1340.83,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretarios de estado aqu\u00ed est\u00e1 racional",
            "start": 1342.659,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "y graciela",
            "start": 1344.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n elvira que con mucho",
            "start": 1346.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "entusiasmo han abrazado no tan bien lo",
            "start": 1348.6,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "el apoyo decidido a que se conectar\u00e1 con",
            "start": 1351.95,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el sur-sureste tan importante",
            "start": 1356.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n est\u00e1 presente quiero",
            "start": 1359.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "agradecerle muy sinceramente al",
            "start": 1361.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura v\u00edctor",
            "start": 1365.19,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "villalobos porque junto con los",
            "start": 1366.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresarios de las diferentes estados de",
            "start": 1369.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del sureste con la banca con la",
            "start": 1371.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ecuaci\u00f3n cordino empresarial de aqu\u00ed",
            "start": 1374.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 carlos salazar to\u00f1o del valle no",
            "start": 1376.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quiero han abrazado proyectos de gran",
            "start": 1379.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "envergadura que van a tener no solamente",
            "start": 1382.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "crecimiento sino como lo ha dicho el",
            "start": 1384.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "presidente mucho bienestar y realmente",
            "start": 1386.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "preocuparnos por aumentar el flujo",
            "start": 1390.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "disponible en los bolsillos de miles de",
            "start": 1394.55,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "campesinos y miles de agricultores y",
            "start": 1397.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ganaderos solamente quiero agradecerles",
            "start": 1400.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a todos porque este llamado del",
            "start": 1403.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente de convertir a m\u00e9xico en un",
            "start": 1406.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en un para\u00edso de la inversi\u00f3n tiene",
            "start": 1408.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ver",
            "start": 1412.5,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "con el sur-sureste no puede ser un pa\u00eds",
            "start": 1413.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tan desigual como el que tenemos muchas",
            "start": 1415.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente por darnos la",
            "start": 1418.41,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "oportunidad y muchas gracias a todos por",
            "start": 1419.76,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "juntarnos a todos aqu\u00ed y voltear y traer",
            "start": 1422.299,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a todos los empresarios nacionales y",
            "start": 1425.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "extranjeros a que el sur-sureste sea un",
            "start": 1427.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "orgullo en los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os muchas",
            "start": 1430.29,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gracias muy amables",
            "start": 1432.09,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1433.52,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora la participaci\u00f3n del",
            "start": 1448.1,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "licenciado francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 1450.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "presidente de la concam\u00edn",
            "start": 1452.049,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1458.48,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1468.69,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "normalmente muy buenas tardes",
            "start": 1472.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1475.62,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica es un honor",
            "start": 1478.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenerlo entre nosotros siguiendo su",
            "start": 1480.95,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de crecimiento del c\u00f3nsul este en",
            "start": 1484.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un momento crucial y para que haya un",
            "start": 1488.07,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "balanceo econ\u00f3mico en todo el pa\u00eds entre",
            "start": 1491.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el norte y el sur sureste se\u00f1oras",
            "start": 1494.64,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios integrantes",
            "start": 1497.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "del gabinete de gobierno se\u00f1oras y",
            "start": 1500.309,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores legisladores federales y locales",
            "start": 1502.86,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del cuerpo",
            "start": 1505.94,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico acreditado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1509.429,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores de los estados de",
            "start": 1512.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "campeche chiapas guerrero oaxaca puebla",
            "start": 1515.4,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "quintana roo tabasco veracruz yucat\u00e1n y",
            "start": 1519.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el gobernador",
            "start": 1524.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de guanajuato muchas gracias",
            "start": 1525.78,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores dirigentes de centrales y de",
            "start": 1528.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sindicatos de trabajadores se\u00f1oras y",
            "start": 1531.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidentes municipales se\u00f1oras",
            "start": 1533.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y se\u00f1ores representantes de las",
            "start": 1536.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "universidades e institutos de docencia e",
            "start": 1538.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n colegas dirigentes de las",
            "start": 1541.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes organizaciones",
            "start": 1544.51,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "empresariales presidentes de las c\u00e1maras",
            "start": 1546.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y de las asociaciones y sus directores",
            "start": 1549.429,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "generales y todos los miembros que en",
            "start": 1552.039,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ella en ellas pertenecen tambi\u00e9n a las",
            "start": 1554.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fundaciones mariana trinidad y fundaci\u00f3n",
            "start": 1557.95,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "hogares y otras fundaciones que tambi\u00e9n",
            "start": 1560.71,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entre nosotros se\u00f1ores empresarios",
            "start": 1562.539,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "industriales de todos los rincones del",
            "start": 1564.929,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya los grupos empresariales",
            "start": 1567.19,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "importantes que nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed",
            "start": 1568.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en el presidio y que est\u00e1n tambi\u00e9n hay",
            "start": 1571.78,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que por todos los acomp\u00e1\u00f1anos a lo largo",
            "start": 1573.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ancho del pa\u00eds que nos dijimos nos",
            "start": 1576.19,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "damos cita hoy porque son los tomadores",
            "start": 1578.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de decisiones y del promovente de la",
            "start": 1580.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 1583.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive un momento hist\u00f3rico una",
            "start": 1585.71,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que definir\u00e1 el futuro de",
            "start": 1589.07,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad de nuestras familias de",
            "start": 1592.58,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nuestros colaboradores y a\u00fan de aquellos",
            "start": 1594.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mexicanos que no han nacido de nosotros",
            "start": 1597.049,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "depende que ese futuro sea de paz",
            "start": 1599.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tranquilidad y de bienestar",
            "start": 1602.149,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "nuestra visi\u00f3n estrategias y acciones",
            "start": 1604.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "depende de construir una sociedad de",
            "start": 1607.37,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "bienestar fincadas sobre pilares de",
            "start": 1609.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "crecimiento y desarrollo econ\u00f3mico",
            "start": 1611.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inclusivo m\u00e9xico su historia y su futuro",
            "start": 1613.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "son muy grandes para seguir incubando",
            "start": 1617.91,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "inequidad y pobreza para continuar",
            "start": 1619.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "viviendo etapas de bajo crecimiento",
            "start": 1622.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y depender de la voluntad por",
            "start": 1623.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "anne a de nosotros depende que nuestros",
            "start": 1625.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijos reciban una herencia apoyada en un",
            "start": 1628.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aparato productivo robusto que genere",
            "start": 1631.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desarrollo social y econ\u00f3mico para todos",
            "start": 1633.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para lograrlo debemos revertir las",
            "start": 1635.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tendencias de pobreza e informalidad que",
            "start": 1638.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se han incubado durante las \u00faltimas",
            "start": 1642.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas m\u00e9xico no debe ser un pa\u00eds con",
            "start": 1643.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 52 millones de personas en",
            "start": 1646.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pobreza o el lugar donde el 57% de los",
            "start": 1649.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajadores lo hacen vinculados en el",
            "start": 1653.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mercado laboral e informal",
            "start": 1656.13,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "actualmente s\u00f3lo 20 millones de",
            "start": 1658.49,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trabajadores se encuentran asegurados al",
            "start": 1660.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inss y gracias a ello tiene acceso al",
            "start": 1663.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "sistema de salud a una pensi\u00f3n y a",
            "start": 1665.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales que comparten con",
            "start": 1668.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sus familias la colaboraci\u00f3n entre",
            "start": 1670.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "empresas formales y el gobierno permite",
            "start": 1673.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que ello ocurra y que sea un factor de",
            "start": 1675.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estabilidad y prosperidad social hoy es",
            "start": 1678.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un momento de redoblar esfuerzos de",
            "start": 1681.35,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trabajar por el desarrollo del",
            "start": 1683.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sur-sureste de m\u00e9xico de esta regi\u00f3n que",
            "start": 1684.86,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "es inmensamente rica en tradiciones y",
            "start": 1688.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que durante los siglos han sido dejados",
            "start": 1692.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a la zaga del desarrollo la regi\u00f3n",
            "start": 1694.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sur-sureste cuenta ya con los",
            "start": 1696.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "industriales y empresas que al d\u00eda de",
            "start": 1698.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hoy ya estamos trabajando en la",
            "start": 1700.73,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y quiero",
            "start": 1702.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "citar poder dando ejemplo aqu\u00ed nos ha",
            "start": 1704.45,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado a sus tricio que ya est\u00e1",
            "start": 1707.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "impulsando una cuenca lechera para",
            "start": 1710.08,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tabasco en la tierra del se\u00f1or del se\u00f1or",
            "start": 1712.7,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias lalo por ese",
            "start": 1714.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esfuerzo esta grupo alfa en",
            "start": 1716.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos con inversiones muy",
            "start": 1718.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "importantes est\u00e1n muchos grupos index",
            "start": 1720.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hoy viene tambi\u00e9n",
            "start": 1724.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya hacer una convenci\u00f3n en oaxaca para",
            "start": 1725.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atraer a los industriales exportadores",
            "start": 1728.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n volteando hacia ac\u00e1 y muchos",
            "start": 1730.24,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "otros est\u00e1n aqu\u00ed no terminar\u00eda mencionar",
            "start": 1734.049,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos proyectos se\u00f1or presidente est\u00e1n",
            "start": 1736.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed entre los invitados en esta reuni\u00f3n",
            "start": 1739.12,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para ya venirse a invertir e invertir",
            "start": 1742.02,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tomando decisiones importantes el con el",
            "start": 1745.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consejo mexicano de negocio el consejo",
            "start": 1748.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "conden\u00f3 empresarial con el 13 de junio",
            "start": 1749.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el convenio de 32 mil millones",
            "start": 1752.799,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares y se est\u00e1 trabajando muy",
            "start": 1755.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fuertemente sea un presidente est\u00e1n",
            "start": 1757.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "metiendo todo lo que est\u00e1 en voluntad de",
            "start": 1759.58,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "ellos para el desarrollo de m\u00e9xico y",
            "start": 1762.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "principalmente del sur-sureste todo",
            "start": 1764.919,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico debe de disfrutar de prosperidad",
            "start": 1767.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos debemos avanzar hacia un futuro de",
            "start": 1769.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienestar para lograrlo debemos de",
            "start": 1772.57,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajar en el fomento de las",
            "start": 1774.97,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inversiones productivas en el sur y",
            "start": 1776.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds el incremento de la",
            "start": 1778.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica que se realizar\u00e1 en la",
            "start": 1780.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n debe de ser acompa\u00f1ado por la",
            "start": 1782.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada",
            "start": 1785.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y que se requiere el fortalecimiento",
            "start": 1786.85,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "productivo de nuestro mercado interno",
            "start": 1788.37,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "invertir en lo hecho en m\u00e9xico para",
            "start": 1790.86,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "crear empleo y empresas en el",
            "start": 1793.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sur-sureste que tengan un impacto",
            "start": 1795.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "positivo sobre el bienestar de la",
            "start": 1797.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1799.27,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobiernos y empresas privadas debemos de",
            "start": 1800.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "trabajar juntos para lograrlo les invito",
            "start": 1803.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a que llevemos el contenido nacional y",
            "start": 1806.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las compras de gobierno y aqu\u00ed hago",
            "start": 1809.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "quiero agradecerles al presidente que",
            "start": 1811.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hoy pemex la secreta de la defensa como",
            "start": 1813.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "otras instituciones ya toman en cuenta",
            "start": 1815.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la industria para que puedan este ya no",
            "start": 1818.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "depender de intermediarismo y ah\u00ed ya",
            "start": 1821.45,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos participando para que pueda",
            "start": 1824.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puedan haber cumpla directamente de la",
            "start": 1825.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "industria y que no tengamos este",
            "start": 1827.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "oportunistas en medio de esto que",
            "start": 1830.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "podamos ser y pueda ser m\u00e1s competitivo",
            "start": 1832.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y que la empresa siga creciendo",
            "start": 1834.83,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "generando m\u00e1s empleos y combatiendo as\u00ed",
            "start": 1837.53,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 1839.81,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "los aumentos del grado de integraci\u00f3n",
            "start": 1841.77,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nacional que tendr\u00e1n los proyectos de",
            "start": 1843.69,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "infraestructura fortalezcamos los",
            "start": 1845.49,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "encadenamientos productivos de la",
            "start": 1847.26,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empresa comprometidos con la visi\u00f3n de",
            "start": 1848.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un desarrollo incluyente y enarbolada",
            "start": 1850.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por el presidente l\u00f3pez obrador es un",
            "start": 1853.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento de trabajar en la puesta en",
            "start": 1856.53,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "marcha de una verdadera pol\u00edtica",
            "start": 1858.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "industrial para impulsar el desarrollo",
            "start": 1859.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del sur-sureste quiero tambi\u00e9n hacer un",
            "start": 1862.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "agradecimiento muy especial",
            "start": 1865.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alfonso romo alfonso gracias por ese por",
            "start": 1867.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "dedicarnos esta idea de m\u00e1s trabajar",
            "start": 1870.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hasta altas horas de la noche en estas",
            "start": 1873.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "mesas de trabajo que se han hecho el",
            "start": 1874.98,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bols\u00f3n",
            "start": 1876.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1878.22,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "son mesas de trabajo que anteriormente",
            "start": 1884.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "no las ve\u00edamos hoy estamos viviendo un",
            "start": 1886.33,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "modelo un modelo de gobierno diferente",
            "start": 1888.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s muy cercano quiero",
            "start": 1891.669,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agradecerles a todos y cada uno de los",
            "start": 1894.13,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "sectores a los secretaria de gobernacion",
            "start": 1895.539,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que se ha tardado hasta hora y media en",
            "start": 1897.22,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "recibirnos",
            "start": 1899.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "le hablamos le pones una cita y ya",
            "start": 1900.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos con ella muchas gracias a la",
            "start": 1903.3,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "secretaria",
            "start": 1905.43,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "olga muchas gracias",
            "start": 1906.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la misma manera racional que siempre",
            "start": 1911.59,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 con una agenda muy complicada y si",
            "start": 1915.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos hace favor de recibir a los",
            "start": 1918.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "industriales no decir a nosotros gracias",
            "start": 1920.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "rocio gran secretario por toda esa",
            "start": 1922.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n siempre y de graciela",
            "start": 1925.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e1rquez que puedo decir y le damos mucha",
            "start": 1927.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "plata graciela pero siempre nos tiene",
            "start": 1930.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mucha paciencia y siempre contribuyendo",
            "start": 1932.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y siempre ayudando muchas gracias",
            "start": 1934.9,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "gracias a ti a tu equipo queremos",
            "start": 1936.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "extensivo a los secretarios que siempre",
            "start": 1938.169,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nosotros apoyan la industria comercio y",
            "start": 1940.57,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "miner\u00eda",
            "start": 1942.429,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elvira elvira daniel es posible el v\u00eddeo",
            "start": 1943.59,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tenemos ya hablamos diario tres o cuatro",
            "start": 1947.529,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "veces siempre estamos con todos los",
            "start": 1949.69,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "temas de gas natural que soy presidente",
            "start": 1951.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el tema de gas natural es la m\u00e9dula",
            "start": 1953.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vertebral para el crecimiento del",
            "start": 1955.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sur-sureste teniendo gas natural es la",
            "start": 1958.84,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "\u00fanica manera que vamos a poder crecer",
            "start": 1961.659,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1964.029,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias",
            "start": 1966.01,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y poner en vida la fe que est\u00e1 la",
            "start": 1971.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "'opci\u00f3n p\u00fablica' trabajando muy de cerca",
            "start": 1973.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "en todos los temas de anticorrupci\u00f3n en",
            "start": 1975.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "felicidad es por esa por esa iniciativa",
            "start": 1977.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente y que hemos firmado",
            "start": 1979.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convenios y ayer nada m\u00e1s y nada menos",
            "start": 1982.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n firmamos con la auditor\u00eda",
            "start": 1984.34,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n con don david",
            "start": 1985.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "colmenares que adem\u00e1s nos asombra que",
            "start": 1987.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 con nosotros se va y hoy est\u00e1",
            "start": 1989.83,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 con el se\u00f1or presidente del avi\u00f3n",
            "start": 1991.57,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n donde",
            "start": 1993.01,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "hab\u00eda del auditor superior de la",
            "start": 1994.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n muchas gracias david de bolsa",
            "start": 1995.74,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sus peticiones",
            "start": 1999.0,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y con todo el tema de vivienda a carlos",
            "start": 2001.299,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mart\u00ednez al secretario meyer que siempre",
            "start": 2004.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tenga mucha disposici\u00f3n para escucharnos",
            "start": 2008.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "cada casa 937 ramas de la industria cada",
            "start": 2009.7,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "casa y siempre una disposici\u00f3n el",
            "start": 2014.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "secretario medial tambi\u00e9n y bueno a",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos a todos los los secretos del",
            "start": 2019.09,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "gobierno que hay mucha disposici\u00f3n y",
            "start": 2021.97,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mucha comunicaci\u00f3n de ver desde aqu\u00ed a",
            "start": 2023.559,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los que no es nombrado como el",
            "start": 2026.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "secretario de turismo tambi\u00e9n que",
            "start": 2028.179,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "siempre con concanaco lo acompa\u00f1amos a",
            "start": 2030.159,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "darle la te queda hay mucha disposici\u00f3n",
            "start": 2032.259,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de nuestro sector de turismos del",
            "start": 2034.359,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tanat\u00f3logo muchas gracias el secretario",
            "start": 2036.159,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "es un momento de trabajar en la puesta",
            "start": 2040.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "en marcha en una verdadera pol\u00edtica",
            "start": 2042.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "industrial hoy estamos presentando",
            "start": 2044.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuevamente entregando el action",
            "start": 2046.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente que desde su campa\u00f1a que",
            "start": 2048.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando gan\u00f3 el primero de julio y el d\u00eda",
            "start": 2050.79,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "9 nos hizo para bonos lo digno con",
            "start": 2054.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenerlo en la concam\u00edn y ah\u00ed le hicimos",
            "start": 2056.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "entrega de una pol\u00edtica una propuesta de",
            "start": 2058.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial y que no acept\u00f3 hoy",
            "start": 2061.44,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "le vamos a entregar ya la edici\u00f3n",
            "start": 2063.45,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "completa y que estaremos trabajando de",
            "start": 2064.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la mano si lo permite su presidente para",
            "start": 2066.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que todo la pol\u00edtica industrial y las",
            "start": 2069.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas sean en favor del",
            "start": 2071.76,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico como en su visi\u00f3n",
            "start": 2074.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y que sea con una inclusi\u00f3n social una",
            "start": 2076.169,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial definida y",
            "start": 2079.95,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "construida con la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 2081.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los actores aqu\u00ed presentes nos permitir\u00e1",
            "start": 2083.879,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fortalecer el aparato productivo ofrecer",
            "start": 2086.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "empleos con condiciones de bienestar",
            "start": 2088.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para la gente y de generar crecimiento",
            "start": 2090.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico para hacer frente a los retos",
            "start": 2093.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que hoy debemos de atender conocemos de",
            "start": 2095.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "su compromiso su presidente con el",
            "start": 2098.04,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds y en",
            "start": 2099.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "particular del sur-sureste",
            "start": 2101.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "sabemos que vive en su coraz\u00f3n como lo",
            "start": 2103.5,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n",
            "start": 2105.66,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "nuestro los empresarios de mi hijo",
            "start": 2106.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "compartimos su visi\u00f3n y por ello estamos",
            "start": 2108.77,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed expresando lo que cuentan con",
            "start": 2110.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nosotros para darle vida a una nueva",
            "start": 2113.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "etapa una una etapa de prosperidad y",
            "start": 2115.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trackter nidad de nuestro pa\u00eds la",
            "start": 2119.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "firmeza de la convicci\u00f3n se encuentra",
            "start": 2121.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en los gobernadores aqu\u00ed",
            "start": 2123.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "presentes entonces cada uno les",
            "start": 2125.359,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "agradecemos su tiempo que est\u00e9n",
            "start": 2127.55,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "participando sobre todo como",
            "start": 2129.619,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "facilitadores impulsores de la inversi\u00f3n",
            "start": 2131.74,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n privada y tambi\u00e9n del",
            "start": 2134.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "internacional los representantes del",
            "start": 2137.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poder legislativo que nos acompa\u00f1an y de",
            "start": 2139.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes sindicales convocados y en",
            "start": 2141.29,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "lo general a los miembros de la sociedad",
            "start": 2144.109,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que se han trasladado a oaxaca de todos",
            "start": 2145.819,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "los rincones del pa\u00eds para compartir",
            "start": 2148.369,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estas reflexiones les invito a que todos",
            "start": 2150.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "juntos colaboremos en esta definici\u00f3n de",
            "start": 2153.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "una agenda estrat\u00e9gica para el",
            "start": 2155.78,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "desarrollo del sur-sureste de m\u00e9xico y",
            "start": 2157.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 basada en la creaci\u00f3n de",
            "start": 2159.829,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "oportunidades de inversi\u00f3n para",
            "start": 2161.99,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "fortalecer la regi\u00f3n y del",
            "start": 2163.73,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "encadenamiento de las empresas con otras",
            "start": 2165.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades del pa\u00eds y \u00e9l",
            "start": 2167.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y que ese sea nuestro legado un solo",
            "start": 2169.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico uno de prosperidad bienestar",
            "start": 2172.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "social y que sea fruto de crecimiento",
            "start": 2174.8,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "del 4% plan est\u00e1 planteado en el plan",
            "start": 2177.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nacional de desarrollo y del trabajo que",
            "start": 2180.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hombro con hombro realiza en la sociedad",
            "start": 2184.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en su conjunto y de la mano con el",
            "start": 2186.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobierno para los industriales s\u00f3lo hay",
            "start": 2188.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "un m\u00e9xico el que vela por la",
            "start": 2190.25,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una naci\u00f3n fuerte y",
            "start": 2191.99,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "solidaria fundamentada en un sistema",
            "start": 2193.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico productivo y socialmente",
            "start": 2196.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "incluyente sea un presidente gracias por",
            "start": 2198.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la menci\u00f3n que nos hizo a la concam\u00edn a",
            "start": 2201.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los industriales hoy en la ma\u00f1ana que",
            "start": 2203.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos mand\u00f3 un saludo y que dijo que iba a",
            "start": 2206.75,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "venir aqu\u00ed a oaxaca para nosotros nos",
            "start": 2209.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enorgullece y es un honor con ese esa",
            "start": 2212.119,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que hizo usted por la ma\u00f1ana les",
            "start": 2215.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invito a que por medio del pacto oaxaca",
            "start": 2217.369,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que hoy firmamos lo hagamos juntos y en",
            "start": 2219.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficio de todos nosotros se\u00f1or",
            "start": 2222.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente y firmamos hace un ratito el",
            "start": 2224.15,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pacto en presencia de los gobernadores",
            "start": 2226.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el invitar\u00eda a firmar aqu\u00ed el pacto que",
            "start": 2228.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "si me permite lo dejar\u00eda que en el",
            "start": 2231.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrado como testigo de honor",
            "start": 2233.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "como un compromiso de los industriales",
            "start": 2235.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mexicanos a trabajar de la mano en ese",
            "start": 2238.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo y en esa iniciativa que de",
            "start": 2241.66,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "usted y aqu\u00ed estamos y hasta",
            "start": 2244.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "convocatorias por usted muchas gracias",
            "start": 2245.81,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "presidente y muchas ratas dulces",
            "start": 2247.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "atenderemos con mucho respeto el mensaje",
            "start": 2304.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que nos dirige a todos los presentes el",
            "start": 2307.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2309.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2311.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 2314.56,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2316.25,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "amigas amigos me da mucho gusto estar en",
            "start": 2327.45,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2332.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y participar en este acto",
            "start": 2334.46,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de unidades para impulsar las",
            "start": 2337.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "actividades productivas el empleo el",
            "start": 2342.13,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "bienestar en el sur sureste del pa\u00eds",
            "start": 2345.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "inicio firmando el pacto",
            "start": 2349.1,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s hacer",
            "start": 2352.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "algunos comentarios",
            "start": 2354.779,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2359.64,
            "duration": 10.829
        },
        {
            "text": "celebro el que estemos reunidos",
            "start": 2380.95,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito",
            "start": 2385.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "noble",
            "start": 2389.31,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y ponernos de acuerdo",
            "start": 2394.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el sector privado el sector social del",
            "start": 2396.8,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico para impulsar",
            "start": 2400.52,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "el desarrollo del sur y del sureste de",
            "start": 2405.829,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2409.369,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n",
            "start": 2412.059,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es posible",
            "start": 2415.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el trabajo de promoci\u00f3n",
            "start": 2421.48,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 2429.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "actitud en cuanto a su manera de ser",
            "start": 2432.94,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "porque se trata de un hombre bueno",
            "start": 2440.539,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "de una gente con dimensi\u00f3n c\u00edvica",
            "start": 2444.76,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n es posible",
            "start": 2448.39,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque el dirigente",
            "start": 2452.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la concam\u00edn es un hombre excepcional",
            "start": 2455.42,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "francisco cervantes d\u00edaz",
            "start": 2459.43,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la mejor",
            "start": 2469.47,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dif\u00edcil conseguir",
            "start": 2471.23,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de modo que muchas gracias francisco",
            "start": 2475.18,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los participantes",
            "start": 2478.54,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 2484.99,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "al gobernador de oaxaca alejandro murat",
            "start": 2487.28,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a los gobernadores del sur del sureste",
            "start": 2497.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n",
            "start": 2500.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "al gobernador de guanajuato est\u00e1 de",
            "start": 2507.96,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "invitado",
            "start": 2511.109,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2511.67,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "considero que es importante",
            "start": 2519.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2521.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo del sur-sureste",
            "start": 2524.52,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2529.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "hasta un asunto",
            "start": 2531.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2534.34,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos se abandono",
            "start": 2536.89,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n",
            "start": 2542.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2544.859,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2547.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "dejo",
            "start": 2549.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2551.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el mercado",
            "start": 2554.02,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "impulsar\u00e1 el crecimiento de m\u00e9xico",
            "start": 2559.29,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "no intervino mucho el estado",
            "start": 2563.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y cumpli\u00f3 con su responsabilidad",
            "start": 2568.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 2570.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "planear",
            "start": 2574.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y de promover",
            "start": 2576.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 2578.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a lograr",
            "start": 2581.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 2584.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2587.82,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "todo el territorio y que beneficiar\u00e1",
            "start": 2595.02,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "todos los sectores econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 2602.51,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2606.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esto es un principio constitucional",
            "start": 2610.309,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2613.809,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se hizo a un lado",
            "start": 2615.16,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 que el estado no deb\u00eda",
            "start": 2618.22,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "e intervenir",
            "start": 2622.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en la promoci\u00f3n",
            "start": 2624.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del desarrollo",
            "start": 2626.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y esto nos llev\u00f3",
            "start": 2629.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a desequilibrios",
            "start": 2631.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "creci\u00f3",
            "start": 2635.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el norte",
            "start": 2637.95,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 el centro del pa\u00eds tambi\u00e9n hay",
            "start": 2640.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que aclararlo",
            "start": 2644.88,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "no todo el norte",
            "start": 2647.119,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no todo el centro del pa\u00eds",
            "start": 2649.63,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "un crecimiento",
            "start": 2656.46,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2659.72,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "definido",
            "start": 2661.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algunas partes",
            "start": 2666.03,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "del territorio como islas",
            "start": 2668.43,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "crecieron por ejemplo las ciudades",
            "start": 2672.67,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "fronterizas",
            "start": 2676.63,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el norte de mexico",
            "start": 2680.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos tiempos se mantuvieron tasas",
            "start": 2685.09,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "de crecimiento",
            "start": 2688.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "hasta del 6% anual",
            "start": 2691.559,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los estados fronterizos",
            "start": 2694.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "lo mismo paso",
            "start": 2697.349,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en las zonas tur\u00edsticas",
            "start": 2699.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2703.559,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "hay ese crecimiento en los cabos por",
            "start": 2705.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "poner un ejemplo",
            "start": 2710.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "vallarta",
            "start": 2712.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 2720.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en esas regiones del norte no sucedi\u00f3 lo",
            "start": 2723.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 2727.44,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al contrario chihuahua en sonora",
            "start": 2729.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "se abandonaron pueblos se abandone el",
            "start": 2735.759,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "campo",
            "start": 2739.659,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y creci\u00f3 ju\u00e1rez",
            "start": 2741.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "crecieron repito las ciudades",
            "start": 2747.35,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "fronterizas y creci\u00f3 el turismo pero",
            "start": 2750.55,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "de todas maneras hubo crecimiento",
            "start": 2756.28,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en el norte en el centro maya particular",
            "start": 2761.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el baj\u00edo",
            "start": 2764.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y en el sur-sureste",
            "start": 2767.099,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "no hubo crecimiento",
            "start": 2770.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el \u00fanico sitio donde se creci\u00f3",
            "start": 2774.93,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "las \u00faltimas tres d\u00e9cadas",
            "start": 2781.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en quintana roo y de manera especial en",
            "start": 2786.72,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y luego en la riviera maya",
            "start": 2791.04,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "halla un crecimiento en todo este",
            "start": 2796.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 2799.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del 6%",
            "start": 2801.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "8 % inclusive",
            "start": 2805.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 2808.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 2810.619,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "habitantes de yucat\u00e1n de chiapas tabasco",
            "start": 2814.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "campeche veracruz",
            "start": 2818.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2820.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inclusive de la ciudad de mexico se",
            "start": 2822.36,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2824.7,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "a buscarse la vida",
            "start": 2826.63,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "a esa regi\u00f3n del pa\u00eds t\u00e9rminos generales",
            "start": 2828.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2835.589,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 en el centro y norte en promedio",
            "start": 2837.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "4% anual",
            "start": 2841.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y 0",
            "start": 2844.17,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en el sur sureste",
            "start": 2845.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por eso es la media de crecimiento en",
            "start": 2848.38,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "estos \u00faltimos 30 a\u00f1os es 2% anual",
            "start": 2851.47,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "no es 2% parejo",
            "start": 2859.61,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2866.22,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 2868.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "descuenta lo que pas\u00f3 en el sur sureste",
            "start": 2870.03,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en todo este periodo",
            "start": 2873.13,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s tomamos en consideraci\u00f3n el",
            "start": 2876.31,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "centro y el norte",
            "start": 2879.73,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es 4% de crecimiento promedio",
            "start": 2882.34,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "si ya agregamos al sur-sureste baja al 2",
            "start": 2886.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2892.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ahora queremos",
            "start": 2894.589,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que haya un desarrollo horizontal",
            "start": 2896.68,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 2902.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "va a depender de dos cosas",
            "start": 2903.81,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en lo fundamental primero",
            "start": 2907.32,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el rescate al campo",
            "start": 2910.35,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2913.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se despobl\u00f3 el campo",
            "start": 2915.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 2919.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los 2 mil 500 municipios aproximadamente",
            "start": 2923.589,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds",
            "start": 2928.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad",
            "start": 2932.539,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tienen menos poblaci\u00f3n que la que ten\u00edan",
            "start": 2934.66,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "en 1980",
            "start": 2940.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de despoblar",
            "start": 2943.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "necesitamos por eso regresar al campo",
            "start": 2947.94,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "porque no solo es producir alimentos",
            "start": 2952.94,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el campo hay una forma de vida buena",
            "start": 2958.15,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 2961.299,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2964.71,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "aporta bienestar",
            "start": 2967.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y paz y tranquilidad",
            "start": 2970.71,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que fortalecer",
            "start": 2974.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "valores culturales morales espirituales",
            "start": 2977.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a partir",
            "start": 2980.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los pueblos de las comunidades",
            "start": 2983.88,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la familia",
            "start": 2988.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 2990.67,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "social m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2994.12,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 2999.269,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "necesario el apoyar",
            "start": 3001.07,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el campo",
            "start": 3004.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y lo otro en general es impulsar el",
            "start": 3006.07,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "desarrollo del sur-sureste",
            "start": 3010.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 3014.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "lograr en t\u00e9rminos cuantitativos",
            "start": 3015.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y desde luego con el agregado del",
            "start": 3021.45,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3024.96,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "el poder crecer a una tasa promedio del",
            "start": 3026.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "4%",
            "start": 3031.93,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "nacional ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 3034.37,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "el crecimiento de el sureste",
            "start": 3039.95,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 3044.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del sector privado",
            "start": 3047.119,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "del sector social en el sector p\u00fablico",
            "start": 3052.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y ya hay",
            "start": 3056.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 3060.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "detonar",
            "start": 3064.549,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el crecimiento",
            "start": 3066.46,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "el proyecto es importante",
            "start": 3068.839,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por ejemplo es",
            "start": 3071.759,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3076.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "promotor de el desarrollo",
            "start": 3080.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que se construya",
            "start": 3084.839,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 3088.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n de 120 150 mil millones",
            "start": 3091.51,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de pesos nunca",
            "start": 3096.55,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se ha invertido tanto",
            "start": 3099.76,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "me refiero a una inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3103.069,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "yo creo que el antecedente fue",
            "start": 3107.369,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y la inversi\u00f3n",
            "start": 3111.77,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "que se desat\u00f3 cuando inicio a finales de",
            "start": 3113.809,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 60",
            "start": 3120.319,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y posteriormente la",
            "start": 3122.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de canc\u00fan",
            "start": 3125.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "es el antecedentes desde luego tambi\u00e9n a",
            "start": 3129.74,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "mediados de los a\u00f1os 70",
            "start": 3135.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 80 como mucha inversi\u00f3n por el",
            "start": 3140.98,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "desarrollo del sector energ\u00e9tico",
            "start": 3146.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "hay que olvidar que durante mucho tiempo",
            "start": 3151.03,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "solo cantar \u00e9l",
            "start": 3154.45,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "solo ese campo",
            "start": 3157.819,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "petrolero",
            "start": 3162.249,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el mar de campeche",
            "start": 3165.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si llego a portar hasta 2 millones de",
            "start": 3168.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "barriles diarios",
            "start": 3171.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ahora queremos el desarrollo del sureste",
            "start": 3174.98,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y pensamos que va a ayudar mucho lo del",
            "start": 3178.84,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "tren mayo",
            "start": 3183.35,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para canc\u00fan",
            "start": 3185.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 3188.98,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n campeche chiapas y tabasco",
            "start": 3191.95,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "cerca de 1500 km",
            "start": 3197.76,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del tren aqu\u00ed",
            "start": 3202.05,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el elemento fundamental es aprovechar la",
            "start": 3210.5,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "afluencia tur\u00edstica",
            "start": 3216.68,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "llega al caribe que llegue a quintana",
            "start": 3223.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "roo",
            "start": 3226.529,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3228.359,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "muy importante que llegan alrededor de",
            "start": 3230.309,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "13 millones de turistas",
            "start": 3232.949,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quintana roo y est\u00e1n all\u00ed disfrutando de",
            "start": 3237.15,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "las bellezas",
            "start": 3243.0,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "quintana roo b\u00e1sicamente de las playas",
            "start": 3245.71,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que esos turistas",
            "start": 3252.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 3256.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "internarse",
            "start": 3258.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "campeche y chiapas",
            "start": 3262.72,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a tabasco yucat\u00e1n",
            "start": 3266.92,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque se tiene en esta regi\u00f3n todo un",
            "start": 3271.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tesoro",
            "start": 3276.359,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "los centros",
            "start": 3280.2,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y arqueol\u00f3gicos de la gran cultura maya",
            "start": 3283.099,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "es una de las regiones",
            "start": 3287.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 3294.0,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "es tu lunes calakmul",
            "start": 3299.73,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es palenque chich\u00e9n itz\u00e1 entre otros",
            "start": 3304.01,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "serios culturales",
            "start": 3308.24,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario que tenemos en el",
            "start": 3311.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "sur-sureste",
            "start": 3317.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de modo que este proyecto va a ayudar",
            "start": 3319.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mucho por la inversi\u00f3n va a significar",
            "start": 3323.12,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 3325.82,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "t\u00fa eres",
            "start": 3332.0,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3334.2,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tenemos que tomar en cuenta la",
            "start": 3337.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 3341.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "y la industria petrolera",
            "start": 3347.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "para que se tenga una idea los \u00faltimos",
            "start": 3351.8,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 3355.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3356.98,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la mitad de la inversi\u00f3n de pemex",
            "start": 3360.369,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "se destinaba al norte del pa\u00eds",
            "start": 3364.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "las aguas profundas",
            "start": 3373.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la otra mitad",
            "start": 3376.76,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al sureste",
            "start": 3378.73,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3380.89,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sabido de que el petr\u00f3leo est\u00e1 en el",
            "start": 3384.359,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "sureste",
            "start": 3389.099,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en tierra y en aguas someras",
            "start": 3390.51,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "porque entonces la mitad de la inversi\u00f3n",
            "start": 3393.829,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se destinaba al norte",
            "start": 3398.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a las aguas somers ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 3402.25,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "tarea",
            "start": 3407.38,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para que ustedes se le encuentren una",
            "start": 3409.339,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n",
            "start": 3412.64,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 3414.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el 90% de la inversi\u00f3n",
            "start": 3417.019,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "es al sur-sudeste",
            "start": 3420.59,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "y estamos ya trabajando en 22 campos",
            "start": 3423.72,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "petroleros",
            "start": 3428.13,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y aumentar la producci\u00f3n para frenar la",
            "start": 3431.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "decadencia",
            "start": 3435.58,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n petrolera y volver a",
            "start": 3437.36,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "extraer petr\u00f3leo",
            "start": 3443.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "esto ya est\u00e1 reactivando",
            "start": 3445.59,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 3450.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "complementado con la decisi\u00f3n de",
            "start": 3453.75,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "rehabilitar las refiner\u00edas y de",
            "start": 3456.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "construir la nueva refiner\u00eda en dos",
            "start": 3460.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 3463.32,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en villahermosa en tabasco",
            "start": 3468.359,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "en el sur de veracruz",
            "start": 3473.819,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3475.54,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "m\u00e1s movimiento",
            "start": 3477.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3481.05,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s",
            "start": 3483.21,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "vuelos est\u00e1n llegando ya m\u00e1s visitantes",
            "start": 3486.289,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de nuevo",
            "start": 3492.339,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sent\u00e1ndose las casas tienen m\u00e1s",
            "start": 3495.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n los hoteles ya empez\u00f3 la",
            "start": 3498.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica nada m\u00e1s en el",
            "start": 3502.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "caso de la refiner\u00eda es una inversi\u00f3n de",
            "start": 3504.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "8 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3509.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho",
            "start": 3512.32,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n reactivando las empresas",
            "start": 3515.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "locales y se est\u00e1 reactivando el",
            "start": 3520.41,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "comercio",
            "start": 3524.34,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "lo tercero que es muy importante",
            "start": 3526.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es aprovechar los recursos naturales del",
            "start": 3529.819,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "sur y del sureste",
            "start": 3534.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sobre todo aprovechar el agua",
            "start": 3536.67,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua",
            "start": 3540.17,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3544.549,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "hay graves problemas en el centro en el",
            "start": 3548.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 3551.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por falta de agua",
            "start": 3552.63,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos el papaloapan",
            "start": 3555.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y tenemos el grijalva y tenemos el",
            "start": 3560.75,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "usumacinta",
            "start": 3564.08,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tenemos agua en el sur-sureste que es",
            "start": 3567.869,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 3573.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3575.849,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 impulsando el sector",
            "start": 3578.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 3581.229,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 3583.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decir que en chiapas",
            "start": 3587.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "actualmente se est\u00e1n separando 200.000",
            "start": 3590.03,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas",
            "start": 3594.05,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "de \u00e1rboles maderables y frutales",
            "start": 3596.44,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n trabajando en este programa",
            "start": 3600.91,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "80 mil campesinos sembradores 80 mil",
            "start": 3604.25,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "empleos no temporales",
            "start": 3609.41,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "permanentes s\u00f3lo en chiapas",
            "start": 3612.79,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "en tabasco lo mismo en veracruz",
            "start": 3616.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 3621.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n campeche yucat\u00e1n quintana roo",
            "start": 3622.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3628.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se estan",
            "start": 3629.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "elaborando proyectos",
            "start": 3632.02,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a impulsar la actividad",
            "start": 3635.76,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "agropecuaria",
            "start": 3638.51,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "a gusto que est\u00e9 aqu\u00ed eduardo tricio",
            "start": 3641.019,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el empresario",
            "start": 3645.329,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el ramo lechero",
            "start": 3651.99,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3654.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buscando invertir en el sureste",
            "start": 3657.84,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "desarrollar cuencas lecheras tenemos",
            "start": 3664.069,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "mucho potencial",
            "start": 3668.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "este sentido",
            "start": 3671.25,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "otro proyecto extraordinario es el del",
            "start": 3674.8,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "desarrollo del mismo",
            "start": 3678.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es uno de los mejores proyectos",
            "start": 3682.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "adelantar de los m\u00e1s rentables",
            "start": 3687.02,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hay ofertas",
            "start": 3691.22,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "para que se permita que se traiga gas",
            "start": 3693.66,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por ejemplo de eeuu",
            "start": 3697.589,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "que el gas",
            "start": 3701.08,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1 barato",
            "start": 3705.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3708.19,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "llevar ese gas por el ismo",
            "start": 3710.2,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que llegue a coatzacoalcos sacarlo a",
            "start": 3718.71,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "salina cruz y de all\u00ed",
            "start": 3721.71,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "asia",
            "start": 3724.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y otros pa\u00edses",
            "start": 3726.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "le tienen mucho inter\u00e9s a ese proyecto",
            "start": 3731.19,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hay propuestas",
            "start": 3736.51,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en el caso del mismo por razones",
            "start": 3743.0,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas culturales y de soberan\u00eda",
            "start": 3746.3,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "todo este proyecto",
            "start": 3752.62,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y aprovechar",
            "start": 3755.54,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 3758.15,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "especial del mismo que es",
            "start": 3761.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a distancia para unir el pac\u00edfico con el",
            "start": 3766.34,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico de 220 km en l\u00ednea recta",
            "start": 3769.07,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3775.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sino m\u00e1s el mismo potencial que panam\u00e1",
            "start": 3778.55,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo",
            "start": 3785.029,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "explicarlo pero",
            "start": 3786.949,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tiene mucha oportunidad con relaci\u00f3n a",
            "start": 3791.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "panam\u00e1",
            "start": 3794.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por el costo de combustibles",
            "start": 3796.239,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una situaci\u00f3n",
            "start": 3799.809,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica mejor",
            "start": 3802.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3806.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "panam\u00e1",
            "start": 3808.04,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entonces de todas formas",
            "start": 3809.77,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 3814.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aunque haya inter\u00e9s de pa\u00edses",
            "start": 3816.97,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "extranjeros nosotros queremos que el",
            "start": 3821.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "desarrollo del mismo",
            "start": 3823.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "lo hagamos",
            "start": 3827.109,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico y los empresarios",
            "start": 3829.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3833.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3836.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de las comunidades",
            "start": 3844.08,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos muchas ventajas comparativas",
            "start": 3848.94,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 3854.54,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la geograf\u00eda que nos ayuda",
            "start": 3857.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ya los dos puertos que se construyeron",
            "start": 3863.25,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "durante el gobierno de porfirio d\u00edaz",
            "start": 3867.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "salina cruz y coatzacoalcos",
            "start": 3870.71,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que hay que ampliarlos hay que mejorar",
            "start": 3874.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "esa infraestructura",
            "start": 3876.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los hizo el mismo empresario que era el",
            "start": 3880.57,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "predilecto de porfirio d\u00edaz pero tambi\u00e9n",
            "start": 3885.34,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila y el que",
            "start": 3889.69,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hizo tambi\u00e9n la obra",
            "start": 3893.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gran canal del desag\u00fce",
            "start": 3897.79,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico en el valle de",
            "start": 3900.61,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y \u00e9l hizo tambi\u00e9n",
            "start": 3903.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la v\u00eda del ferrocarril",
            "start": 3907.599,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "porque desde hace mucho tiempo desde",
            "start": 3910.47,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "antes de por fin los d\u00edas desde el siglo",
            "start": 3913.17,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "19 se pensaba en ese proyecto",
            "start": 3916.88,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entonces yo creo que ahora vamos a tener",
            "start": 3921.69,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nosotros la oportunidad la l\u00ednea de",
            "start": 3924.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desarrollar ese anhelado proyecto con",
            "start": 3926.79,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "estos dos puertos mejorando la v\u00eda",
            "start": 3931.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "rehabilitando las 2",
            "start": 3936.12,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas de minatitl\u00e1n la de salina",
            "start": 3938.9,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "cruz aprovechando los ductos que ya se",
            "start": 3942.119,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3947.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3948.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la posibilidad de tener gas",
            "start": 3954.099,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 3960.059,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "para el ismo queremos que toda la franja",
            "start": 3961.85,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "del istmo se convierta en una zona",
            "start": 3966.14,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "franca",
            "start": 3968.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que podamos tambi\u00e9n apoyar con",
            "start": 3972.18,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "incentivos fiscales en todo el istmo",
            "start": 3974.67,
            "duration": 14.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3979.71,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 3988.73,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "sobre el gas tenemos que resolver este",
            "start": 3992.42,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "asunto para que no falte el gas en el",
            "start": 3997.82,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "sureste de una u otra manera se va a",
            "start": 4002.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "resolver y pronto",
            "start": 4006.43,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4009.08,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "es un compromiso",
            "start": 4016.02,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuando hablamos en el sureste pues",
            "start": 4019.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hablamos de la cruz y de oaxaca y de",
            "start": 4021.95,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tabasco de chiapas campeche yucat\u00e1n",
            "start": 4026.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quintana roo",
            "start": 4029.39,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4031.49,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tenemos que incluir a puebla est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4033.349,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "el ciudadano gobernador de puebla i",
            "start": 4038.66,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "incluir guerrero",
            "start": 4045.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "es muy importante incluir un estado como",
            "start": 4054.45,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "guerrero",
            "start": 4060.15,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "porque lo que buscamos es que haya",
            "start": 4061.94,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "crecimiento con bienestar",
            "start": 4067.819,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "no crecer por crecer",
            "start": 4071.759,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es crecer",
            "start": 4075.26,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque se necesita producir la riqueza",
            "start": 4077.09,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "no se puede distribuir lo que no se",
            "start": 4081.73,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiene por eso es importante el",
            "start": 4085.31,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 4087.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pero hay que crear riqueza y tambi\u00e9n hay",
            "start": 4089.59,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que distribuir la riqueza",
            "start": 4093.61,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "es el complemento es crecimiento con",
            "start": 4096.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "bienestar progreso",
            "start": 4100.069,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "sin justicia es retroceso",
            "start": 4103.17,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ya no queremos es",
            "start": 4108.13,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "por eso e incluir a todos los estados",
            "start": 4117.109,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "del sur y del sureste son cuatro",
            "start": 4122.299,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eslabones de la cadena",
            "start": 4125.469,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el desarrollo que estamos proponiendo",
            "start": 4128.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuatro eslabones que podr\u00edamos llamar",
            "start": 4131.109,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed de manera pomposa",
            "start": 4134.89,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el nuevo paradigma",
            "start": 4138.549,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan los tecn\u00f3cratas",
            "start": 4140.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cuatro eslabones uno",
            "start": 4145.46,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y el apoyo de la microempresa",
            "start": 4150.68,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "de las peque\u00f1as empresas talleres",
            "start": 4155.56,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas",
            "start": 4160.62,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comercios",
            "start": 4164.81,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "lo que hablaba de el rescate del campo",
            "start": 4169.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo eso tiene que ver",
            "start": 4173.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4177.14,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el desarrollo desde abajo y con la gente",
            "start": 4178.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "modernidad",
            "start": 4183.66,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y con la gente",
            "start": 4186.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "arriba porque estamos pensando",
            "start": 4192.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "la tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 4199.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en la automatizaci\u00f3n que si es",
            "start": 4203.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante la rob\u00f3tica",
            "start": 4207.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "lo tenemos que partir",
            "start": 4209.6,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la econom\u00eda de los pueblos",
            "start": 4212.17,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ese es un",
            "start": 4216.53,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "primer eslab\u00f3n aqu\u00ed en oaxaca hay un",
            "start": 4219.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ejemplo ojal\u00e1 y si tienen tiempo puedan",
            "start": 4222.67,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "constatar lo sino en otra ocasi\u00f3n",
            "start": 4227.77,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "masacres de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 4231.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 4235.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 4242.33,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "no saben por qu\u00e9 no se dan en otras",
            "start": 4244.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 4249.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "muchos no saben que hay 570 municipios",
            "start": 4252.19,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pero que la mayor\u00eda 417 son de usos y",
            "start": 4255.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "costumbres",
            "start": 4260.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "entonces en esos municipios",
            "start": 4262.38,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n por la costumbre",
            "start": 4267.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "participa",
            "start": 4271.43,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 4274.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de manera voluntaria",
            "start": 4276.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con el tequio",
            "start": 4279.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la cooperaci\u00f3n la participaci\u00f3n",
            "start": 4282.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua todo lo hace la gente",
            "start": 4285.92,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "llega uno a esos pueblos y todo lo que",
            "start": 4290.69,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho",
            "start": 4294.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y construcciones p\u00fablicas los templos",
            "start": 4297.05,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 hecho con tequio",
            "start": 4300.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 hecho",
            "start": 4303.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n",
            "start": 4306.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de la gente",
            "start": 4309.199,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4311.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la autoridad m\u00e1xima es la asamblea",
            "start": 4313.03,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las autoridades en estos municipios de",
            "start": 4318.76,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "usos y costumbres",
            "start": 4322.15,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "dan servicio",
            "start": 4324.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en la mayor\u00eda de estos municipios no",
            "start": 4328.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cobran",
            "start": 4331.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos son aut\u00e9nticos",
            "start": 4334.27,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos est\u00e1n dando servicio",
            "start": 4337.3,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede estar",
            "start": 4341.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "un miembro de la comunidad trabajando en",
            "start": 4343.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nueva york o en los \u00e1ngeles o en esa y",
            "start": 4345.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "le toca le corresponde",
            "start": 4349.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dar el servicio y tiene que venir a",
            "start": 4352.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "servir a su comunidad a su pueblo es",
            "start": 4355.31,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "algo extraordinario",
            "start": 4359.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y cuidan el medio ambiente la naturaleza",
            "start": 4363.75,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cuidan el agua protegen a los ancianos",
            "start": 4367.94,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "incapaces esas autoridades",
            "start": 4372.62,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de robarse un centavo",
            "start": 4375.94,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "el manejo",
            "start": 4380.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de lo que es de los ciudadanos",
            "start": 4382.43,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "empiezan a dar servicios desde j\u00f3venes",
            "start": 4387.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "como topless como polic\u00edas y empiezan a",
            "start": 4390.09,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "escalar",
            "start": 4394.19,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 4396.73,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "ser regidores presidentes municipales y",
            "start": 4398.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "luego al consejo de ancianos y es un",
            "start": 4400.619,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "gran orgullo porque lo hacen as\u00ed",
            "start": 4403.29,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4408.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es una gran recompensa que recibe el",
            "start": 4410.15,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "estar sirviendo a su comunidad",
            "start": 4414.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4419.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "observando",
            "start": 4421.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esta manera de gobernar",
            "start": 4423.08,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "llegamos a la conclusi\u00f3n de que hab\u00eda",
            "start": 4426.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que apoyar",
            "start": 4431.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y construir los caminos que hacen falta",
            "start": 4434.1,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 4436.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si se hubiesen hecho sin tomar en cuenta",
            "start": 4439.02,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n",
            "start": 4441.74,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sin conocer esta organizaci\u00f3n o como",
            "start": 4444.389,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4447.229,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se hac\u00eda por lo general tendr\u00edamos que",
            "start": 4449.079,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "hacer los caminos con las dependencias",
            "start": 4453.159,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 4457.919,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hacen las dependencias del",
            "start": 4461.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno o qu\u00e9 hac\u00edan las recib\u00edan los",
            "start": 4463.1,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dineros llevan a cabo las licitaciones",
            "start": 4466.7,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entregaban las obras",
            "start": 4471.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las empresas favoritas",
            "start": 4475.449,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "sobornos noches y desde luego hac\u00edan",
            "start": 4480.07,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "caminos mal hechos pintaban los caminos",
            "start": 4484.75,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "una capita de asfalto no resist\u00edan la",
            "start": 4488.17,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "lluvia y volv\u00edan a hacer de nuevo de",
            "start": 4493.22,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda",
            "start": 4496.82,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "yo dec\u00eda cont\u00e1bamos antes en la posici\u00f3n",
            "start": 4498.469,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "porque no les dan",
            "start": 4503.749,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "los recursos a la gente",
            "start": 4505.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y que ellos hagan los caminos pues es lo",
            "start": 4508.4,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que hacen todas las obras",
            "start": 4512.39,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "las realizan ellos no me dec\u00edan no",
            "start": 4515.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tienen capacidad t\u00e9cnica",
            "start": 4520.47,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pero como los creadores los",
            "start": 4523.55,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "constructores del monte alb\u00e1n",
            "start": 4525.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de mitla",
            "start": 4528.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1n considerados en la actualidad como",
            "start": 4530.56,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los mejores trabajadores de la",
            "start": 4533.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en el mundo nueva york no",
            "start": 4534.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "van a tener capacidad t\u00e9cnica para hacer",
            "start": 4538.12,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un camino que hicimos ahora",
            "start": 4540.85,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues se les entregaron los recursos es",
            "start": 4544.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el d\u00eda que todav\u00eda no terminamos de",
            "start": 4548.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "regularizar esa situaci\u00f3n porque no",
            "start": 4550.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estaba en las normas",
            "start": 4554.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "como entregar de manera directa",
            "start": 4557.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales de usos y",
            "start": 4561.32,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "costumbres bueno pues ya empezamos se",
            "start": 4563.659,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "abrieron 50 frentes de trabajo",
            "start": 4567.349,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando",
            "start": 4571.38,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en hombres y mujeres",
            "start": 4573.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 utilizando maquinaria",
            "start": 4579.85,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no es asfalto no es emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica",
            "start": 4584.59,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "es concreto es con revolvedoras",
            "start": 4588.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "crear muchos empleos tiene un efecto",
            "start": 4594.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "multiplicador hacer el camino",
            "start": 4596.949,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "empleos y que el dinero quede",
            "start": 4600.39,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en los pueblos que se reactiven de esta",
            "start": 4603.409,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "manera la econom\u00eda les invito a que vean",
            "start": 4606.829,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "los caminos son obras de arte",
            "start": 4610.159,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "las mujeres con su sensibilidad",
            "start": 4614.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "su delicadeza",
            "start": 4619.37,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "escogen las piedras",
            "start": 4622.369,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se hacen los caminos",
            "start": 4625.8,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de concreto y en medio de piedra",
            "start": 4629.47,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "pero son obras de arte desde luego rinde",
            "start": 4633.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4638.9,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "el presupuesto no tenemos ning\u00fan",
            "start": 4639.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problema de corrupci\u00f3n a eso me refiero",
            "start": 4641.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuando hablo de reactivar la econom\u00eda",
            "start": 4644.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 4647.93,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "esto es muy importante este eslab\u00f3n el",
            "start": 4649.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 4654.449,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para el desarrollo comunitario y ayudar",
            "start": 4656.62,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo a las microempresas",
            "start": 4660.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "segundo eslab\u00f3n pues son los proyectos",
            "start": 4664.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos como ya mencionamos",
            "start": 4667.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "impulsados por el estado",
            "start": 4671.01,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "desarrollo del sector energ\u00e9tico",
            "start": 4675.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el impulso de la construcci\u00f3n de",
            "start": 4681.15,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vivienda",
            "start": 4683.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "el tren maya el desarrollo del mismo",
            "start": 4684.989,
            "duration": 8.861
        },
        {
            "text": "el que se construya el aeropuerto en",
            "start": 4689.58,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "santa lucia todo esto",
            "start": 4693.85,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "es muy importante porque impulsa la",
            "start": 4697.44,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "econom\u00eda el tercer eslab\u00f3n es dar",
            "start": 4702.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "facilidades a la inversi\u00f3n",
            "start": 4706.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 4710.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "apoyar a la iniciativa privada",
            "start": 4713.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 manera",
            "start": 4717.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "primero simplificando todo lo que tiene",
            "start": 4720.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que ver con el pago de impuestos que no",
            "start": 4723.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "haya tanto tr\u00e1mite vamos pronto a",
            "start": 4728.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atender esto a resolver",
            "start": 4731.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9 significa un obst\u00e1culo para",
            "start": 4735.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "invertir segundo un compromiso hoy lo",
            "start": 4738.489,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 4742.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no van a aumentar los impuestos ni se",
            "start": 4744.09,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "van a crear y puestos nuevos",
            "start": 4747.06,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4750.929,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo",
            "start": 4754.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ninguna pol\u00edtica fiscal que signifique",
            "start": 4757.35,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales lo",
            "start": 4760.62,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mismo no va a aumentar los precios",
            "start": 4766.11,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4768.82,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "y los insumos los precios de los",
            "start": 4770.059,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos en el tiempo",
            "start": 4772.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "que estemos en el gobierno cuando menos",
            "start": 4775.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no aumentan no han aumentado ni",
            "start": 4779.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "van a aumentar el a\u00f1o pr\u00f3ximo hablo de",
            "start": 4783.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "gasolinas de di\u00e9sel de gas y de la luz",
            "start": 4786.15,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "es un compromiso",
            "start": 4790.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4796.03,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "seguridad de la inversi\u00f3n el que haya un",
            "start": 4799.9,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 4803.59,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 4807.49,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4810.33,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda",
            "start": 4813.67,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda era",
            "start": 4816.099,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "estado de sueco",
            "start": 4818.079,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "no de derechos",
            "start": 4820.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces que se respete",
            "start": 4822.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y la legalidad que se respeten las leyes",
            "start": 4826.19,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "nada de la farsa",
            "start": 4829.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la simulaci\u00f3n de que la ley se respeta",
            "start": 4832.86,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "en la forma y se viola en el fondo",
            "start": 4835.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "entonces todo esto es para dar",
            "start": 4838.67,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "facilidades a la inversi\u00f3n que nadie",
            "start": 4841.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "diga",
            "start": 4845.55,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "necesitamos mensajes de confianza todos",
            "start": 4847.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "los mensajes de confianza no vamos",
            "start": 4851.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nosotros a cometer ning\u00fan acto",
            "start": 4855.63,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "arbitrario en contra de el sector",
            "start": 4857.54,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "privado necesitamos la participaci\u00f3n de",
            "start": 4862.41,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n privada",
            "start": 4867.36,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo",
            "start": 4870.349,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "el cuarto eslab\u00f3n es procurar que siga",
            "start": 4872.52,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "llegando la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4878.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y esto nos est\u00e1 ayudando mucho mientras",
            "start": 4881.75,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "algunos no todos",
            "start": 4885.74,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pidiendo confianza se\u00f1ales de qu\u00e9",
            "start": 4888.4,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a tener garant\u00edas",
            "start": 4895.04,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "lo cierto es que las empresas",
            "start": 4898.69,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "extranjeras siguen invirtiendo en",
            "start": 4900.699,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y son bienvenidas cada",
            "start": 4905.469,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "semana hay una empresa extranjera que",
            "start": 4909.73,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "quiere",
            "start": 4914.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de sus directivos notificarme",
            "start": 4915.86,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "darnos a conocer que van a invertir m\u00e1s",
            "start": 4921.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1n apostando a m\u00e9xico",
            "start": 4924.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con algo",
            "start": 4929.11,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que vamos a seguir cuidando",
            "start": 4933.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu",
            "start": 4936.929,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "necesitamos mantener buenas relaciones",
            "start": 4941.78,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "con todos los gobiernos y todos los",
            "start": 4944.519,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "pueblos del mundo y cuidar la relaci\u00f3n",
            "start": 4946.499,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 4951.84,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "vamos a seguir convenciendo los",
            "start": 4955.679,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "persuadi\u00e9ndolos de que lo mejor es la",
            "start": 4958.249,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 4962.729,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el desarrollo no aranceles",
            "start": 4964.83,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y medidas de fuerza",
            "start": 4970.21,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 4973.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "trabajemos de manera coordinada esto",
            "start": 4976.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y lo ha entendido",
            "start": 4981.63,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el presidente de donald trump",
            "start": 4984.0,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "contrario a lo que se pueda pensar",
            "start": 4990.5,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es buena la relaci\u00f3n yo lamento mucho",
            "start": 4993.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que s",
            "start": 4997.61,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "den",
            "start": 5000.28,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 5002.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de barbarie",
            "start": 5005.1,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de gen o fobia de racismo como los que",
            "start": 5008.13,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 5012.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "padecieron",
            "start": 5016.77,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el paso texas",
            "start": 5018.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo conf\u00edo que el mismo gobierno",
            "start": 5023.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 5026.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a castigar de conformidad con sus leyes",
            "start": 5027.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n criminal nosotros vamos a",
            "start": 5031.95,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "hacer tambi\u00e9n lo que nos corresponde",
            "start": 5036.13,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "y es necesario en el marco del derecho",
            "start": 5040.949,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5045.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tomando en consideraci\u00f3n",
            "start": 5047.719,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n estadounidense nosotros",
            "start": 5050.74,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vamos a pedir que esta persona sea",
            "start": 5054.64,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "juzgada",
            "start": 5060.67,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed y vamos a pedir su",
            "start": 5063.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n",
            "start": 5066.69,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "y se va a aplicar todo el peso de la ley",
            "start": 5068.51,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 5073.659,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "esto huelva",
            "start": 5075.87,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a suceder",
            "start": 5077.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no queremos estos cr\u00edmenes de ocio",
            "start": 5079.73,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5083.33,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "lo estamos manejando con prudencia pero",
            "start": 5085.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5088.86,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pedir que haya castigo ejemplar",
            "start": 5091.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5096.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5098.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "somos partidarios adem\u00e1s nuestra",
            "start": 5101.74,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n proh\u00edbe",
            "start": 5104.05,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la pena de muerte y es mi convicci\u00f3n de",
            "start": 5106.81,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "que en m\u00e9xico nosotros no podemos",
            "start": 5111.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aplicar la pena de muerte pero si",
            "start": 5114.84,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tenemos en las leyes forma de que haya",
            "start": 5117.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "penas",
            "start": 5122.53,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "severas para los que cometen este tipo",
            "start": 5124.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de delitos vamos a estar muy pendientes",
            "start": 5128.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5132.03,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esta buena relaci\u00f3n con eeuu nos va a",
            "start": 5134.19,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "llevar estoy seguro lo puedo adelantar",
            "start": 5136.949,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "hago la apuesta de que en septiembre se",
            "start": 5141.949,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "va a probar en eeuu el tratado de libre",
            "start": 5146.15,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "comercio y nos va a ayudar mucho",
            "start": 5150.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuatro eslabones econom\u00eda popular",
            "start": 5157.59,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "y proyectos estrat\u00e9gicos de desarrollo",
            "start": 5162.28,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "sobre todo en el sureste apoyo a la",
            "start": 5165.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "iniciativa privada",
            "start": 5168.789,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y fomento a la inversi\u00f3n extranjera y al",
            "start": 5171.15,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "comercio exterior",
            "start": 5174.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos ustedes",
            "start": 5177.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de nuevo muchas gracias a francisco",
            "start": 5182.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cervantes",
            "start": 5184.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convocarnos a este acto muchas gracias a",
            "start": 5188.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "carlos salazar del consejo coordinador",
            "start": 5192.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "empresarial que ha estado ayud\u00e1ndonos",
            "start": 5194.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5198.33,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "antonio del valle y a otros dirigentes",
            "start": 5199.95,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de el sector empresarial de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5202.56,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "yo quiero pedirle de manera muy",
            "start": 5207.62,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "respetuosa a los integrantes del",
            "start": 5211.35,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "gabinete que se queden aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 5214.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "para que les den a conocer cu\u00e1les son",
            "start": 5219.11,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "los proyectos de cada secretaria que",
            "start": 5223.38,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "est\u00e9n aqu\u00ed las secretarias",
            "start": 5228.14,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en su mayor\u00eda pues un gabinete ahora veo",
            "start": 5232.35,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que son mujeres que me da mucho gusto",
            "start": 5235.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 5243.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 5246.6,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "es la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 5251.71,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 5256.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el vida a danielle que es la",
            "start": 5261.25,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "encargada de el manejo",
            "start": 5264.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los ductos de la comercializaci\u00f3n del",
            "start": 5270.12,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desarrollo de el gas",
            "start": 5274.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y la comercializaci\u00f3n del gas",
            "start": 5278.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste puedas dar aqu\u00ed a conocer",
            "start": 5280.92,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los compromisos que estamos",
            "start": 5285.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "haciendo para que no haya apagones en el",
            "start": 5287.1,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y no hay apagones en el sureste y",
            "start": 5291.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se resuelva pronto lo del abasto del gas",
            "start": 5295.83,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que hagamos ese compromiso y a todas a",
            "start": 5299.34,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "todos ustedes pues",
            "start": 5305.19,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y agradecimiento por su apoyo por su",
            "start": 5307.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "respaldo vamos bien y entre todos",
            "start": 5311.53,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "mujeres hombres de todos los sectores",
            "start": 5316.33,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos de todas las clases sociales",
            "start": 5320.16,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo la cuarta",
            "start": 5323.76,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vamos a hacer realidad la",
            "start": 5328.09,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 5331.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y lo vamos a hacer sin",
            "start": 5333.84,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "violencia de manera pac\u00edfica",
            "start": 5337.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "por el bien de nuestro pueblo nos vamos",
            "start": 5341.65,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "a sentir todos todos muy orgullosos",
            "start": 5344.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "haber hecho historia",
            "start": 5351.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica la buena pol\u00edtica significa",
            "start": 5354.26,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "eso hacer historia imag\u00ednense la dicha",
            "start": 5357.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 5362.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a tener cuando",
            "start": 5365.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en unos a\u00f1os m\u00e1s podamos contarles a",
            "start": 5368.04,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos de que el",
            "start": 5371.22,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estaba en crisis",
            "start": 5375.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda una decadencia",
            "start": 5378.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sino que",
            "start": 5381.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos pusimos de acuerdo todos",
            "start": 5383.43,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "logramos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el",
            "start": 5387.08,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "renacimiento de m\u00e9xico por nosotros y",
            "start": 5390.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "por las nuevas generaciones que viva",
            "start": 5394.19,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 5397.22,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que viva el sur y el sureste de m\u00e9xico",
            "start": 5401.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 5408.54,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico",
            "start": 5411.03,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5414.47,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5428.51,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5437.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "distinguida concurrencia pedimos a todos",
            "start": 5446.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los presentes permanecer de pie con",
            "start": 5449.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "profundo respeto unamos nuestras voces",
            "start": 5452.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para entonar las notas del himno",
            "start": 5454.42,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 5456.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5460.78,
            "duration": 12.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.64,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5505.97,
            "duration": 20.729
        },
        {
            "text": "no m\u00e1s",
            "start": 5523.65,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores se despide de ustedes",
            "start": 5552.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 5555.809,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 5558.389,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5561.09,
            "duration": 14.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5563.52,
            "duration": 11.949
        }
    ],
    "transcription_text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores agarre p\u00fablico muy buenas grabadas recibimos en estos momentos la presencia del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos dominicanos [Aplausos] distinguida concurrencia con mucho respeto les invitamos a ocupar sus lugares damos inicio a este importante evento hacia un sur sureste del futuro una nueva etapa de desarrollo de industrializaci\u00f3n socialmente incluyente y me permito presentar a las autoridades que nos acompa\u00f1an saludamos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos maestro alejandro murat hinojosa gobernador constitucional del estado de oaxaca y coordinador de la comisi\u00f3n de desarrollo integral de la regi\u00f3n sur-sureste de la conago licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente de la concam\u00edn licenciada olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion ingeniero alfonso romo garza presidente del consejo nacional para el fomento a la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la presidencia de republicana licenciado carlos miguel eiza gonz\u00e1lez gobernador constitucional del estado de campeche doctor rutilio escand\u00f3n cadena gobernador constitucional del estado de chiapas doctora graciela m\u00e1rquez col\u00edn secretaria de econom\u00eda licenciado h\u00e9ctor antonio astudillo flores gobernador constitucional del estado de guerrero licenciado lu\u00eds miguel ger\u00f3nimo barbosa huerta gobernador constitucional del estado de puebla ingeniera emocional de garc\u00eda secretaria de energ\u00eda contador p\u00fablico carlos manuel joaqu\u00edn gonz\u00e1lez gobernador constitucional del estado de quintana roo licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez gobernador constitucional del estado de tabasco maestro rom\u00e1n guillermo me llena secretario del hace rato ingeniero cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz [Aplausos] licenciado mauricio vila dosal gobernador constitucional del estado de yucat\u00e1n licenciado miguel torruco m\u00e1rques secretario de turismo licenciado carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial licenciado diego sinhu\u00e9 rodr\u00edguez vallejo gobernador constitucional del estado de guanajuato doctora irma er\u00e9ndira sandoval ballesteros secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica queremos saludar en este importante evento la presencia de diputadas senadores autoridades federales estatales municipales presidentes nacionales de las c\u00e1maras empresariales empresarios sociedad civil mandos navales y militares acad\u00e9micos l\u00edderes sociales y medios de comunicaci\u00f3n bienvenidos sean todos ustedes [Aplausos] escucharemos la intervenci\u00f3n del maestro alejandro dur\u00e1n hinojosa gobernador constitucional del estado de oaxaca y coordinador de la comisi\u00f3n de desarrollo integral de la regi\u00f3n sur-sureste de la conagua [Aplausos] se\u00f1or presidente sea usted bienvenido un momento que marcar\u00e1 un hito en la historia de m\u00e9xico alguna vez el gigante de verdad de guelatao benito ju\u00e1rez como hijo del pueblo mi \u00fanico fin y objetivo es ver por su prosperidad de 14 de agosto de 2019 una vez m\u00e1s un hijo del pueblo busca reinventar replantear y acabar con la brecha entre el norte y el sur ese hijo del pueblo se llama andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente amigos empresarios secretarios el d\u00eda de hoy nos emplaza la historia para contestar como generaci\u00f3n si queremos como usted lo ha planteado crecimiento pero no s\u00f3lo crecimiento sino crecimiento con equidad o crecimiento con desigualdad hoy nos emplaza la historia para poder darle cabida a ese m\u00e9xico profundo a ese m\u00e9xico olvidado que se ha traducido en pobreza y que en muchas ocasiones tiene el rostro de grupos vulnerables como la mujer los ni\u00f1os y las ni\u00f1as o los pueblos originarios la historia nos emplaza para decidir si queremos seguir teniendo un mexico de primera o de segunda clase como generaci\u00f3n tenemos que decidir si queremos esa ruta de la prosperidad y la soluci\u00f3n no nos dice la econom\u00eda hay que saber leer como dec\u00edan los maestros entre l\u00edneas c\u00f3mo se dan los grandes cambios estructurales por cambios de modelo de negocio o cambios tecnol\u00f3gicos y c\u00f3mo se traducen entonces en pol\u00edtica p\u00fablica en nuestros pa\u00edses basta observar a nuestros hermanos y hermanas paname\u00f1os y paname\u00f1os en donde hemos sido testigos a m\u00e1s de 100 a\u00f1os como ellos convirtieron una ventaja competitiva geogr\u00e1fica en un gran motor de crecimiento con un centro log\u00edstico que genera ingresos a su gobierno por m\u00e1s de tres mil millones de d\u00f3lares anuales basta observar a singapur un pa\u00eds de 4 millones de habitantes con no m\u00e1s de 600 kil\u00f3metros cuadrados que tambi\u00e9n entendieron que pod\u00edan convertir a su pa\u00eds en un gran centro log\u00edstico y no siendo suficiente crearon la tercera refiner\u00eda m\u00e1s importante del mundo sin producir una gota de petr\u00f3leo creando la gasolinera m\u00e1s importante de buques en la regi\u00f3n sin duda hay un camino pero tambi\u00e9n hay otros y otros que tienen que ver con m\u00e9xico y yo elijo m\u00e9xico elijo ese m\u00e9xico que hace algunos a\u00f1os decidi\u00f3 y entendi\u00f3 que para desarrollar la industria hab\u00eda que llevar gas y llevo gaza el nuevo le\u00f3n se empez\u00f3 a cimentar el desarrollo del norte del pa\u00eds y no siendo suficiente se firm\u00f3 el tratado de libre comercio que permiti\u00f3 que empresas y empresarios hoy encabezados por carlos salazar le aportar\u00e1n a m\u00e9xico aqu\u00ed esta alfa pensa por supuesto que el hijo es en m\u00e9xico que tambi\u00e9n vio en el barrio la posibilidad de desarrollar la industria del calzado o tambi\u00e9n desarrollar esa cuenca lechera tan importante bosco y que ha permitido tener empresas como lan la que hoy est\u00e1 aqu\u00ed presente sin duda elegimos a ese m\u00e9xico en donde for nature tuvo la visi\u00f3n de ver en quintana rojo espec\u00edficamente en canc\u00fan el gran motor de desarrollo del turismo de m\u00e9xico de servicios jose manuel y que permite hoy tener un gran polo de desarrollo entonces la pregunta es que nos ha pasado en el sureste la pregunta es que tenemos que hacer y d\u00e9jenme platicarles una historia una historia que tiene que ver con 200 kil\u00f3metros que van de guasa cual cause a veracruz una historia que tiene que ver con ver entre l\u00edneas esa posibilidad como ya se est\u00e1 haciendo hoy de ajustar las pendientes y las curvas con m\u00e1s de tres mil 900 millones de pesos pasando de 7 horas a 4 horas una historia que tiene que ver con dos puertos que tienen una inversi\u00f3n estimada cual sea cual cause y salina cruz de alrededor de otros 3000 millones de pesos para empezar en una primera etapa modular a poder mover m\u00e1s de 1.300.000 contenedores una historia que si vemos entre l\u00edneas tiene tambi\u00e9n que ver con los m\u00e1s de 11 tratados de libre comercio que tiene m\u00e9xico qu\u00e9 tienen que ver con el tema que nos conecta con la econom\u00eda m\u00e1s importante del mundo el pp que nos conecta con las econom\u00edas 2 y 3 de asia y por supuesto el tratado de europa para conectarnos con el bloque m\u00e1s importante econ\u00f3mico a nivel mundial leer entrel\u00edneas es sumarnos a esa visi\u00f3n secretaria a nadie de poder rehabilitar las refiner\u00edas de minatitl\u00e1n y de salina cruz para tener seguridad energ\u00e9tica y costos m\u00e1s competitivos para la industria mexicana ver en la energ\u00eda e\u00f3lica es puerta gran palanca desarrollo en donde hoy oaxaca tiene la oportunidad de generar m\u00e1s de 6 mil millones de inversi\u00f3n una vez que se haga la conexi\u00f3n del ducto a yautepec por supuesto que el d\u00eda de hoy nos emplazan a todos porque hoy estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n chiapas guerrero puebla veracruz tabasco quintana roo yucat\u00e1n oaxaca listos para sumarnos se\u00f1or presidente a esa visi\u00f3n de equidad que genera en esta regi\u00f3n m\u00e1s de 20.000 millones en apoyos sociales para generar un piso que permita a todos los empresarios aqu\u00ed presentes tener una atm\u00f3sfera propicia para hacer negocios la realidad es que si ustedes ven tenemos las variables ventajas log\u00edsticas de registre recursos naturales y hemos construido tambi\u00e9n ventajas competitivas y comparativas como los tratados pero faltaba una variable una que tiene que ver con dos palabras visi\u00f3n y voluntad y como me dec\u00eda alguna vez un maestro amigo joseph stiglitz alguien que entienda el m\u00fasculo que representa el poder ejecutivo para poder transformar empresas por ejemplo log\u00edsticas que se convierten de repente en delhi o empresas de internet que de repente se convierten en google instagram o facebook porque hay veces necesitamos el m\u00fasculo del ejecutivo y ah\u00ed la variable que faltaba se llama presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or presidente que este evento y este pu\u00f1o solamente sea el s\u00edmbolo de la unidad para arrancar una nueva etapa de crecimiento y empezar a escribir unas nuevas p\u00e1ginas de la historia porque unidos con su misi\u00f3n somos invencibles que vive el sureste muchas gracias este a\u00f1o bajo liderazgo del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador este a\u00f1o bajo el liderazgo del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador coordinado por rafael mar\u00edn moi y net con el gobernador del estado de oaxaca alejandro murat hinojosa y el gobernador del estado de veracruz cuitl\u00e1huac garc\u00eda jim\u00e9nez se retom\u00f3 el proyecto del corredor multimodal interoce\u00e1nico con el que se impulsar\u00e1 el desarrollo del sureste de m\u00e9xico y se dar\u00e1 vida al viejo sue\u00f1o mexicano de construir un puente terrestre log\u00edstico del oc\u00e9ano pac\u00edfico al golfo de metano con una inversi\u00f3n de 3 mil 900 millones de pesos comenzando con la rehabilitaci\u00f3n de la l\u00ednea ferroviaria que comunica el puerto de coatzacoalcos con el puerto de salina cruz para el 2021 se habr\u00e1n restaurado 309 kil\u00f3metros de v\u00eda con lo que se reducir\u00e1 a casi la mitad del tiempo el traslado de un punto a otro de 7 horas con 30 minutos a 4 horas con 8 minutos asimismo con una inversi\u00f3n superior a los 2 mil millones de pesos se realizar\u00e1 la modernizaci\u00f3n de los puertos de ambas ciudades con los que se alcanzar\u00e1 un potencial de movimiento de 1 mill\u00f3n 400 mil teus anualmente en tan solo dos a\u00f1os con el desarrollo del corredor multimodal interoce\u00e1nico tambi\u00e9n se iniciar\u00e1 el proyecto trans\u00edstmico para el suministro de gas natural el cual consiste en un plan quinquenal de expansi\u00f3n del sistema de transporte y almacenamiento nacional integrado existan gas de este recurso a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n del centro nacional de control de gas natural se optimizar\u00e1 la infraestructura existente mediante la reconversi\u00f3n de un oleoducto de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos de 30 pulgadas desde nuevo teapa en veracruz al puerto de salina cruz en oaxaca asimismo otra de las riquezas naturales de la regi\u00f3n radica en la energ\u00eda e\u00f3lica actualmente existen 28 parques e\u00f3licos en funcionamiento con una capacidad de generaci\u00f3n total de m\u00e1s de dos mil trescientos sesenta megawatts y cuenta con un potencial disponible de inversi\u00f3n de 6 mil millones de d\u00f3lares adicionales con una inversi\u00f3n de 12 mil 500 millones de pesos se construir\u00e1 y modernizar\u00e1 la red carretera mitla tehuantepec y acayucan la ventosa con ellas se reducir\u00e1n los tiempos de traslado hasta en un 50% beneficiando a m\u00e1s de un mill\u00f3n de habitantes en la regi\u00f3n y mejorando la conectividad de estos polos de desarrollo este proyecto seguir\u00e1 los est\u00e1ndares internacionales m\u00e1s estrictos en materia de sustentabilidad al ser una de las regiones con la mayor biodiversidad del pa\u00eds y adem\u00e1s ser\u00e1 un proyecto de desarrollo incluyente para los pueblos originarios quienes se beneficiar\u00e1n de una mayor fuente de empleos y capacitaci\u00f3n para los mismos el gobierno federal est\u00e1 canalizando m\u00e1s de 20 mil millones de pesos anuales en programas sociales con un enfoque ind\u00edgena asimismo se le invertir\u00e1 a los habitantes de los ejidos locales para que formen parte de este proyecto a manera de socios para compartir sus beneficios actualmente nuestro pa\u00eds cuenta con 12 tratados comerciales con los que potencializa mos nuestras capacidades productivas con 33 pa\u00edses ofertando bienes servicios y capitales los convenios comerciales como el tec min el pp la alianza del pac\u00edfico y el acuerdo comercial con la uni\u00f3n europea brindan a nuestro pa\u00eds la posibilidad de alcanzar un mercado potencial de m\u00e1s de 1.700 millones de habitantes y en am\u00e9rica europa y asia m\u00e1s que un tren es un proyecto integral que fortalecer\u00e1 la actividad productiva local incrementar\u00e1 los niveles ingresos y empleos mejorar\u00e1 la calidad de vida de la poblaci\u00f3n de todo el sur sureste de m\u00e9xico y centroam\u00e9rica [M\u00fasica] con una visi\u00f3n de mediano y largo plazo y de gran alcance este proyecto formar\u00e1 una superestructura con todas las condiciones para destacar a nivel global consolid\u00e1ndonos entre los pa\u00edses con uno de los proyectos de desarrollo m\u00e1s importantes en am\u00e9rica latina' con el liderazgo del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador seguiremos haciendo historia es tiempo del sureste de m\u00e9xico es tiempo del pacto oaxaca [M\u00fasica] entonces gobernador del estado muerto dejando una glucosa y corriendo a la comisi\u00f3n de desarrollo integral de la regi\u00f3n sur-sureste conjuntamente con el ingeniero wing agua garc\u00eda jim\u00e9nez gobernador constitucional del estado de veracruz hacen entrega del proyecto ejecutivo del corredor interoce\u00e1nico al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y al licenciado rafael fernando mar\u00edn mollinedo titular del corredor interoce\u00e1nico [Aplausos] muchas gracias favor de ocupar sus lugares en uso de la palabra el ingeniero alfonso romo garza presidente del consejo nacional para el fomento a la inversi\u00f3n el empleo y el crecimiento econ\u00f3mico y jefe de la oficina de la presidencia de la rep\u00fablica' [Aplausos] soy presidente alter manuel l\u00f3pez obrador ser\u00eda muy breve porque lo viene escuchar a usted no de nosotros saludo mucho que a francisco observancia el gobernador de oaxaca pto los gobernadores y a todos del menos del pres\u00eddium en mi mensaje es muy sencillo yo vengo a agradecer a los empresarios con el entusiasmo que han recibido ese llamado desde la campa\u00f1a del se\u00f1or presidente a que no se nos olvide que tenemos 8 estados en la rep\u00fablica con gran atraso como lo mencionaba el gobernador de oaxaca quiero agradecerle a los secretarios de estado aqu\u00ed est\u00e1 racional y graciela est\u00e1 tambi\u00e9n elvira que con mucho entusiasmo han abrazado no tan bien lo el apoyo decidido a que se conectar\u00e1 con energ\u00eda el sur-sureste tan importante pero tambi\u00e9n est\u00e1 presente quiero agradecerle muy sinceramente al secretario de agricultura v\u00edctor villalobos porque junto con los empresarios de las diferentes estados de aqu\u00ed del sureste con la banca con la ecuaci\u00f3n cordino empresarial de aqu\u00ed est\u00e1 carlos salazar to\u00f1o del valle no quiero han abrazado proyectos de gran envergadura que van a tener no solamente crecimiento sino como lo ha dicho el presidente mucho bienestar y realmente preocuparnos por aumentar el flujo disponible en los bolsillos de miles de campesinos y miles de agricultores y ganaderos solamente quiero agradecerles a todos porque este llamado del presidente de convertir a m\u00e9xico en un pa\u00eds en un para\u00edso de la inversi\u00f3n tiene que ver con el sur-sureste no puede ser un pa\u00eds tan desigual como el que tenemos muchas gracias se\u00f1or presidente por darnos la oportunidad y muchas gracias a todos por juntarnos a todos aqu\u00ed y voltear y traer a todos los empresarios nacionales y extranjeros a que el sur-sureste sea un orgullo en los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os muchas gracias muy amables [Aplausos] escucharemos ahora la participaci\u00f3n del licenciado francisco cervantes d\u00edaz presidente de la concam\u00edn [Aplausos] y normalmente muy buenas tardes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica es un honor tenerlo entre nosotros siguiendo su visi\u00f3n de crecimiento del c\u00f3nsul este en un momento crucial y para que haya un balanceo econ\u00f3mico en todo el pa\u00eds entre el norte y el sur sureste se\u00f1oras secretarias y secretarios integrantes del gabinete de gobierno se\u00f1oras y se\u00f1ores legisladores federales y locales se\u00f1oras y se\u00f1ores integrantes del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en nuestro pa\u00eds se\u00f1ores gobernadores de los estados de campeche chiapas guerrero oaxaca puebla quintana roo tabasco veracruz yucat\u00e1n y que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el gobernador de guanajuato muchas gracias se\u00f1ores dirigentes de centrales y de sindicatos de trabajadores se\u00f1oras y se\u00f1ores presidentes municipales se\u00f1oras y se\u00f1ores representantes de las universidades e institutos de docencia e investigaci\u00f3n colegas dirigentes de las m\u00e1s importantes organizaciones empresariales presidentes de las c\u00e1maras y de las asociaciones y sus directores generales y todos los miembros que en ella en ellas pertenecen tambi\u00e9n a las fundaciones mariana trinidad y fundaci\u00f3n hogares y otras fundaciones que tambi\u00e9n est\u00e1n entre nosotros se\u00f1ores empresarios industriales de todos los rincones del pa\u00eds ya los grupos empresariales importantes que nos acompa\u00f1an hoy aqu\u00ed en el presidio y que est\u00e1n tambi\u00e9n hay que por todos los acomp\u00e1\u00f1anos a lo largo y ancho del pa\u00eds que nos dijimos nos damos cita hoy porque son los tomadores de decisiones y del promovente de la inversi\u00f3n m\u00e9xico vive un momento hist\u00f3rico una transformaci\u00f3n que definir\u00e1 el futuro de nuestra sociedad de nuestras familias de nuestros colaboradores y a\u00fan de aquellos mexicanos que no han nacido de nosotros depende que ese futuro sea de paz tranquilidad y de bienestar nuestra visi\u00f3n estrategias y acciones depende de construir una sociedad de bienestar fincadas sobre pilares de crecimiento y desarrollo econ\u00f3mico inclusivo m\u00e9xico su historia y su futuro son muy grandes para seguir incubando inequidad y pobreza para continuar viviendo etapas de bajo crecimiento econ\u00f3mico y depender de la voluntad por anne a de nosotros depende que nuestros hijos reciban una herencia apoyada en un aparato productivo robusto que genere desarrollo social y econ\u00f3mico para todos para lograrlo debemos revertir las tendencias de pobreza e informalidad que se han incubado durante las \u00faltimas d\u00e9cadas m\u00e9xico no debe ser un pa\u00eds con m\u00e1s de 52 millones de personas en pobreza o el lugar donde el 57% de los trabajadores lo hacen vinculados en el mercado laboral e informal actualmente s\u00f3lo 20 millones de trabajadores se encuentran asegurados al inss y gracias a ello tiene acceso al sistema de salud a una pensi\u00f3n y a prestaciones sociales que comparten con sus familias la colaboraci\u00f3n entre empresas formales y el gobierno permite que ello ocurra y que sea un factor de estabilidad y prosperidad social hoy es un momento de redoblar esfuerzos de trabajar por el desarrollo del sur-sureste de m\u00e9xico de esta regi\u00f3n que es inmensamente rica en tradiciones y que durante los siglos han sido dejados a la zaga del desarrollo la regi\u00f3n sur-sureste cuenta ya con los industriales y empresas que al d\u00eda de hoy ya estamos trabajando en la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y quiero citar poder dando ejemplo aqu\u00ed nos ha acompa\u00f1ado a sus tricio que ya est\u00e1 impulsando una cuenca lechera para tabasco en la tierra del se\u00f1or del se\u00f1or presidente muchas gracias lalo por ese esfuerzo esta grupo alfa en coatzacoalcos con inversiones muy importantes est\u00e1n muchos grupos index hoy viene tambi\u00e9n ya hacer una convenci\u00f3n en oaxaca para atraer a los industriales exportadores tambi\u00e9n volteando hacia ac\u00e1 y muchos otros est\u00e1n aqu\u00ed no terminar\u00eda mencionar cu\u00e1ntos proyectos se\u00f1or presidente est\u00e1n aqu\u00ed entre los invitados en esta reuni\u00f3n para ya venirse a invertir e invertir tomando decisiones importantes el con el consejo mexicano de negocio el consejo conden\u00f3 empresarial con el 13 de junio se firm\u00f3 el convenio de 32 mil millones de d\u00f3lares y se est\u00e1 trabajando muy fuertemente sea un presidente est\u00e1n metiendo todo lo que est\u00e1 en voluntad de ellos para el desarrollo de m\u00e9xico y principalmente del sur-sureste todo m\u00e9xico debe de disfrutar de prosperidad todos debemos avanzar hacia un futuro de bienestar para lograrlo debemos de trabajar en el fomento de las inversiones productivas en el sur y sureste del pa\u00eds el incremento de la inversi\u00f3n p\u00fablica que se realizar\u00e1 en la regi\u00f3n debe de ser acompa\u00f1ado por la inversi\u00f3n privada y que se requiere el fortalecimiento productivo de nuestro mercado interno invertir en lo hecho en m\u00e9xico para crear empleo y empresas en el sur-sureste que tengan un impacto positivo sobre el bienestar de la poblaci\u00f3n gobiernos y empresas privadas debemos de trabajar juntos para lograrlo les invito a que llevemos el contenido nacional y las compras de gobierno y aqu\u00ed hago quiero agradecerles al presidente que hoy pemex la secreta de la defensa como otras instituciones ya toman en cuenta la industria para que puedan este ya no depender de intermediarismo y ah\u00ed ya estamos participando para que pueda puedan haber cumpla directamente de la industria y que no tengamos este oportunistas en medio de esto que podamos ser y pueda ser m\u00e1s competitivo y que la empresa siga creciendo generando m\u00e1s empleos y combatiendo as\u00ed la pobreza los aumentos del grado de integraci\u00f3n nacional que tendr\u00e1n los proyectos de infraestructura fortalezcamos los encadenamientos productivos de la empresa comprometidos con la visi\u00f3n de un desarrollo incluyente y enarbolada por el presidente l\u00f3pez obrador es un momento de trabajar en la puesta en marcha de una verdadera pol\u00edtica industrial para impulsar el desarrollo del sur-sureste quiero tambi\u00e9n hacer un agradecimiento muy especial alfonso romo alfonso gracias por ese por dedicarnos esta idea de m\u00e1s trabajar hasta altas horas de la noche en estas mesas de trabajo que se han hecho el bols\u00f3n [Aplausos] son mesas de trabajo que anteriormente no las ve\u00edamos hoy estamos viviendo un modelo un modelo de gobierno diferente pero adem\u00e1s muy cercano quiero agradecerles a todos y cada uno de los sectores a los secretaria de gobernacion que se ha tardado hasta hora y media en recibirnos le hablamos le pones una cita y ya estamos con ella muchas gracias a la secretaria olga muchas gracias de la misma manera racional que siempre est\u00e1 con una agenda muy complicada y si nos hace favor de recibir a los industriales no decir a nosotros gracias rocio gran secretario por toda esa disposici\u00f3n siempre y de graciela m\u00e1rquez que puedo decir y le damos mucha plata graciela pero siempre nos tiene mucha paciencia y siempre contribuyendo y siempre ayudando muchas gracias gracias a ti a tu equipo queremos extensivo a los secretarios que siempre nosotros apoyan la industria comercio y miner\u00eda elvira elvira daniel es posible el v\u00eddeo tenemos ya hablamos diario tres o cuatro veces siempre estamos con todos los temas de gas natural que soy presidente el tema de gas natural es la m\u00e9dula vertebral para el crecimiento del sur-sureste teniendo gas natural es la \u00fanica manera que vamos a poder crecer entonces muchas muchas gracias y poner en vida la fe que est\u00e1 la 'opci\u00f3n p\u00fablica' trabajando muy de cerca en todos los temas de anticorrupci\u00f3n en felicidad es por esa por esa iniciativa del se\u00f1or presidente y que hemos firmado convenios y ayer nada m\u00e1s y nada menos que tambi\u00e9n firmamos con la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n con don david colmenares que adem\u00e1s nos asombra que firm\u00f3 con nosotros se va y hoy est\u00e1 lleg\u00f3 con el se\u00f1or presidente del avi\u00f3n que est\u00e1 con nosotros tambi\u00e9n donde hab\u00eda del auditor superior de la federaci\u00f3n muchas gracias david de bolsa sus peticiones y con todo el tema de vivienda a carlos mart\u00ednez al secretario meyer que siempre tenga mucha disposici\u00f3n para escucharnos cada casa 937 ramas de la industria cada casa y siempre una disposici\u00f3n el secretario medial tambi\u00e9n y bueno a todos a todos los los secretos del gobierno que hay mucha disposici\u00f3n y mucha comunicaci\u00f3n de ver desde aqu\u00ed a los que no es nombrado como el secretario de turismo tambi\u00e9n que siempre con concanaco lo acompa\u00f1amos a darle la te queda hay mucha disposici\u00f3n de nuestro sector de turismos del tanat\u00f3logo muchas gracias el secretario es un momento de trabajar en la puesta en marcha en una verdadera pol\u00edtica industrial hoy estamos presentando nuevamente entregando el action presidente que desde su campa\u00f1a que cuando gan\u00f3 el primero de julio y el d\u00eda 9 nos hizo para bonos lo digno con tenerlo en la concam\u00edn y ah\u00ed le hicimos entrega de una pol\u00edtica una propuesta de pol\u00edtica industrial y que no acept\u00f3 hoy le vamos a entregar ya la edici\u00f3n completa y que estaremos trabajando de la mano si lo permite su presidente para que todo la pol\u00edtica industrial y las pol\u00edticas p\u00fablicas sean en favor del crecimiento econ\u00f3mico como en su visi\u00f3n y que sea con una inclusi\u00f3n social una pol\u00edtica industrial definida y construida con la participaci\u00f3n de todos los actores aqu\u00ed presentes nos permitir\u00e1 fortalecer el aparato productivo ofrecer empleos con condiciones de bienestar para la gente y de generar crecimiento econ\u00f3mico para hacer frente a los retos que hoy debemos de atender conocemos de su compromiso su presidente con el desarrollo de nuestro pa\u00eds y en particular del sur-sureste sabemos que vive en su coraz\u00f3n como lo es tambi\u00e9n nuestro los empresarios de mi hijo compartimos su visi\u00f3n y por ello estamos aqu\u00ed expresando lo que cuentan con nosotros para darle vida a una nueva etapa una una etapa de prosperidad y trackter nidad de nuestro pa\u00eds la firmeza de la convicci\u00f3n se encuentra tambi\u00e9n en los gobernadores aqu\u00ed presentes entonces cada uno les agradecemos su tiempo que est\u00e9n participando sobre todo como facilitadores impulsores de la inversi\u00f3n de la inversi\u00f3n privada y tambi\u00e9n del internacional los representantes del poder legislativo que nos acompa\u00f1an y de los l\u00edderes sindicales convocados y en lo general a los miembros de la sociedad que se han trasladado a oaxaca de todos los rincones del pa\u00eds para compartir estas reflexiones les invito a que todos juntos colaboremos en esta definici\u00f3n de una agenda estrat\u00e9gica para el desarrollo del sur-sureste de m\u00e9xico y que estar\u00e1 basada en la creaci\u00f3n de oportunidades de inversi\u00f3n para fortalecer la regi\u00f3n y del encadenamiento de las empresas con otras entidades del pa\u00eds y \u00e9l y que ese sea nuestro legado un solo m\u00e9xico uno de prosperidad bienestar social y que sea fruto de crecimiento del 4% plan est\u00e1 planteado en el plan nacional de desarrollo y del trabajo que hombro con hombro realiza en la sociedad en su conjunto y de la mano con el gobierno para los industriales s\u00f3lo hay un m\u00e9xico el que vela por la construcci\u00f3n de una naci\u00f3n fuerte y solidaria fundamentada en un sistema econ\u00f3mico productivo y socialmente incluyente sea un presidente gracias por la menci\u00f3n que nos hizo a la concam\u00edn a los industriales hoy en la ma\u00f1ana que nos mand\u00f3 un saludo y que dijo que iba a venir aqu\u00ed a oaxaca para nosotros nos enorgullece y es un honor con ese esa menci\u00f3n que hizo usted por la ma\u00f1ana les invito a que por medio del pacto oaxaca que hoy firmamos lo hagamos juntos y en beneficio de todos nosotros se\u00f1or presidente y firmamos hace un ratito el pacto en presencia de los gobernadores el invitar\u00eda a firmar aqu\u00ed el pacto que si me permite lo dejar\u00eda que en el estrado como testigo de honor como un compromiso de los industriales mexicanos a trabajar de la mano en ese gran esfuerzo y en esa iniciativa que de usted y aqu\u00ed estamos y hasta convocatorias por usted muchas gracias presidente y muchas ratas dulces atenderemos con mucho respeto el mensaje que nos dirige a todos los presentes el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] amigas amigos me da mucho gusto estar en oaxaca y participar en este acto de unidades para impulsar las actividades productivas el empleo el bienestar en el sur sureste del pa\u00eds inicio firmando el pacto para despu\u00e9s hacer algunos comentarios [Aplausos] celebro el que estemos reunidos con este prop\u00f3sito noble y ponernos de acuerdo el sector privado el sector social del sector p\u00fablico para impulsar el desarrollo del sur y del sureste de nuestro pa\u00eds esta reuni\u00f3n es posible el trabajo de promoci\u00f3n muy buena actitud en cuanto a su manera de ser porque se trata de un hombre bueno de una gente con dimensi\u00f3n c\u00edvica esta reuni\u00f3n es posible porque el dirigente de la concam\u00edn es un hombre excepcional francisco cervantes d\u00edaz la mejor est\u00e1 dif\u00edcil conseguir de modo que muchas gracias francisco muchas gracias a todos los participantes muchas gracias al gobernador de oaxaca alejandro murat a los gobernadores del sur del sureste que nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n al gobernador de guanajuato est\u00e1 de invitado [Aplausos] considero que es importante [M\u00fasica] impulsar el desarrollo del sur-sureste s hasta un asunto justicia en los \u00faltimos tiempos se abandono esta regi\u00f3n del pa\u00eds s\u00e9 dejo aqu\u00ed el mercado impulsar\u00e1 el crecimiento de m\u00e9xico no intervino mucho el estado y cumpli\u00f3 con su responsabilidad constitucional planear y de promover el desarrollo a lograr el desarrollo en el pa\u00eds todo el territorio y que beneficiar\u00e1 todos los sectores econ\u00f3micos y sociales de mexico esto es un principio constitucional qu\u00e9 se hizo a un lado se pens\u00f3 que el estado no deb\u00eda e intervenir en la promoci\u00f3n del desarrollo y esto nos llev\u00f3 a desequilibrios creci\u00f3 el norte creci\u00f3 el centro del pa\u00eds tambi\u00e9n hay que aclararlo no todo el norte no todo el centro del pa\u00eds un crecimiento bien definido algunas partes del territorio como islas crecieron por ejemplo las ciudades fronterizas el norte de mexico los \u00faltimos tiempos se mantuvieron tasas de crecimiento hasta del 6% anual los estados fronterizos lo mismo paso en las zonas tur\u00edsticas todav\u00eda hay ese crecimiento en los cabos por poner un ejemplo vallarta otras partes en esas regiones del norte no sucedi\u00f3 lo mismo al contrario chihuahua en sonora se abandonaron pueblos se abandone el campo y creci\u00f3 ju\u00e1rez crecieron repito las ciudades fronterizas y creci\u00f3 el turismo pero de todas maneras hubo crecimiento en el norte en el centro maya particular en el baj\u00edo y en el sur-sureste no hubo crecimiento el \u00fanico sitio donde se creci\u00f3 las \u00faltimas tres d\u00e9cadas en quintana roo y de manera especial en canc\u00fan y luego en la riviera maya halla un crecimiento en todo este periodo tambi\u00e9n del 6% 8 % inclusive y por eso muchos habitantes de yucat\u00e1n de chiapas tabasco campeche veracruz [M\u00fasica] inclusive de la ciudad de mexico se fueron a buscarse la vida a esa regi\u00f3n del pa\u00eds t\u00e9rminos generales s\u00e9 creci\u00f3 en el centro y norte en promedio 4% anual y 0 en el sur sureste por eso es la media de crecimiento en estos \u00faltimos 30 a\u00f1os es 2% anual no es 2% parejo s\u00ed s\u00e9 descuenta lo que pas\u00f3 en el sur sureste en todo este periodo y nada m\u00e1s tomamos en consideraci\u00f3n el centro y el norte es 4% de crecimiento promedio si ya agregamos al sur-sureste baja al 2 entonces ahora queremos que haya un desarrollo horizontal y eso va a depender de dos cosas en lo fundamental primero el rescate al campo por qu\u00e9 se despobl\u00f3 el campo en los \u00faltimos 30 a\u00f1os los 2 mil 500 municipios aproximadamente que hay en el pa\u00eds m\u00e1s de la mitad tienen menos poblaci\u00f3n que la que ten\u00edan en 1980 de despoblar necesitamos por eso regresar al campo porque no solo es producir alimentos en el campo hay una forma de vida buena sana nos aporta bienestar y paz y tranquilidad entonces tenemos que fortalecer valores culturales morales espirituales a partir los pueblos de las comunidades la familia qu\u00e9 es la instituci\u00f3n de seguridad social m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds por eso es necesario el apoyar el campo y lo otro en general es impulsar el desarrollo del sur-sureste y as\u00ed lograr en t\u00e9rminos cuantitativos y desde luego con el agregado del bienestar el poder crecer a una tasa promedio del 4% nacional ese es el prop\u00f3sito el crecimiento de el sureste necesitamos la participaci\u00f3n del sector privado del sector social en el sector p\u00fablico y ya hay proyectos detonar el crecimiento el proyecto es importante por ejemplo es muy promotor de el desarrollo que se construya el tren maya es una inversi\u00f3n de 120 150 mil millones de pesos nunca se ha invertido tanto me refiero a una inversi\u00f3n p\u00fablica yo creo que el antecedente fue y la inversi\u00f3n que se desat\u00f3 cuando inicio a finales de los a\u00f1os 60 planeaci\u00f3n y posteriormente la construcci\u00f3n de canc\u00fan es el antecedentes desde luego tambi\u00e9n a mediados de los a\u00f1os 70 los a\u00f1os 80 como mucha inversi\u00f3n por el desarrollo del sector energ\u00e9tico hay que olvidar que durante mucho tiempo solo cantar \u00e9l solo ese campo petrolero el mar de campeche si llego a portar hasta 2 millones de barriles diarios ahora queremos el desarrollo del sureste y pensamos que va a ayudar mucho lo del tren mayo para canc\u00fan quintana roo yucat\u00e1n campeche chiapas y tabasco cerca de 1500 km la construcci\u00f3n del tren aqu\u00ed el elemento fundamental es aprovechar la afluencia tur\u00edstica llega al caribe que llegue a quintana roo es el muy importante que llegan alrededor de 13 millones de turistas quintana roo y est\u00e1n all\u00ed disfrutando de las bellezas quintana roo b\u00e1sicamente de las playas lo que queremos es que esos turistas puedan internarse campeche y chiapas a tabasco yucat\u00e1n porque se tiene en esta regi\u00f3n todo un tesoro los centros y arqueol\u00f3gicos de la gran cultura maya es una de las regiones arqueol\u00f3gicas m\u00e1s importantes del mundo es tu lunes calakmul es palenque chich\u00e9n itz\u00e1 entre otros serios culturales es algo extraordinario que tenemos en el sur-sureste de modo que este proyecto va a ayudar mucho por la inversi\u00f3n va a significar tambi\u00e9n generaci\u00f3n de empleos t\u00fa eres tambi\u00e9n tenemos que tomar en cuenta la reactivaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo y la industria petrolera para que se tenga una idea los \u00faltimos a\u00f1os la mitad de la inversi\u00f3n p\u00fablica la mitad de la inversi\u00f3n de pemex se destinaba al norte del pa\u00eds las aguas profundas la otra mitad al sureste cu\u00e1ndo sabido de que el petr\u00f3leo est\u00e1 en el sureste en tierra y en aguas someras porque entonces la mitad de la inversi\u00f3n se destinaba al norte a las aguas somers ah\u00ed se los dejo de tarea para que ustedes se le encuentren una explicaci\u00f3n ahora no el 90% de la inversi\u00f3n es al sur-sudeste y estamos ya trabajando en 22 campos petroleros y aumentar la producci\u00f3n para frenar la decadencia de producci\u00f3n petrolera y volver a extraer petr\u00f3leo esto ya est\u00e1 reactivando el sureste complementado con la decisi\u00f3n de rehabilitar las refiner\u00edas y de construir la nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco en villahermosa en tabasco en el sur de veracruz [M\u00fasica] m\u00e1s movimiento ya hay m\u00e1s vuelos est\u00e1n llegando ya m\u00e1s visitantes est\u00e1n de nuevo sent\u00e1ndose las casas tienen m\u00e1s ocupaci\u00f3n los hoteles ya empez\u00f3 la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica nada m\u00e1s en el caso de la refiner\u00eda es una inversi\u00f3n de 8 mil millones de d\u00f3lares esto va a ayudar mucho ya se est\u00e1n reactivando las empresas locales y se est\u00e1 reactivando el comercio lo tercero que es muy importante es aprovechar los recursos naturales del sur y del sureste sobre todo aprovechar el agua en el sur sureste est\u00e1 el 70% del agua del pa\u00eds hay graves problemas en el centro en el norte por falta de agua y nosotros tenemos el papaloapan y tenemos el grijalva y tenemos el usumacinta tenemos agua en el sur-sureste que es fundamental por eso se est\u00e1 impulsando el sector agropecuario es muy importante decir que en chiapas actualmente se est\u00e1n separando 200.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales y est\u00e1n trabajando en este programa 80 mil campesinos sembradores 80 mil empleos no temporales permanentes s\u00f3lo en chiapas en tabasco lo mismo en veracruz en oaxaca tambi\u00e9n campeche yucat\u00e1n quintana roo y se estan elaborando proyectos a impulsar la actividad agropecuaria a gusto que est\u00e9 aqu\u00ed eduardo tricio qu\u00e9 es el empresario el ramo lechero est\u00e1n buscando invertir en el sureste desarrollar cuencas lecheras tenemos mucho potencial este sentido otro proyecto extraordinario es el del desarrollo del mismo es uno de los mejores proyectos adelantar de los m\u00e1s rentables hay ofertas para que se permita que se traiga gas por ejemplo de eeuu que el gas est\u00e1 barato para llevar ese gas por el ismo que llegue a coatzacoalcos sacarlo a salina cruz y de all\u00ed asia y otros pa\u00edses le tienen mucho inter\u00e9s a ese proyecto hay propuestas en el caso del mismo por razones hist\u00f3ricas culturales y de soberan\u00eda todo este proyecto y aprovechar la situaci\u00f3n especial del mismo que es a distancia para unir el pac\u00edfico con el atl\u00e1ntico de 220 km en l\u00ednea recta tiene sino m\u00e1s el mismo potencial que panam\u00e1 y aqu\u00ed me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo explicarlo pero tiene mucha oportunidad con relaci\u00f3n a panam\u00e1 por el costo de combustibles nosotros tenemos una situaci\u00f3n geogr\u00e1fica mejor qu\u00e9 panam\u00e1 entonces de todas formas este proyecto aunque haya inter\u00e9s de pa\u00edses extranjeros nosotros queremos que el desarrollo del mismo lo hagamos el sector p\u00fablico y los empresarios mexicanos [M\u00fasica] con la participaci\u00f3n de las comunidades ah\u00ed tenemos muchas ventajas comparativas tenemos la geograf\u00eda que nos ayuda ya los dos puertos que se construyeron durante el gobierno de porfirio d\u00edaz salina cruz y coatzacoalcos que hay que ampliarlos hay que mejorar esa infraestructura los hizo el mismo empresario que era el predilecto de porfirio d\u00edaz pero tambi\u00e9n due\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda el \u00e1guila y el que hizo tambi\u00e9n la obra gran canal del desag\u00fce en la ciudad de mexico en el valle de m\u00e9xico y \u00e9l hizo tambi\u00e9n la v\u00eda del ferrocarril porque desde hace mucho tiempo desde antes de por fin los d\u00edas desde el siglo 19 se pensaba en ese proyecto entonces yo creo que ahora vamos a tener nosotros la oportunidad la l\u00ednea de desarrollar ese anhelado proyecto con estos dos puertos mejorando la v\u00eda rehabilitando las 2 refiner\u00edas de minatitl\u00e1n la de salina cruz aprovechando los ductos que ya se tienen la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica tambi\u00e9n la posibilidad de tener gas suficiente para el ismo queremos que toda la franja del istmo se convierta en una zona franca que podamos tambi\u00e9n apoyar con incentivos fiscales en todo el istmo [Aplausos] tambi\u00e9n la preocupaci\u00f3n que se tiene sobre el gas tenemos que resolver este asunto para que no falte el gas en el sureste de una u otra manera se va a resolver y pronto [M\u00fasica] es un compromiso cuando hablamos en el sureste pues hablamos de la cruz y de oaxaca y de tabasco de chiapas campeche yucat\u00e1n quintana roo pero tambi\u00e9n tenemos que incluir a puebla est\u00e1 aqu\u00ed el ciudadano gobernador de puebla i incluir guerrero es muy importante incluir un estado como guerrero porque lo que buscamos es que haya crecimiento con bienestar no crecer por crecer es crecer porque se necesita producir la riqueza no se puede distribuir lo que no se tiene por eso es importante el crecimiento pero hay que crear riqueza y tambi\u00e9n hay que distribuir la riqueza es el complemento es crecimiento con bienestar progreso sin justicia es retroceso ya no queremos es por eso e incluir a todos los estados del sur y del sureste son cuatro eslabones de la cadena el desarrollo que estamos proponiendo cuatro eslabones que podr\u00edamos llamar as\u00ed de manera pomposa el nuevo paradigma como dir\u00edan los tecn\u00f3cratas cuatro eslabones uno y el apoyo de la microempresa de las peque\u00f1as empresas talleres peque\u00f1as empresas peque\u00f1os comercios lo que hablaba de el rescate del campo todo eso tiene que ver e el desarrollo desde abajo y con la gente modernidad forjada desde abajo y con la gente arriba porque estamos pensando la tecnolog\u00eda de punta en la automatizaci\u00f3n que si es importante la rob\u00f3tica lo tenemos que partir de la econom\u00eda de los pueblos ese es un primer eslab\u00f3n aqu\u00ed en oaxaca hay un ejemplo ojal\u00e1 y si tienen tiempo puedan constatar lo sino en otra ocasi\u00f3n masacres de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo muchos no saben por qu\u00e9 no se dan en otras partes muchos no saben que hay 570 municipios pero que la mayor\u00eda 417 son de usos y costumbres entonces en esos municipios la tradici\u00f3n por la costumbre participa la gente de manera voluntaria con el tequio qu\u00e9 es la cooperaci\u00f3n la participaci\u00f3n la ayuda mutua todo lo hace la gente llega uno a esos pueblos y todo lo que est\u00e1 hecho y construcciones p\u00fablicas los templos todo est\u00e1 hecho con tequio todo est\u00e1 hecho la participaci\u00f3n de la gente [M\u00fasica] la autoridad m\u00e1xima es la asamblea las autoridades en estos municipios de usos y costumbres dan servicio en la mayor\u00eda de estos municipios no cobran los servidores p\u00fablicos son aut\u00e9nticos servidores p\u00fablicos est\u00e1n dando servicio puede estar un miembro de la comunidad trabajando en nueva york o en los \u00e1ngeles o en esa y le toca le corresponde dar el servicio y tiene que venir a servir a su comunidad a su pueblo es algo extraordinario y cuidan el medio ambiente la naturaleza cuidan el agua protegen a los ancianos incapaces esas autoridades de robarse un centavo el manejo de lo que es de los ciudadanos empiezan a dar servicios desde j\u00f3venes como topless como polic\u00edas y empiezan a escalar hasta ser regidores presidentes municipales y luego al consejo de ancianos y es un gran orgullo porque lo hacen as\u00ed por qu\u00e9 es una gran recompensa que recibe el estar sirviendo a su comunidad bueno observando esta manera de gobernar llegamos a la conclusi\u00f3n de que hab\u00eda que apoyar y construir los caminos que hacen falta en oaxaca si se hubiesen hecho sin tomar en cuenta esta organizaci\u00f3n sin conocer esta organizaci\u00f3n o como este se hac\u00eda por lo general tendr\u00edamos que hacer los caminos con las dependencias del gobierno y qu\u00e9 hacen las dependencias del gobierno o qu\u00e9 hac\u00edan las recib\u00edan los dineros llevan a cabo las licitaciones entregaban las obras las empresas favoritas sobornos noches y desde luego hac\u00edan caminos mal hechos pintaban los caminos una capita de asfalto no resist\u00edan la lluvia y volv\u00edan a hacer de nuevo de terracer\u00eda yo dec\u00eda cont\u00e1bamos antes en la posici\u00f3n porque no les dan los recursos a la gente y que ellos hagan los caminos pues es lo que hacen todas las obras las realizan ellos no me dec\u00edan no tienen capacidad t\u00e9cnica pero como los creadores los constructores del monte alb\u00e1n de mitla est\u00e1n considerados en la actualidad como los mejores trabajadores de la construcci\u00f3n en el mundo nueva york no van a tener capacidad t\u00e9cnica para hacer un camino que hicimos ahora pues se les entregaron los recursos es el d\u00eda que todav\u00eda no terminamos de regularizar esa situaci\u00f3n porque no estaba en las normas como entregar de manera directa los presidentes municipales de usos y costumbres bueno pues ya empezamos se abrieron 50 frentes de trabajo est\u00e1n trabajando en hombres y mujeres no se est\u00e1 utilizando maquinaria no es asfalto no es emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica es concreto es con revolvedoras crear muchos empleos tiene un efecto multiplicador hacer el camino empleos y que el dinero quede en los pueblos que se reactiven de esta manera la econom\u00eda les invito a que vean los caminos son obras de arte las mujeres con su sensibilidad su delicadeza escogen las piedras se hacen los caminos de concreto y en medio de piedra pero son obras de arte desde luego rinde m\u00e1s el presupuesto no tenemos ning\u00fan problema de corrupci\u00f3n a eso me refiero cuando hablo de reactivar la econom\u00eda desde abajo esto es muy importante este eslab\u00f3n el ayudar para el desarrollo comunitario y ayudar al mismo tiempo a las microempresas segundo eslab\u00f3n pues son los proyectos estrat\u00e9gicos como ya mencionamos impulsados por el estado desarrollo del sector energ\u00e9tico el impulso de la construcci\u00f3n de vivienda el tren maya el desarrollo del mismo el que se construya el aeropuerto en santa lucia todo esto es muy importante porque impulsa la econom\u00eda el tercer eslab\u00f3n es dar facilidades a la inversi\u00f3n privada apoyar a la iniciativa privada de qu\u00e9 manera primero simplificando todo lo que tiene que ver con el pago de impuestos que no haya tanto tr\u00e1mite vamos pronto a atender esto a resolver esto qu\u00e9 significa un obst\u00e1culo para invertir segundo un compromiso hoy lo dije no van a aumentar los impuestos ni se van a crear y puestos nuevos vamos a llevar a cabo ninguna pol\u00edtica fiscal que signifique aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales lo mismo no va a aumentar los precios [M\u00fasica] y los insumos los precios de los energ\u00e9ticos en el tiempo que estemos en el gobierno cuando menos este a\u00f1o no aumentan no han aumentado ni van a aumentar el a\u00f1o pr\u00f3ximo hablo de gasolinas de di\u00e9sel de gas y de la luz es un compromiso tambi\u00e9n seguridad de la inversi\u00f3n el que haya un aut\u00e9ntico estado de derecho que ya se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica que no hab\u00eda que hab\u00eda era estado de sueco no de derechos entonces que se respete y la legalidad que se respeten las leyes nada de la farsa la simulaci\u00f3n de que la ley se respeta en la forma y se viola en el fondo entonces todo esto es para dar facilidades a la inversi\u00f3n que nadie diga necesitamos mensajes de confianza todos los mensajes de confianza no vamos nosotros a cometer ning\u00fan acto arbitrario en contra de el sector privado necesitamos la participaci\u00f3n de la inversi\u00f3n privada y por \u00faltimo el cuarto eslab\u00f3n es procurar que siga llegando la inversi\u00f3n extranjera y esto nos est\u00e1 ayudando mucho mientras algunos no todos pidiendo confianza se\u00f1ales de qu\u00e9 a tener garant\u00edas lo cierto es que las empresas extranjeras siguen invirtiendo en nuestro pa\u00eds y son bienvenidas cada semana hay una empresa extranjera que quiere a trav\u00e9s de sus directivos notificarme darnos a conocer que van a invertir m\u00e1s y que est\u00e1n apostando a m\u00e9xico esto tiene que ver con algo que vamos a seguir cuidando la relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu necesitamos mantener buenas relaciones con todos los gobiernos y todos los pueblos del mundo y cuidar la relaci\u00f3n el gobierno de eeuu vamos a seguir convenciendo los persuadi\u00e9ndolos de que lo mejor es la cooperaci\u00f3n el desarrollo no aranceles y medidas de fuerza los mejores trabajemos de manera coordinada esto y lo ha entendido el presidente de donald trump contrario a lo que se pueda pensar es buena la relaci\u00f3n yo lamento mucho que s den hechos de barbarie de gen o fobia de racismo como los que s\u00e9 padecieron en el paso texas yo conf\u00edo que el mismo gobierno estadounidense a castigar de conformidad con sus leyes esta acci\u00f3n criminal nosotros vamos a hacer tambi\u00e9n lo que nos corresponde y es necesario en el marco del derecho internacional tomando en consideraci\u00f3n la legislaci\u00f3n estadounidense nosotros vamos a pedir que esta persona sea juzgada tambi\u00e9n aqu\u00ed y vamos a pedir su extradici\u00f3n y se va a aplicar todo el peso de la ley no queremos esto huelva a suceder no queremos estos cr\u00edmenes de ocio esto lo estamos manejando con prudencia pero vamos a pedir que haya castigo ejemplar nosotros no somos partidarios adem\u00e1s nuestra constituci\u00f3n proh\u00edbe la pena de muerte y es mi convicci\u00f3n de que en m\u00e9xico nosotros no podemos aplicar la pena de muerte pero si tenemos en las leyes forma de que haya penas severas para los que cometen este tipo de delitos vamos a estar muy pendientes de modo que esta buena relaci\u00f3n con eeuu nos va a llevar estoy seguro lo puedo adelantar hago la apuesta de que en septiembre se va a probar en eeuu el tratado de libre comercio y nos va a ayudar mucho cuatro eslabones econom\u00eda popular y proyectos estrat\u00e9gicos de desarrollo sobre todo en el sureste apoyo a la iniciativa privada y fomento a la inversi\u00f3n extranjera y al comercio exterior muchas gracias a todas a todos ustedes de nuevo muchas gracias a francisco cervantes convocarnos a este acto muchas gracias a carlos salazar del consejo coordinador empresarial que ha estado ayud\u00e1ndonos mucho antonio del valle y a otros dirigentes de el sector empresarial de nuestro pa\u00eds yo quiero pedirle de manera muy respetuosa a los integrantes del gabinete que se queden aqu\u00ed con ustedes para que les den a conocer cu\u00e1les son los proyectos de cada secretaria que est\u00e9n aqu\u00ed las secretarias en su mayor\u00eda pues un gabinete ahora veo que son mujeres que me da mucho gusto la secretaria de econom\u00eda la secretaria de gobernacion es la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de energ\u00eda y tambi\u00e9n el vida a danielle que es la encargada de el manejo los ductos de la comercializaci\u00f3n del desarrollo de el gas en m\u00e9xico y la comercializaci\u00f3n del gas que \u00e9ste puedas dar aqu\u00ed a conocer cu\u00e1les son los compromisos que estamos haciendo para que no haya apagones en el pa\u00eds y no hay apagones en el sureste y se resuelva pronto lo del abasto del gas que hagamos ese compromiso y a todas a todos ustedes pues y agradecimiento por su apoyo por su respaldo vamos bien y entre todos mujeres hombres de todos los sectores econ\u00f3micos de todas las clases sociales vamos a llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n vamos a hacer realidad la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y lo vamos a hacer sin violencia de manera pac\u00edfica por el bien de nuestro pueblo nos vamos a sentir todos todos muy orgullosos haber hecho historia la pol\u00edtica la buena pol\u00edtica significa eso hacer historia imag\u00ednense la dicha enorme vamos a tener cuando en unos a\u00f1os m\u00e1s podamos contarles a nuestros hijos nuestros nietos de que el pa\u00eds estaba en crisis que hab\u00eda una decadencia sino que nos pusimos de acuerdo todos logramos la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico el renacimiento de m\u00e9xico por nosotros y por las nuevas generaciones que viva oaxaca que viva el sur y el sureste de m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] distinguida concurrencia pedimos a todos los presentes permanecer de pie con profundo respeto unamos nuestras voces para entonar las notas del himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] no m\u00e1s se\u00f1oras y se\u00f1ores se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:53.612684"
}