{
    "video_id": "wh2EjCC18Vg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wh2EjCC18Vg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD4ScVlkvyZqysE5blerV_2XCXwmA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wh2EjCC18Vg",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural San Juanito, Chihuahua",
    "video_length_seconds": 4556,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 3.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural sanjuanito",
            "start": 6.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 8.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 11.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 14.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 17.06,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 24.64,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 29.6,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 32.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 33.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 37.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 40.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "licenciado javier corral jurado",
            "start": 50.71,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 53.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 55.97,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 59.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 63.1,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo director general del",
            "start": 67.06,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social",
            "start": 70.57,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "doctora y se la dar\u00e1 salda\u00f1a titular de",
            "start": 75.23,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y m\u00e1s bienestar",
            "start": 78.59,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 84.64,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 87.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 92.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "titular del instituto nacional de salud",
            "start": 95.1,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 97.32,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "doctor hugo enrique guti\u00e9rrez stone",
            "start": 101.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "director del hospital rural san juanito",
            "start": 103.909,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor edgardo roch\u00edn gonz\u00e1lez",
            "start": 109.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de bocoyna",
            "start": 112.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 114.28,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 119.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales y",
            "start": 122.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como los",
            "start": 124.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 127.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean",
            "start": 129.08,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 132.38,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 134.01,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del gobernador de",
            "start": 136.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "chihuahua licenciado javier corral",
            "start": 138.689,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "jurado",
            "start": 141.45,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 149.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "quiero reiterarle como lo he hecho",
            "start": 151.95,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "durante todo el d\u00eda de ayer y",
            "start": 155.01,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "particularmente en los dos eventos que",
            "start": 157.849,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "hemos tenido tanto en el valle de",
            "start": 159.989,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "allende",
            "start": 161.55,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "como ayer en el municipio de guachochi",
            "start": 163.069,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "nuestro agradecimiento al presidente de",
            "start": 165.939,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 169.31,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por su presencia vigorosa y",
            "start": 171.37,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "esperanzadora en chihuahua",
            "start": 175.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "es la sexta ocasi\u00f3n en que el presidente",
            "start": 178.14,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de la republica nos visita desde que fue",
            "start": 182.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "electo como primer mandatario de mexico",
            "start": 187.77,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "a los pocos d\u00edas de haber sido electo el",
            "start": 191.72,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "presidente realiz\u00f3 su primera visita a",
            "start": 196.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez para escuchar uno de los",
            "start": 200.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "temas m\u00e1s urgentes e importantes",
            "start": 203.99,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver",
            "start": 207.41,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la justicia con la procuraci\u00f3n de",
            "start": 209.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 211.83,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a lo largo de la transici\u00f3n tuvimos",
            "start": 213.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n su visita de agradecimiento al",
            "start": 216.769,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "pueblo de chihuahua",
            "start": 219.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "luego la buena noticia para la frontera",
            "start": 221.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que constituy\u00f3 el decreto de est\u00edmulos",
            "start": 224.09,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "fiscales a la zona norte de mexico que",
            "start": 228.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante muchos tiempos que durante",
            "start": 232.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muchas d\u00e9cadas los fronterizos hab\u00edan",
            "start": 233.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "anhelado y que por primera vez se",
            "start": 237.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atend\u00eda un justo reclamo de iniciar un",
            "start": 241.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen especial de est\u00edmulos fiscales a",
            "start": 245.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la zona fronteriza y que fue",
            "start": 248.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precisamente el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 250.61,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador quien vino a concretarlo",
            "start": 253.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de una manera muy r\u00e1pida a los 30 d\u00edas",
            "start": 255.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de haber iniciado el gobierno y luego",
            "start": 260.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos tenido al presidente en otras dos",
            "start": 262.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ocasiones para la entrega de apoyos de",
            "start": 265.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los programas sociales en chihuahua \u00e9l",
            "start": 269.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personalmente ha verificado el avance de",
            "start": 272.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estos programas lo hizo el 2 de marzo",
            "start": 274.44,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "luego el 14 y 15 de junio",
            "start": 277.11,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "esta extraordinaria gira de trabajo en",
            "start": 280.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "donde el presidente est\u00e1 visitando todos",
            "start": 285.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los hospitales de bienestar y por",
            "start": 287.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "supuesto chihuahua no pod\u00eda ser",
            "start": 290.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n porque forma parte de esta",
            "start": 292.37,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "extraordinaria red",
            "start": 295.25,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de apoyo a las comunidades rurales de",
            "start": 298.139,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds y a las zonas urbanas",
            "start": 302.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "marginadas en chihuahua tenemos tres",
            "start": 305.789,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hospitales de bienestar desde ayer el",
            "start": 308.49,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "presidente ha escuchado ha supervisado",
            "start": 312.99,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "ha visto ha constatado necesidades",
            "start": 316.639,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "peticiones",
            "start": 321.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene la preocupaci\u00f3n por el sistema",
            "start": 324.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de salud para mejorarlo y por supuesto",
            "start": 326.31,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "para cerciorarse de las condiciones de",
            "start": 330.419,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "equipamiento de las instalaciones del",
            "start": 333.599,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "personal y particularmente debo decir",
            "start": 337.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que esta gira nosotros la agradecemos de",
            "start": 340.469,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "manera especial porque el tema de la",
            "start": 343.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud es el tema uno de los temas m\u00e1s",
            "start": 346.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sensibles para chihuahua y porque con",
            "start": 348.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ello se reitera y se ratifica una",
            "start": 352.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica no s\u00f3lo de mantener",
            "start": 354.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "este extraordinario sistema de atenci\u00f3n",
            "start": 356.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a la salud de las y los chihuahuenses",
            "start": 358.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "que habitan en comunidades muy apartadas",
            "start": 360.77,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sino adem\u00e1s de fortalecerlo de mejorarlo",
            "start": 363.419,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "en esta que es una prometedora muy",
            "start": 366.27,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "esperanzadora etapa de bienestar se\u00f1or",
            "start": 370.86,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "presidente yo le quiero agradecer",
            "start": 375.15,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "su inter\u00e9s su preocupaci\u00f3n su cari\u00f1o por",
            "start": 377.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "chihuahua que adem\u00e1s usted lo ha",
            "start": 381.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprobado en estos d\u00edas es rec\u00edproco el",
            "start": 383.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o que le transmite la gente de",
            "start": 386.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "chihuahua el pueblo de chihuahua adem\u00e1s",
            "start": 388.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el conocimiento que usted tiene de",
            "start": 392.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestro estado yo quiero",
            "start": 395.98,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed compartir",
            "start": 398.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "yo creo",
            "start": 400.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que no ha habido",
            "start": 402.18,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico no s\u00e9 no podr\u00eda",
            "start": 404.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "decir si en la historia porque pues",
            "start": 407.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ser\u00eda meterme muy a profundidad lo que",
            "start": 408.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "s\u00ed puedo asegurar es que en las \u00faltimas",
            "start": 411.11,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas no creo que haya habido un",
            "start": 414.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica que conozca",
            "start": 417.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todos los municipios del estado",
            "start": 419.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de chihuahua como lo es andr\u00e9s manuel",
            "start": 422.45,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y por supuesto creo que de",
            "start": 424.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico y de ello nos ha dado",
            "start": 427.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "muestra lo largo",
            "start": 430.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nos ha dado nos ha dado muestra a lo",
            "start": 441.24,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "largo de todo este caminar de ayer y hoy",
            "start": 445.02,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su conocimiento de las caracter\u00edsticas",
            "start": 447.289,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "de chihuahua y eso realmente es de",
            "start": 451.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "celebrarse con el presidente l\u00f3pez",
            "start": 454.11,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "obrador vamos a trabajar de manera",
            "start": 456.69,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 459.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 460.93,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "unidos para mejorar las condiciones de",
            "start": 463.16,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vida de las y los chihuahuenses en",
            "start": 466.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "muchos rubros trabajamos de manera",
            "start": 469.49,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "intensa efectiva en materia de seguridad",
            "start": 472.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estamos avanzando presidente",
            "start": 476.3,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bajo la nueva coordinaci\u00f3n ah\u00ed la",
            "start": 478.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llevamos sobre todo en ciudad cual es",
            "start": 480.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "donde tenemos el reto mayor y estamos",
            "start": 483.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "trabajando en otros muchos temas para en",
            "start": 485.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una coordinaci\u00f3n institucional ser",
            "start": 489.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eficaces y efectivos ayer el presidente",
            "start": 492.17,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dec\u00eda y lo dijo con raz\u00f3n efectivamente",
            "start": 495.35,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tenemos diferencias",
            "start": 500.45,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "venimos de formaciones pol\u00edticas",
            "start": 502.82,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas distintas pero tenemos",
            "start": 504.02,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "coincidencia en valores esenciales y por",
            "start": 507.31,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "supuesto que uno de los grandes valores",
            "start": 511.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con los que podemos coincidir y coincido",
            "start": 514.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con el presidente de la rep\u00fablica es en",
            "start": 517.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el valor que tiene la honradez y la",
            "start": 519.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "honestidad en el servicio p\u00fablico como",
            "start": 522.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l lo ha demostrado",
            "start": 524.51,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a lo largo de su biograf\u00eda pol\u00edtica de",
            "start": 526.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "su batalla pol\u00edtica y por supuesto el",
            "start": 530.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n ya la impunidad",
            "start": 532.61,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que es el gran objetivo que nos une al",
            "start": 534.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica y al gobierno",
            "start": 538.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de chihuahua en el momento actual que",
            "start": 540.41,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "vive m\u00e9xico",
            "start": 542.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s sin m\u00e1s quiero decirle que",
            "start": 551.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estamos muy esperanzados por su visita",
            "start": 555.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por este contacto celebro y agradezco la",
            "start": 557.57,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "oportunidad de todo este di\u00e1logo a lo",
            "start": 561.95,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "largo del recorrido que me ha reafirmado",
            "start": 565.4,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cosas muy importantes y que tambi\u00e9n",
            "start": 569.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hemos estrechado la relaci\u00f3n siempre es",
            "start": 572.11,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "importante ese contacto como es",
            "start": 575.35,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "importante conocer a profundidad",
            "start": 579.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "por supuesto un presidente de la",
            "start": 584.16,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que es adem\u00e1s un presidente en",
            "start": 585.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unos en la historia de mexico cabo a",
            "start": 588.329,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "rabo otra coincidencia que tenemos",
            "start": 590.97,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "bienvenido a chihuahua muchas gracias",
            "start": 592.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por su visita aqu\u00ed los seguiremos",
            "start": 596.009,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "recibiendo siempre con los brazos",
            "start": 598.44,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "abiertos",
            "start": 600.6,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en seguida hace uso de la palabra el",
            "start": 612.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "doctor hugo enrique guti\u00e9rrez don",
            "start": 614.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "director del hospital rural san juanito",
            "start": 617.39,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de los",
            "start": 627.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 630.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 633.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 635.04,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros se\u00f1oras y se\u00f1ores sean",
            "start": 637.8,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "bienvenidos al coraz\u00f3n de la sierra",
            "start": 641.35,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tarahumara sean bienvenidos a las",
            "start": 642.97,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "barrancas del cobre maravilla natural de",
            "start": 645.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "mexico para el mundo",
            "start": 648.009,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "san juanito estaci\u00f3n fue fundado en 1903",
            "start": 650.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "durante la construcci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 653.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para comunicar a la regi\u00f3n tarahumara",
            "start": 655.69,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "con la capital del estado y en la",
            "start": 658.67,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de estas v\u00edas f\u00e9rreas los",
            "start": 660.709,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "obreros de su gran mayor\u00eda tarahumaras",
            "start": 662.6,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fabricaron los durmientes de madera para",
            "start": 664.42,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el ferrocarril a puro golpe de hacha a",
            "start": 667.459,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "veces en climas tan extremos que hab\u00eda",
            "start": 670.25,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que soportar grandes nevadas en la",
            "start": 672.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n por eso y por muchas otras",
            "start": 674.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "razones me siento muy honrado de",
            "start": 677.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "trabajar para la poblaci\u00f3n tarahumara",
            "start": 679.85,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gente noble y trabajadora con los con la",
            "start": 681.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cual sin duda tenemos una gran deuda",
            "start": 685.399,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 687.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "con este pre\u00e1mbulo me permite iniciar mi",
            "start": 689.87,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n porque fue lo que viv\u00ed hace",
            "start": 692.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "8 a\u00f1os cuando tuve la oportunidad de",
            "start": 694.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "realizar mis servicios de rotaci\u00f3n de",
            "start": 697.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "campo de la especialidad de",
            "start": 699.2,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "gineco-obstetricia en el hospital rural",
            "start": 700.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de guachochi atendiendo a pacientes",
            "start": 702.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rar\u00e1muris pimas guaroj\u00edos y tepehuanes",
            "start": 705.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quienes con su gran simpat\u00eda y sencillez",
            "start": 708.82,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "se robaron mi coraz\u00f3n posteriormente y",
            "start": 711.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ya trabajando como m\u00e9dico ginecobstetra",
            "start": 715.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "de base en el inss r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 716.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primero en la ciudad de saltillo",
            "start": 720.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coahuila y despu\u00e9s en la ciudad de",
            "start": 722.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on me invitaron a",
            "start": 725.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "participar como director en este",
            "start": 727.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hospital rural de san juanito y",
            "start": 729.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "recordando estos bellos pasajes de mi",
            "start": 731.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vida sin dudarlo acept\u00e9 venir con toda",
            "start": 733.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mi familia y ahora tengo el honor de",
            "start": 736.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dirigir este gran equipo desde hace seis",
            "start": 739.04,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 741.5,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "san juanito como regi\u00f3n atiende a m\u00e1s de",
            "start": 752.55,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "132 mil personas que radican en 32",
            "start": 755.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "municipios entre ellos bach\u00edniva bocoyna",
            "start": 759.33,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "guazapares urique uruachi a trav\u00e9s de 97",
            "start": 763.01,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel que est\u00e1n",
            "start": 767.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "ubicadas en nuestra zona de servicios",
            "start": 768.959,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 770.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esto es 89 unidades m\u00e9dicas rurales 6",
            "start": 771.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "brigadas de salud una unidad m\u00f3vil un",
            "start": 774.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "centro rural de atenci\u00f3n obst\u00e9trica o",
            "start": 777.39,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "caro",
            "start": 779.279,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que evidente la importancia de",
            "start": 782.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este hospital que brilla como una joya",
            "start": 785.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n y que cuenta con m\u00e1s de 37",
            "start": 788.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de otorgar servicios m\u00e9dicos y",
            "start": 791.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n",
            "start": 794.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "debido a que no existe otro hospital",
            "start": 796.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "como este en m\u00e1s de 150 kil\u00f3metros a la",
            "start": 799.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "redonda significando la \u00fanica esperanza",
            "start": 802.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n para miles de personas",
            "start": 805.95,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sanjuanito cuenta con 33 camas sensables",
            "start": 809.24,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y con una alta demanda y aceptaci\u00f3n de",
            "start": 812.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los servicios registrando actualmente",
            "start": 814.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "una ocupaci\u00f3n hospitalaria del 100% en",
            "start": 817.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo que va del a\u00f1o hemos atendido 32 mil",
            "start": 819.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "consultas 8500 urgencias 1.700 egresos",
            "start": 822.39,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "hospitalarios y m\u00e1s de 500 partos",
            "start": 827.19,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n que se otorga en ese",
            "start": 831.089,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hospital ha sido ampliamente reconocida",
            "start": 832.949,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "y tengo el orgullo de decir que en el",
            "start": 835.199,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "2016 este hospital fue certificado como",
            "start": 837.66,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "amigo de la ni\u00f1a y el ni\u00f1o a nivel",
            "start": 840.809,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "nacional con una calificaci\u00f3n perfecta",
            "start": 843.029,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 100 siendo \u00e9ste el \u00fanico en lograr",
            "start": 845.79,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "esta nota considerando todos los",
            "start": 849.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "hospitales del idss r\u00e9gimen ordinario y",
            "start": 851.459,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "los de bienestar a nivel nacional",
            "start": 854.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "lo anterior ha sido producto de la labor",
            "start": 868.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de todo mi equipo de trabajo integrado",
            "start": 871.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "por 189 trabajadores de base y confianza",
            "start": 873.68,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "al cual le brind\u00f3 un aplauso y todo mi",
            "start": 876.73,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "reconocimiento porque sin su entrega y",
            "start": 880.579,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para trabajar hasta esta",
            "start": 883.129,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pasada serran\u00eda no pudi\u00e9ramos contribuir",
            "start": 884.81,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sin su entrega y disposici\u00f3n para",
            "start": 893.36,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trabajar hasta est\u00e1 apartada serran\u00eda no",
            "start": 895.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos contribuir a que la gente de",
            "start": 897.079,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n conserve lo que es quiz\u00e1 lo",
            "start": 898.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00fanico mejor que tiene su salud me",
            "start": 901.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "refiero a todo el personal que elabora",
            "start": 905.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en este hospital pero tambi\u00e9n a las m\u00e1s",
            "start": 906.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de 4500 personas de la estructura",
            "start": 909.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunitaria que nos apoyan en esta",
            "start": 911.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y que en forma coordinada y",
            "start": 914.18,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sensible se mantiene siempre alerta para",
            "start": 916.76,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n derivaci\u00f3n control y",
            "start": 919.25,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "seguimiento de los grupos de riesgo",
            "start": 922.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entre ellos ni\u00f1os embarazadas pacientes",
            "start": 923.529,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cr\u00f3nicos degenerativos como diabetes",
            "start": 927.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial cr\u00f3nica ellos",
            "start": 929.959,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "nuestros voluntarios son los largos",
            "start": 932.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "brazos de este hospital que llegan hasta",
            "start": 934.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s hondas ca\u00f1adas hasta las m\u00e1s",
            "start": 937.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profundas cuevas y barrancos r\u00edos y",
            "start": 940.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cascadas por donde habita la poblaci\u00f3n",
            "start": 943.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que es nuestra responsabilidad y tenemos",
            "start": 946.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la fortuna de atender",
            "start": 948.86,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sin embargo no todo puede ser como un",
            "start": 959.329,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o porque hoy por hoy no tenemos",
            "start": 962.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cubierta las clases de residentes de",
            "start": 965.149,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda general y de gineco-obstetricia",
            "start": 967.189,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "y en cuanto a nuestros m\u00e1s importantes",
            "start": 969.79,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "requerimientos solicitamos de su apoyo",
            "start": 971.86,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n de urgencias y",
            "start": 974.749,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ampliaci\u00f3n de consulta externa",
            "start": 977.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s requerimos de un nuevo",
            "start": 979.389,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "albergue comunitario para el alojamiento",
            "start": 982.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y apoyo de la gente que hace recorridos",
            "start": 984.29,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "a pie desde a hasta 10 a 12 horas para",
            "start": 987.079,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llegar a este hospital y finalmente por",
            "start": 991.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo que respecta a las ambulancias somos",
            "start": 994.549,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los pocos afortunados que hace un a\u00f1o",
            "start": 996.529,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nos dotaron de una ambulancia nueva pero",
            "start": 998.449,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "la otra ya cuenta con m\u00e1s de 600.000",
            "start": 1000.97,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros recorridos",
            "start": 1003.04,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente soy un m\u00e9dico tapat\u00edo",
            "start": 1005.84,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nacido en la capital del tequila y del",
            "start": 1010.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mariachi pero me considero un hijo",
            "start": 1012.59,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "adoptivo de la sierra tarahumara un hijo",
            "start": 1015.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de las entra\u00f1as de esta gran tierra",
            "start": 1019.25,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexicana que necesita de todo nuestro",
            "start": 1020.66,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1023.48,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "sepa usted que su visita para nosotros",
            "start": 1024.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es invaluable porque sabemos de su",
            "start": 1027.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "anhelo para reformar la estructura",
            "start": 1030.4,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "caduca de nuestro pa\u00eds entre ellas las",
            "start": 1032.14,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del sector salud lo cual ser\u00e1 para bien",
            "start": 1035.589,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de todo el personal de salud para bien",
            "start": 1038.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos pero sobre todo",
            "start": 1040.689,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n originaria de nuestra",
            "start": 1043.15,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 1045.939,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro psoe robledo",
            "start": 1068.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1071.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirige a su",
            "start": 1073.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1075.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san juanito pudiera",
            "start": 1083.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "bajar yo aprend\u00ed eso miraba",
            "start": 1087.61,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1092.08,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "quiero iniciar el d\u00eda de hoy en este",
            "start": 1094.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00faltimo punto de esta gira la n\u00famero 14",
            "start": 1098.7,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "por los hospitales de linz y bienestar",
            "start": 1101.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "saludando y reconociendo el trabajo que",
            "start": 1105.47,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "han hecho durante tanto tiempo y de",
            "start": 1108.66,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "manera tan comprometida a los m\u00e9dicos",
            "start": 1110.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los residentes los pasantes tambi\u00e9n los",
            "start": 1111.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos desde luego nuestras",
            "start": 1114.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimas enfermeras que est\u00e1n en el",
            "start": 1117.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy aqu\u00ed los que trabajan en los",
            "start": 1119.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hospitales ac\u00e1 en el hospital rural pero",
            "start": 1121.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los que est\u00e1n en las unidades",
            "start": 1125.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales quienes laboran en las",
            "start": 1127.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "brigadas en las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles",
            "start": 1130.35,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las parteras los m\u00e9dicos",
            "start": 1132.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tradicionales que tanto nos ayudan el",
            "start": 1135.299,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "personal administrativo desde luego",
            "start": 1137.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "servicios generales conservaci\u00f3n",
            "start": 1140.6,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "laboratorio rayos x los compa\u00f1eros de",
            "start": 1142.77,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria las",
            "start": 1145.77,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "voluntarias",
            "start": 1151.45,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "las voluntarias de salud y toda la gente",
            "start": 1153.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que nos ayuda desde ese extraordinaria",
            "start": 1156.289,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "involucramiento social que tenemos los",
            "start": 1160.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del cara que nos acompa\u00f1an y que",
            "start": 1163.789,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos acaban de interpretar de manera",
            "start": 1166.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "extraordinaria el corrido de chihuahua y",
            "start": 1168.289,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1170.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "saludar",
            "start": 1174.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a los jubilados del seguro",
            "start": 1176.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con nosotros y desde luego a toda",
            "start": 1181.24,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la gente de",
            "start": 1184.54,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "que se atiene en este hospital de",
            "start": 1186.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cualquier lugar que vengan pero que",
            "start": 1188.63,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tan vinculados con nosotros con el",
            "start": 1190.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobernador corral ahorita venimos",
            "start": 1193.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "platicando y creo que le dio al clavo en",
            "start": 1195.08,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una cosa que dec\u00eda \u00e9l desde entonces si",
            "start": 1198.53,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "este no es el r\u00e9gimen ordinario es el",
            "start": 1201.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen extraordinario pues si es que es",
            "start": 1203.059,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "extraordinario el trabajo que ustedes",
            "start": 1205.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 1207.29,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es \u00e9l",
            "start": 1213.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y en ese sentido quiero hoy saludar y",
            "start": 1215.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que todos conozcan a alguien que es un",
            "start": 1219.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "orgullo de esta comunidad que es la",
            "start": 1221.79,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfermera guadalupe ortiz rivas",
            "start": 1225.86,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "guadalupe que est\u00e1 aqu\u00ed el 10 de abril",
            "start": 1228.51,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "el 10 de abril recibi\u00f3 el premio al",
            "start": 1237.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9rito",
            "start": 1241.16,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "luc\u00eda luc\u00eda salcido se lo entreg\u00f3 el",
            "start": 1242.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presidente e incluso y hoy quiso estar",
            "start": 1246.549,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros y nos llena de orgullo",
            "start": 1250.15,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 gente como ella ella guadalupe",
            "start": 1251.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de verdad es de las personas que nos",
            "start": 1254.799,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hacen saber que en medio de las mayores",
            "start": 1257.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dificultades de las mayores resistencias",
            "start": 1259.929,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "que puede haber a la transformaci\u00f3n",
            "start": 1263.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siempre hay esperanza cuando se voltea a",
            "start": 1264.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ver el trabajo tan comprometido y tan",
            "start": 1267.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "destacado de personas como ustedes de",
            "start": 1269.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "verdad muchas felicidades nuevamente",
            "start": 1272.559,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "guadalupe",
            "start": 1274.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda con esta gira la n\u00famero",
            "start": 1279.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "14 en este hospital estamos llegando al",
            "start": 1282.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "n\u00famero 66 de los 80 llevamos 14 mil 500",
            "start": 1285.64,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros recorridos para cumplir con",
            "start": 1289.5,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "un mandato de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1293.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "con una instrucci\u00f3n que nos ha dado a",
            "start": 1296.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "todos el presidente a todos quienes",
            "start": 1298.96,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan encargo en materia de",
            "start": 1300.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salud y en cualquier otra cuesti\u00f3n de",
            "start": 1302.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como servidores p\u00fablicos y esto es",
            "start": 1305.71,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "acudir ir a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas",
            "start": 1307.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablar con la gente escucharla conocer",
            "start": 1310.44,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "como la \u00fanica forma que tenemos para",
            "start": 1313.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poder actuar actuar para poder",
            "start": 1315.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformar desde luego porque hay que",
            "start": 1318.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "decirlo durante muchos a\u00f1os los sistemas",
            "start": 1320.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "de salud de nuestro pa\u00eds se contagiaron",
            "start": 1323.77,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "desafortunadamente de un terrible mal un",
            "start": 1328.11,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mal llamado neoliberalismo y aqu\u00ed en",
            "start": 1330.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ese neoliberalismo tuvo una",
            "start": 1333.43,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mutaci\u00f3n llevado al neoliberalismo",
            "start": 1336.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sanitario que es de lo peor que le puede",
            "start": 1338.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasar a un pa\u00eds que se vean los",
            "start": 1341.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "problemas de la salud y las",
            "start": 1344.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la gente en ese sentido solamente a",
            "start": 1345.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "partir de un criterio financiero",
            "start": 1348.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1350.97,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y eso lo hace tan lejano tan fr\u00edo tan",
            "start": 1353.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "distante y en este caso tan fragmentado",
            "start": 1356.68,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que vemos esas im\u00e1genes que tenemos que",
            "start": 1358.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dejar ya en el caj\u00f3n de la historia y",
            "start": 1362.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ponernos a trabajar por todos quienes",
            "start": 1365.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ven en este hospital muchas veces la",
            "start": 1368.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00fanica esperanza que tienen para",
            "start": 1371.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recuperar la salud y para salvar su vida",
            "start": 1374.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la buena noticia es que durante todos",
            "start": 1376.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esos a\u00f1os el imms bienestar desde que",
            "start": 1378.67,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 como hemos coplamar y en este caso",
            "start": 1381.25,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "un hospital como este que fue de los",
            "start": 1383.26,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "primeros de los m\u00e1s lejanos ha mantenido",
            "start": 1385.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ciertos valores ciertos principios una",
            "start": 1388.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "m\u00edstica de servicio que los identifica y",
            "start": 1390.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver con cuatro acciones",
            "start": 1394.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cuatro puntos fundamentales primero esto",
            "start": 1397.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que comentaba no caer en la idea de que",
            "start": 1400.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el dato duro es lo \u00fanico que hay que",
            "start": 1403.78,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "revisar para entender la realidad esa",
            "start": 1406.15,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de los t\u00e9cnicos",
            "start": 1409.39,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ar que desde la pantalla de una",
            "start": 1411.929,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "computadora uno puede entender la",
            "start": 1413.429,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "realidad de la gente siendo esta tan",
            "start": 1415.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "compleja ustedes hicieron lo contrario",
            "start": 1417.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "fueron enfrentar esa realidad la vieron",
            "start": 1419.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a los ojos le encargaron escucharon a la",
            "start": 1422.19,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gente y buscaron soluciones soluciones",
            "start": 1424.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que hoy hacen que el sistema y el modelo",
            "start": 1427.409,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n integral a la salud siga",
            "start": 1430.44,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "siendo uno de los estandartes",
            "start": 1432.299,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "el otro elemento el otro elemento que es",
            "start": 1437.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "importante para nosotros en este sentido",
            "start": 1441.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es dejar de entender que la salud es",
            "start": 1444.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "solamente la ausencia de enfermedad",
            "start": 1447.74,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "pensar que aquella persona que est\u00e1",
            "start": 1449.53,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "enferma es la que solo se tiene que",
            "start": 1454.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "atender en ese sentido la acci\u00f3n",
            "start": 1456.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunitaria es tan importante como la",
            "start": 1460.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso yo siempre lo",
            "start": 1462.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "digo de portar este chaleco es como para",
            "start": 1464.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos para las enfermeras portar",
            "start": 1467.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "su uniforme es un signo de orgullo",
            "start": 1469.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque lo que hacen ellos incorporar la",
            "start": 1472.13,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria con la atenci\u00f3n",
            "start": 1474.83,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica es algo que se hace aqu\u00ed se hace",
            "start": 1476.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muy bien felicidades a los compa\u00f1eros de",
            "start": 1478.07,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitarios",
            "start": 1480.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "un elemento m\u00e1s que tiene que ver con",
            "start": 1486.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las decisiones la toma de decisiones a",
            "start": 1489.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de lo que se hace con los",
            "start": 1492.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud yo creo que uno de",
            "start": 1495.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los elementos de la cuarta",
            "start": 1498.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n debe de ser la toma de",
            "start": 1499.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "decisiones de manera colectiva y sobre",
            "start": 1502.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo la democracia que debe de existir",
            "start": 1504.07,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "en esa toma de decisiones nosotros vamos",
            "start": 1506.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a estar siempre abiertos escuchar a",
            "start": 1509.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "todos y hacer garantes de que se cumpla",
            "start": 1511.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la ley por si hay alguna preocupaci\u00f3n en",
            "start": 1513.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ese sentido tienen que estar tranquilos",
            "start": 1516.01,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para nosotros lo importante es la",
            "start": 1517.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "lealtad a la instituci\u00f3n y en ese",
            "start": 1519.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sentido la atenci\u00f3n de la gente y los",
            "start": 1521.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud de verdad que son",
            "start": 1523.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ejemplo y deben de ser un gu\u00eda para",
            "start": 1526.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1528.94,
            "duration": 2.369
        },
        {
            "text": "quiero hoy destacar la presencia de",
            "start": 1529.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "teresa moreno cruz de leticia quesada",
            "start": 1531.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez y est\u00e1n por ac\u00e1 que se pusieran",
            "start": 1533.59,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "poner de pie porque ellas",
            "start": 1536.89,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "han estado haciendo un trabajo",
            "start": 1541.44,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de verdad ejemplar frente a este",
            "start": 1545.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que pensaba que todo lo",
            "start": 1549.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer tiene que ser a",
            "start": 1551.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "partir de cu\u00e1nto vamos a recibir ellas",
            "start": 1553.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que reciben no es econ\u00f3mico lo que",
            "start": 1555.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reciben es el reconocimiento de su",
            "start": 1557.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "comunidad porque es la tarea que les",
            "start": 1560.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "encargaron y a esa tarea ya ellos es a",
            "start": 1562.77,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "quienes rinden cuentas por eso la",
            "start": 1565.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reconozco y la saludo con mucho respeto",
            "start": 1567.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y un elemento m\u00e1s que aqu\u00ed es muy",
            "start": 1570.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "destacado el hecho que nosotros veamos a",
            "start": 1573.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n ind\u00edgena a nuestros usos y",
            "start": 1577.62,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "costumbres como elementos y eslabones",
            "start": 1581.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que pueden hacer m\u00e1s fuerte la cadena de",
            "start": 1583.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la salud en este lugar y aqu\u00ed est\u00e1n con",
            "start": 1586.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1590.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "parte del colectivo de los talleres de",
            "start": 1592.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ropa los talleres de textiles con los",
            "start": 1597.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que hemos trabajado tanto y que ahora",
            "start": 1599.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos impulsando a\u00fan a\u00fan m\u00e1s quiero",
            "start": 1602.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decirles mari ch\u00e1vez no s\u00e9 si est\u00e1 por",
            "start": 1605.52,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 de la cooperativa tarahumara alma",
            "start": 1607.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "rosa n\u00fa\u00f1ez tambi\u00e9n alma rosa porque",
            "start": 1610.83,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "quiero destacar que lo que estamos",
            "start": 1615.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haciendo con ellas es un trabajo de",
            "start": 1616.94,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad pedirles a ellas que",
            "start": 1619.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hagan el material que cumplan con las",
            "start": 1622.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "especificaciones y lo hacen y que",
            "start": 1625.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n entren en el nuevo en un nuevo",
            "start": 1627.36,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esquema laboral que estamos conversando",
            "start": 1630.299,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "con ellos nos va a permitir a que esto",
            "start": 1632.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo podamos replicar que este ejemplo",
            "start": 1634.169,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "tarahumara pueda llegar a muchas partes",
            "start": 1636.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del pa\u00eds de verdad muchas gracias y",
            "start": 1638.4,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "felicidades por su por su trabajo",
            "start": 1641.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "finalmente yo creo que lo que hay que",
            "start": 1643.61,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "preguntarnos en un d\u00eda como hoy es por",
            "start": 1646.35,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lo hicieron porque actuaron de",
            "start": 1649.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manera diferente que el resto del pa\u00eds y",
            "start": 1651.929,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "yo creo que esa es la clave porque le",
            "start": 1655.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tienen respeto a la instituci\u00f3n en la",
            "start": 1656.91,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "que trabaja",
            "start": 1658.77,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "porque peso mucho m\u00e1s el servicio y la",
            "start": 1659.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de ustedes que cualquier otro",
            "start": 1662.529,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "elemento que se hubiera podido presentar",
            "start": 1665.139,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el \u00e1guila de links por encima de los del",
            "start": 1667.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00e1guila de la de la corrupci\u00f3n eso hay",
            "start": 1671.11,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que reconocerlo para fortalecer el",
            "start": 1673.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "programa y hacerlo crecer que no sean 40",
            "start": 1675.669,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "que no sean 50 que sean muchos muchos",
            "start": 1679.36,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 1681.82,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de james dean fin estar por eso amigas y",
            "start": 1682.779,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "amigos en este lugar",
            "start": 1685.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "yo soy ch\u00eda p\u00e1nico y est\u00e9 dando en",
            "start": 1687.57,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "chihuahua s\u00e9 que a pesar de la distancia",
            "start": 1689.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nos unen muchas cosas m\u00e1s que solamente",
            "start": 1693.009,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "ser vecinos del alfabeto nos une una",
            "start": 1695.83,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "herencia hist\u00f3rica de orgullo y de mucha",
            "start": 1699.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dignidad tambi\u00e9n de mucha resistencia y",
            "start": 1703.509,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "por eso desde ac\u00e1 decirlo para todo el",
            "start": 1706.6,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hoy que yo aprend\u00ed a decir quiero",
            "start": 1710.019,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hablar hoy les quiero ense\u00f1ar c\u00f3mo nos",
            "start": 1712.779,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "despedimos nosotros con la vall y con la",
            "start": 1714.909,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "vall y muchas gracias",
            "start": 1717.49,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1727.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1730.53,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1732.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1734.37,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1737.82,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "amigas amigos de san juanito me da mucho",
            "start": 1742.269,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gusto estar de nuevo con ustedes",
            "start": 1745.33,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "estamos concluyendo aqu\u00ed una gira",
            "start": 1750.279,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "de fin de semana",
            "start": 1756.519,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "e iniciamos en coahuila",
            "start": 1759.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y estuvimos en",
            "start": 1762.54,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "matamoros en la laguna de coahuila",
            "start": 1764.6,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el viernes y tambi\u00e9n por la tarde",
            "start": 1769.539,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "visitamos el hospital de san",
            "start": 1773.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "buenaventura",
            "start": 1777.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en coahuila del bienestar",
            "start": 1779.5,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ayer s\u00e1bado valle de allende y en",
            "start": 1784.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "guachochi y ahora aqu\u00ed con ustedes es",
            "start": 1789.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "san juanito",
            "start": 1792.27,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "estamos para informarles de lo que",
            "start": 1795.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo en el gobierno",
            "start": 1799.19,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para eso",
            "start": 1801.62,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "para decirles que vamos a cumplir todos",
            "start": 1804.509,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 1808.799,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 1811.53,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 1813.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1816.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 1818.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia de",
            "start": 1821.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 1824.85,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ha habido tres transformaciones que se",
            "start": 1827.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tuvieron que hacer porque as\u00ed se",
            "start": 1830.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentaron las circunstancias",
            "start": 1832.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con las armas la independencia la",
            "start": 1835.9,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n ahora nosotros",
            "start": 1839.26,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tenemos la dicha de poder llevar a cabo",
            "start": 1843.1,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n este cambio",
            "start": 1845.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "verdadero",
            "start": 1847.94,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica",
            "start": 1850.23,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3 esta transformaci\u00f3n el",
            "start": 1853.639,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito principal",
            "start": 1857.419,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 1859.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y que no haya",
            "start": 1864.269,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "flujos en el gobierno",
            "start": 1866.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que no haya un gobierno rico con pueblo",
            "start": 1870.01,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 1873.04,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1874.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "le costaba mucho al pueblo mantener al",
            "start": 1876.55,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno en un gobierno mantenido y",
            "start": 1879.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bueno para nada",
            "start": 1883.21,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1885.72,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n cero impunidad y",
            "start": 1888.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "austeridad republicana",
            "start": 1892.61,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "nada de sueldos elevad\u00edsimos de aviones",
            "start": 1896.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de helic\u00f3pteros",
            "start": 1901.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 1906.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como los que hab\u00eda",
            "start": 1908.559,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "el estado mayor presidencial ten\u00eda ocho",
            "start": 1910.83,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mil elementos para cuidar al presidente",
            "start": 1914.49,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cu\u00e1nto gast\u00f3 ni donald trump",
            "start": 1918.47,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tiene tantos guardaespaldas",
            "start": 1922.039,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "ya eso ya se cancel\u00f3 ya todos esos",
            "start": 1925.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "elementos pasaron a la secretar\u00eda de la",
            "start": 1930.55,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defensa a la guardia nacional para",
            "start": 1932.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 1935.05,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a la gente y el que lucha por la",
            "start": 1937.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "justicia no tiene nada que temer",
            "start": 1939.04,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no tengo por qu\u00e9",
            "start": 1943.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "andar",
            "start": 1945.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "rodeado de guardaespaldas",
            "start": 1949.21,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "en camioneta blindada",
            "start": 1952.72,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 1955.59,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ni siquiera era por seguridad era por",
            "start": 1958.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fantocher\u00eda",
            "start": 1961.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque les gustaba andar rodeado de",
            "start": 1963.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "alcahuetes y de lambiscones",
            "start": 1965.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante es que se ahorra mucho",
            "start": 1975.81,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y as\u00ed si no hay corrupci\u00f3n si no hay",
            "start": 1980.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gastos superfluos o innecesarios",
            "start": 1983.9,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "rinde el presupuesto y no hace falta",
            "start": 1987.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos",
            "start": 1991.09,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aumentar el precio de las gasolinas del",
            "start": 1994.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diesel del gas de la luz y aumentar la",
            "start": 1996.65,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 1999.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "porque si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 2002.93,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "se ahorra bastante nosotros calculamos",
            "start": 2007.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que este a\u00f1o vamos a ahorrar por no",
            "start": 2009.83,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y por hacer un",
            "start": 2013.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gobierno austero sin lujos",
            "start": 2016.309,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "como 800.000 millones de pesos",
            "start": 2020.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y esto nos alcanza",
            "start": 2025.48,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para atender las necesidades de la gente",
            "start": 2028.24,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "para que haya desarrollo y haya",
            "start": 2033.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2036.97,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esta primera parte que les estoy",
            "start": 2038.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "explicando",
            "start": 2040.929,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "son los c\u00f3mos yo recuerdo que cuando",
            "start": 2042.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos luchando por el campo nos",
            "start": 2045.76,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "dec\u00edan nuestros opositores",
            "start": 2048.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios dec\u00edan s\u00ed y si est\u00e1",
            "start": 2054.76,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "muy bien pero los c\u00f3mos",
            "start": 2058.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pues ahora tenemos oportunidad de llevar",
            "start": 2062.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica los combos",
            "start": 2065.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son esos cabos acabar con la",
            "start": 2068.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2071.94,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y acabar con la impunidad",
            "start": 2073.59,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2076.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2079.359,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 tan complicado",
            "start": 2081.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no es como llegaron a decir de manera",
            "start": 2084.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "absurda e irresponsable que la",
            "start": 2089.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n era parte de la cultura del",
            "start": 2091.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2094.1,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo en las comunidades en las",
            "start": 2098.07,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "familias hay una gran reserva de valores",
            "start": 2102.45,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 2105.2,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo",
            "start": 2110.03,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "si el presidente corrupto todos los",
            "start": 2114.47,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s van a seguir ese mal ejemplo pero",
            "start": 2116.81,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "si el presidente es honesto todos",
            "start": 2120.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos que portarnos bien",
            "start": 2123.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces estamos barriendo",
            "start": 2126.17,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n el gobierno de arriba para",
            "start": 2129.5,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "abajo como se barren las escaleras",
            "start": 2131.99,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2136.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "va a dar resultados est\u00e1 dando",
            "start": 2138.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "buenos resultados aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho",
            "start": 2142.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tiempo explicarles c\u00f3mo estamos evitando",
            "start": 2144.71,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y estamos ahorrando",
            "start": 2149.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 2154.48,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica tenemos",
            "start": 2157.6,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "disponibilidad de recursos",
            "start": 2161.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "m\u00e1s presupuestos",
            "start": 2165.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bueno pues esos son los c\u00f3mos",
            "start": 2167.14,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer",
            "start": 2171.31,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo orientar ese presupuesto",
            "start": 2174.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y hablando en t\u00e9rminos m\u00e9dicos y aqu\u00ed lo",
            "start": 2179.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "dijo muy bien el director del hospital",
            "start": 2184.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "lo principal es lo preventivo",
            "start": 2186.9,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "en el caso m\u00e9dico pues es mejor prevenir",
            "start": 2193.42,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que curar",
            "start": 2196.569,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el enfoque que tenemos que darle",
            "start": 2198.49,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "a la salud p\u00fablica",
            "start": 2201.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2205.349,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que prevenir porque curar inclusive",
            "start": 2206.91,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "cuesta mucho m\u00e1s",
            "start": 2212.849,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no se pueden hacer muchas cosas cuando",
            "start": 2217.76,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "hay enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 2220.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y cuesta mucho",
            "start": 2223.589,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "curar enfermedades que se pueden",
            "start": 2226.09,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 2229.39,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda el director del isstey hace",
            "start": 2232.13,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas que en hemodi\u00e1lisis solo el",
            "start": 2235.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "listo y el seguro tienen que destinar",
            "start": 2240.05,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "16.000 millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2242.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y esto podr\u00eda evitarse o reducirse",
            "start": 2248.39,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "si prevenimos",
            "start": 2253.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "y una buena alimentaci\u00f3n",
            "start": 2257.63,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "si prevenimos para que se haga ejercicio",
            "start": 2260.25,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "en fin si hay educaci\u00f3n para la salud",
            "start": 2268.73,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esto que se debe de aplicar en materia",
            "start": 2275.39,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de salud es lo mismo que tiene que hacer",
            "start": 2278.51,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el gobierno en todas sus acciones",
            "start": 2282.529,
            "duration": 9.851
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es prevenir bueno que haya bienestar",
            "start": 2287.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no falten",
            "start": 2296.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los ingresos b\u00e1sicos los satisfactores",
            "start": 2298.41,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos a las familias",
            "start": 2302.16,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo duele",
            "start": 2306.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 2310.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esto se conoce en los hospitales",
            "start": 2312.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "de que todav\u00eda hay tuberculosis",
            "start": 2316.99,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "producida por hambre",
            "start": 2321.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n",
            "start": 2325.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2329.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "tenemos que prevenir",
            "start": 2331.22,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2333.78,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "hay a satisfactores b\u00e1sicos alimentaci\u00f3n",
            "start": 2335.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sana",
            "start": 2340.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por eso los programas de bienestar",
            "start": 2342.43,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "por eso ya se est\u00e1 aumentando la pensi\u00f3n",
            "start": 2346.36,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "a los adultos mayores ya no son mil 160",
            "start": 2351.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2355.57,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "1550 pesos son ahora",
            "start": 2357.69,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 2361.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas se empieza a",
            "start": 2364.64,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "recibir este apoyo a partir de los 65",
            "start": 2367.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2371.029,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "en comunidades no ind\u00edgenas pueblos no",
            "start": 2373.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2376.83,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a partir de los 68",
            "start": 2379.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tenemos que darle preferencia",
            "start": 2383.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios a los pobres",
            "start": 2388.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atender a todos escuchar a todos",
            "start": 2391.26,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero darle atenci\u00f3n especial a los",
            "start": 2394.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "humildes por el bien de todos primero",
            "start": 2398.74,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 2401.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esa es nuestra filosof\u00eda",
            "start": 2403.4,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ya el que tengan todos esta pensi\u00f3n y",
            "start": 2406.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 2409.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque si es una pareja",
            "start": 2410.99,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pues ya son como",
            "start": 2414.33,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cinco mil pesos mensuales",
            "start": 2418.95,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para adultos mayores",
            "start": 2423.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o en este caso",
            "start": 2427.45,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si 5000 pesos bimestrales perd\u00f3n",
            "start": 2432.839,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "2500",
            "start": 2438.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 2441.89,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2445.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n se ha decidido que tengan",
            "start": 2447.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "esa misma cantidad como pensi\u00f3n ni\u00f1as y",
            "start": 2451.05,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas con discapacidad",
            "start": 2455.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "es un orgullo poder decir es una gran",
            "start": 2460.53,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n porque est\u00e1 llena de",
            "start": 2464.76,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "humanismo esta decisi\u00f3n el que todos los",
            "start": 2468.81,
            "duration": 12.56
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as ind\u00edgenas del pa\u00eds pobres",
            "start": 2475.01,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "van a tener su pensi\u00f3n si padecen de",
            "start": 2481.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "discapacidades",
            "start": 2484.79,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cerca de un mill\u00f3n",
            "start": 2486.95,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con esta pensi\u00f3n",
            "start": 2489.47,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "lo mismo las becas para el estudio",
            "start": 2495.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n entregando 10 millones de becas",
            "start": 2503.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "eso nunca se ve aviso",
            "start": 2507.47,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 2510.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n que no gasto",
            "start": 2513.66,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de 60.000 millones de pesos",
            "start": 2516.98,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tienen beca",
            "start": 2521.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os pobres d",
            "start": 2523.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria todos los",
            "start": 2526.53,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que estudian preparatoria",
            "start": 2529.74,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "su beca ah\u00ed es para todos es universal",
            "start": 2531.94,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en bocoyna",
            "start": 2538.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este municipio donde est\u00e1 san",
            "start": 2540.64,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "juanito ya",
            "start": 2545.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "los universitarios los que estudian en",
            "start": 2550.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el nivel medio superior",
            "start": 2553.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "preparatorianos",
            "start": 2555.8,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo todos su beca 1.048",
            "start": 2558.52,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y estudiantes de este municipio",
            "start": 2565.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "boc\u00f3n",
            "start": 2568.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y 600 pesos bimestrales all\u00ed es todos",
            "start": 2571.3,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hay 17",
            "start": 2577.15,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que tienen beca",
            "start": 2579.45,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de bocoyna",
            "start": 2582.45,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n en el nivel universitario y",
            "start": 2584.859,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "ellos reciben 2.400 pesos mensuales",
            "start": 2588.249,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "y vamos a ampliar",
            "start": 2593.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 2595.15,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y ya hay 75 j\u00f3venes en bocoyna que no",
            "start": 2597.08,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "estaban estudiando ni ten\u00edan empleo",
            "start": 2602.09,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y ya se les ha contratado como",
            "start": 2605.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 2609.07,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para que en talleres en empresas",
            "start": 2610.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "se vayan capacitando y se les pagan 3600",
            "start": 2615.5,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "pesos mensuales mientras se forman",
            "start": 2619.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero aprovechar para decirles",
            "start": 2626.099,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "de que va a seguir el programa",
            "start": 2629.65,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "procampo damas que ampliado mejorado",
            "start": 2633.53,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "a todos los productores",
            "start": 2639.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se va a incluir por primera vez",
            "start": 2644.13,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "a todos los ind\u00edgenas de la",
            "start": 2647.589,
            "duration": 11.221
        },
        {
            "text": "lacandona perd\u00f3n de la cara humana",
            "start": 2653.65,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 2658.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "todos van a recibir este apoyo por",
            "start": 2660.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "primera vez para sembrar y ayer me",
            "start": 2664.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed",
            "start": 2669.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ayer me compromet\u00ed con el gobernador",
            "start": 2675.42,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "javier corral estamos trabajando de",
            "start": 2680.0,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "manera coordinada para que aqu\u00ed en toda",
            "start": 2683.849,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "la tarahumara se aplique el programa",
            "start": 2688.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 2691.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "les voy a explicar",
            "start": 2699.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 consiste este programa ya inicio",
            "start": 2701.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero en el sur este",
            "start": 2705.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en el norte s\u00f3lo en durango",
            "start": 2707.9,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pero se va a ampliar a sinaloa y",
            "start": 2711.32,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "chihuahua- en el caso del norte",
            "start": 2715.58,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya comenz\u00f3 y se est\u00e1n sembrando 500 mil",
            "start": 2718.95,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y",
            "start": 2723.78,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "frutales 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 2728.91,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y se le est\u00e1 dando trabajo",
            "start": 2732.539,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "200000 sembradores campesinos comuneros",
            "start": 2737.099,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ejidatarios peque\u00f1os propietarios",
            "start": 2742.66,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a 200.000",
            "start": 2745.999,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no empleo temporal",
            "start": 2749.91,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "si no permanente est\u00e1n cultivando sus",
            "start": 2753.74,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "parcelas sean comunales y ejidales son",
            "start": 2758.3,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as propiedades",
            "start": 2762.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se les entregan los \u00e1rboles porque",
            "start": 2764.869,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "estamos produciendo en viveros de la",
            "start": 2768.68,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa millones de",
            "start": 2771.38,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2773.749,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "en todo el sur es",
            "start": 2774.69,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en el caso de durango",
            "start": 2777.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 haciendo lo mismo ah\u00ed con",
            "start": 2779.68,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles que tienen que ver con los",
            "start": 2782.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "bosques de pinos",
            "start": 2786.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n",
            "start": 2789.1,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero se entrega a la planta y se les da",
            "start": 2791.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el jornal se les paga",
            "start": 2795.67,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para que siempre",
            "start": 2800.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahora sembrando repito 500",
            "start": 2801.77,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas 200 mil empleos el a\u00f1o que",
            "start": 2806.24,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "viene aumenta a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s",
            "start": 2809.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "van a ser un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y va a",
            "start": 2813.79,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aumentar a 400.000 empleos",
            "start": 2817.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua",
            "start": 2820.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2824.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el compromiso de que vamos a empezar con",
            "start": 2826.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "25 mil hect\u00e1reas 10.000 empleos pero",
            "start": 2830.46,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "como estoy sintiendo la necesidad",
            "start": 2834.51,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "que es muy grande la tarahumara mucha",
            "start": 2838.619,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 2843.539,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y mucha necesidad de mantener el bosque",
            "start": 2845.509,
            "duration": 10.461
        },
        {
            "text": "de reforestar que es fundamental cuidar",
            "start": 2849.949,
            "duration": 9.531
        },
        {
            "text": "la naturaleza el medio ambiente entonces",
            "start": 2855.97,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero comprometerme con javier de",
            "start": 2859.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que nos van a hacer 25 mil hect\u00e1reas van",
            "start": 2862.599,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "a ser 50 mil hect\u00e1reas para 20 mil",
            "start": 2865.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 2868.51,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "miren la importancia que tiene este",
            "start": 2879.85,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 2882.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "50 mil hect\u00e1reas 20 mil empleos",
            "start": 2883.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se puede promover y hay que seguirlo",
            "start": 2887.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "haciendo que vengan las maquiladoras",
            "start": 2889.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "llega una maquiladora grande grande",
            "start": 2892.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 2895.96,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos empleos genera",
            "start": 2897.28,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "cuando mucho 2000",
            "start": 2901.609,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "de empleos una maquiladora",
            "start": 2906.09,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 estamos hablando de 50 mil lectores",
            "start": 2910.58,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "20.000 empleos",
            "start": 2914.21,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2916.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tiene un efecto multiplicador",
            "start": 2918.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque se mantiene a los j\u00f3venes",
            "start": 2921.74,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "vinculados a sus comunidades",
            "start": 2925.63,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lo que queremos",
            "start": 2930.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el mexicano ya no tenga que abandonar",
            "start": 2933.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sus comunidades sus pueblos sus familias",
            "start": 2937.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que el que se quiera ir a buscarse en la",
            "start": 2940.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vida otra parte lo haga por gusto no por",
            "start": 2942.67,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "necesidad pero que haya trabajo donde",
            "start": 2945.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 que pueda ser feliz donde est\u00e1n",
            "start": 2949.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres sus",
            "start": 2952.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tradiciones sus culturas que la",
            "start": 2954.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n sea opcional no forzada",
            "start": 2957.4,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por eso este programa es",
            "start": 2967.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "importantes como su nombre lo dice lo",
            "start": 2969.97,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "indica sembrando vida",
            "start": 2975.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar este programa",
            "start": 2977.829,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "vamos a impulsar tambi\u00e9n un programa",
            "start": 2981.74,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "para mejorar las escuelas porque hay",
            "start": 2984.7,
            "duration": 10.419
        },
        {
            "text": "muchas escuelas multigrados o de",
            "start": 2991.45,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n completa que est\u00e1n en mal",
            "start": 2995.119,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2999.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "que no tienen mantenimiento las escuelas",
            "start": 3001.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces vamos a llevar a cabo un",
            "start": 3004.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "programa en donde se les va a entregar",
            "start": 3007.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a la sociedad de padres de familia de",
            "start": 3011.12,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cada escuela el presupuesto",
            "start": 3013.34,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "les corresponda cada a\u00f1o escolar cada",
            "start": 3017.619,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ciclo escolar su presupuesto y en la",
            "start": 3021.43,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia van a",
            "start": 3023.769,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "decidir que van a usar todo van a usar",
            "start": 3025.779,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ese dinero ese recurso para el",
            "start": 3028.829,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas hay ciento",
            "start": 3032.14,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "70.000 escuelas en el pa\u00eds",
            "start": 3036.98,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es que les llegue",
            "start": 3041.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "directo el apoyo como todos los",
            "start": 3044.41,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "programas ya no queremos intermediarios",
            "start": 3047.8,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3052.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "campesina ind\u00edgena francisco villa de",
            "start": 3055.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "chihuahua y dame a m\u00ed el dinero yo lo",
            "start": 3059.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "voy a entregar yo lo voy a repartir no",
            "start": 3062.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "primo hermano ya eso se acab\u00f3",
            "start": 3064.19,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no llega",
            "start": 3073.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "vaya a que se entregue va a procurar que",
            "start": 3076.52,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se entregue directo la pensi\u00f3n al adulto",
            "start": 3081.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayor la pensi\u00f3n para discapacidad la",
            "start": 3085.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "beca el apoyo a los campesinos el",
            "start": 3087.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 3089.99,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "todo de manera directa y lo mismo en el",
            "start": 3091.62,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "caso de la escuela porque si no no llega",
            "start": 3094.2,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "pasa por muchas instancias",
            "start": 3097.82,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y cuando llega as\u00ed es que llega ya no",
            "start": 3101.97,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completo llega con mucho con",
            "start": 3106.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "piquete de ojo",
            "start": 3110.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya no queremos eso",
            "start": 3112.32,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por eso es un censo que se levanta ya",
            "start": 3118.92,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tengo la satisfacci\u00f3n de decirles que",
            "start": 3123.329,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos a punto de llegar",
            "start": 3126.059,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "a 20 millones de beneficiarios",
            "start": 3128.369,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo de manera directa",
            "start": 3132.02,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "su apoyo",
            "start": 3134.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es una inversi\u00f3n para este a\u00f1o",
            "start": 3135.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de 300.000 millones de pesos",
            "start": 3139.72,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para el bienestar del pueblo hist\u00f3rico",
            "start": 3143.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n bueno nos est\u00e1 costando trabajo",
            "start": 3146.09,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3149.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sucursales de bancos",
            "start": 3155.64,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y con la tarjeta a sacar el dinero",
            "start": 3160.01,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y cabeceras municipales donde ni",
            "start": 3164.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siquiera hay una sucursal de banco",
            "start": 3167.3,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces nos dejaron un banquito",
            "start": 3170.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "se llamaba avance fin",
            "start": 3175.559,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "porque todos los bancos grandes volaron",
            "start": 3179.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pues es el banquito bansefi ya lo",
            "start": 3183.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "convertimos en banco del bienestar",
            "start": 3185.67,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "iba a tener sucursales en las",
            "start": 3188.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s apartadas de mexico 13",
            "start": 3191.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mil sucursales en todo el pa\u00eds va a ser",
            "start": 3195.17,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "un banco te el banco del bienestar",
            "start": 3199.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se va a poder",
            "start": 3205.22,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de cobrar",
            "start": 3208.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el apoyo de manera directa va a servir",
            "start": 3209.85,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "para recibir remesas y para muchas otras",
            "start": 3213.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 3217.77,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el banco de bienestar tambi\u00e9n les",
            "start": 3219.64,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que",
            "start": 3222.79,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir el compromiso que hice",
            "start": 3225.75,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "de comunicar a todo m\u00e9xico por internet",
            "start": 3230.02,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "porque ahora es como lo de los bancos",
            "start": 3235.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "las sucursales bancarias solo se puede",
            "start": 3240.65,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "tener comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda m\u00f3vil o",
            "start": 3244.78,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por internet en las cabeceras",
            "start": 3249.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "municipales y no en todas las cabeceras",
            "start": 3251.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "municipales sale uno de la cabecera",
            "start": 3256.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "municipal ya no hay",
            "start": 3258.74,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1al",
            "start": 3262.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ve uno a la gente a veces que se",
            "start": 3263.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suben a los cerros para ver si",
            "start": 3267.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "encuentran la ansiada se\u00f1al eso",
            "start": 3270.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se va a terminar c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n",
            "start": 3274.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n en medio fidel atr\u00e1s",
            "start": 3277.86,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que tenemos porque hicieron reformas",
            "start": 3280.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las telecomunicaciones",
            "start": 3285.839,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3289.24,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "solo el 25 por ciento del territorio",
            "start": 3290.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3293.45,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tiene conectividad por internet el 25 75",
            "start": 3295.53,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "por ciento no hay manera de comunicar",
            "start": 3301.14,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "entonces ya se cre\u00f3 una empresa",
            "start": 3304.82,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "que se llama internet para todos",
            "start": 3308.99,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pendiente de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3313.829,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3316.17,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y ustedes qu\u00e9",
            "start": 3318.109,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica llega hasta los",
            "start": 3320.75,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 3322.67,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed se hizo primero",
            "start": 3326.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda el\u00e9ctrica la ofrec\u00edan las",
            "start": 3330.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 3333.319,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y un paisano de ustedes antonio ortiz",
            "start": 3335.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mena",
            "start": 3338.43,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en el tiempo que fue presidente adolfo",
            "start": 3339.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos le dijo a las empresas",
            "start": 3342.53,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vamos a tener que comprarles se va a",
            "start": 3345.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacionalizar la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 3348.17,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "porque a ustedes no les conviene no les",
            "start": 3351.22,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "es negocio y de electrificar los pueblos",
            "start": 3354.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s quieren electrificar las",
            "start": 3358.09,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 3361.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 la mayor\u00eda de la gente pero",
            "start": 3363.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de dar",
            "start": 3367.559,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ese servicio en todas las comunidades y",
            "start": 3370.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed en 1960 se nacionaliz\u00f3 la industria",
            "start": 3373.049,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y por eso se pudo electrificar",
            "start": 3377.54,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "pueblos hay una cobertura del 95 por",
            "start": 3382.29,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 3387.21,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "todas las comunidades y estamos hablando",
            "start": 3389.339,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "de que m\u00e9xico tiene m\u00e1s de 200 mil",
            "start": 3391.979,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "comunidades en menos de 2500 habitantes",
            "start": 3396.63,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hay energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces por la",
            "start": 3402.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "misma l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3405.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3408.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "que va un cable de fibra \u00f3ptica se va a",
            "start": 3410.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llevar en internet",
            "start": 3414.53,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a todas las comunidades y va a ser",
            "start": 3417.41,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "gratuito en plazas p\u00fablicas en escuelas",
            "start": 3421.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 3425.44,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "va a ser gratuito para la poblaci\u00f3n",
            "start": 3428.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3439.4,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde luego pues ese es el motivo de la",
            "start": 3440.93,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "visita apoyar todo el sistema de salud",
            "start": 3443.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "f\u00edjense qu\u00e9 bien est\u00e1 este programa",
            "start": 3446.44,
            "duration": 10.54
        },
        {
            "text": "desde que se concibi\u00f3 desde sus or\u00edgenes",
            "start": 3449.99,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "yo conozco la historia porque participe",
            "start": 3456.98,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 este programa",
            "start": 3460.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "yo era el director del instituto",
            "start": 3463.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional indigenista en tabasco mi",
            "start": 3465.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tierra natal yo trabaj\u00e9 en comunidades",
            "start": 3469.42,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas seis a\u00f1os de 1977 a 1982",
            "start": 3472.03,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "saliendo de la escuela",
            "start": 3479.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "trabajamos en las comunidades ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 3483.74,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el primero de mis hijos",
            "start": 3486.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y por ayudar en las comunidades",
            "start": 3489.21,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "me ficharon",
            "start": 3492.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en aquel entonces",
            "start": 3494.63,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un polic\u00eda famoso",
            "start": 3496.94,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "falleci\u00f3",
            "start": 3500.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una gente",
            "start": 3502.33,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de investigaci\u00f3n",
            "start": 3505.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de los que hac\u00edan m\u00e1s cosas",
            "start": 3508.349,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "nazar haro",
            "start": 3513.16,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "ahora que lleg\u00f3 a la presidencia",
            "start": 3515.42,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este man de",
            "start": 3518.779,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "a que se abrieran los expedientes",
            "start": 3521.41,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretos",
            "start": 3523.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y encontrar en mi expediente",
            "start": 3525.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tengo que es para m\u00ed un orgullo",
            "start": 3531.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "reportes firmados por la salar donde me",
            "start": 3536.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acusaba de comunista cuando era yo",
            "start": 3539.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "director del ine por trabajar en favor",
            "start": 3543.01,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de los pobres",
            "start": 3546.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "min",
            "start": 3553.619,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "900 se les dec\u00eda yo 77 78 y este",
            "start": 3555.91,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "programa comenz\u00f3 en 1979 se empezaron a",
            "start": 3561.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hacer las unidades m\u00e9dicas rurales y",
            "start": 3565.72,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "luego los hospitales fue muy importante",
            "start": 3568.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque en seis meses",
            "start": 3571.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se hicieron todas las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3574.91,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "materiales prefabricados una decisi\u00f3n",
            "start": 3577.89,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se tom\u00f3 1979 del gobierno federal",
            "start": 3580.38,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "pero se hicieron 3.000 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3585.99,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "en 6 meses por eso cuando dicen no se",
            "start": 3589.95,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "puede como no se va a poder",
            "start": 3594.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "claro que se puede",
            "start": 3597.339,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "y se empezaron a hacer los hospitales en",
            "start": 3600.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el caso de chihuahua f\u00edjense qu\u00e9 bien",
            "start": 3604.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ubicados est\u00e1 porque no hab\u00eda esta",
            "start": 3607.35,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "infraestructura el seguro s\u00f3lo atend\u00eda a",
            "start": 3610.14,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "los derechohabientes hab\u00edan hospitales",
            "start": 3615.24,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "para atender a jornaleros pistoleros en",
            "start": 3620.33,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el caso de yucat\u00e1n hay g\u00e9neros que se",
            "start": 3624.11,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hicieron en los a\u00f1os 70",
            "start": 3627.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "pero este ya fue un programa para todo",
            "start": 3629.68,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y en las zonas marginadas",
            "start": 3633.22,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se dise\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n que aqu\u00ed en chihuahua",
            "start": 3637.809,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "los dos hospitales de la tarahumara",
            "start": 3642.44,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien ubicados desde hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3646.15,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "guachochi y san juanito y aqu\u00ed me dec\u00edan",
            "start": 3650.63,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y si lo creo porque a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 3655.19,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "conseguir los terrenos para las agencias",
            "start": 3657.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas les ten\u00edan que donar los ejidos",
            "start": 3660.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las comunidades",
            "start": 3662.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me platicaba el doctor que este",
            "start": 3664.96,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hospital hab\u00edan pensado ponerlo en creel",
            "start": 3669.25,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "pero que se tardaron no est\u00e9 aportaron",
            "start": 3672.45,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "el terreno y los es sanjuanitos dijeron",
            "start": 3677.589,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el terreno y aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3681.16,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 3683.53,
            "duration": 2.089
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed es muy importante este",
            "start": 3691.859,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "programa vengo a decirles que lo vamos a",
            "start": 3696.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "consolidar",
            "start": 3699.269,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "se apliquen cuatro acciones para todo el",
            "start": 3708.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sistema de salud primero que nos falten",
            "start": 3712.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las medicinas que haya abasto en",
            "start": 3715.27,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas y en los hospitales",
            "start": 3718.93,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "todas las medicinas que no haya escasez",
            "start": 3724.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de medicinas y nada de que no se puede",
            "start": 3727.82,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 muy lejos sean muy retiradas",
            "start": 3730.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "las comunidades c\u00f3mo llega la cocacola",
            "start": 3733.51,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llega las abritas",
            "start": 3736.96,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "como no va a llegar las medicinas me",
            "start": 3740.77,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "canso ganso",
            "start": 3743.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hay presupuesto para ello suficiente",
            "start": 3753.01,
            "duration": 10.569
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas",
            "start": 3756.76,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "segundo que no falten enfermeras los",
            "start": 3763.579,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos los especialistas",
            "start": 3766.819,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "miren todo esto es el remedio y el",
            "start": 3774.309,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "trapito",
            "start": 3777.309,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "para que no falten las medicinas aqu\u00ed",
            "start": 3779.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a",
            "start": 3781.86,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "lippi no vino ahora bueno pero est\u00e1 el",
            "start": 3784.56,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer",
            "start": 3789.45,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "secretario de salud jorge alcocer es un",
            "start": 3797.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "investigador del instituto de nutrici\u00f3n",
            "start": 3800.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "premio nacional de ciencias no es para",
            "start": 3802.59,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presumir pero \u00e9l es el secretario de",
            "start": 3805.75,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3808.15,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y ya se cre\u00f3 el instituto para la salud",
            "start": 3813.36,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "el instituto de la salud para el",
            "start": 3820.47,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "bienestar y es juan ferrer el director",
            "start": 3822.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para que no falten enfermedad m\u00e9dicos",
            "start": 3832.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 tampoco nos acompa\u00f1a es",
            "start": 3834.99,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz",
            "start": 3840.19,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "\u00e9l es el encargado que nos falten",
            "start": 3842.599,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "enfermeras los m\u00e9dicos",
            "start": 3845.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especialistas y",
            "start": 3851.44,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "vamos ya aplicando una estrategia ya",
            "start": 3855.14,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "soy tiene la instrucci\u00f3n y ya lo est\u00e1",
            "start": 3860.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "instrumentando",
            "start": 3864.92,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "a veces faltan los especialistas porque",
            "start": 3867.079,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quieren quedarse en chihuahua no quieren",
            "start": 3869.809,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "venir a san juanito no quieren estar en",
            "start": 3872.509,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico pues que se queden",
            "start": 3876.17,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero el que est\u00e9 aqu\u00ed en san",
            "start": 3878.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "juanito va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1",
            "start": 3880.609,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "en chihuahua",
            "start": 3882.739,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "va a haber tabulador diferencias entre",
            "start": 3891.49,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartado sea la unidad m\u00e9dica",
            "start": 3895.51,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "o el hospital m\u00e1s recursos van a tener",
            "start": 3899.68,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "las enfermeras y los m\u00e9dicos",
            "start": 3903.609,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "lo tercero mejorar la infraestructura de",
            "start": 3910.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los hospitales aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 3915.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes \u00e9l es",
            "start": 3917.43,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el encargado",
            "start": 3920.16,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n del hospital bueno ya",
            "start": 3923.52,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos ya va a cumplir 40 a\u00f1os es de",
            "start": 3927.15,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "80 82 y el hospital ampliaci\u00f3n lo del",
            "start": 3930.83,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "albergue",
            "start": 3937.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "todo lo que se requiera tambi\u00e9n el",
            "start": 3938.73,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "equipo m\u00e9dico porque ya hay equipo",
            "start": 3942.12,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que est\u00e1 para el museo",
            "start": 3946.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3951.31,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "se tiene que renovar",
            "start": 3953.829,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a pesar de todo quiero comentar tanto",
            "start": 3957.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "este hospital como el de ayer",
            "start": 3962.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "guachochi",
            "start": 3964.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el de el valle de allende bien",
            "start": 3967.14,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "conservados o sea mi reconocimiento a",
            "start": 3971.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los de conservaci\u00f3n",
            "start": 3975.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 3983.559,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo que el viernes estuvimos en",
            "start": 3985.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el sun",
            "start": 3987.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "buenaventura as\u00ed en coahuila se est\u00e1",
            "start": 3991.54,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "cayendo el techo del hospital y es",
            "start": 3994.51,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "relativamente m\u00e1s nuevo que est\u00e9",
            "start": 3999.0,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "de guachochi igual de valle de allende",
            "start": 4004.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cayendo nos llevaron a una parte",
            "start": 4007.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero que pone en un casco",
            "start": 4010.11,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "que no se derrumbar\u00e1",
            "start": 4013.23,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "este y aqu\u00ed se construy\u00f3 bien y es bueno",
            "start": 4017.609,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y esto hay que procurar",
            "start": 4022.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "que no falte",
            "start": 4024.92,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y vamos tambi\u00e9n a",
            "start": 4027.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "terminar centros de salud de hospitales",
            "start": 4030.769,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que dejaron de sin concluir yo hice el",
            "start": 4033.66,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "compromiso con el gobernador porque me",
            "start": 4037.079,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 en ciudad ju\u00e1rez a ver un hospital",
            "start": 4039.509,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que inauguraron",
            "start": 4042.289,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "este pero todo fue una farsa porque",
            "start": 4044.89,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "hicieron la fachada",
            "start": 4050.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como escenograf\u00eda de pel\u00edcula pues hay",
            "start": 4052.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una pel\u00edcula muy famosa que se llama se",
            "start": 4055.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las recomiendo de las de antes calz\u00f3n",
            "start": 4059.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sin inspector",
            "start": 4062.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es un personaje que",
            "start": 4064.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de repente lleg\u00f3 al pueblo as\u00ed como las",
            "start": 4068.47,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "caricaturas de r\u00edos",
            "start": 4071.89,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 al pueblo y todo el mundo pues",
            "start": 4074.69,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el inspector",
            "start": 4078.14,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "limpiar el pueblo y",
            "start": 4081.5,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4084.549,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "limpiar el centro de salud",
            "start": 4086.289,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "a pintarlo arreglarlo",
            "start": 4090.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y metieron hasta los enfermos que no",
            "start": 4093.06,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "estaban enfermos",
            "start": 4095.07,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4096.92,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los que hac\u00edan pesas eran los enfermos o",
            "start": 4098.779,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sea para que el inspector \u00e9ste llegara",
            "start": 4103.009,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4106.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "as\u00ed como se hac\u00eda tambi\u00e9n antes en la",
            "start": 4107.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica yo me doy cuenta cuando me",
            "start": 4110.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quieren este enga\u00f1ar aqu\u00ed por ejemplo no",
            "start": 4114.65,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vuelve a pintura nueva",
            "start": 4117.319,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "o sea este si le dieron su in\u00e9dita pero",
            "start": 4119.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 4127.29,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4133.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "regresando al tema",
            "start": 4135.27,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ese hospital de ju\u00e1rez imag\u00ednense lo",
            "start": 4139.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "inauguran era la fachada la parte de",
            "start": 4143.17,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de pura obra negra",
            "start": 4146.38,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "entonces qued\u00f3 a medias ya hicimos el",
            "start": 4150.0,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "compromiso tambi\u00e9n con el gobernador ya",
            "start": 4153.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ven que el gobernador este como viene de",
            "start": 4156.569,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n",
            "start": 4159.27,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4160.98,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "lanza fuerte",
            "start": 4164.75,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4167.049,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "obtiene mucho ya vamos a mejorar ese",
            "start": 4169.65,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hospital",
            "start": 4174.359,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "sabe pues defender los intereses del",
            "start": 4183.109,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pueblo de chihuahua",
            "start": 4187.1,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4189.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "javier corral entonces vamos a terminar",
            "start": 4191.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en esos hospitales que dejaron en",
            "start": 4194.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "proceso que no terminaron y por \u00faltimo",
            "start": 4196.84,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es el punto 4 hago el compromiso con",
            "start": 4200.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores de salud del pa\u00eds",
            "start": 4205.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo vengo haciendo de que se van a",
            "start": 4207.31,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "basificar",
            "start": 4210.4,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 4213.98,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4216.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como eventuales por contratos llevan",
            "start": 4218.37,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os muchos van a basificar se vamos a",
            "start": 4221.49,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "empezar ya con 6000",
            "start": 4226.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4229.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entrada seis mil trabajadores pensando",
            "start": 4231.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad ya no",
            "start": 4235.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se acepta el influyentismo",
            "start": 4238.91,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ni los recomendados de eso al",
            "start": 4242.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para que quede bien",
            "start": 4246.42,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "primero los que tienen m\u00e1s tiempo",
            "start": 4253.22,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 4256.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como eventuales ah\u00ed vamos a empezar y el",
            "start": 4258.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compromiso es que antes de que termine",
            "start": 4261.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el sexenio queden versificado todos los",
            "start": 4263.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud ese es lo que",
            "start": 4265.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "eso es lo que quer\u00eda yo expresarles",
            "start": 4269.14,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "decirles que no les vamos a fallar",
            "start": 4271.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4278.23,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "a dejarles mal",
            "start": 4280.02,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros que me entrevistaron para",
            "start": 4282.26,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "plantearme asuntos se les va atender a",
            "start": 4287.05,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "todos quiero aprovechar aqu\u00ed en san",
            "start": 4291.829,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "juanito para decirles llevamos visitados",
            "start": 4294.739,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "66 hospitales de 80 es decir nos faltan",
            "start": 4298.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 4304.369,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los hospitales ya estamos por terminar",
            "start": 4306.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calculamos que vamos a terminar a",
            "start": 4308.809,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "mediados",
            "start": 4311.369,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de octubre y terminando esta gira de",
            "start": 4313.469,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospitales de salud para la",
            "start": 4316.619,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del programa con 40 mil",
            "start": 4319.229,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "millones de pesos adicionales que se les",
            "start": 4322.469,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "van a inyectar al sector salud",
            "start": 4326.07,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "terminando esta gira ya dejar encaminado",
            "start": 4328.949,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "este plan voy a iniciar un recorrido por",
            "start": 4333.03,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "todas las regiones ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 4337.8,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para escuchar y atender las necesidades",
            "start": 4341.239,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de los pueblos originarios del pa\u00eds voy",
            "start": 4346.17,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a visitar 100 regiones",
            "start": 4350.099,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de las distintas etnias de las",
            "start": 4353.86,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "distintas culturas del pa\u00eds porque les",
            "start": 4357.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estoy diciendo esto aqu\u00ed porque voy a",
            "start": 4360.35,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "estar de nuevo en esta regi\u00f3n voy a",
            "start": 4363.02,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "visitar otras comunidades de la sierra",
            "start": 4369.08,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "tarahumara pronto voy a estar de regreso",
            "start": 4372.98,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y nos vamos a seguir encontrando porque",
            "start": 4376.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esto es gobierno del pueblo para el",
            "start": 4380.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo",
            "start": 4382.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 4387.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que viva san juanito",
            "start": 4395.409,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que viva bocoyna",
            "start": 4399.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que viven las comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 4403.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "que viva chihuahua",
            "start": 4406.59,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4409.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4412.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes permanecer",
            "start": 4422.69,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "de pie para entonar nuestro himno",
            "start": 4425.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 4428.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4484.639,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4486.44,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este",
            "start": 4526.17,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se despide de ustedes el presidente",
            "start": 4528.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4531.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4533.86,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4537.31,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4540.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4542.789,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4545.76,
            "duration": 3.049
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural sanjuanito atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado javier corral jurado gobernador constitucional del estado de chihuahua doctor jorge alcocer varela secretario de salud maestro soy robledo director general del instituto mexicano del seguro social doctora y se la dar\u00e1 salda\u00f1a titular de la unidad del programa y m\u00e1s bienestar maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey maestro juan antonio ferrer aguilar titular del instituto nacional de salud para el bienestar doctor hugo enrique guti\u00e9rrez stone director del hospital rural san juanito h\u00e9ctor edgardo roch\u00edn gonz\u00e1lez presidenta municipal de bocoyna chihuahua asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todas y todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador de chihuahua licenciado javier corral jurado muchas gracias quiero reiterarle como lo he hecho durante todo el d\u00eda de ayer y particularmente en los dos eventos que hemos tenido tanto en el valle de allende como ayer en el municipio de guachochi nuestro agradecimiento al presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su presencia vigorosa y esperanzadora en chihuahua es la sexta ocasi\u00f3n en que el presidente de la republica nos visita desde que fue electo como primer mandatario de mexico a los pocos d\u00edas de haber sido electo el presidente realiz\u00f3 su primera visita a ciudad ju\u00e1rez para escuchar uno de los temas m\u00e1s urgentes e importantes qu\u00e9 tiene que ver la justicia con la procuraci\u00f3n de justicia a lo largo de la transici\u00f3n tuvimos tambi\u00e9n su visita de agradecimiento al pueblo de chihuahua luego la buena noticia para la frontera que constituy\u00f3 el decreto de est\u00edmulos fiscales a la zona norte de mexico que durante muchos tiempos que durante muchas d\u00e9cadas los fronterizos hab\u00edan anhelado y que por primera vez se atend\u00eda un justo reclamo de iniciar un r\u00e9gimen especial de est\u00edmulos fiscales a la zona fronteriza y que fue precisamente el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien vino a concretarlo de una manera muy r\u00e1pida a los 30 d\u00edas de haber iniciado el gobierno y luego hemos tenido al presidente en otras dos ocasiones para la entrega de apoyos de los programas sociales en chihuahua \u00e9l personalmente ha verificado el avance de estos programas lo hizo el 2 de marzo luego el 14 y 15 de junio esta extraordinaria gira de trabajo en donde el presidente est\u00e1 visitando todos los hospitales de bienestar y por supuesto chihuahua no pod\u00eda ser excepci\u00f3n porque forma parte de esta extraordinaria red de apoyo a las comunidades rurales de todo el pa\u00eds y a las zonas urbanas marginadas en chihuahua tenemos tres hospitales de bienestar desde ayer el presidente ha escuchado ha supervisado ha visto ha constatado necesidades peticiones \u00e9l tiene la preocupaci\u00f3n por el sistema de salud para mejorarlo y por supuesto para cerciorarse de las condiciones de equipamiento de las instalaciones del personal y particularmente debo decir que esta gira nosotros la agradecemos de manera especial porque el tema de la salud es el tema uno de los temas m\u00e1s sensibles para chihuahua y porque con ello se reitera y se ratifica una voluntad pol\u00edtica no s\u00f3lo de mantener este extraordinario sistema de atenci\u00f3n a la salud de las y los chihuahuenses que habitan en comunidades muy apartadas sino adem\u00e1s de fortalecerlo de mejorarlo en esta que es una prometedora muy esperanzadora etapa de bienestar se\u00f1or presidente yo le quiero agradecer su inter\u00e9s su preocupaci\u00f3n su cari\u00f1o por chihuahua que adem\u00e1s usted lo ha comprobado en estos d\u00edas es rec\u00edproco el cari\u00f1o que le transmite la gente de chihuahua el pueblo de chihuahua adem\u00e1s el conocimiento que usted tiene de nuestro estado yo quiero aqu\u00ed compartir yo creo que no ha habido en la historia de m\u00e9xico no s\u00e9 no podr\u00eda decir si en la historia porque pues ser\u00eda meterme muy a profundidad lo que s\u00ed puedo asegurar es que en las \u00faltimas d\u00e9cadas no creo que haya habido un presidente de la rep\u00fablica que conozca tambi\u00e9n todos los municipios del estado de chihuahua como lo es andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y por supuesto creo que de todo m\u00e9xico y de ello nos ha dado muestra lo largo nos ha dado nos ha dado muestra a lo largo de todo este caminar de ayer y hoy su conocimiento de las caracter\u00edsticas de chihuahua y eso realmente es de celebrarse con el presidente l\u00f3pez obrador vamos a trabajar de manera coordinada vamos a seguir unidos para mejorar las condiciones de vida de las y los chihuahuenses en muchos rubros trabajamos de manera intensa efectiva en materia de seguridad p\u00fablica estamos avanzando presidente bajo la nueva coordinaci\u00f3n ah\u00ed la llevamos sobre todo en ciudad cual es donde tenemos el reto mayor y estamos trabajando en otros muchos temas para en una coordinaci\u00f3n institucional ser eficaces y efectivos ayer el presidente dec\u00eda y lo dijo con raz\u00f3n efectivamente tenemos diferencias venimos de formaciones pol\u00edticas ideol\u00f3gicas distintas pero tenemos coincidencia en valores esenciales y por supuesto que uno de los grandes valores con los que podemos coincidir y coincido con el presidente de la rep\u00fablica es en el valor que tiene la honradez y la honestidad en el servicio p\u00fablico como \u00e9l lo ha demostrado a lo largo de su biograf\u00eda pol\u00edtica de su batalla pol\u00edtica y por supuesto el combate a la corrupci\u00f3n ya la impunidad que es el gran objetivo que nos une al gobierno de la rep\u00fablica y al gobierno de chihuahua en el momento actual que vive m\u00e9xico sin m\u00e1s sin m\u00e1s quiero decirle que estamos muy esperanzados por su visita por este contacto celebro y agradezco la oportunidad de todo este di\u00e1logo a lo largo del recorrido que me ha reafirmado cosas muy importantes y que tambi\u00e9n hemos estrechado la relaci\u00f3n siempre es importante ese contacto como es importante conocer a profundidad por supuesto un presidente de la rep\u00fablica que es adem\u00e1s un presidente en unos en la historia de mexico cabo a rabo otra coincidencia que tenemos bienvenido a chihuahua muchas gracias por su visita aqu\u00ed los seguiremos recibiendo siempre con los brazos abiertos en seguida hace uso de la palabra el doctor hugo enrique guti\u00e9rrez don director del hospital rural san juanito muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros se\u00f1oras y se\u00f1ores sean bienvenidos al coraz\u00f3n de la sierra tarahumara sean bienvenidos a las barrancas del cobre maravilla natural de mexico para el mundo san juanito estaci\u00f3n fue fundado en 1903 durante la construcci\u00f3n del ferrocarril para comunicar a la regi\u00f3n tarahumara con la capital del estado y en la construcci\u00f3n de estas v\u00edas f\u00e9rreas los obreros de su gran mayor\u00eda tarahumaras fabricaron los durmientes de madera para el ferrocarril a puro golpe de hacha a veces en climas tan extremos que hab\u00eda que soportar grandes nevadas en la regi\u00f3n por eso y por muchas otras razones me siento muy honrado de trabajar para la poblaci\u00f3n tarahumara gente noble y trabajadora con los con la cual sin duda tenemos una gran deuda hist\u00f3rica con este pre\u00e1mbulo me permite iniciar mi presentaci\u00f3n porque fue lo que viv\u00ed hace 8 a\u00f1os cuando tuve la oportunidad de realizar mis servicios de rotaci\u00f3n de campo de la especialidad de gineco-obstetricia en el hospital rural de guachochi atendiendo a pacientes rar\u00e1muris pimas guaroj\u00edos y tepehuanes quienes con su gran simpat\u00eda y sencillez se robaron mi coraz\u00f3n posteriormente y ya trabajando como m\u00e9dico ginecobstetra de base en el inss r\u00e9gimen ordinario primero en la ciudad de saltillo coahuila y despu\u00e9s en la ciudad de monterrey nuevo l\u00e9on me invitaron a participar como director en este hospital rural de san juanito y recordando estos bellos pasajes de mi vida sin dudarlo acept\u00e9 venir con toda mi familia y ahora tengo el honor de dirigir este gran equipo desde hace seis a\u00f1os san juanito como regi\u00f3n atiende a m\u00e1s de 132 mil personas que radican en 32 municipios entre ellos bach\u00edniva bocoyna guazapares urique uruachi a trav\u00e9s de 97 unidades de primer nivel que est\u00e1n ubicadas en nuestra zona de servicios m\u00e9dicos esto es 89 unidades m\u00e9dicas rurales 6 brigadas de salud una unidad m\u00f3vil un centro rural de atenci\u00f3n obst\u00e9trica o caro es m\u00e1s que evidente la importancia de este hospital que brilla como una joya en la regi\u00f3n y que cuenta con m\u00e1s de 37 a\u00f1os de otorgar servicios m\u00e9dicos y medicamentos gratuitos a la poblaci\u00f3n debido a que no existe otro hospital como este en m\u00e1s de 150 kil\u00f3metros a la redonda significando la \u00fanica esperanza de atenci\u00f3n para miles de personas sanjuanito cuenta con 33 camas sensables y con una alta demanda y aceptaci\u00f3n de los servicios registrando actualmente una ocupaci\u00f3n hospitalaria del 100% en lo que va del a\u00f1o hemos atendido 32 mil consultas 8500 urgencias 1.700 egresos hospitalarios y m\u00e1s de 500 partos la atenci\u00f3n que se otorga en ese hospital ha sido ampliamente reconocida y tengo el orgullo de decir que en el 2016 este hospital fue certificado como amigo de la ni\u00f1a y el ni\u00f1o a nivel nacional con una calificaci\u00f3n perfecta de 100 siendo \u00e9ste el \u00fanico en lograr esta nota considerando todos los hospitales del idss r\u00e9gimen ordinario y los de bienestar a nivel nacional lo anterior ha sido producto de la labor de todo mi equipo de trabajo integrado por 189 trabajadores de base y confianza al cual le brind\u00f3 un aplauso y todo mi reconocimiento porque sin su entrega y disposici\u00f3n para trabajar hasta esta pasada serran\u00eda no pudi\u00e9ramos contribuir sin su entrega y disposici\u00f3n para trabajar hasta est\u00e1 apartada serran\u00eda no pudi\u00e9ramos contribuir a que la gente de esta regi\u00f3n conserve lo que es quiz\u00e1 lo \u00fanico mejor que tiene su salud me refiero a todo el personal que elabora en este hospital pero tambi\u00e9n a las m\u00e1s de 4500 personas de la estructura comunitaria que nos apoyan en esta regi\u00f3n y que en forma coordinada y sensible se mantiene siempre alerta para identificaci\u00f3n derivaci\u00f3n control y seguimiento de los grupos de riesgo entre ellos ni\u00f1os embarazadas pacientes cr\u00f3nicos degenerativos como diabetes hipertensi\u00f3n arterial cr\u00f3nica ellos nuestros voluntarios son los largos brazos de este hospital que llegan hasta las m\u00e1s hondas ca\u00f1adas hasta las m\u00e1s profundas cuevas y barrancos r\u00edos y cascadas por donde habita la poblaci\u00f3n que es nuestra responsabilidad y tenemos la fortuna de atender sin embargo no todo puede ser como un sue\u00f1o porque hoy por hoy no tenemos cubierta las clases de residentes de cirug\u00eda general y de gineco-obstetricia y en cuanto a nuestros m\u00e1s importantes requerimientos solicitamos de su apoyo para la ampliaci\u00f3n de urgencias y tambi\u00e9n ampliaci\u00f3n de consulta externa pero adem\u00e1s requerimos de un nuevo albergue comunitario para el alojamiento y apoyo de la gente que hace recorridos a pie desde a hasta 10 a 12 horas para llegar a este hospital y finalmente por lo que respecta a las ambulancias somos de los pocos afortunados que hace un a\u00f1o nos dotaron de una ambulancia nueva pero la otra ya cuenta con m\u00e1s de 600.000 kil\u00f3metros recorridos se\u00f1or presidente soy un m\u00e9dico tapat\u00edo nacido en la capital del tequila y del mariachi pero me considero un hijo adoptivo de la sierra tarahumara un hijo de las entra\u00f1as de esta gran tierra mexicana que necesita de todo nuestro apoyo sepa usted que su visita para nosotros es invaluable porque sabemos de su anhelo para reformar la estructura caduca de nuestro pa\u00eds entre ellas las del sector salud lo cual ser\u00e1 para bien de todo el personal de salud para bien de todos los mexicanos pero sobre todo para la poblaci\u00f3n originaria de nuestra gran naci\u00f3n muchas gracias solicitamos al maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirige a su mensaje amigas amigos de san juanito pudiera bajar yo aprend\u00ed eso miraba con su permiso se\u00f1or presidente quiero iniciar el d\u00eda de hoy en este \u00faltimo punto de esta gira la n\u00famero 14 por los hospitales de linz y bienestar saludando y reconociendo el trabajo que han hecho durante tanto tiempo y de manera tan comprometida a los m\u00e9dicos los residentes los pasantes tambi\u00e9n los param\u00e9dicos desde luego nuestras querid\u00edsimas enfermeras que est\u00e1n en el d\u00eda de hoy aqu\u00ed los que trabajan en los hospitales ac\u00e1 en el hospital rural pero tambi\u00e9n los que est\u00e1n en las unidades m\u00e9dicas rurales quienes laboran en las brigadas en las unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles tambi\u00e9n las parteras los m\u00e9dicos tradicionales que tanto nos ayudan el personal administrativo desde luego servicios generales conservaci\u00f3n laboratorio rayos x los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria las voluntarias las voluntarias de salud y toda la gente que nos ayuda desde ese extraordinaria involucramiento social que tenemos los j\u00f3venes del cara que nos acompa\u00f1an y que nos acaban de interpretar de manera extraordinaria el corrido de chihuahua y tambi\u00e9n saludar a los jubilados del seguro est\u00e1n con nosotros y desde luego a toda la gente de que se atiene en este hospital de cualquier lugar que vengan pero que est\u00e1n tan vinculados con nosotros con el gobernador corral ahorita venimos platicando y creo que le dio al clavo en una cosa que dec\u00eda \u00e9l desde entonces si este no es el r\u00e9gimen ordinario es el r\u00e9gimen extraordinario pues si es que es extraordinario el trabajo que ustedes hacen qui\u00e9n es \u00e9l y en ese sentido quiero hoy saludar y que todos conozcan a alguien que es un orgullo de esta comunidad que es la enfermera guadalupe ortiz rivas guadalupe que est\u00e1 aqu\u00ed el 10 de abril el 10 de abril recibi\u00f3 el premio al m\u00e9rito luc\u00eda luc\u00eda salcido se lo entreg\u00f3 el presidente e incluso y hoy quiso estar aqu\u00ed con nosotros y nos llena de orgullo que est\u00e9 gente como ella ella guadalupe de verdad es de las personas que nos hacen saber que en medio de las mayores dificultades de las mayores resistencias que puede haber a la transformaci\u00f3n siempre hay esperanza cuando se voltea a ver el trabajo tan comprometido y tan destacado de personas como ustedes de verdad muchas felicidades nuevamente guadalupe como les dec\u00eda con esta gira la n\u00famero 14 en este hospital estamos llegando al n\u00famero 66 de los 80 llevamos 14 mil 500 kil\u00f3metros recorridos para cumplir con un mandato de la cuarta transformaci\u00f3n con una instrucci\u00f3n que nos ha dado a todos el presidente a todos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud y en cualquier otra cuesti\u00f3n de como servidores p\u00fablicos y esto es acudir ir a d\u00f3nde est\u00e1n los problemas hablar con la gente escucharla conocer como la \u00fanica forma que tenemos para poder actuar actuar para poder transformar desde luego porque hay que decirlo durante muchos a\u00f1os los sistemas de salud de nuestro pa\u00eds se contagiaron desafortunadamente de un terrible mal un mal llamado neoliberalismo y aqu\u00ed en m\u00e9xico ese neoliberalismo tuvo una mutaci\u00f3n llevado al neoliberalismo sanitario que es de lo peor que le puede pasar a un pa\u00eds que se vean los problemas de la salud y las de la gente en ese sentido solamente a partir de un criterio financiero econ\u00f3mico y eso lo hace tan lejano tan fr\u00edo tan distante y en este caso tan fragmentado que vemos esas im\u00e1genes que tenemos que dejar ya en el caj\u00f3n de la historia y ponernos a trabajar por todos quienes ven en este hospital muchas veces la \u00fanica esperanza que tienen para recuperar la salud y para salvar su vida la buena noticia es que durante todos esos a\u00f1os el imms bienestar desde que naci\u00f3 como hemos coplamar y en este caso un hospital como este que fue de los primeros de los m\u00e1s lejanos ha mantenido ciertos valores ciertos principios una m\u00edstica de servicio que los identifica y esto tiene que ver con cuatro acciones cuatro puntos fundamentales primero esto que comentaba no caer en la idea de que el dato duro es lo \u00fanico que hay que revisar para entender la realidad esa generaci\u00f3n de los t\u00e9cnicos ar que desde la pantalla de una computadora uno puede entender la realidad de la gente siendo esta tan compleja ustedes hicieron lo contrario fueron enfrentar esa realidad la vieron a los ojos le encargaron escucharon a la gente y buscaron soluciones soluciones que hoy hacen que el sistema y el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud siga siendo uno de los estandartes el otro elemento el otro elemento que es importante para nosotros en este sentido es dejar de entender que la salud es solamente la ausencia de enfermedad pensar que aquella persona que est\u00e1 enferma es la que solo se tiene que atender en ese sentido la acci\u00f3n comunitaria es tan importante como la atenci\u00f3n m\u00e9dica por eso yo siempre lo digo de portar este chaleco es como para los m\u00e9dicos para las enfermeras portar su uniforme es un signo de orgullo porque lo que hacen ellos incorporar la acci\u00f3n comunitaria con la atenci\u00f3n m\u00e9dica es algo que se hace aqu\u00ed se hace muy bien felicidades a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitarios un elemento m\u00e1s que tiene que ver con las decisiones la toma de decisiones a trav\u00e9s de lo que se hace con los voluntarios de salud yo creo que uno de los elementos de la cuarta transformaci\u00f3n debe de ser la toma de decisiones de manera colectiva y sobre todo la democracia que debe de existir en esa toma de decisiones nosotros vamos a estar siempre abiertos escuchar a todos y hacer garantes de que se cumpla la ley por si hay alguna preocupaci\u00f3n en ese sentido tienen que estar tranquilos para nosotros lo importante es la lealtad a la instituci\u00f3n y en ese sentido la atenci\u00f3n de la gente y los voluntarios de salud de verdad que son ejemplo y deben de ser un gu\u00eda para todos quiero hoy destacar la presencia de teresa moreno cruz de leticia quesada p\u00e9rez y est\u00e1n por ac\u00e1 que se pusieran poner de pie porque ellas han estado haciendo un trabajo de verdad ejemplar frente a este neoliberalismo que pensaba que todo lo que tenemos que hacer tiene que ser a partir de cu\u00e1nto vamos a recibir ellas lo que reciben no es econ\u00f3mico lo que reciben es el reconocimiento de su comunidad porque es la tarea que les encargaron y a esa tarea ya ellos es a quienes rinden cuentas por eso la reconozco y la saludo con mucho respeto y un elemento m\u00e1s que aqu\u00ed es muy destacado el hecho que nosotros veamos a la tradici\u00f3n ind\u00edgena a nuestros usos y costumbres como elementos y eslabones que pueden hacer m\u00e1s fuerte la cadena de la salud en este lugar y aqu\u00ed est\u00e1n con nosotros parte del colectivo de los talleres de ropa los talleres de textiles con los que hemos trabajado tanto y que ahora estamos impulsando a\u00fan a\u00fan m\u00e1s quiero decirles mari ch\u00e1vez no s\u00e9 si est\u00e1 por ac\u00e1 de la cooperativa tarahumara alma rosa n\u00fa\u00f1ez tambi\u00e9n alma rosa porque quiero destacar que lo que estamos haciendo con ellas es un trabajo de corresponsabilidad pedirles a ellas que hagan el material que cumplan con las especificaciones y lo hacen y que tambi\u00e9n entren en el nuevo en un nuevo esquema laboral que estamos conversando con ellos nos va a permitir a que esto lo podamos replicar que este ejemplo tarahumara pueda llegar a muchas partes m\u00e1s del pa\u00eds de verdad muchas gracias y felicidades por su por su trabajo finalmente yo creo que lo que hay que preguntarnos en un d\u00eda como hoy es por qu\u00e9 lo hicieron porque actuaron de manera diferente que el resto del pa\u00eds y yo creo que esa es la clave porque le tienen respeto a la instituci\u00f3n en la que trabaja porque peso mucho m\u00e1s el servicio y la vocaci\u00f3n de ustedes que cualquier otro elemento que se hubiera podido presentar el \u00e1guila de links por encima de los del \u00e1guila de la de la corrupci\u00f3n eso hay que reconocerlo para fortalecer el programa y hacerlo crecer que no sean 40 que no sean 50 que sean muchos muchos a\u00f1os m\u00e1s de james dean fin estar por eso amigas y amigos en este lugar yo soy ch\u00eda p\u00e1nico y est\u00e9 dando en chihuahua s\u00e9 que a pesar de la distancia nos unen muchas cosas m\u00e1s que solamente ser vecinos del alfabeto nos une una herencia hist\u00f3rica de orgullo y de mucha dignidad tambi\u00e9n de mucha resistencia y por eso desde ac\u00e1 decirlo para todo el pa\u00eds hoy que yo aprend\u00ed a decir quiero hablar hoy les quiero ense\u00f1ar c\u00f3mo nos despedimos nosotros con la vall y con la vall y muchas gracias damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de san juanito me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes estamos concluyendo aqu\u00ed una gira de fin de semana e iniciamos en coahuila y estuvimos en matamoros en la laguna de coahuila el viernes y tambi\u00e9n por la tarde visitamos el hospital de san buenaventura en coahuila del bienestar ayer s\u00e1bado valle de allende y en guachochi y ahora aqu\u00ed con ustedes es san juanito estamos para informarles de lo que estamos llevando a cabo en el gobierno estamos aqu\u00ed para eso para decirles que vamos a cumplir todos los compromisos en realidad se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico sin violencia de manera pac\u00edfica ha habido tres transformaciones que se tuvieron que hacer porque as\u00ed se presentaron las circunstancias con las armas la independencia la reforma la revoluci\u00f3n ahora nosotros tenemos la dicha de poder llevar a cabo esta transformaci\u00f3n este cambio verdadero de manera pac\u00edfica ya comenz\u00f3 esta transformaci\u00f3n el prop\u00f3sito principal es acabar con la corrupci\u00f3n y que no haya flujos en el gobierno que no haya un gobierno rico con pueblo pobre por qu\u00e9 le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno en un gobierno mantenido y bueno para nada ahora es cero corrupci\u00f3n cero impunidad y austeridad republicana nada de sueldos elevad\u00edsimos de aviones de helic\u00f3pteros guardaespaldas como los que hab\u00eda el estado mayor presidencial ten\u00eda ocho mil elementos para cuidar al presidente imag\u00ednense cu\u00e1nto gast\u00f3 ni donald trump tiene tantos guardaespaldas ya eso ya se cancel\u00f3 ya todos esos elementos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida a la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer no tengo por qu\u00e9 andar rodeado de guardaespaldas en camioneta blindada muchas veces ni siquiera era por seguridad era por fantocher\u00eda porque les gustaba andar rodeado de alcahuetes y de lambiscones lo m\u00e1s importante es que se ahorra mucho y as\u00ed si no hay corrupci\u00f3n si no hay gastos superfluos o innecesarios rinde el presupuesto y no hace falta aumentar impuestos aumentar el precio de las gasolinas del diesel del gas de la luz y aumentar la deuda p\u00fablica porque si no hay corrupci\u00f3n se ahorra bastante nosotros calculamos que este a\u00f1o vamos a ahorrar por no permitir la corrupci\u00f3n y por hacer un gobierno austero sin lujos como 800.000 millones de pesos y esto nos alcanza para atender las necesidades de la gente para que haya desarrollo y haya bienestar esta primera parte que les estoy explicando son los c\u00f3mos yo recuerdo que cuando est\u00e1bamos luchando por el campo nos dec\u00edan nuestros opositores nuestros adversarios dec\u00edan s\u00ed y si est\u00e1 muy bien pero los c\u00f3mos pues ahora tenemos oportunidad de llevar a la pr\u00e1ctica los combos y cu\u00e1les son esos cabos acabar con la corrupci\u00f3n y acabar con la impunidad y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n porque no est\u00e1 tan complicado no es como llegaron a decir de manera absurda e irresponsable que la corrupci\u00f3n era parte de la cultura del pueblo de mexico nuestro pueblo en las comunidades en las familias hay una gran reserva de valores culturales morales espirituales la corrupci\u00f3n se da de arriba para abajo si el presidente corrupto todos los dem\u00e1s van a seguir ese mal ejemplo pero si el presidente es honesto todos tenemos que portarnos bien entonces estamos barriendo de corrupci\u00f3n el gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras y esto va a dar resultados est\u00e1 dando buenos resultados aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho tiempo explicarles c\u00f3mo estamos evitando la corrupci\u00f3n y estamos ahorrando y se est\u00e1 fortaleciendo la hacienda p\u00fablica tenemos disponibilidad de recursos m\u00e1s presupuestos bueno pues esos son los c\u00f3mos qu\u00e9 es lo que se tiene que hacer c\u00f3mo orientar ese presupuesto y hablando en t\u00e9rminos m\u00e9dicos y aqu\u00ed lo dijo muy bien el director del hospital lo principal es lo preventivo en el caso m\u00e9dico pues es mejor prevenir que curar qu\u00e9 es el enfoque que tenemos que darle a la salud p\u00fablica tenemos que prevenir porque curar inclusive cuesta mucho m\u00e1s no se pueden hacer muchas cosas cuando hay enfermedades cr\u00f3nicas y cuesta mucho curar enfermedades que se pueden prevenir me dec\u00eda el director del isstey hace unos d\u00edas que en hemodi\u00e1lisis solo el listo y el seguro tienen que destinar 16.000 millones de pesos al a\u00f1o y esto podr\u00eda evitarse o reducirse si prevenimos y una buena alimentaci\u00f3n si prevenimos para que se haga ejercicio en fin si hay educaci\u00f3n para la salud esto que se debe de aplicar en materia de salud es lo mismo que tiene que hacer el gobierno en todas sus acciones qu\u00e9 es prevenir bueno que haya bienestar no falten los ingresos b\u00e1sicos los satisfactores b\u00e1sicos a las familias aqu\u00ed por ejemplo duele saber esto se conoce en los hospitales de que todav\u00eda hay tuberculosis producida por hambre en esta regi\u00f3n entonces tenemos que prevenir qu\u00e9 hay a satisfactores b\u00e1sicos alimentaci\u00f3n sana por eso los programas de bienestar por eso ya se est\u00e1 aumentando la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya no son mil 160 pesos 1550 pesos son ahora el doble en comunidades ind\u00edgenas se empieza a recibir este apoyo a partir de los 65 a\u00f1os en comunidades no ind\u00edgenas pueblos no ind\u00edgenas a partir de los 68 tenemos que darle preferencia a los pueblos originarios a los pobres atender a todos escuchar a todos pero darle atenci\u00f3n especial a los humildes por el bien de todos primero los pobres esa es nuestra filosof\u00eda ya el que tengan todos esta pensi\u00f3n y ayuda porque si es una pareja pues ya son como m\u00e1s de cinco mil pesos mensuales para adultos mayores o en este caso si 5000 pesos bimestrales perd\u00f3n 2500 pesos mensuales eso es y ya tambi\u00e9n se ha decidido que tengan esa misma cantidad como pensi\u00f3n ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres ind\u00edgenas con discapacidad es un orgullo poder decir es una gran satisfacci\u00f3n porque est\u00e1 llena de humanismo esta decisi\u00f3n el que todos los ni\u00f1os ni\u00f1as ind\u00edgenas del pa\u00eds pobres van a tener su pensi\u00f3n si padecen de discapacidades estamos hablando de cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as y ni\u00f1os pobres con esta pensi\u00f3n lo mismo las becas para el estudio se est\u00e1n entregando 10 millones de becas eso nunca se ve aviso en la historia del pa\u00eds es una inversi\u00f3n que no gasto de 60.000 millones de pesos tienen beca ni\u00f1as ni\u00f1os pobres d preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria su beca ah\u00ed es para todos es universal aqu\u00ed en bocoyna aqu\u00ed en este municipio donde est\u00e1 san juanito ya los universitarios los que estudian en el nivel medio superior preparatorianos est\u00e1n recibiendo todos su beca 1.048 y estudiantes de este municipio boc\u00f3n y 600 pesos bimestrales all\u00ed es todos hay 17 que tienen beca de bocoyna porque est\u00e1n en el nivel universitario y ellos reciben 2.400 pesos mensuales y vamos a ampliar este programa y ya hay 75 j\u00f3venes en bocoyna que no estaban estudiando ni ten\u00edan empleo y ya se les ha contratado como aprendices para que en talleres en empresas se vayan capacitando y se les pagan 3600 pesos mensuales mientras se forman aqu\u00ed quiero aprovechar para decirles de que va a seguir el programa procampo damas que ampliado mejorado a todos los productores se va a incluir por primera vez a todos los ind\u00edgenas de la lacandona perd\u00f3n de la cara humana a todos todos van a recibir este apoyo por primera vez para sembrar y ayer me compromet\u00ed ayer me compromet\u00ed con el gobernador javier corral estamos trabajando de manera coordinada para que aqu\u00ed en toda la tarahumara se aplique el programa sembrando vida les voy a explicar qu\u00e9 consiste este programa ya inicio pero en el sur este en el norte s\u00f3lo en durango pero se va a ampliar a sinaloa y chihuahua- en el caso del norte ya comenz\u00f3 y se est\u00e1n sembrando 500 mil hect\u00e1reas de \u00e1rboles maderables y frutales 500 mil hect\u00e1reas y se le est\u00e1 dando trabajo 200000 sembradores campesinos comuneros ejidatarios peque\u00f1os propietarios a 200.000 no empleo temporal si no permanente est\u00e1n cultivando sus parcelas sean comunales y ejidales son peque\u00f1as propiedades se les entregan los \u00e1rboles porque estamos produciendo en viveros de la secretar\u00eda de la defensa millones de armas en todo el sur es en el caso de durango se est\u00e1 haciendo lo mismo ah\u00ed con \u00e1rboles que tienen que ver con los bosques de pinos de esta regi\u00f3n pero se entrega a la planta y se les da el jornal se les paga para que siempre as\u00ed estamos ahora sembrando repito 500 mil hect\u00e1reas 200 mil empleos el a\u00f1o que viene aumenta a 500 mil hect\u00e1reas m\u00e1s van a ser un mill\u00f3n de hect\u00e1reas y va a aumentar a 400.000 empleos en el caso de chihuahua ayer el compromiso de que vamos a empezar con 25 mil hect\u00e1reas 10.000 empleos pero como estoy sintiendo la necesidad que es muy grande la tarahumara mucha pobreza y mucha necesidad de mantener el bosque de reforestar que es fundamental cuidar la naturaleza el medio ambiente entonces aqu\u00ed quiero comprometerme con javier de que nos van a hacer 25 mil hect\u00e1reas van a ser 50 mil hect\u00e1reas para 20 mil empleos miren la importancia que tiene este programa 50 mil hect\u00e1reas 20 mil empleos se puede promover y hay que seguirlo haciendo que vengan las maquiladoras llega una maquiladora grande grande grande cu\u00e1ntos empleos genera cuando mucho 2000 de empleos una maquiladora ac\u00e1 estamos hablando de 50 mil lectores 20.000 empleos y tiene un efecto multiplicador porque se mantiene a los j\u00f3venes vinculados a sus comunidades lo que queremos el mexicano ya no tenga que abandonar sus comunidades sus pueblos sus familias que el que se quiera ir a buscarse en la vida otra parte lo haga por gusto no por necesidad pero que haya trabajo donde naci\u00f3 que pueda ser feliz donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus tradiciones sus culturas que la migraci\u00f3n sea opcional no forzada por eso este programa es importantes como su nombre lo dice lo indica sembrando vida vamos a aplicar este programa vamos a impulsar tambi\u00e9n un programa para mejorar las escuelas porque hay muchas escuelas multigrados o de organizaci\u00f3n completa que est\u00e1n en mal estado que no tienen mantenimiento las escuelas entonces vamos a llevar a cabo un programa en donde se les va a entregar a la sociedad de padres de familia de cada escuela el presupuesto les corresponda cada a\u00f1o escolar cada ciclo escolar su presupuesto y en la asamblea de padres de familia van a decidir que van a usar todo van a usar ese dinero ese recurso para el mantenimiento de las escuelas hay ciento 70.000 escuelas en el pa\u00eds y lo que queremos es que les llegue directo el apoyo como todos los programas ya no queremos intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina ind\u00edgena francisco villa de chihuahua y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso se acab\u00f3 y as\u00ed no llega vaya a que se entregue va a procurar que se entregue directo la pensi\u00f3n al adulto mayor la pensi\u00f3n para discapacidad la beca el apoyo a los campesinos el sembrando vida todo de manera directa y lo mismo en el caso de la escuela porque si no no llega pasa por muchas instancias y cuando llega as\u00ed es que llega ya no est\u00e1 completo llega con mucho con piquete de ojo ya no queremos eso por eso es un censo que se levanta ya tengo la satisfacci\u00f3n de decirles que estamos a punto de llegar a 20 millones de beneficiarios que est\u00e1n recibiendo de manera directa su apoyo es una inversi\u00f3n para este a\u00f1o de 300.000 millones de pesos para el bienestar del pueblo hist\u00f3rico tambi\u00e9n bueno nos est\u00e1 costando trabajo porque sucursales de bancos y con la tarjeta a sacar el dinero y cabeceras municipales donde ni siquiera hay una sucursal de banco entonces nos dejaron un banquito se llamaba avance fin porque todos los bancos grandes volaron pues es el banquito bansefi ya lo convertimos en banco del bienestar iba a tener sucursales en las comunidades m\u00e1s apartadas de mexico 13 mil sucursales en todo el pa\u00eds va a ser un banco te el banco del bienestar y ah\u00ed se va a poder de cobrar el apoyo de manera directa va a servir para recibir remesas y para muchas otras cosas el banco de bienestar tambi\u00e9n les inform\u00f3 que vamos a cumplir el compromiso que hice de comunicar a todo m\u00e9xico por internet porque ahora es como lo de los bancos las sucursales bancarias solo se puede tener comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda m\u00f3vil o por internet en las cabeceras municipales y no en todas las cabeceras municipales sale uno de la cabecera municipal ya no hay se\u00f1al ah\u00ed ve uno a la gente a veces que se suben a los cerros para ver si encuentran la ansiada se\u00f1al eso se va a terminar c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de la comunicaci\u00f3n en medio fidel atr\u00e1s que tenemos porque hicieron reformas las telecomunicaciones pero solo el 25 por ciento del territorio nacional tiene conectividad por internet el 25 75 por ciento no hay manera de comunicar entonces ya se cre\u00f3 una empresa que se llama internet para todos pendiente de la comisi\u00f3n federal de electricidad y ustedes qu\u00e9 la energ\u00eda el\u00e9ctrica llega hasta los pueblos m\u00e1s apartados as\u00ed se hizo primero la energ\u00eda el\u00e9ctrica la ofrec\u00edan las empresas particulares y un paisano de ustedes antonio ortiz mena en el tiempo que fue presidente adolfo l\u00f3pez mateos le dijo a las empresas vamos a tener que comprarles se va a nacionalizar la industria el\u00e9ctrica porque a ustedes no les conviene no les es negocio y de electrificar los pueblos nada m\u00e1s quieren electrificar las ciudades d\u00f3nde est\u00e1 la mayor\u00eda de la gente pero el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de dar ese servicio en todas las comunidades y as\u00ed en 1960 se nacionaliz\u00f3 la industria el\u00e9ctrica y por eso se pudo electrificar pueblos hay una cobertura del 95 por ciento todas las comunidades y estamos hablando de que m\u00e9xico tiene m\u00e1s de 200 mil comunidades en menos de 2500 habitantes hay energ\u00eda el\u00e9ctrica entonces por la misma l\u00ednea de la comisi\u00f3n federal de electricidad que va un cable de fibra \u00f3ptica se va a llevar en internet a todas las comunidades y va a ser gratuito en plazas p\u00fablicas en escuelas en hospitales va a ser gratuito para la poblaci\u00f3n vamos desde luego pues ese es el motivo de la visita apoyar todo el sistema de salud f\u00edjense qu\u00e9 bien est\u00e1 este programa desde que se concibi\u00f3 desde sus or\u00edgenes yo conozco la historia porque participe cuando se cre\u00f3 este programa yo era el director del instituto nacional indigenista en tabasco mi tierra natal yo trabaj\u00e9 en comunidades ind\u00edgenas seis a\u00f1os de 1977 a 1982 saliendo de la escuela trabajamos en las comunidades ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos y por ayudar en las comunidades me ficharon en aquel entonces hab\u00eda un polic\u00eda famoso falleci\u00f3 una gente de investigaci\u00f3n de los que hac\u00edan m\u00e1s cosas nazar haro ahora que lleg\u00f3 a la presidencia este man de a que se abrieran los expedientes secretos y encontrar en mi expediente y ah\u00ed tengo que es para m\u00ed un orgullo reportes firmados por la salar donde me acusaba de comunista cuando era yo director del ine por trabajar en favor de los pobres min 900 se les dec\u00eda yo 77 78 y este programa comenz\u00f3 en 1979 se empezaron a hacer las unidades m\u00e9dicas rurales y luego los hospitales fue muy importante porque en seis meses se hicieron todas las unidades m\u00e9dicas materiales prefabricados una decisi\u00f3n que se tom\u00f3 1979 del gobierno federal pero se hicieron 3.000 unidades m\u00e9dicas en 6 meses por eso cuando dicen no se puede como no se va a poder claro que se puede y se empezaron a hacer los hospitales en el caso de chihuahua f\u00edjense qu\u00e9 bien ubicados est\u00e1 porque no hab\u00eda esta infraestructura el seguro s\u00f3lo atend\u00eda a los derechohabientes hab\u00edan hospitales para atender a jornaleros pistoleros en el caso de yucat\u00e1n hay g\u00e9neros que se hicieron en los a\u00f1os 70 pero este ya fue un programa para todo el pa\u00eds y en las zonas marginadas se dise\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n que aqu\u00ed en chihuahua los dos hospitales de la tarahumara est\u00e1n bien ubicados desde hace 40 a\u00f1os guachochi y san juanito y aqu\u00ed me dec\u00edan y si lo creo porque a m\u00ed me toc\u00f3 conseguir los terrenos para las agencias m\u00e9dicas les ten\u00edan que donar los ejidos las comunidades y aqu\u00ed me platicaba el doctor que este hospital hab\u00edan pensado ponerlo en creel pero que se tardaron no est\u00e9 aportaron el terreno y los es sanjuanitos dijeron aqu\u00ed est\u00e1 el terreno y aqu\u00ed est\u00e1 el hospital entonces s\u00ed es muy importante este programa vengo a decirles que lo vamos a consolidar se apliquen cuatro acciones para todo el sistema de salud primero que nos falten las medicinas que haya abasto en unidades m\u00e9dicas y en los hospitales todas las medicinas que no haya escasez de medicinas y nada de que no se puede que est\u00e1 muy lejos sean muy retiradas las comunidades c\u00f3mo llega la cocacola c\u00f3mo llega las abritas como no va a llegar las medicinas me canso ganso y hay presupuesto para ello suficiente que no falten las medicinas segundo que no falten enfermeras los m\u00e9dicos los especialistas miren todo esto es el remedio y el trapito para que no falten las medicinas aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi no vino ahora bueno pero est\u00e1 el secretario de salud jorge alcocer secretario de salud jorge alcocer es un investigador del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencias no es para presumir pero \u00e9l es el secretario de salud y ya se cre\u00f3 el instituto para la salud el instituto de la salud para el bienestar y es juan ferrer el director para que no falten enfermedad m\u00e9dicos aqu\u00ed est\u00e1 tampoco nos acompa\u00f1a es alejandro schwartz \u00e9l es el encargado que nos falten enfermeras los m\u00e9dicos especialistas y vamos ya aplicando una estrategia ya soy tiene la instrucci\u00f3n y ya lo est\u00e1 instrumentando a veces faltan los especialistas porque quieren quedarse en chihuahua no quieren venir a san juanito no quieren estar en la ciudad de m\u00e9xico pues que se queden all\u00e1 pero el que est\u00e9 aqu\u00ed en san juanito va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 en chihuahua va a haber tabulador diferencias entre m\u00e1s apartado sea la unidad m\u00e9dica o el hospital m\u00e1s recursos van a tener las enfermeras y los m\u00e9dicos lo tercero mejorar la infraestructura de los hospitales aqu\u00ed s\u00ed est\u00e1 el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes \u00e9l es el encargado la ampliaci\u00f3n del hospital bueno ya habl\u00e1bamos ya va a cumplir 40 a\u00f1os es de 80 82 y el hospital ampliaci\u00f3n lo del albergue todo lo que se requiera tambi\u00e9n el equipo m\u00e9dico porque ya hay equipo m\u00e9dico que est\u00e1 para el museo pero se tiene que renovar a pesar de todo quiero comentar tanto este hospital como el de ayer guachochi y tambi\u00e9n el de el valle de allende bien conservados o sea mi reconocimiento a los de conservaci\u00f3n no es f\u00e1cil les dec\u00eda yo que el viernes estuvimos en el sun buenaventura as\u00ed en coahuila se est\u00e1 cayendo el techo del hospital y es relativamente m\u00e1s nuevo que est\u00e9 de guachochi igual de valle de allende est\u00e1 cayendo nos llevaron a una parte pero que pone en un casco que no se derrumbar\u00e1 este y aqu\u00ed se construy\u00f3 bien y es bueno el mantenimiento y esto hay que procurar que no falte el mantenimiento y vamos tambi\u00e9n a terminar centros de salud de hospitales que dejaron de sin concluir yo hice el compromiso con el gobernador porque me llev\u00f3 en ciudad ju\u00e1rez a ver un hospital que inauguraron este pero todo fue una farsa porque hicieron la fachada como escenograf\u00eda de pel\u00edcula pues hay una pel\u00edcula muy famosa que se llama se las recomiendo de las de antes calz\u00f3n sin inspector es un personaje que de repente lleg\u00f3 al pueblo as\u00ed como las caricaturas de r\u00edos y lleg\u00f3 al pueblo y todo el mundo pues lleg\u00f3 el inspector limpiar el pueblo y y este limpiar el centro de salud a pintarlo arreglarlo y metieron hasta los enfermos que no estaban enfermos este los que hac\u00edan pesas eran los enfermos o sea para que el inspector \u00e9ste llegara no as\u00ed como se hac\u00eda tambi\u00e9n antes en la pol\u00edtica yo me doy cuenta cuando me quieren este enga\u00f1ar aqu\u00ed por ejemplo no vuelve a pintura nueva o sea este si le dieron su in\u00e9dita pero normal pero regresando al tema ese hospital de ju\u00e1rez imag\u00ednense lo inauguran era la fachada la parte de atr\u00e1s de pura obra negra entonces qued\u00f3 a medias ya hicimos el compromiso tambi\u00e9n con el gobernador ya ven que el gobernador este como viene de la oposici\u00f3n s lanza fuerte entonces obtiene mucho ya vamos a mejorar ese hospital sabe pues defender los intereses del pueblo de chihuahua gobernador javier corral entonces vamos a terminar en esos hospitales que dejaron en proceso que no terminaron y por \u00faltimo es el punto 4 hago el compromiso con todos los trabajadores de salud del pa\u00eds lo vengo haciendo de que se van a basificar los que est\u00e1n como eventuales por contratos llevan a\u00f1os muchos van a basificar se vamos a empezar ya con 6000 d entrada seis mil trabajadores pensando en los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad ya no se acepta el influyentismo ni los recomendados de eso al para que quede bien primero los que tienen m\u00e1s tiempo laboral como eventuales ah\u00ed vamos a empezar y el compromiso es que antes de que termine el sexenio queden versificado todos los trabajadores de la salud ese es lo que eso es lo que quer\u00eda yo expresarles decirles que no les vamos a fallar vamos a dejarles mal los compa\u00f1eros que me entrevistaron para plantearme asuntos se les va atender a todos quiero aprovechar aqu\u00ed en san juanito para decirles llevamos visitados 66 hospitales de 80 es decir nos faltan 14 los hospitales ya estamos por terminar calculamos que vamos a terminar a mediados de octubre y terminando esta gira de hospitales de salud para la implementaci\u00f3n del programa con 40 mil millones de pesos adicionales que se les van a inyectar al sector salud terminando esta gira ya dejar encaminado este plan voy a iniciar un recorrido por todas las regiones ind\u00edgenas de m\u00e9xico para escuchar y atender las necesidades de los pueblos originarios del pa\u00eds voy a visitar 100 regiones ind\u00edgenas de las distintas etnias de las distintas culturas del pa\u00eds porque les estoy diciendo esto aqu\u00ed porque voy a estar de nuevo en esta regi\u00f3n voy a visitar otras comunidades de la sierra tarahumara pronto voy a estar de regreso y nos vamos a seguir encontrando porque esto es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo dio mucho gusto estar con ustedes que viva san juanito que viva bocoyna que viven las comunidades ind\u00edgenas que viva chihuahua viva m\u00e9xico m\u00e9xico solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano bueno ah de esta manera concluye este se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:46.091416"
}