{
    "video_id": "WkLnWgLiKoE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WkLnWgLiKoE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA56_MNIyHIK-X9Mm0Gp46QV3PHOA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WkLnWgLiKoE",
    "video_title": "Nayarit: proyectos prioritarios y de infraestructura.",
    "video_length_seconds": 7160,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11.52,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11.67,
            "duration": 15.929
        },
        {
            "text": "preside este evento proyectos",
            "start": 24.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "prioritarios y de infraestructura",
            "start": 27.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 30.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 33.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 37.04,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.52,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 44.2,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la virtual presidenta electa",
            "start": 46.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 49.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Claudia shardo",
            "start": 53.199,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 56.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del estado",
            "start": 60.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de Nayarit Dr Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 62.399,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 67.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Quintero el secretario de Marina",
            "start": 69.759,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 73.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n el secretario de desarrollo",
            "start": 78.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n meer",
            "start": 80.799,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el secretario de infraestructura",
            "start": 86.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elor general del Instituto Mexicano del",
            "start": 95.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Seguro Social zo",
            "start": 98.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Robledo el director general del",
            "start": 102.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 105.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adelfo Regino",
            "start": 107.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Montes el director general de la",
            "start": 110.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua germ Arturo",
            "start": 113.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 116.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general del Banco Nacional",
            "start": 120.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de obras y servicios p\u00fablicos Jorge",
            "start": 122.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mendoza",
            "start": 125.56,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "S\u00e1nchez El pr\u00f3ximo secretario de",
            "start": 128.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 131.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas Antonio Esteban",
            "start": 133.879,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Medina el presidente de mota eng",
            "start": 140.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "latinoamericana Jo Pedro Santos dinis",
            "start": 144.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perreira",
            "start": 147.16,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "el ingeniero residente del distrito de",
            "start": 151.28,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado",
            "start": 154.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "perteneciente a la secretar\u00eda de la",
            "start": 156.519,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez",
            "start": 158.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Uribe el presidente de mota angil M\u00e9xico",
            "start": 164.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Miguel",
            "start": 168.56,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vejos el director adjunto de obra y",
            "start": 171.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dragado de la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 174.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "vicealmirante",
            "start": 177.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 180.7,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 181.69,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "el subdirector general de administraci\u00f3n",
            "start": 183.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9",
            "start": 186.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Antonio Zamora",
            "start": 188.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 191.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "galloso el director general de la",
            "start": 192.799,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empresa tur\u00edstica Islas Mar\u00edas capit\u00e1n",
            "start": 195.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Rafael G\u00f3mez",
            "start": 198.959,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "conejo la delegada de programas para el",
            "start": 203.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "bienestar en Nayarit y coordinadora del",
            "start": 206.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "plan Nayarit",
            "start": 208.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 212.05,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "hacemos una menci\u00f3n especial autoridades",
            "start": 219.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "municipales Rodolfo C\u00e9sar Mart\u00ednez Luna",
            "start": 222.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente municipal de",
            "start": 225.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Acaponeta profesor Vicente Rangel",
            "start": 227.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Cervantes presidente municipal de guori",
            "start": 230.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "MP",
            "start": 240.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "delar l L\u00f3pez Gonz\u00e1lez gobernador",
            "start": 242.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tradicional de soquipan perteneciente al",
            "start": 245.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipio de del nayar reinaldo",
            "start": 248.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda Rodr\u00edguez gobernador",
            "start": 251.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tradicional de Santa Teresa",
            "start": 254.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "perteneciente al Municipio del nayar",
            "start": 256.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "magdaleno de La Rosa De la Rosa",
            "start": 259.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional del Naranjito",
            "start": 262.04,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "calci municip del",
            "start": 265.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "representante del gobernador tradicional",
            "start": 270.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Jes\u00fas Mar\u00eda Municipio del nayar Cruz",
            "start": 273.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Ortiz seg gobernador tradicional de San",
            "start": 277.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s milpillas perteneciente al",
            "start": 280.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "municipio de guori Guadalupe flores",
            "start": 282.919,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez gobernador tradicional de Santa",
            "start": 286.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Cruz de Acaponeta perteneciente al",
            "start": 289.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "municipio de",
            "start": 291.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Acaponeta licenciado",
            "start": 293.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "delar Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 301.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 305.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 307.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 309.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 312.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ocupar sus",
            "start": 316.24,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 317.88,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 322.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 325.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 328.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 339.84,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 342.919,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 346.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted",
            "start": 349.16,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Bienvenido a una vez m\u00e1s sea",
            "start": 352.12,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "bienvenida se\u00f1ora presidenta virtual de",
            "start": 356.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos doora",
            "start": 359.759,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Claudia chivan pardo honorable",
            "start": 362.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "presidium distinguidos asistentes todos",
            "start": 366.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y",
            "start": 370.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores nada m\u00e1s representativo se\u00f1or",
            "start": 371.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente de lo que ha sido su gobierno",
            "start": 375.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "de lo que ha sido el proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 378.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que llevar a cabo en este lugar",
            "start": 381.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Precisamente en la ciudad de las artes",
            "start": 384.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de Nayarit",
            "start": 388.08,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 390.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n usted ha conformado en el pa\u00eds",
            "start": 391.759,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "una nua nueva corriente de pensamiento y",
            "start": 395.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 399.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sentimientos en el cual ha llevado al",
            "start": 400.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "hecho mismo la Constituci\u00f3n hecha un",
            "start": 404.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 408.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "social un proyecto social que se vio",
            "start": 409.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sepultado por un proyecto de Mercado que",
            "start": 412.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nada favorec\u00eda a las clases m\u00e1s de",
            "start": 416.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 420.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds usted se\u00f1or",
            "start": 420.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente ha regresado al pueblo lo",
            "start": 423.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "robado se le hab\u00eda robado la",
            "start": 426.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "esperanza se le hab\u00eda robado la",
            "start": 429.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n de pueblos originarios de",
            "start": 432.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "discapacitados de gente necesitada que",
            "start": 435.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no era tomada en cuenta y si era",
            "start": 438.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ignorada por los gobiernos se le tomaba",
            "start": 440.28,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "en cuenta para Acceder al poder pero",
            "start": 443.759,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desde el poder se les",
            "start": 446.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "exclu\u00eda hoy en d\u00eda usted ha conformado",
            "start": 448.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "un gran legado que para nosotros es una",
            "start": 452.319,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enorme",
            "start": 455.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "responsabilidad y que aqu\u00ed delante de",
            "start": 456.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "usted protestamos los que somos parte de",
            "start": 458.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "esta gran corriente nacional como",
            "start": 462.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de haber de respaldar en todo",
            "start": 465.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "momento a la doctora Claudia chiman en",
            "start": 467.96,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "su mandato como presidenta de la",
            "start": 471.199,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 472.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 477.4,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "n Nayarit era tan",
            "start": 484.919,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hermoso y tan grande en sus recursos",
            "start": 488.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "naturales como",
            "start": 491.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ignorado los nayaritas sent\u00edamos que",
            "start": 493.759,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "\u00e9ramos solamente un estado de",
            "start": 497.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "paso pero usted se\u00f1or",
            "start": 500.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente nos elev\u00f3 la",
            "start": 503.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "autoestima defendi\u00f3 nuestra dignidad",
            "start": 505.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "nuestros derechos Como a todos los",
            "start": 509.8,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "mexicanos y hoy en d\u00eda",
            "start": 511.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nayar antes y despu\u00e9s de L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 513.959,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 clud es otros los nayaritas",
            "start": 519.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "valemos y valemos mucho Yo Le Quiero",
            "start": 522.599,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "agradecer a",
            "start": 524.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 525.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "usted hemos tenido el",
            "start": 527.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "beneficio de la transversalidad de",
            "start": 530.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 532.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sociales que se manifestaron en 1910",
            "start": 534.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la independencia en",
            "start": 539.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "1810 las leyes de reforma juarista pero",
            "start": 541.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eran letra muerta en la",
            "start": 544.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Pero adem\u00e1s Pero adem\u00e1s con",
            "start": 546.68,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el paso del tiempo el 5 de",
            "start": 551.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "febrero no se estaba",
            "start": 554.959,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "conmemorando la revoluci\u00f3n hecha",
            "start": 557.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de 1910 era una muy",
            "start": 560.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diferente y no pod\u00edamos nosotros",
            "start": 563.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "simular por eso no podemos nosotros",
            "start": 567.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacer eco a lo que el presidente no hace",
            "start": 569.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "eco nosotros no simulamos defendemos a",
            "start": 572.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sus proyectos",
            "start": 576.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sociales porque se olvidaba los adultos",
            "start": 578.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mayores se pensaba que era un pecado ser",
            "start": 582.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "adulto mayor se olvidaba los",
            "start": 585.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "discapacitados se hac\u00edan a un lado y se",
            "start": 588.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "escond\u00edan por verg\u00fcenza en los",
            "start": 591.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "gobiernos de la misma manera a los",
            "start": 594.04,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no se les de futuro nuestros",
            "start": 597.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "campesinos sufr\u00edan y sufr\u00edan porque no",
            "start": 602.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ten\u00edan presos de referencia hoy tienen",
            "start": 606.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "preos de garant\u00eda tienen preos de",
            "start": 609.92,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "referencia y de ah\u00ed para arriba nada de",
            "start": 612.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed para abajo de la misma",
            "start": 615.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "manera se les apoya",
            "start": 618.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en fertilizantes a lo largo y ancho del",
            "start": 621.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a Los pescadores de la misma manera",
            "start": 625.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "a los ganaderos de la misma manera a los",
            "start": 628.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pueblos originarios podr\u00e1n estar",
            "start": 632.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "alejados pero nunca olvidados por el",
            "start": 634.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador y hemos",
            "start": 636.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "visto que se",
            "start": 641.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "construyeron con su mano de obra con su",
            "start": 643.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n caminos carreteras que usted",
            "start": 648.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ve\u00eda con ilusi\u00f3n que reflejaba en sus",
            "start": 652.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ojos como candidato Y antes como l\u00edder",
            "start": 654.44,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "social hoy ya hay hoy ya existen Pero",
            "start": 657.48,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se llevaron diferentes programas",
            "start": 662.959,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alimentarios se llevaron programas de",
            "start": 666.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "apoyo m\u00faltiple para \u00e1reas sociales y",
            "start": 669.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se impuls\u00f3 la educaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 672.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de la nueva escuela mexicana hacia \u00e1reas",
            "start": 676.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "marginadas ya no m\u00e1s salones sin",
            "start": 679.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maestros ya no m\u00e1s hospitales sin",
            "start": 682.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ahora el reto es de nosotros",
            "start": 685.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Dale ciencia y eficacia al modelo de",
            "start": 688.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "salud al modelo de Educaci\u00f3n al modelo",
            "start": 691.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de seguridad al modelo social que usted",
            "start": 695.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 heredando y habremos de hacer",
            "start": 698.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "crecer en la segunda etapa en el segundo",
            "start": 700.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta transformaci\u00f3n con la",
            "start": 704.399,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "doctora Claudia chivan pardo aqu\u00ed",
            "start": 707.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 711.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Gracias gracias se\u00f1or",
            "start": 713.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente por haber concluido una",
            "start": 716.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "carretera como muchas cosas m\u00e1s que",
            "start": 719.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hab\u00eda quedado en el olvido dejando",
            "start": 722.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "millones miles de millones de pesos",
            "start": 725.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tirados ya es una realidad la carretera",
            "start": 728.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del centro de pa\u00eds a v\u00e1 de banderas ya",
            "start": 732.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es una realidad ya es una",
            "start": 735.399,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "realidad y estamos a punto de concluir",
            "start": 738.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la carretera de tepica",
            "start": 741.959,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Compostela ya es una realidad y lo",
            "start": 744.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos que festejar que nuestro",
            "start": 748.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto es internacional se est\u00e1",
            "start": 751.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "rehabilitando ser\u00e1 uno de los mejores",
            "start": 754.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y tambi\u00e9n ser\u00e1 un aeropuerto de",
            "start": 756.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "carga y descarga que mucho nos va a",
            "start": 759.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudar Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 761.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tenemos el canal Centenario",
            "start": 765.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "distrito de riego Gazc\u00f3n mercado su",
            "start": 768.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de lucha por mucho tiempo que",
            "start": 771.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "va a apoyar a 43,000 hect\u00e1reas de riego",
            "start": 774.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y el cual el ej\u00e9rcito lo supervisa de y",
            "start": 778.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "noche para que se cumpla as\u00ed como la",
            "start": 781.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua ya nos",
            "start": 784.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preparamos no solamente para tener una",
            "start": 786.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "buena cosecha si es buena la lluvia hoy",
            "start": 789.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no siempre habr\u00e1 buenas cosechas porque",
            "start": 792.199,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un riego permanente a trav\u00e9s del",
            "start": 794.68,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Canal se\u00f1or",
            "start": 797.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presidente tambi\u00e9n le",
            "start": 799.519,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "agradecemos la ret",
            "start": 802.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hospitalaria Terminamos el hospital de",
            "start": 805.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la mujer que ten\u00eda 8 a\u00f1os sin concluirse",
            "start": 807.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el hospital de tuspan que ten\u00eda tambi\u00e9n",
            "start": 810.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os sin concluirse el hospital",
            "start": 813.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de 120 camas que sustituye al anterior",
            "start": 817.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hospital que ahorita todav\u00eda est\u00e1 en uso",
            "start": 820.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de 90 camas en hospitales bienestar y",
            "start": 824.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "usted y usted ha instaurado un nuevo",
            "start": 827.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "modelo hoy s\u00ed debemos de decir que los",
            "start": 830.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pobres apoyan a los ricos de esa manera",
            "start": 835.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "porque la infraestructura de bienestar",
            "start": 839.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "una infraestructura para el sector",
            "start": 842.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "social est\u00e1 apoyando en \u00e1reas marginadas",
            "start": 844.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "donde nuestra notas instituciones y no",
            "start": 848.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pide credencial ve derechos sociales que",
            "start": 851.519,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "usted ha visto para atenderlos y esta",
            "start": 854.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no se enorgullece mucho",
            "start": 857.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "habremos de dar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo",
            "start": 860.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la seguridad es parte primordial y aqu\u00ed",
            "start": 864.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "yo Quiero agradecer usted como",
            "start": 868.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comandante supremo de la fuerza",
            "start": 870.399,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicana quiero agradecerle de la misma",
            "start": 874.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "manera al Se\u00f1or secretario de Marina y",
            "start": 876.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "al Se\u00f1or secretario de la defensa",
            "start": 879.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional la coordinaci\u00f3n tan estrecha",
            "start": 881.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que tenemos ha hecho que Nayarit sea el",
            "start": 884.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estado de mayor percepci\u00f3n de seguridad",
            "start": 887.8,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y sea uno de los tres primeros",
            "start": 890.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en delitos de alto impacto No hayamos",
            "start": 893.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tenido un soloo en carreteras ni hemos",
            "start": 897.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenido robo en las calles no somos",
            "start": 900.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "perfectos pero estamos decididos a",
            "start": 903.519,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seguir luchando hoy con usted y ma\u00f1ana",
            "start": 906.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con la doctora Claudia por la seguridad",
            "start": 908.959,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de todos los",
            "start": 911.199,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "nayaritas se\u00f1or",
            "start": 914.959,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "presidente hoy viene usted a este",
            "start": 918.04,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lugar que para m\u00ed representa mucho que",
            "start": 922.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es la ciudad de las Artes est\u00e1 usted",
            "start": 927.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sentado es donde jugu\u00e9 de ni\u00f1o",
            "start": 929.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pobre aqu\u00ed en este lugar donde viv\u00eda a",
            "start": 932.519,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "30 Met de aqu\u00ed desde ni\u00f1o Yo hoy veo que",
            "start": 936.199,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "para usted la reivindicaci\u00f3n Social es",
            "start": 940.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "algo que defendi\u00f3 y ha defendido no",
            "start": 944.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solamente con La ret\u00f3rica hecha",
            "start": 947.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "demagogia sino con la palabra hecha",
            "start": 949.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compromiso y hecho como es la doctora",
            "start": 951.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Claudia una mujer de compromiso y de",
            "start": 953.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "hecho que como usted poco pero hacen",
            "start": 956.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mucho y llevan gobiernos formales que",
            "start": 960.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dejan huella profunda en el \u00e1rea social",
            "start": 963.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 967.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias a quienes nos hacen favor de",
            "start": 969.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos gente de todos los",
            "start": 972.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "municipios presidentes municipales y",
            "start": 975.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidentas pueblos",
            "start": 978.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "originarios estamos muy orgullosos de",
            "start": 980.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "nar estamos muy orgullosos de ser",
            "start": 983.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mexicanos y estamos muy orgullosos",
            "start": 986.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hasta el \u00fatimo segundo presidente L\u00f3pez",
            "start": 991.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Obrador y a partir del primer d\u00eda de su",
            "start": 993.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mandato iremos con alma coriz y vida con",
            "start": 997.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la doctora Claudia Muchas gracias y",
            "start": 1000.519,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 1003.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1004.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "d\u00edas a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 1009.199,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video obras en Nayarit",
            "start": 1012.6,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en Nayarit la administraci\u00f3n que",
            "start": 1024.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "encabeza el dror Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 1027.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Quintero se ha caracterizado por ser un",
            "start": 1028.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gobierno de la salud integral y social",
            "start": 1031.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Gracias al apoyo y a la confianza del",
            "start": 1033.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 1035.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Nayarit ha",
            "start": 1037.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "avanzado A pasos agigantados en su",
            "start": 1040.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capital Tepic en materia de salud la",
            "start": 1042.439,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "voluntad y el total respaldo del",
            "start": 1045.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico d una obra muy",
            "start": 1047.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esperada por las mujeres nayaritas con",
            "start": 1049.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 632 millones de pesos",
            "start": 1052.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el hospital de la mujer est\u00e1 totalmente",
            "start": 1055.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concluido actualmente se encuentra en",
            "start": 1057.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n y se generan 246 empleos",
            "start": 1060.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se lleva a cabo la construcci\u00f3n",
            "start": 1064.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del nuevo hospital de especialidades de",
            "start": 1066.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "120 camas inss bienestar con una",
            "start": 1068.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n Federal superior a los 229",
            "start": 1071.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "millones de pesos que garantizar\u00e1 el",
            "start": 1073.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "acceso a una salud universal para todas",
            "start": 1075.919,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y todos los nayaritas sin importar la",
            "start": 1078.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n a la que pertenezcan adem\u00e1s",
            "start": 1080.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo importantes",
            "start": 1083.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "proyectos de rehabilitaci\u00f3n y",
            "start": 1085.24,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n de infraestructura que",
            "start": 1087.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "contribuyen a mejorar la salud colectiva",
            "start": 1088.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en la capital del Estado tales como el",
            "start": 1091.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colector sanitario el punto con una",
            "start": 1093.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 354 millones de pesos el",
            "start": 1096.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "colector sanitario sapopan con una",
            "start": 1099.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 73 millones de pesos la",
            "start": 1102.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la planta de",
            "start": 1105.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tratamiento el punto con 109 millones de",
            "start": 1106.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pesos de inversi\u00f3n la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1109.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "planta de tratamiento de aguas",
            "start": 1111.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "residuales en Ciudad Industrial con 28",
            "start": 1113.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos de inversi\u00f3n la",
            "start": 1116.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de la planta de",
            "start": 1117.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tratamiento de aguas residuales Oriente",
            "start": 1119.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "con 89 millones de pesos invertidos la",
            "start": 1121.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la planta de tratamiento",
            "start": 1125.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de aguas residuales en la cabecera",
            "start": 1126.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "municipal de Jalisco con una inversi\u00f3n",
            "start": 1129.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de 71 millones de pesos Gracias al apoyo",
            "start": 1131.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y a la confianza del presidente de la",
            "start": 1134.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1136.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Obrador el nuevo estadio de b\u00e9isbol El",
            "start": 1139.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "coloso del Pac\u00edfico es ya una realidad",
            "start": 1141.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 75 millones",
            "start": 1144.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de pesos estas grandes obras e",
            "start": 1147.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas inversiones para la ciudad de",
            "start": 1149.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Tepic demuestran el respaldo y el gran",
            "start": 1151.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "compromiso de nuestro presidente Gracias",
            "start": 1153.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo y el gran cari\u00f1o",
            "start": 1156.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "reflejado en obras que sin duda aseguran",
            "start": 1158.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un futuro pr\u00f3spero para las y los",
            "start": 1161.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nayaritas",
            "start": 1165.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Nayarit nuestra dignidad y",
            "start": 1167.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1170.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compromiso a continuaci\u00f3n hace uso de la",
            "start": 1171.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "palabra el director general del",
            "start": 1175.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de los pueblos",
            "start": 1177.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo Regino",
            "start": 1179.559,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Montes",
            "start": 1184.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Dios con su permiso",
            "start": 1187.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente estimada doora Claudia shdo",
            "start": 1190.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa de M\u00e9xico bienvenida a",
            "start": 1194.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tierras del Gran",
            "start": 1198.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nayar respetable dror Miguel \u00c1ngel",
            "start": 1199.919,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Navarro Quintero gobernador del estado",
            "start": 1202.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de Nayarit compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del",
            "start": 1205.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 1209.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estamos el d\u00eda de hoy para dar",
            "start": 1211.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "cuenta de los avances con relaci\u00f3n a los",
            "start": 1215.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "caminos artesanales que se han venido",
            "start": 1218.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "construyendo aqu\u00ed en el Estado de",
            "start": 1221.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Nayarit y lo primero que quisiera",
            "start": 1224.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 1228.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Es que la construcci\u00f3n de estos caminos",
            "start": 1229.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "es el resultado del plan de Justicia que",
            "start": 1232.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente firm\u00f3 con las",
            "start": 1236.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 1239.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presentes del estado de Nayarit del",
            "start": 1241.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estado de Durango y de Jalisco en su",
            "start": 1244.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gira hist\u00f3rica en la Sierra Madre",
            "start": 1247.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Occidental los d\u00edas 9 y 10 de septiembre",
            "start": 1250.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o",
            "start": 1254.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "2022 y en este sentido expresar",
            "start": 1256.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente que tenemos en el gran nayar",
            "start": 1259.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh cinco caminos en Nayarit que se est\u00e1n",
            "start": 1263.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "construyendo siete caminos en Durango y",
            "start": 1266.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cinco caminos en Jalisco de manera",
            "start": 1270.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "especial aqu\u00ed en el Estado de Nayarit",
            "start": 1273.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cinco caminos que",
            "start": 1276.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "son los siguientes el que va de",
            "start": 1279.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "texcalame a soquipan que tiene una",
            "start": 1281.32,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "longitud de 65 km se ha en dos frentes 5",
            "start": 1284.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "km cada uno por el municipio del nayar y",
            "start": 1290.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "soquipan en el primer caso el tramo est\u00e1",
            "start": 1293.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluido el segundo soquipan se va a",
            "start": 1296.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "concluir en este mes de agosto el",
            "start": 1299.039,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "segundo tramo es de a Santa Teresa con",
            "start": 1302.0,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "una longitud de 62.8",
            "start": 1306.679,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "km Muchas gracias",
            "start": 1311.679,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1325.47,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1327.7,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n el tercer tramo va de ahuap\u00e1n a",
            "start": 1329.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Mar\u00eda con una longitud de 139 km",
            "start": 1333.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es el tramo m\u00e1s largo se ha avanzado en",
            "start": 1337.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos frentes uno por Naranjito de copal y",
            "start": 1340.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "otro por Jes\u00fas Mar\u00eda el primero est\u00e1",
            "start": 1343.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concluido y el tramo de jes Mar\u00eda se",
            "start": 1346.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 concluyendo en el mes de agosto el",
            "start": 1349.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cuarto tramo va de guaji cori a San",
            "start": 1352.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s mil p\u00edas que es donde usted",
            "start": 1354.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estuvo presidente eh all\u00ed tenemos dos",
            "start": 1357.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frentes uno por el municipio de guic",
            "start": 1359.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cori y otro por mil p\u00edas ambos frentes",
            "start": 1362.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "han sido concluidos es un camino con una",
            "start": 1365.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "longitud de",
            "start": 1367.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "41.8 km y finalmente el camino que va de",
            "start": 1369.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "El array\u00e1n hasta Santa Cruz de Acaponeta",
            "start": 1373.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con una longitud de 24 4.5 km ambos",
            "start": 1376.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "frentes est\u00e1n concluidos por el",
            "start": 1381.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "municipio de Acaponeta y Santa Cruz de",
            "start": 1383.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Acaponeta como ya lo expresamos son",
            "start": 1387.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cinco caminos son 10 frentes de trabajo",
            "start": 1389.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "con una meta de 50 km y una inversi\u00f3n de",
            "start": 1393.36,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "284.20 millones de pesos y El Avance",
            "start": 1399.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hasta este momento es del 97 por se",
            "start": 1403.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 concluyendo los dos caminos que",
            "start": 1408.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a\u00fan est\u00e1n en proceso a finales del mes",
            "start": 1410.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de agosto enseguida podemos",
            "start": 1413.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apreciar algunas fotograf\u00edas se est\u00e1",
            "start": 1416.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dando ah\u00ed un curso de",
            "start": 1419.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n un segundo tramo que es el",
            "start": 1421.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del mesa del nayar ah\u00ed se ven nuestras",
            "start": 1423.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hermanas trabajando porque aqu\u00ed yo",
            "start": 1427.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quiero decir que la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1428.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mujeres ha sido muy importante en la",
            "start": 1431.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de los caminos",
            "start": 1433.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "artesanales abajo podemos apreciar el",
            "start": 1436.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tramo de Jes\u00fas Mar\u00eda Santa Teresa y mesa",
            "start": 1439.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del nayar son algunas de las fotograf\u00edas",
            "start": 1442.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que hoy presentamos a ustedes eh En",
            "start": 1445.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "cuanto a la perspectiva lo que sigue",
            "start": 1449.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pues se tiene que avanzar en los cinco",
            "start": 1452.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caminos porque la longitud es grande de",
            "start": 1454.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "333 km se ha avanzado con 50 km y lo que",
            "start": 1457.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "faltar\u00eda es la longitud de",
            "start": 1462.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "283.5 km",
            "start": 1466.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "finalmente presidente quisiera",
            "start": 1468.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aprovechar esta ocasi\u00f3n para informarle",
            "start": 1471.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que con relaci\u00f3n a los planes de",
            "start": 1473.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Justicia que tenemos aqu\u00ed en Nayarit eh",
            "start": 1476.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las diversas dependencias del gobierno",
            "start": 1479.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico han participado Y tenemos una",
            "start": 1481.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n total de",
            "start": 1484.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1363 millones de pesos que es lo que se",
            "start": 1487.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha hecho en los diversos rubros",
            "start": 1490.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "relacionados con lugares sagrados",
            "start": 1492.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n caminos vivienda",
            "start": 1495.44,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estructura comunitaria econom\u00eda salud y",
            "start": 1498.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medicina tradicional educaci\u00f3n ind\u00edgena",
            "start": 1501.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "agua potable y saneamiento y gobierno y",
            "start": 1504.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n tradicional y yo quisiera",
            "start": 1508.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecer Pues a todos a todas las",
            "start": 1511.159,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno de M\u00e9xico que",
            "start": 1513.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han participado en la implementaci\u00f3n de",
            "start": 1515.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "este plan de Justicia por aportar sus",
            "start": 1518.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recursos y su participaci\u00f3n en este",
            "start": 1521.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importante proceso y finalmente",
            "start": 1524.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agradecer a las autoridades",
            "start": 1527.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tradicionales aqu\u00ed presentes del estado",
            "start": 1529.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de Nayarit Durango Jalisco que sin su",
            "start": 1531.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n este plan de Justicia hoy",
            "start": 1535.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no Ser\u00eda posible Muchas gracias",
            "start": 1538.0,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1541.87,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1549.0,
            "duration": 17.829
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1551.3,
            "duration": 15.529
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1572.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1576.02,
            "duration": 18.14
        },
        {
            "text": "tres solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1601.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretario de infraestructura",
            "start": 1604.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes licenciado",
            "start": 1606.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 1609.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1612.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Lara buenas tardes",
            "start": 1616.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Buenas tardes a todos a",
            "start": 1623.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas saludo Con mucho respeto al se\u00f1or",
            "start": 1626.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1629.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la",
            "start": 1631.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "doctora Claudia y al gobernador",
            "start": 1634.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Nayarit el",
            "start": 1637.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "doctor Miguel \u00c1ngel Navarro as\u00ed como a",
            "start": 1639.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los miembros",
            "start": 1641.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presid se\u00f1or",
            "start": 1643.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuenta del rezago que manten\u00eda nerit en",
            "start": 1648.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "materia de infraestructura carretera",
            "start": 1650.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "realidad que le imped\u00eda conectarse",
            "start": 1653.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "adecuadamente en sus 20 municipios ahora",
            "start": 1655.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente le queremos presentar el",
            "start": 1658.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enorme esfuerzo que el gobierno de",
            "start": 1661.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha realizado para reducir",
            "start": 1662.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "considerablemente este atraso que",
            "start": 1665.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "afectaba a los habitantes de esta regi\u00f3n",
            "start": 1667.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Hoy podemos decir con enorme",
            "start": 1670.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n que el estado de Nayarit ya",
            "start": 1672.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuenta con una cartera de proyectos que",
            "start": 1674.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Integra 20 obras prioritarias con una",
            "start": 1676.919,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 27,000 millones de pesos y",
            "start": 1679.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "una meta de 639 km de esta carretera",
            "start": 1682.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hemos ya concluido 15 proyectos que",
            "start": 1686.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constituyen 10 caminos Rurales tres",
            "start": 1689.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra dos autopistas y",
            "start": 1691.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de",
            "start": 1694.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "17,200 millones de pesos que representan",
            "start": 1695.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "559 km en el rubro de caminos Rurales",
            "start": 1699.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hemos entregado los caminos que integran",
            "start": 1703.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a las comunidades con Los ejes",
            "start": 1705.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "interestatales como son el riz Zacatecas",
            "start": 1707.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Tepic Aguascalientes la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 1710.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "las carreteras de presa layesca Tepic",
            "start": 1712.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Guadalupe ocot\u00e1n y el ramala huajimic",
            "start": 1715.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que conjuntamente permiten que el 100%",
            "start": 1717.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de las cabeceras municipales del estado",
            "start": 1720.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de Nayarit cuenten con un acceso",
            "start": 1722.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "pavimentado otra obra que tambi\u00e9n nos",
            "start": 1725.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "enorgullece mucho es la construcci\u00f3n del",
            "start": 1727.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "puente en 80 que conecta a Ruiz con rosa",
            "start": 1730.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "morada otro camino que ya entregamos es",
            "start": 1734.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el de a Boca de Chila que es una obra",
            "start": 1737.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que traer\u00e1 un alto impacto econ\u00f3mico y",
            "start": 1740.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 el acceso a la zona tur\u00edstica",
            "start": 1742.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 construyendo la Secretar\u00eda de",
            "start": 1745.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Marina en esa zona destaco los caminos",
            "start": 1747.919,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de mano de obra que ya aqu\u00ed el",
            "start": 1750.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo coment\u00f3 que ya hemos",
            "start": 1751.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entregado el de los municipios de guaji",
            "start": 1754.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cori Acaponeta y del nayar con estos",
            "start": 1756.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "caminos se dio conectividad a las",
            "start": 1759.559,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comunidades generando oportunidades",
            "start": 1761.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajo e impulsando el bienestar social",
            "start": 1763.36,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n en el rubro autopistas",
            "start": 1766.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "destacamos los tramos de Compostela las",
            "start": 1769.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "varas y las varas Bucer\u00edas al ser obras",
            "start": 1771.519,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que benefician a m\u00e1s de 700,000",
            "start": 1774.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "habitantes y que hab\u00edan sido solicitadas",
            "start": 1776.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en sexenios pasados pero que hoy podemos",
            "start": 1779.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente que son",
            "start": 1781.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "compromisos que est\u00e1n siendo una",
            "start": 1783.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "realidad este plan Est\u00e1 compuesto por",
            "start": 1785.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "tres autopistas tepi Compostela",
            "start": 1788.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Compostela las varas y las varas Puerto",
            "start": 1790.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Vallarta las cuales forman y completan",
            "start": 1792.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "el eje Guadalajara Vallarta este sistema",
            "start": 1795.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tema de autopistas de altas",
            "start": 1798.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "especificaciones tiene una longitud de",
            "start": 1799.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "212 km de los cuales 151 ya se",
            "start": 1801.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encuentran en Operaci\u00f3n nos falta por",
            "start": 1805.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "concluir tepi Compostela y el tramo de",
            "start": 1807.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Bucer\u00edas Puerto Vallarta que es nuestro",
            "start": 1810.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "compromiso se\u00f1or presidente concluirlo",
            "start": 1812.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o la reducci\u00f3n en los",
            "start": 1815.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempos de recorrido de estas autopistas",
            "start": 1817.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es importante pues anteriormente",
            "start": 1819.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "trasladarse de Guadalajara hacia",
            "start": 1822.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Vallarta requer\u00eda 5 horas actualmente",
            "start": 1823.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como est\u00e1n las autopistas funcionando",
            "start": 1826.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "toma solamente 2 horas y media y ahora",
            "start": 1828.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n las otras dos carreteras ser\u00e1",
            "start": 1831.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s \u00e1gil conectar tanto el",
            "start": 1834.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tepi como el de Vallarta",
            "start": 1836.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en tan solo una hora y media estas",
            "start": 1838.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "autopistas impulsan el desarrollo social",
            "start": 1841.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y alivian la",
            "start": 1843.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "congesti\u00f3n de la carretera federal 200",
            "start": 1845.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "al separar el tr\u00e1fico de largo",
            "start": 1848.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "itinerario y corto recorrido",
            "start": 1849.6,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "especialmente para los usuarios",
            "start": 1851.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "provenientes de Guadalajara y Tepic",
            "start": 1853.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidente me gustar\u00eda destacar que el",
            "start": 1855.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eje Guadalajara Vallarta ASUME un gran",
            "start": 1857.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "compromiso con la conservaci\u00f3n y la",
            "start": 1860.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "biodiversidad Pues cuenta con obras",
            "start": 1861.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicas y t\u00faneles adaptados como",
            "start": 1863.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pasos de fauna que dan continuidad al",
            "start": 1866.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corredor biol\u00f3gico de la fauna aleda\u00f1a",
            "start": 1868.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al proyecto tambi\u00e9n presidente",
            "start": 1871.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cumpliendo con su indicaci\u00f3n se",
            "start": 1873.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "construye y moderniza el Aeropuerto",
            "start": 1875.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Internacional de Tepic con una inversi\u00f3n",
            "start": 1877.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1879.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "4132 millones de pesos este proyecto",
            "start": 1880.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 la conectividad con destinos",
            "start": 1883.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nacionales se colocar\u00e1 como un",
            "start": 1886.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aeropuerto de tr\u00e1fico internacional y",
            "start": 1888.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contribuir\u00e1 junto con las autopistas al",
            "start": 1890.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "crecimiento tur\u00edstico y el desarrollo de",
            "start": 1892.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda de la regi\u00f3n el aeropuerto",
            "start": 1894.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de Tepic tendr\u00e1 una capacidad para",
            "start": 1896.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "recibir 4 millones de pasajeros por a\u00f1o",
            "start": 1898.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y contar\u00e1 con tecnolog\u00eda de \u00daltima",
            "start": 1901.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n para garantizar niveles de",
            "start": 1903.24,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "servicio y seguridad con est\u00e1ndares",
            "start": 1905.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "internacionales actualmente se encuentra",
            "start": 1907.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en negociaci\u00f3n la participaci\u00f3n de 19",
            "start": 1909.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "aerol\u00edneas nacionales e internacionales",
            "start": 1912.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para recibir 14 nuevas rutas en el",
            "start": 1915.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el primer trimestre de",
            "start": 1917.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ya se observa un incremento del",
            "start": 1919.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "30% en el volumen de pasajeros y",
            "start": 1921.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "operaciones lo que da cuenta de que",
            "start": 1924.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vamos por buen camino quisiera destacar",
            "start": 1926.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que se trata de una obra con un modelo",
            "start": 1929.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "novedoso ya que se hizo a trav\u00e9s de una",
            "start": 1931.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conversi\u00f3n inversi\u00f3n con un privado en",
            "start": 1933.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el que el estado mexicano mantiene la",
            "start": 1936.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del aeropuerto el pasado mes de",
            "start": 1938.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "abril se concluy\u00f3 la primera etapa",
            "start": 1941.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "poniendo en Operaci\u00f3n los 3100 M de",
            "start": 1944.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pista del el edificio anexo las salas de",
            "start": 1946.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "espera el reclamo de equipaje as\u00ed como",
            "start": 1949.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la nueva torre de control y accesos",
            "start": 1951.639,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vehiculares as\u00ed presidente con esto se",
            "start": 1953.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cumple su instrucci\u00f3n de que el",
            "start": 1956.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tepic sea un aeropuerto",
            "start": 1958.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "internacional se encuentra en proceso la",
            "start": 1961.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de 17,000 m cu de la nueva",
            "start": 1963.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminal de pasajeros para atender en el",
            "start": 1966.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo plazo 1.5 millones de pasajeros",
            "start": 1968.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o y la ampliaci\u00f3n de la plataforma",
            "start": 1972.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comercial para contar con cinco",
            "start": 1974.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "posiciones de contacto sin duda el",
            "start": 1976.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto es un puente hacia el futuro",
            "start": 1979.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para m\u00e1s prosperidad en el estado de",
            "start": 1981.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Nayarit se\u00f1or presidente no me queda m\u00e1s",
            "start": 1983.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que felicitar tanto a la secretar\u00eda al",
            "start": 1986.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centro Nayarit por toda la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1988.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que han dado en estos proyectos en",
            "start": 1990.679,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "especial en especial al gobernador el Dr",
            "start": 1999.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel Navarro por su apoyo",
            "start": 2003.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incondicional",
            "start": 2005.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por su invaluable apoyo en la liberaci\u00f3n",
            "start": 2024.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del derecho de v\u00eda de estos importantes",
            "start": 2027.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proyectos doctor Much\u00edsimas",
            "start": 2030.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gracias reconozco a todos los",
            "start": 2032.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "involucrados en el proyecto sobre todo",
            "start": 2034.96,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "por su confianza Y en especial a usted",
            "start": 2038.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le damos las gracias",
            "start": 2040.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por darnos la oportunidad y el",
            "start": 2042.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "privilegio de servir a M\u00e9xico doctora",
            "start": 2044.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Claudia shb en narit sentamos las bases",
            "start": 2047.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para la consolidaci\u00f3n del segundo piso",
            "start": 2050.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n seguimos",
            "start": 2053.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante juntos construyendo un pa\u00eds",
            "start": 2056.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "donde Cada ciudadano pueda alcanzar sus",
            "start": 2058.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os y vivir con muchas gracias",
            "start": 2060.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente y tenemos un video sobre las",
            "start": 2063.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 2065.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la",
            "start": 2077.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video evaluaci\u00f3n del plan",
            "start": 2080.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 2083.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed en narit es uno de los",
            "start": 2097.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estados que estamos atendiendo de manera",
            "start": 2101.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "muy especial porque tiene mucho",
            "start": 2104.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "potencial Nayarit el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2106.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha realizado importantes obras de",
            "start": 2108.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conectividad en el estado de Nayarit que",
            "start": 2110.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "permiten a miles de usuarios transitar",
            "start": 2112.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de una manera m\u00e1s segura y en menor",
            "start": 2114.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiempo de recorrido por nuestras",
            "start": 2116.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "carreteras se han concluido y puesto en",
            "start": 2118.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n m\u00e1s de 150 km en diversos",
            "start": 2120.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tramos del sistema de autopistas jala",
            "start": 2123.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Tepic Puerto Vallarta disminuyendo",
            "start": 2126.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "considerablemente los tiempos de",
            "start": 2128.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "traslado y aumentando la seguridad de",
            "start": 2129.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los usuarios con un impacto tur\u00edstico de",
            "start": 2132.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Gran calado para los destinos de Riviera",
            "start": 2134.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nayarit incluyendo el trayecto",
            "start": 2136.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Compostela a las varas un tramo anhelado",
            "start": 2138.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 30 a\u00f1os hoy es una realidad",
            "start": 2141.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo e importante tramo ha sido",
            "start": 2144.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posible gracias al esfuerzo conjunto de",
            "start": 2147.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 2150.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes y manobras",
            "start": 2152.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "para dar cumplimiento a la encomienda",
            "start": 2154.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica para",
            "start": 2156.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comunicar m\u00e1s y mejor al Estado de",
            "start": 2158.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Nayarit este mismo a\u00f1o se construye el",
            "start": 2161.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "\u00faltimo tramo Bucer\u00edas Puerto Vallarta y",
            "start": 2164.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "la autopista Tepic Compostela que",
            "start": 2167.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1n a consolidar este importante",
            "start": 2169.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sistema carretero que permitir\u00e1 el",
            "start": 2171.68,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "movimiento de personas bienes y",
            "start": 2173.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "servicios de manera eficiente logrando",
            "start": 2175.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consolidar al Estado de Nayarit como una",
            "start": 2177.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gran plataforma log\u00edstica de desarrollo",
            "start": 2180.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de la zona centro occidente de nuestro",
            "start": 2183.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adicionalmente",
            "start": 2185.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se lleva a cabo una importante inversi\u00f3n",
            "start": 2187.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para la ampliaci\u00f3n del Aeropuerto",
            "start": 2189.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Internacional de Tepic vengo de la",
            "start": 2191.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Est\u00e1 muy bonito el",
            "start": 2193.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto el cual contaba con una pista",
            "start": 2195.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "principal de 2300 m y ahora cuenta con",
            "start": 2198.16,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "3100 m una nueva torre de control de 45",
            "start": 2201.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m de altura y una nueva terminal de",
            "start": 2204.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasajeros sala de espera calles de",
            "start": 2207.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rodaje y plataformas comerciales para",
            "start": 2209.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder recibir aeronaves de Gran escala",
            "start": 2212.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Asimismo ha llegado a Nayarit la",
            "start": 2214.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y la justicia social con",
            "start": 2216.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n del programa de",
            "start": 2219.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "caminos de mano de obra atendiendo una",
            "start": 2220.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meta de 50 km en los municipios de",
            "start": 2223.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Acaponeta huajicori y del nayar con una",
            "start": 2225.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n cercana a los 300 millones de",
            "start": 2228.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pesos brindando mejores condiciones de",
            "start": 2231.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "bienestar a los habitantes de estas",
            "start": 2233.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "regiones del estado y me gusta",
            "start": 2235.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que soy Mexican y pues me parece muy",
            "start": 2239.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bien que nadie quede atr\u00e1s y que nadie",
            "start": 2242.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se quede fuera Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2245.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2247.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 2249.119,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "presidente por el apoyo que nos ha",
            "start": 2250.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "brindado con acciones como estas",
            "start": 2252.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "demostramos que la modernidad no debe",
            "start": 2254.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ser contraria a la justicia social y",
            "start": 2256.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos listos para subir al segundo",
            "start": 2258.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "piso de la transformaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 2260.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso estamos aqu\u00ed vamos a",
            "start": 2263.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "cumplir todos nuestros compromisos",
            "start": 2266.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2274.01,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 2281.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 2282.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "secretario de desarrollo Agrario",
            "start": 2284.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "territorial y urbano arquitecto Rom\u00e1n",
            "start": 2287.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "meer",
            "start": 2290.04,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n Muy buenas tardes se\u00f1or",
            "start": 2297.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidente presidenta electa miembros",
            "start": 2299.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del presidium p\u00fablico en general medios",
            "start": 2302.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n daremos un breve reporte",
            "start": 2303.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "deidades que realiz\u00f3 la secretar\u00eda a lo",
            "start": 2306.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "largo de la Administraci\u00f3n empezamos con",
            "start": 2309.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la siguiente l\u00e1mina por favor bueno",
            "start": 2312.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente el conjunto de",
            "start": 2314.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "actividades que tuvimos fueron 5200",
            "start": 2316.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "acciones de vivienda con un monto",
            "start": 2318.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 375 millones de pesos la",
            "start": 2320.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de siete planes de",
            "start": 2323.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desarrollo urbano municipales 61 obras",
            "start": 2325.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con un monto de inversi\u00f3n de 10000",
            "start": 2328.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones de pesos y la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 2331.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "1757 viviendas algunos ejemplos de del",
            "start": 2334.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tipo de infraestructura que realizamos",
            "start": 2337.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en Acaponeta tecala y Bah\u00eda de Banderas",
            "start": 2339.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en la siguiente l\u00e1mina por favor en",
            "start": 2343.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n en materia de planeaci\u00f3n urbana",
            "start": 2346.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial hemos eh",
            "start": 2348.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "llevado a cabo la instrumentaci\u00f3n de 12",
            "start": 2351.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "instrumentos de planeaci\u00f3n y",
            "start": 2354.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial en el estado de",
            "start": 2355.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los cuales ya tenemos inscritos eh la",
            "start": 2359.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mitad de ellos En el Registro P\u00fablico de",
            "start": 2362.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la Propiedad y en v\u00edas de proceso el",
            "start": 2363.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "resto Estamos buscando que al t\u00e9rmino de",
            "start": 2366.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n podamos concluir con",
            "start": 2370.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su publicaci\u00f3n e inscripci\u00f3n en los",
            "start": 2373.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "registros p\u00fablicos de la propiedad de",
            "start": 2375.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los cuales seis Se realizaron a trav\u00e9s",
            "start": 2377.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda y en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 2380.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el infonavid realizamos los otros seis",
            "start": 2382.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instrumentos estamos a la espera de",
            "start": 2385.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "poder concluirlos en los pr\u00f3ximos 45",
            "start": 2387.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas en la siguiente l\u00e1mina se\u00f1or",
            "start": 2391.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente damos cuenta del total de las",
            "start": 2393.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acciones que Se realizaron por parte de",
            "start": 2396.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la secretaria como recordar\u00e1 fue en el",
            "start": 2399.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de su administraci\u00f3n donde",
            "start": 2402.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tuvimos una fuerte intervenci\u00f3n en el",
            "start": 2404.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estado dado al hurac\u00e1n hila debido al",
            "start": 2406.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n hila la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 2410.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "actividades y acciones que llevado a",
            "start": 2412.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cabo la secretar\u00eda no solamente en",
            "start": 2414.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "materia de equipamientos espacios",
            "start": 2416.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos sino tambi\u00e9n en materia de",
            "start": 2417.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "otorgamiento de enseres y viviendas Se",
            "start": 2420.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "realizaron en el 2019 en el 2021 Se",
            "start": 2422.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "realizaron eh obr en samblas Y por",
            "start": 2425.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en Tepic en el 2023 concluimos",
            "start": 2429.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "las actividades por parte de la",
            "start": 2432.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda en la siguiente l\u00e1mina damos",
            "start": 2435.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fe de algunas ejemplos de estas",
            "start": 2437.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "intervenciones como la casa de cultura",
            "start": 2440.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en la antigua aduana enens samblas un un",
            "start": 2443.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "edificio de principios del siglo XIX que",
            "start": 2446.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se ha intervenido en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 2449.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado nos han apoyado a",
            "start": 2452.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que este sea un centro cultural que hoy",
            "start": 2454.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en d\u00eda ya est\u00e9 operando en samblas en",
            "start": 2456.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el nuevo Puerto en la",
            "start": 2460.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "siguiente imagen Tenemos tambi\u00e9n algunos",
            "start": 2463.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejemplos la plaza en monumento a la",
            "start": 2465.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "madre en tecala una plaza p\u00fablica alguna",
            "start": 2467.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de las intervenciones que Se realizaron",
            "start": 2470.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el 2019 tratando de digamos utilizar",
            "start": 2472.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "una arquitectura una materialidad y",
            "start": 2476.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "materiales locales del estado de",
            "start": 2479.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nayarita en la siguiente l\u00e1mina tambi\u00e9n",
            "start": 2481.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dado su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente",
            "start": 2484.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hicimos una intervenci\u00f3n muy simb\u00f3lica",
            "start": 2486.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el estado de Nayarit que fue la isla",
            "start": 2489.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "de mezcaltit\u00e1n aqu\u00ed realizamos un",
            "start": 2491.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trabajo de iluminaci\u00f3n",
            "start": 2493.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pavimentaci\u00f3n conformaci\u00f3n de banquetas",
            "start": 2496.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mobiliario nueva imagen urbana que",
            "start": 2500.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "realizamos tambi\u00e9n a principios de esta",
            "start": 2503.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tratando de fomentar el",
            "start": 2505.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "turismo hacia la isla de mezcaltit\u00e1n en",
            "start": 2507.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la siguiente imagen se\u00f1or presidente de",
            "start": 2511.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "forma muy breve pues donde hoy en d\u00eda",
            "start": 2513.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos encontramos dado su instruc",
            "start": 2515.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en Ciudad de las artes ind\u00edgenas de",
            "start": 2517.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Nayarit es un proyecto que dado sus",
            "start": 2524.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instrucciones Busca la preservaci\u00f3n",
            "start": 2527.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y divulgaci\u00f3n del arte",
            "start": 2529.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nayarita es una intervenci\u00f3n con un",
            "start": 2532.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "monto de inversi\u00f3n de 498 millones de",
            "start": 2535.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pesos 32000 Met cuadrados de",
            "start": 2538.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n no solamente las",
            "start": 2541.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "edificaciones donde nos encontramos",
            "start": 2543.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "quedaremos una breve capitulaci\u00f3n al",
            "start": 2545.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "respecto sino tambi\u00e9n una secci\u00f3n muy",
            "start": 2547.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "importante de limpieza e intervenci\u00f3n a",
            "start": 2549.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los costados del r\u00edo molola conectando",
            "start": 2552.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n de la ciudad con la secci\u00f3n",
            "start": 2555.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "posterior a la ciudad en la siguiente",
            "start": 2557.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina se\u00f1or presidente vemos digamos",
            "start": 2560.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "una imagen eh de c\u00f3mo est\u00e1 conformado",
            "start": 2562.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n es una intervenci\u00f3n",
            "start": 2565.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "donde se obtuvo el visto bueno por parte",
            "start": 2568.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de las autoridades estatales y",
            "start": 2572.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "municipales ten\u00edamos ya una parte de la",
            "start": 2573.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudad de Tepic en un abandono",
            "start": 2576.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importante ten\u00edamos un mercado p\u00fablico",
            "start": 2578.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ya digamos muy da\u00f1ado en muy bajo uso y",
            "start": 2581.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que el proyecto no solamente Busca",
            "start": 2584.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ofertar un centro de promoci\u00f3n",
            "start": 2586.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "divulgaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del arte",
            "start": 2589.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nayarita sino tambi\u00e9n un proyecto de",
            "start": 2591.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del propio centro",
            "start": 2593.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de Tepic haciendo un v\u00ednculo",
            "start": 2595.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de lo que corresponde el ciudad de las",
            "start": 2598.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "artes ind\u00edgenas con el centro hist\u00f3rico",
            "start": 2600.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "donde se conform\u00f3 un plan maestro para",
            "start": 2603.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que en los siguientes a\u00f1os aos se pueda",
            "start": 2605.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "conformar unas una conexi\u00f3n peatonal y",
            "start": 2608.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de intervenci\u00f3n entre estos dos polos de",
            "start": 2611.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "atracci\u00f3n buscando que el centro",
            "start": 2613.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de de Tepic tenga de Nayarit",
            "start": 2616.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tenga una rehabilitaci\u00f3n integral la",
            "start": 2619.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "primera fase est\u00e1 constituida y es un",
            "start": 2621.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "avance importante los componentes de",
            "start": 2623.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "este proyecto eh se\u00f1or presidente como",
            "start": 2625.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ver en la fotograf\u00eda tenemos salas",
            "start": 2627.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de exposici\u00f3n y aulas en su conjunto",
            "start": 2631.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "oficinas y sala y exposici\u00f3n de",
            "start": 2634.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "bibliotecas es es el edificio que est\u00e1",
            "start": 2636.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s de nosotros tenemos un centro de",
            "start": 2638.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n tur\u00edstico e o informaci\u00f3n",
            "start": 2640.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacia los turistas hoy nos encontramos",
            "start": 2643.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en el foro al aire libre que remata con",
            "start": 2645.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "una rambla a nuestro costado derecho que",
            "start": 2647.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "da cruce y comunicaci\u00f3n hacia otra",
            "start": 2650.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de lo que corresponde la ciudad",
            "start": 2652.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de de Tepic Asimismo se hizo un trabajo",
            "start": 2655.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con los compa\u00f1eros de Conagua en la",
            "start": 2658.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del cauce del propio R\u00edo",
            "start": 2660.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "La conformaci\u00f3n de sus taludes una",
            "start": 2663.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jardiner\u00eda que busca integraci\u00f3n al",
            "start": 2665.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medio ambiente y tambi\u00e9n con el gobierno",
            "start": 2668.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "del Estado la rehabilitaci\u00f3n de un",
            "start": 2670.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "colector eh importante Asimismo en el",
            "start": 2672.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "costado derecho y al frente de de",
            "start": 2675.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un mirador el Foro de",
            "start": 2677.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exterior y techado para temas de",
            "start": 2680.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n al aire libre oficinas",
            "start": 2682.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cafeter\u00edas servicios y talleres",
            "start": 2685.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "artesanales de producci\u00f3n y",
            "start": 2687.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 2689.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas im\u00e1genes de los interiores de",
            "start": 2691.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estos equipamientos con el mobiliario",
            "start": 2693.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Este es un un proyecto que eh se entrega",
            "start": 2696.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "completamente equipado para ya su eh",
            "start": 2699.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajo y promoci\u00f3n en la siguiente",
            "start": 2702.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina una breve explicaci\u00f3n del trabajo",
            "start": 2704.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "que se ha venido haciendo con la",
            "start": 2706.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "autoridad local quien es el encargado",
            "start": 2708.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Quien ser\u00e1 el encargado en su activaci\u00f3n",
            "start": 2710.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n de este",
            "start": 2713.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "equipamiento como usted nos hab\u00eda",
            "start": 2715.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "indicado se\u00f1or presidente es preservar y",
            "start": 2717.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "promover la producci\u00f3n de las artes de",
            "start": 2719.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y los objetivos",
            "start": 2721.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "centrales de este centro eh es frenar el",
            "start": 2724.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "monopolio de los insumos eliminar",
            "start": 2727.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "intermediarios una justicia en la en la",
            "start": 2729.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de las artesan\u00edas el",
            "start": 2732.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arte ind\u00edgena promover las propias",
            "start": 2734.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas dotar de certificaci\u00f3n",
            "start": 2736.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "registro de originalidad y dignificar la",
            "start": 2738.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "labor de las de los artesanos Y por",
            "start": 2740.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "\u00faltimo se\u00f1or presidente en la siguiente",
            "start": 2743.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina C\u00f3mo estamos pensando c\u00f3mo se",
            "start": 2745.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pensando la operaci\u00f3n por parte del",
            "start": 2748.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno local pues se busca digamos un",
            "start": 2750.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "consejo de administraci\u00f3n que tenga",
            "start": 2752.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n por parte del Gobierno",
            "start": 2754.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Federal de el gobierno del Estado el",
            "start": 2756.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobierno municipal representaci\u00f3n de la",
            "start": 2758.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sociedad civil pero sumamente importante",
            "start": 2760.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y eso quisi\u00e9ramos nosotros destacarlo",
            "start": 2762.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los representantes de los pueblos",
            "start": 2765.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "originarios tengan voz y tengan voto en",
            "start": 2767.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el consejo de administraci\u00f3n de la",
            "start": 2770.359,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "ciudad de las artes",
            "start": 2772.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2774.73,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas Qu\u00e9 actividades vamos a tener",
            "start": 2778.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en su interior talleres de artesan\u00edas",
            "start": 2781.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "talleres de lenguas talleres de",
            "start": 2783.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "herbolaria o medicina tradicional y",
            "start": 2785.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "foros al aire libre y por \u00faltimo antes",
            "start": 2787.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de eh presentar un video que hace un",
            "start": 2789.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "resumen de lo aqu\u00ed se\u00f1alado ya con el",
            "start": 2792.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno municipal tenemos un conjunto",
            "start": 2794.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de actividades en septiembre la fiesta",
            "start": 2796.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del Venado octubre noviembre diciembre",
            "start": 2799.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Eso quiere decir que no solamente son",
            "start": 2801.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "las actividades al interior sino que",
            "start": 2803.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "esos 32,000 m cuad que est\u00e1n conectados",
            "start": 2805.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estrechamente con el centro hist\u00f3rico de",
            "start": 2808.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Tepic pues van a servir como un espacio",
            "start": 2810.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que muchas actividades culturales",
            "start": 2813.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se lleven a cabo aqu\u00ed en el en el",
            "start": 2815.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "espacio libre en la ciudad de las artes",
            "start": 2818.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas sin m\u00e1s Muchas gracias a todos",
            "start": 2820.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes y arrancamos con el V de",
            "start": 2822.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n Muchas",
            "start": 2826.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2830.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n se lleva a cabo",
            "start": 2832.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n del video ciudad de las",
            "start": 2835.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "artes ind\u00edgenas de Nayarit",
            "start": 2838.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el gobierno de la cuarta",
            "start": 2847.04,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se ha trabajado como",
            "start": 2848.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nunca para mejorar la infraestructura de",
            "start": 2850.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "las ciudades con Obras P\u00fablicas que",
            "start": 2852.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "beneficien a la",
            "start": 2854.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "comunidad hoy la ciudad de las artes",
            "start": 2856.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de Nayarit ya es una realidad",
            "start": 2859.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este proyecto dedicado a la promoci\u00f3n y",
            "start": 2862.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de las artesan\u00edas de los",
            "start": 2865.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de la zona ya puede",
            "start": 2867.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ser usado por la gente adem\u00e1s de la",
            "start": 2870.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "exhibici\u00f3n y el intercambio de",
            "start": 2873.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas en este con junto de",
            "start": 2875.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "edificios tambi\u00e9n se podr\u00e1n trabajar los",
            "start": 2877.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "procesos de elaboraci\u00f3n de piezas de",
            "start": 2879.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas se ense\u00f1ar\u00e1n t\u00e9cnicas de",
            "start": 2881.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n esenciales para transmitir",
            "start": 2884.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos conocimientos ancestrales a las",
            "start": 2887.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones la obra incluye un",
            "start": 2889.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "espacio cubierto muy vers\u00e1til pueden",
            "start": 2892.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programarse tanto espect\u00e1culos como",
            "start": 2894.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usarse para impulsar pr\u00e1cticas de",
            "start": 2897.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comercio justo as\u00ed este proyecto es m\u00e1s",
            "start": 2898.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que un punto de producci\u00f3n y exhibici\u00f3n",
            "start": 2902.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de artesan\u00edas es todo un centro",
            "start": 2904.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comunitario que gira en torno a las",
            "start": 2906.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas compartidas Y que adem\u00e1s",
            "start": 2908.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contribuye a la econom\u00eda local y el",
            "start": 2911.52,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2913.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "social en materia urbana la ciudad de",
            "start": 2914.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "las artes ind\u00edgenas de Nayarit funge",
            "start": 2917.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como un conector p\u00fablico entre el centro",
            "start": 2920.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de Tepic y sus colonias",
            "start": 2922.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aledaas recupera una zona de la ciudad",
            "start": 2924.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que sol\u00eda percibirse como insegura y",
            "start": 2927.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poco atractiva para convertirla en una",
            "start": 2929.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "zona de m\u00faltiples actividades sociales",
            "start": 2932.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "culturales y hasta deportivas",
            "start": 2934.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el proyecto Tambi\u00e9n incluye plazas",
            "start": 2937.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas juegos infantiles \u00e1reas para",
            "start": 2939.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sentarse nueva vegetaci\u00f3n pavimentos e",
            "start": 2942.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iluminaci\u00f3n y un paseo sobre el r\u00edo que",
            "start": 2945.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejora los recorridos en esta c\u00e9ntrica",
            "start": 2947.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "zona de la ciudad la ciudad de las artes",
            "start": 2950.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de Nayarit es solo una de las",
            "start": 2953.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obras realizadas con el programa de",
            "start": 2956.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mejoramiento Urbano en el estado aqu\u00ed la",
            "start": 2958.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Sedatu construy\u00f3 61 obras en 11",
            "start": 2961.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "municipios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2964.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "500 millones de pesos en este sexenio en",
            "start": 2966.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Nayarit y en todo el pa\u00eds hemos",
            "start": 2970.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "demostrado que se puede hacer m\u00e1s con",
            "start": 2973.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "menos los cimientos de la transformaci\u00f3n",
            "start": 2975.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que construimos se ven en el territorio",
            "start": 2977.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y la gente da testimonio de eso pues",
            "start": 2980.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "agradecer la confianza al Gobierno",
            "start": 2983.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Federal al secretario Rom\u00e1n Meyer y al",
            "start": 2985.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2987.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador por este coordinaci\u00f3n que",
            "start": 2989.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hubo entre los tres niveles de gobierno",
            "start": 2991.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y que se hiciera realidad un sue\u00f1o para",
            "start": 2993.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Tepic Y por supuesto para todos los",
            "start": 2995.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2997.26,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 3003.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 3004.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ingeniero residente del distrito de",
            "start": 3007.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado",
            "start": 3010.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "perteneciente a la secretar\u00eda de la",
            "start": 3012.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "defensa nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez",
            "start": 3014.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Uribe bueno con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3018.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1ora presidenta Buenos d\u00edas",
            "start": 3020.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "a todas a todos",
            "start": 3024.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "suribe ingeniero residente del Canal",
            "start": 3026.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Centenario que fue nombrado distrito de",
            "start": 3029.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Rigo Alejandro Gasc\u00f3n mercado",
            "start": 3031.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actualmente pues como sabemos este",
            "start": 3033.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "distrito de riego tendr\u00e1 la funci\u00f3n de",
            "start": 3035.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "regar a 43,000 hect\u00e1reas 7600",
            "start": 3037.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "productores y llevamos 4 a\u00f1os ejecutando",
            "start": 3041.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esta obra en su momento cuando el se\u00f1or",
            "start": 3044.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente vino est\u00e1bamos iniciando con",
            "start": 3046.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "esta obra llevaba no llevaba ni el",
            "start": 3048.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "10% se le present\u00f3 el proyecto y se le",
            "start": 3050.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que de ser \u00e9l el impulsor Pues",
            "start": 3053.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ser\u00eda realmente el padre de este gran",
            "start": 3055.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distrito de riego que mucho Hay que",
            "start": 3058.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "decir que es de los pocos distritos de",
            "start": 3061.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "riego ya distintos ya son canalizados",
            "start": 3063.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "canales a cielo abierto pero revestidos",
            "start": 3065.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "entubados Y actualmente vamos a terminar",
            "start": 3068.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para el primero de septiembre con",
            "start": 3070.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "511 este kil\u00f3metros de canal de riego ya",
            "start": 3073.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "entubado y este revestido tambi\u00e9n con",
            "start": 3078.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "una red de caminos de 400 km",
            "start": 3081.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aproximadamente porque no tan solo es el",
            "start": 3083.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "canal sino hay un caminos este de",
            "start": 3085.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento y de servicio que van a",
            "start": 3088.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder ayudar a las poblaciones hemos de",
            "start": 3090.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "decir que este distrito de riego aporta",
            "start": 3093.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el 43 por de las casi 100000 hect\u00e1reas",
            "start": 3096.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se va se tuvo como objetivo del",
            "start": 3099.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente entregar para esta",
            "start": 3101.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y cosa que con este puro",
            "start": 3103.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Distrito tenemos lo que no se hab\u00eda",
            "start": 3105.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "construido en otras muchas anteriores",
            "start": 3107.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "administraciones son formados por cuatro",
            "start": 3110.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "etapas como vemos la primera ya la",
            "start": 3112.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos concluida con 4 220 hect\u00e1reas",
            "start": 3115.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "849 productores la segunda etapa con",
            "start": 3117.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "3500 hect\u00e1reas y una obra construida al",
            "start": 3120.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "100% la tercera etapa",
            "start": 3124.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "9803 productores Perd\u00f3n hect\u00e1reas y 1653",
            "start": 3126.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "productores estamos actualmente con todo",
            "start": 3132.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "terminando la \u00faltima etapa al 91 por Y",
            "start": 3135.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos da el total el",
            "start": 3138.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "98.96 y nos comprometimos a tener en",
            "start": 3140.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo y forma esta gran obra y con esta",
            "start": 3142.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gran confianza que nos ha este merecido",
            "start": 3145.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y no puedo omitir decir que aparte del",
            "start": 3148.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal con todo su apoyo ha",
            "start": 3151.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "sido el Gobierno Estatal que nos ha",
            "start": 3153.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permitido este trabajar el municipio y",
            "start": 3155.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muchos los comisariados ejidales que nos",
            "start": 3158.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "han apoyado permitir trabajar con ellos",
            "start": 3159.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y entrar en muchas formas este para",
            "start": 3162.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "poder avanzar y no detener el proyecto",
            "start": 3165.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lo que sigue es un video donde podemos",
            "start": 3168.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "ver la totalidad de los trabajos",
            "start": 3169.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ejecutados durante estos 4 a\u00f1os con",
            "start": 3171.96,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "permiso",
            "start": 3173.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3175.62,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Esta es la jile\u00f1o de ah\u00ed es donde nace",
            "start": 3184.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "propiamente el canal principal",
            "start": 3188.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se",
            "start": 3219.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3281.2,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3323.83,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "as a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra",
            "start": 3326.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el director general del Instituto",
            "start": 3329.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social maestro soer",
            "start": 3331.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Robledo Muchas gracias se\u00f1or presidente",
            "start": 3335.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con su permiso",
            "start": 3338.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shean",
            "start": 3340.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a todos los compa\u00f1eros gobernador",
            "start": 3343.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Navarro Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 3344.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todos en narit para la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3346.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de 1.3 millones de personas estos son",
            "start": 3349.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los seis proyectos prioritarios de",
            "start": 3352.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "infraestructura m\u00e9dica que se llev",
            "start": 3354.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo en el gobierno del",
            "start": 3356.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador cinco",
            "start": 3358.119,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "concluidos y uno que est\u00e1 en",
            "start": 3359.599,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n si podemos ver la siguiente",
            "start": 3360.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por parte del seguro social en su",
            "start": 3363.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen ordinario fue la conclusi\u00f3n del",
            "start": 3364.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hospital general de zona de valla de",
            "start": 3367.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "banderas de 150 camas comenz\u00f3 su",
            "start": 3369.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n en",
            "start": 3371.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "2017 se concluy\u00f3 en 2020 para la",
            "start": 3372.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la pandemia por covid-19 en",
            "start": 3376.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "julio del 2021 entr\u00f3 en operaciones era",
            "start": 3378.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "un contrato por asociaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3381.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "privada que se pag\u00f3 en febrero del 24 y",
            "start": 3383.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se dio la terminaci\u00f3n anticipada en mayo",
            "start": 3386.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o fue una inversi\u00f3n de",
            "start": 3388.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1892 millones de pesos la siguiente fue",
            "start": 3390.839,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una sala de hemodinamia para la atenci\u00f3n",
            "start": 3394.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de los infartos esto aqu\u00ed en Tepic en el",
            "start": 3398.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hospital general de zona entr en",
            "start": 3401.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "operaciones en febrero del 2023 es la",
            "start": 3403.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primera sala de hemodinamia en su tipo",
            "start": 3405.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en Nayarit ya se han realizado",
            "start": 3408.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "664 procedimientos y forma parte del",
            "start": 3410.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proyecto de intercambio de servicios",
            "start": 3413.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para que se puede atender lo mismo a",
            "start": 3415.68,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "derechohabientes del Ims y a la",
            "start": 3417.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad",
            "start": 3419.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "social fue una inversi\u00f3n de 39.7",
            "start": 3421.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "millones de pesos la siguiente por parte",
            "start": 3423.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de Ims bienestar desde luego lo m\u00e1s",
            "start": 3425.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante ha sido que este Nayarit fue",
            "start": 3428.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el estado pionero La Vanguardia de todo",
            "start": 3430.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en entrar con el gobernador",
            "start": 3432.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Navarro a este nuevo sistema de salud y",
            "start": 3435.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "a esta nueva instituci\u00f3n el IMS els",
            "start": 3438.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienestar por eso le agradecemos tanto",
            "start": 3441.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al gobernador Navarro su experiencia",
            "start": 3443.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sab\u00eda que este era el camino correcto",
            "start": 3447.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda planteado el presidente L\u00f3pez",
            "start": 3449.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Obrador y en ese sentido como ya lo han",
            "start": 3450.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mencionado el gobernador el hospital de",
            "start": 3452.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la mujer de Tepic un hospital Que por",
            "start": 3454.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "diferentes razones habiendo entrado en",
            "start": 3456.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n desde 2014 hab\u00eda quedado en",
            "start": 3458.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "concluso y con el gobernador Navarro y",
            "start": 3462.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "desde lien Star en 2021 concluimos su",
            "start": 3464.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n equipamiento y hoy ya est\u00e1",
            "start": 3467.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "en operaciones requiri\u00f3 de",
            "start": 3469.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "374 millones de pesos eh el otro la",
            "start": 3472.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "siguiente fue el hospital eh de ingen",
            "start": 3476.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Star de Tuxpan en octubre del 18 con el",
            "start": 3480.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hospital con el hurac\u00e1n hila se desbord\u00f3",
            "start": 3483.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el r\u00edo Caponeta que caus\u00f3 la inundaci\u00f3n",
            "start": 3486.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de este hospital comenz\u00f3 Su",
            "start": 3489.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n con el entones fonden y",
            "start": 3490.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "con el gobernador Navarro a benestar se",
            "start": 3493.16,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 la obra que se concluy\u00f3 en junio",
            "start": 3495.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del 2024 y que entr\u00f3 en operaciones en",
            "start": 3497.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este mismo mes fue una inversi\u00f3n",
            "start": 3499.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "adicional de 171 millones de pesos y la",
            "start": 3501.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "siguiente por parte parte del Iste",
            "start": 3505.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la puesta en operaci\u00f3n del",
            "start": 3507.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hospital general Aquiles calle Ram\u00edrez",
            "start": 3509.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en sustituci\u00f3n de el hospital del Iste",
            "start": 3511.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed de Tepic Entr\u00e9 en operaciones en",
            "start": 3513.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "abril de 2020 fue el \u00fanico hospital de",
            "start": 3515.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que tuvo una operaci\u00f3n",
            "start": 3518.119,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "conjunta para para la pandemia por",
            "start": 3519.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "covid-1 tanto de semar del Ims y y del",
            "start": 3521.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "is y de la secretar\u00eda de salud tambi\u00e9n",
            "start": 3525.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ha sido ya adquirido era un contrato por",
            "start": 3527.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "as\u00f3n p\u00fablica privada una inversi\u00f3n de",
            "start": 3529.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "2,200 millones de pesos y por \u00faltimo eh",
            "start": 3532.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante la sustituci\u00f3n del",
            "start": 3536.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "actual Hospital Civil de aqu\u00ed de Tepic",
            "start": 3539.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de Ims bienestar el Hospital Civil entr\u00f3",
            "start": 3541.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en operaciones en",
            "start": 3544.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1954 es decir este a\u00f1o ese hospital",
            "start": 3546.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cumple 70 a\u00f1os y era urgente su",
            "start": 3549.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sustituci\u00f3n por eso fue que se tom\u00f3 la",
            "start": 3552.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de empezarlo de de nuevo y hoy",
            "start": 3555.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ese nuevo hospital se empez\u00f3 a construir",
            "start": 3559.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apenas en septiembre del a\u00f1o pasado y ha",
            "start": 3561.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tenido tres etapas la primera de obra",
            "start": 3564.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "civil con 643 millones de pesos que est\u00e1",
            "start": 3566.44,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "completa al 100% la segunda etapa de",
            "start": 3569.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "obra civil que ya tiene autorizados 691",
            "start": 3573.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos que ya va al 52 por. y",
            "start": 3576.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "recientemente por instrucciones del",
            "start": 3580.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador con el general",
            "start": 3581.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Cervantes loa y con el general Iv\u00e1n",
            "start": 3584.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente se realiz\u00f3 una",
            "start": 3586.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "visita de supervisi\u00f3n el 22 de Julio",
            "start": 3589.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para identificar El Avance y el ritmo de",
            "start": 3591.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n con lo que podemos decir",
            "start": 3594.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que esta tercera etapa est\u00e1 lista para",
            "start": 3597.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "poderse ejecutar y que no se detenga la",
            "start": 3599.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "obra para entrar a la etapa ya de",
            "start": 3602.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "equipamiento estos son 794 millones de",
            "start": 3604.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pesos para la compra de de",
            "start": 3607.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "8143 equipos con lo que podemos asegurar",
            "start": 3610.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que el hospital la obra civil concluye",
            "start": 3613.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ahora en septiembre empezamos a",
            "start": 3615.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "equiparlo y puede entrar en Operaci\u00f3n",
            "start": 3617.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o finalmente un tema muy",
            "start": 3620.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "importante eh para la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 3622.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "centros de salud en la siguiente es la",
            "start": 3625.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra el programa que pone",
            "start": 3627.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en las manos del pueblo de los usuarios",
            "start": 3629.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la infraestructura de primer nivel los",
            "start": 3632.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "centros de salud en ayarit se",
            "start": 3633.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "constituyeron 280 comit\u00e9s se destinaron",
            "start": 3635.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "136 millones de pesos de los cuales ya",
            "start": 3638.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "74 han sido retirados y est\u00e1n en",
            "start": 3642.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n en suma de todas las de las",
            "start": 3645.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tres instituciones en esta",
            "start": 3647.68,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n para estos proyectos han",
            "start": 3649.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 3651.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "6807 millones de pesos invertidos en el",
            "start": 3652.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estado de nayar ser\u00eda todo por mi parte",
            "start": 3656.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 3658.839,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "gracias procedemos con la participaci\u00f3n",
            "start": 3663.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del secretario de Marina almirante Jos\u00e9",
            "start": 3666.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Rafael oeda",
            "start": 3669.88,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n permiso Se\u00f1or",
            "start": 3673.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso doctora",
            "start": 3675.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Claudia pardo presidenta electa el se\u00f1or",
            "start": 3678.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "gobernador Muchas gracias tambi\u00e9n por su",
            "start": 3681.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyo aci\u00f3n vamos a presentarles a",
            "start": 3684.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed al pueblo de nayarid a todo",
            "start": 3687.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el estado de nayarid al pueblo de Tepic",
            "start": 3690.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "dos obras que nos encarg\u00f3 nuestro se\u00f1or",
            "start": 3692.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente a la Secretar\u00eda de Marina una",
            "start": 3694.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es el puerto de boca de Chila y la otra",
            "start": 3696.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "es el complejo tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas",
            "start": 3699.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "le vamos a ceder la palabra al director",
            "start": 3703.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de General de obras y dragado de la",
            "start": 3705.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina vicealmirante",
            "start": 3708.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn franco mut\u00f3n para que nos d\u00e9 la",
            "start": 3710.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n sobre el puerto de boca de",
            "start": 3713.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Chila y a continuaci\u00f3n le ced dar\u00edamos",
            "start": 3716.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la palabra al Capit\u00e1n Rafael G\u00f3mez",
            "start": 3719.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "conejo que es el encargado de lo que es",
            "start": 3720.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la empresa tur\u00edstica de Islas Mar\u00edas y",
            "start": 3723.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s reiterarle se\u00f1or presidente la",
            "start": 3726.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "confianza que nos tuvo para desarrollar",
            "start": 3728.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "este proyecto",
            "start": 3730.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos",
            "start": 3735.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muy buenos d\u00edas licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 3737.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 3741.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 3743.72,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 3745.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y mando supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 3746.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "doora Claudia mardo presidenta electa de",
            "start": 3749.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico doctor Miguel \u00c1ngel Navarro",
            "start": 3753.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Quintero gobernador constitucional del",
            "start": 3756.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estado de Nayarit almirante Rafael Dur\u00e1n",
            "start": 3759.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "secretario de Marina y alando de la",
            "start": 3763.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "armada de",
            "start": 3765.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico compatriotas mexicanos que hoy",
            "start": 3767.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an Gracias por estar aqu\u00ed con",
            "start": 3770.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "nosotros es para m\u00ed presentar el",
            "start": 3774.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "proyecto de boca de chil Nayarit que",
            "start": 3777.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "surge como una de las obras prioritarias",
            "start": 3781.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal y No \u00fanicamente",
            "start": 3783.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para garantizar el estado de derecho en",
            "start": 3787.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n sino tambi\u00e9n para servir",
            "start": 3789.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "como Punto de partida hacia el destino",
            "start": 3793.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas y",
            "start": 3795.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s garantizar la",
            "start": 3799.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de las Tortugas que aran a",
            "start": 3802.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la costa nayarita a",
            "start": 3806.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "desovar tortugas orgullosamente",
            "start": 3808.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "mexicanas y orgullosamente",
            "start": 3810.88,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "nayaritas es as\u00ed como el 27 de junio del",
            "start": 3815.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2022 iniciamos la construcci\u00f3n de esta",
            "start": 3819.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "obra Esta obra que consiste en la",
            "start": 3822.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un sector naval un",
            "start": 3824.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina una",
            "start": 3827.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "unidad habitacional una cl\u00ednica naval",
            "start": 3829.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate quear",
            "start": 3832.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de los tratados",
            "start": 3836.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "internacionales y la salvaguarda de la",
            "start": 3837.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vida humana en el mar as\u00ed como una obra",
            "start": 3839.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "portuaria que incluye tres muelles un",
            "start": 3842.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muelle Norte con 131 Met de largo al",
            "start": 3846.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "igual que el muelle sur y un muelle",
            "start": 3850.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "marginal con 227 Met de",
            "start": 3852.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "longitud en esta obra se construyeron",
            "start": 3855.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "560 pilas de concreto de 1 metro de",
            "start": 3860.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "longitud de 1 Met de di\u00e1metro",
            "start": 3864.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "por 24 m de",
            "start": 3866.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "longitud si junt\u00e1ramos todas estas pilas",
            "start": 3868.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y las apil\u00e1nez",
            "start": 3871.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "hasta cuota negativa",
            "start": 3895.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "orgullosamente con las dragas dise\u00f1adas",
            "start": 3898.119,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y construidas por manos mexicanas en los",
            "start": 3901.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Astilleros de Marina de",
            "start": 3904.279,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y con personal de la Secretar\u00eda",
            "start": 3909.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "de Marina en esta obra lleg\u00f3 a ver hasta",
            "start": 3913.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 3918.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "trabajadores laborando en su mayor\u00eda",
            "start": 3919.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "orgullosamente del estado de nayar",
            "start": 3923.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3928.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y no sabemos Cu\u00e1ntos empleos indirectos",
            "start": 3933.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo decir es el",
            "start": 3935.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "testimonio del due\u00f1o de una gasolinera",
            "start": 3936.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en Boca de Chila que nos dijo mi",
            "start": 3938.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gasolinera estaba a punto de",
            "start": 3942.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "quebrar con ustedes mi gasolinera",
            "start": 3944.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobrevivi\u00f3 y ahora con la operaci\u00f3n y el",
            "start": 3947.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consumo de combustible Para nuestras",
            "start": 3950.119,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidades operativas esa empresa que",
            "start": 3951.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n genera empleos para el Estado de",
            "start": 3954.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 3957.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subsistir\u00e1",
            "start": 3959.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s adem\u00e1s de todo esto Contamos con",
            "start": 3961.76,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 89,000 m c\u00fabicos de movimientos",
            "start": 3967.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3970.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tierras 100,000 m c\u00fabicos de concreto",
            "start": 3971.24,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "han sido colados ah\u00ed y 5000 toneladas de",
            "start": 3975.039,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "acero todo para cumplir con la misi\u00f3n",
            "start": 3980.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que nos ha sido encomendada que es",
            "start": 3984.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "servir a M\u00e9xico Vamos ahora a pasar un",
            "start": 3988.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "video para que se de una idea de la",
            "start": 3991.2,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "magnitud de la obra Los invito a",
            "start": 3992.68,
            "duration": 10.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3995.59,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "verlo vamos a ver primero cuando inicie",
            "start": 4004.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esto lo primero que van a ver son las",
            "start": 4007.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "instalaciones de El Batall\u00f3n de",
            "start": 4010.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina este batall\u00f3n de",
            "start": 4012.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inf de Marina cuenta con dos",
            "start": 4015.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "alojamientos esto que ven aqu\u00ed primero",
            "start": 4017.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n viendo en la parte de abajo",
            "start": 4019.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "son dos alojamientos para 526 infantes",
            "start": 4020.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de Marina una comandancia en la parte de",
            "start": 4023.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "arriba tenemos una unidad de servicio y",
            "start": 4026.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "en la que en su planta alta tiene una",
            "start": 4029.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "alojamiento para 148 elementos femeninos",
            "start": 4031.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en la segunda Explanada que ven hacia",
            "start": 4035.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ahora hacia su izquierda est\u00e1n viendo",
            "start": 4037.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "las instalaciones del sector naval que",
            "start": 4039.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuenta con otro alojamiento para 526",
            "start": 4041.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "infantes de Marina es decir vamos a",
            "start": 4044.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tener una capacidad de alojamiento de",
            "start": 4046.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "1578 infantes de Marina masculinos y",
            "start": 4050.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "296 elementos femeninos Tenemos tambi\u00e9n",
            "start": 4055.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "una guardia en prevenci\u00f3n tenemos",
            "start": 4058.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "talleres tenemos almacenes tenemos una",
            "start": 4060.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "unidad de construcci\u00f3n que es la que va",
            "start": 4063.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a dar tanto mantenimiento a esta obra",
            "start": 4065.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como a toda la regi\u00f3n y desarrollar",
            "start": 4067.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "proyectos navales en la regi\u00f3n al ser",
            "start": 4069.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tan alejado todav\u00eda de los puntos de",
            "start": 4072.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "comercio tenemos una Hacienda de",
            "start": 4074.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "conveniencia que va a abastecer de los",
            "start": 4075.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos a las familias que ah\u00ed",
            "start": 4078.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e9n laborando despu\u00e9s tenemos una",
            "start": 4080.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "unidad habitacional que consta de cinco",
            "start": 4083.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "edificios cada edificio con 20",
            "start": 4085.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "departamentos y estos para hacer un",
            "start": 4087.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "total de 100 departamentos cada uno de",
            "start": 4090.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "111 m cu y eh 14 casas 14 casas que son",
            "start": 4093.039,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "cada una de ellas de 143 m cu despu\u00e9s",
            "start": 4098.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tenemos una cl\u00ednica naval que cuenta con",
            "start": 4103.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "s de consultorios cuatro de cuatro de",
            "start": 4105.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ellos ya cuentan con telemedicina es",
            "start": 4107.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decir podemos tener acceso a los mejores",
            "start": 4110.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "especialistas navales a trav\u00e9s de la",
            "start": 4113.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "telemedicina tenemos tambi\u00e9n odontolog\u00eda",
            "start": 4115.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y nutrici\u00f3n en la parte de enfrente",
            "start": 4117.6,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tenemos la estaci\u00f3n de busque y de",
            "start": 4119.48,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "rescate que tambi\u00e9n cuenta con un \u00e1rea",
            "start": 4120.839,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n al medio ambiente Marino",
            "start": 4123.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed nuestras embarcaciones tipo",
            "start": 4125.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "MLB y tipo defender saldr\u00e1n a prestar el",
            "start": 4127.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyo en caso de que una embarcaci\u00f3n",
            "start": 4131.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sufra una verien altamar y requiera que",
            "start": 4134.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se atienda la seguridad de la vida",
            "start": 4136.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "humana en el mar DEA un poquito m\u00e1s",
            "start": 4138.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adelante vamos a ver ahora aqu\u00ed lo ven",
            "start": 4141.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "un Hostal un Hostal que cuenta con 72",
            "start": 4143.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "habitaciones 72 habitaciones una alberca",
            "start": 4147.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una un balneario una un restaurant para",
            "start": 4150.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "88 personas donde las familias que",
            "start": 4154.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "deseen visitar el destino tur\u00edstico de",
            "start": 4157.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Islas Mar\u00edas pueden hospedarse hacer",
            "start": 4159.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "disfrutar de esta de esta Estancia y",
            "start": 4163.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en la parte de enfrente",
            "start": 4165.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "embarcarse en la estaci\u00f3n del ferry que",
            "start": 4167.199,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuenta con una serie de",
            "start": 4169.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "souvenirs para que tengan un bonito",
            "start": 4170.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "recuerdo de su visita no ten\u00edamos playa",
            "start": 4172.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y esto nos oblig\u00f3 a hacer una",
            "start": 4175.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n al rompeolas se\u00f1or",
            "start": 4177.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "presidente ya Contamos con playa ya Se",
            "start": 4179.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 la",
            "start": 4181.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "playa aqu\u00ed lo vamos a",
            "start": 4185.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ver m\u00e1s adelantito la vamos a",
            "start": 4188.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ver Bueno ahorita que el dron Me fall\u00f3",
            "start": 4193.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un poquito el dron pero ya Contamos con",
            "start": 4196.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "playa estamos eh inclusive este este",
            "start": 4198.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "proyecto ha sido did\u00e1ctico porque",
            "start": 4201.88,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "tenemos un escal\u00f3n hidr\u00e1ulico que",
            "start": 4203.4,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "estamos atacando con dragado y nos ha",
            "start": 4204.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "servido para que alumnos de diversas",
            "start": 4206.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "universidades asistan y sepan lo que es",
            "start": 4208.239,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "un escal\u00f3n hidr\u00e1ulico sepan lo que es la",
            "start": 4210.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "diferencia entre la energ\u00eda cin\u00e9tica y",
            "start": 4212.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda potencial del oleje estamos",
            "start": 4213.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "muy orgullosos muy agradecidos con usted",
            "start": 4215.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por permitirnos la",
            "start": 4219.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "oportunidad de servir a M\u00e9xico y de",
            "start": 4221.8,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "servir al est de Nayarit Muchas",
            "start": 4224.4,
            "duration": 15.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4228.45,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4241.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1ora presidenta electa",
            "start": 4244.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador con su permiso me",
            "start": 4246.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "secretario me toca a m hablar del centro",
            "start": 4249.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de las Mar\u00edas",
            "start": 4252.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "natural dentro de un \u00e1rea natural",
            "start": 4255.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "protegida con clasificaci\u00f3n reserva de",
            "start": 4257.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "li\u00f3filo",
            "start": 4267.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del Pac\u00edfico Tropical mexicano a 132 km",
            "start": 4269.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de San blaz Nayarit y vamos a tener como",
            "start": 4272.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primera isla de contacto La Isla cliofas",
            "start": 4275.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el 8 de marzo de 2019 se desincorpora al",
            "start": 4278.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sistema Federal Federal penitenciario el",
            "start": 4281.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "complejo penitenciario Mar\u00edas la que",
            "start": 4284.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sigue por favor y en esta l\u00ednea de",
            "start": 4286.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tiempo nos damos una idea de c\u00f3mo fue",
            "start": 4288.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cre\u00e1ndose el centro tur\u00edstico de las",
            "start": 4290.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas que desde el 2019 por decreto",
            "start": 4292.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidencial se cierra el centro",
            "start": 4296.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "penitenciario y se convierte en un",
            "start": 4298.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "centro tur\u00edstico Posteriormente se crea",
            "start": 4299.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n presidencial encargada de la",
            "start": 4302.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n institucional de",
            "start": 4304.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "archipi\u00e9lago integrada por semarnat",
            "start": 4305.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sectur segob el gobierno de Nayarit la",
            "start": 4308.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conam y la Secretar\u00eda de Marina quien",
            "start": 4312.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lider\u00e9 el proyecto para iniciar la",
            "start": 4314.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este centro tur\u00edstico",
            "start": 4316.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para impulsar el turismo de bajo impacto",
            "start": 4318.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ambiental en la reserva de la",
            "start": 4320.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "biosfera dentro del 2019 el 2021 tuvimos",
            "start": 4323.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un trabajo muy arduo para integrar lo",
            "start": 4327.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que es el programa de manejo de la",
            "start": 4329.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "reserva de la bi\u00f3sfera que ya con las",
            "start": 4331.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "necesidades que se han venido",
            "start": 4333.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "presentando y los usuarios que a la isla",
            "start": 4335.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nos han obligado a a tener una",
            "start": 4337.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n a ese plan de manejo de la",
            "start": 4340.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "biosfera en diciembre de ese a\u00f1o se",
            "start": 4342.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inaugura el centro tur\u00edstico abriendo",
            "start": 4344.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "sus puertas y recibir a los primeros",
            "start": 4346.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "turistas del el d\u00eda 21 de diciembre esos",
            "start": 4348.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trasbordador salieron de sanblas",
            "start": 4350.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Nayarit iniciamos as\u00ed las operaciones y",
            "start": 4353.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "quiero comentarles que el pueblo de",
            "start": 4356.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Nayarit nos ha visitado mucho y les",
            "start": 4359.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "agradezco mucho Que sigan asistiendo y",
            "start": 4361.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sigan visit\u00e1ndonos en la isla la que",
            "start": 4363.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sigue por favor actualmente estamos",
            "start": 4366.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "realizando una serie de actividades de",
            "start": 4368.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "bajo impacto ambiental a trav\u00e9s de",
            "start": 4370.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recorridos guiados destac\u00e1ndose la",
            "start": 4372.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del Med",
            "start": 4373.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ambiente el desarrollo del turismo",
            "start": 4375.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sustentable la promoci\u00f3n de la cultura y",
            "start": 4377.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el desarrollo educativo para ello el",
            "start": 4379.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "centro tur\u00edstico ha recibido importante",
            "start": 4381.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "reconocimientos quiero destacar el",
            "start": 4383.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "nombramiento de Puerto valleto como",
            "start": 4385.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico por la secretar\u00eda de",
            "start": 4387.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "turismo Federal entre otros premios como",
            "start": 4388.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Nuevo Pueblo M\u00e1gico que m\u00e1s deseo",
            "start": 4390.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "conocer el premio como mejor propuesta",
            "start": 4393.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en un pueblo m\u00e1gico emergente",
            "start": 4395.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Asimismo participado en dos ediciones",
            "start": 4397.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del Tianguis tur\u00edstico de M\u00e9xico",
            "start": 4400.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "celebrados en la Ciudad de M\u00e9xico y en",
            "start": 4401.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Acapulco",
            "start": 4403.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy hemos recibido",
            "start": 4406.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "aproximadamente 8000 turistas desde su",
            "start": 4407.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y vamos a impulsar el vuelo",
            "start": 4410.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo de Tepic a Puerto valleto ya",
            "start": 4413.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos unas negociaciones muy",
            "start": 4417.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "importantes para la \u00faltima semana de",
            "start": 4420.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "septiembre queremos ya tener un un vuelo",
            "start": 4423.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directo desde tepica hacia Puerto",
            "start": 4425.92,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "valleto la que sigue por favor",
            "start": 4427.92,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4431.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "la empresa tur\u00edstica ha desarrollado un",
            "start": 4436.6,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "plan estrat\u00e9gico focalizado en tres",
            "start": 4438.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Pilares que es capacitaci\u00f3n",
            "start": 4440.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n y",
            "start": 4441.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y as\u00ed como hemos generado",
            "start": 4443.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "algunos convenios y alianzas con",
            "start": 4445.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "organismos p\u00fablicos y privados de",
            "start": 4447.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n estamos implementando jsos",
            "start": 4449.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con sector Federal hervan vill UNESCO",
            "start": 4451.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para obtener est\u00e1ndares y",
            "start": 4454.239,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "certificaciones de calidad en el",
            "start": 4455.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "servicio tambi\u00e9n generar programas de",
            "start": 4456.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sustentabilidad y concientizaci\u00f3n hacia",
            "start": 4459.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "el personal que de el servicio en la",
            "start": 4461.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "isla para promover estas acciones hacia",
            "start": 4463.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "al turista respecto a la",
            "start": 4466.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n estamos generando",
            "start": 4468.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "convenios con instituciones como turiste",
            "start": 4469.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "isfam concanaco para promover entre sus",
            "start": 4471.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "afiliados y derechohabientes tarifas",
            "start": 4474.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "especiales para adquirir los paquetes",
            "start": 4476.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos tenemos un avance importante",
            "start": 4479.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con Mexicana de Aviaci\u00f3n para dise\u00f1ar un",
            "start": 4482.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "paquete tur\u00edstico para generar una",
            "start": 4484.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conectividad de la zona centro del pa\u00eds",
            "start": 4486.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "saliendo de laifa hacia Mazatl\u00e1n para",
            "start": 4489.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "posteriormente trasladarnos a Puerto",
            "start": 4491.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "valleto en el trasbordador",
            "start": 4493.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la que sigue por",
            "start": 4496.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "favor es muy importante laci\u00f3n la",
            "start": 4498.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n del destino en eventos",
            "start": 4501.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos y a su vez la generaci\u00f3n de",
            "start": 4502.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eventos en el destino en este sentido",
            "start": 4505.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hemos participado ya en los en los",
            "start": 4507.639,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "tianguis tur\u00edsticos de pueblos m\u00e1gicos",
            "start": 4509.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "2023 y 2024 tanto nacional como",
            "start": 4511.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internacional Asimismo hemos organizado",
            "start": 4514.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eventos en el destino en el noviembre",
            "start": 4517.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "2023 se realiz\u00f3 el medio marat\u00f3n en",
            "start": 4519.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "abril de este a\u00f1o se vivi\u00f3 la",
            "start": 4521.84,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "experiencia \u00fanica del eclipse solar",
            "start": 4523.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "donde tuvimos ocupaci\u00f3n del 100% adem\u00e1s",
            "start": 4525.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tematizando actividades para que nos",
            "start": 4528.6,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puedan",
            "start": 4530.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "visitar es importante destacar que la",
            "start": 4532.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n del vuelo ruta Tepic",
            "start": 4536.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ya tuvimos un bueno inaugurar en",
            "start": 4538.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "septiembre Pr\u00f3ximamente y de ah\u00ed ya hay",
            "start": 4540.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "dos l\u00edneas a\u00e9reas que piensan tener",
            "start": 4543.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n y negociaci\u00f3n con nosotros para",
            "start": 4545.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "traer gente del Baj\u00edo a Tepic y de ah\u00ed",
            "start": 4548.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llevarlos a Puerto valleto la que sigue",
            "start": 4550.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por favor qu\u00e9 tenemos en pr\u00f3ximos",
            "start": 4553.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eventos los invitamos cordialmente a",
            "start": 4555.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n aqu\u00ed reunidos y nos",
            "start": 4557.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "escuchan nos hemos",
            "start": 4561.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh No la Islas Mar\u00edas se se ha",
            "start": 4563.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "posicionado como una nueva opci\u00f3n de",
            "start": 4567.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "destino sin embargo han existido grandes",
            "start": 4569.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "retos para lograr la difusi\u00f3n e",
            "start": 4572.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "incentivar a los turistas de visitarlo",
            "start": 4573.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 4575.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos en generar nuevos",
            "start": 4576.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eventos para el cierre de este a\u00f1o",
            "start": 4579.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tenemos un evento con n deporte que se",
            "start": 4581.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "llama Cab en el mes de noviembre con",
            "start": 4583.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apoyo del se\u00f1or gobernador y a trav\u00e9s de",
            "start": 4587.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "la secretaria hab\u00edamos organizado otra",
            "start": 4588.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vez el medio marat\u00f3n en diferentes",
            "start": 4590.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "modalidades de 5 10 y 21 km ya estamos",
            "start": 4592.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fuertemente",
            "start": 4597.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "indagando con eh todo lo que son los los",
            "start": 4599.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "senderistas que quieren visitarnos para",
            "start": 4603.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ver las las aves est\u00e1n cordialmente",
            "start": 4605.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "invitados al segundo aniversario Que va",
            "start": 4608.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "a ser el 22 de diciembre del",
            "start": 4610.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "2024 hablaba del programa de manejo de",
            "start": 4613.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la biosfera y vamos a impulsar",
            "start": 4615.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fuertemente con la secretar\u00eda del medio",
            "start": 4618.56,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "ambiente para modificarlo para que",
            "start": 4620.239,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "puedan ir a bucear para que arriben en",
            "start": 4622.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sus yates y sus veleros Y tambi\u00e9n vamos",
            "start": 4624.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a inaugurar el centro recreativo que es",
            "start": 4626.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "uno de los proyectos que tenemos para",
            "start": 4629.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concluir este a\u00f1o tambi\u00e9n como las",
            "start": 4631.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fiestas de sembrinas del 20 y 31 de",
            "start": 4633.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diciembre la que sigue por favor quiero",
            "start": 4635.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "comentarles que los proyectos en",
            "start": 4638.92,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n nos va a dar y nos va a",
            "start": 4640.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brindar otro tipo de de p\u00fablico objetivo",
            "start": 4641.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "como es la inauguraci\u00f3n de club de playa",
            "start": 4644.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con su gimnasio un \u00e1rea para para",
            "start": 4646.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y para ni\u00f1os esto lo tenemos",
            "start": 4649.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "programado para el mes de diciembre en",
            "start": 4651.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "octubre del 2024 crece ya la",
            "start": 4653.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de casas donde vamos a",
            "start": 4656.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "crecer de 123 casas vamos a rehabilitar",
            "start": 4658.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "50 m\u00e1s para tener una capacidad para 450",
            "start": 4662.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "turistas que nos visiten en un d\u00eda o de",
            "start": 4666.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "los d\u00edas que estamos saliendo que es",
            "start": 4668.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado y domingo la",
            "start": 4670.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de caminos nos est\u00e1",
            "start": 4672.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "permitiendo hacer un recorrido alrededor",
            "start": 4673.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la isla y tener puntos estrat\u00e9gicos",
            "start": 4675.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para que puedan disfrutar de todo lo que",
            "start": 4677.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se se ve en esa bella Isla la ampliaci\u00f3n",
            "start": 4680.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la pista nos va a permitir crecer de",
            "start": 4683.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "14 a 1700 Met esto nos va a traer una",
            "start": 4685.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seguridad para todos los aviones que",
            "start": 4688.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "est\u00e1n van a aterrizar ah\u00ed que tenemos ya",
            "start": 4690.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "propuestas de caravan para 13 personas y",
            "start": 4694.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "aviones de de un poquito m\u00e1s capacidad",
            "start": 4697.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la adquisici\u00f3n del parque vehicular nos",
            "start": 4700.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "va a permitir que inaugur playas las",
            "start": 4702.08,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "playas que tenemos ubicadas dentro de la",
            "start": 4704.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "isla son playas incre\u00edblemente de arena",
            "start": 4708.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "muy fina de tenemos podemos hacerle la",
            "start": 4711.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "competencia a cualquier destino",
            "start": 4714.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico en este tipo de playas pero",
            "start": 4715.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "necesitamos de veh\u00edculos para podernos",
            "start": 4717.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "trasladar y este a\u00f1o lo vamos a",
            "start": 4719.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "consolidar la ampliaci\u00f3n del restaurant",
            "start": 4720.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nos va a permitir crecer para alojar y",
            "start": 4722.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "para darles el servicio de restaurant a",
            "start": 4725.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 400 personas esto con la",
            "start": 4728.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del restaurante que tambi\u00e9n",
            "start": 4730.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lo tenemos para este fin de a\u00f1o y algo",
            "start": 4731.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que tenemos en puerta es la nos est\u00e1",
            "start": 4735.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "construyendo la Secretar\u00eda de Marina una",
            "start": 4739.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "embarcaci\u00f3n recreativa que va ayudarnos",
            "start": 4741.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "a que conozcan todos los el a chipeado",
            "start": 4743.56,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de las cuatro Islas Para que vean la",
            "start": 4745.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "maravilla de todo lo que es eh la",
            "start": 4746.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "actividad mar\u00edtima dentro de ese de esos",
            "start": 4748.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuatro Islas y poder recorrerlas",
            "start": 4751.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "saliendo de Puerto valleto y conocerlas",
            "start": 4754.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cada una de ellas el mantenimiento del",
            "start": 4755.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "puerto valleto es importante porque",
            "start": 4758.12,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a recibir ya",
            "start": 4759.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "embarcaciones particulares y tenemos que",
            "start": 4761.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "darles el despacho a las mismas",
            "start": 4763.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de de un gimnasio nos va",
            "start": 4765.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a permitir ir avanzando en todos los",
            "start": 4767.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicios que tenemos para que ustedes",
            "start": 4770.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puedan asistir y visitarnos en la isla",
            "start": 4773.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora presidente est\u00e1 cordialmente",
            "start": 4776.4,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "invitada para la inauguraci\u00f3n se\u00f1or",
            "start": 4777.8,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "presidente quedamos que en septiembre",
            "start": 4779.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "nos iba a visitar Ah\u00ed lo espero con",
            "start": 4780.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 4781.76,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "gusto no a todos claro los invitamos a",
            "start": 4786.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos y vamos a vamos a pasar Perd\u00f3n un",
            "start": 4789.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video para que vean C\u00f3mo son los",
            "start": 4791.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eventos que organizamos a trav\u00e9s de",
            "start": 4794.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nayarid con nosotros eh Por favor el el",
            "start": 4795.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "video si son tan",
            "start": 4797.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "amables hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os a\u00f1os las",
            "start": 4801.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Islas Mar\u00edas fueron convertidas en un",
            "start": 4805.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "centro penitenciario que dio prisi\u00f3n a",
            "start": 4807.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "criminales y presos pol\u00edticos creando un",
            "start": 4809.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mito alrededor de este lugar en el a\u00f1o",
            "start": 4811.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2000 este espacio fue reconocido por la",
            "start": 4814.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "UNESCO como \u00e1rea natural protegida y se",
            "start": 4816.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el centro de Educaci\u00f3n",
            "start": 4818.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Ambiental y cultura muros de agua Jos\u00e9",
            "start": 4820.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Revueltas este centro turis recibe",
            "start": 4822.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diariamente a cientos de visitantes que",
            "start": 4825.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "buscan encontrarse con la naturaleza a",
            "start": 4827.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de recorridos guiados ubicada en",
            "start": 4829.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "La Isla Mar\u00eda madre la m\u00e1s grande de",
            "start": 4832.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todo el archipi\u00e9lago el centro cultural",
            "start": 4834.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "permite contribuir a la estabilidad",
            "start": 4836.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Ambiental de la regi\u00f3n al mismo tiempo",
            "start": 4838.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que crece como destino tur\u00edstico con el",
            "start": 4840.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pueblo m\u00e1gico de Puerto valleto Si est\u00e1s",
            "start": 4842.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interesado en visitar puedes comprar uno",
            "start": 4844.719,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los paquetes que ofrece la tur\u00edstica",
            "start": 4846.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "integral Islas Mar\u00edas que incluye la",
            "start": 4848.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estancia de TR d\u00edas viaje redondo",
            "start": 4850.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hospedaje alimentaci\u00f3n recorridos y",
            "start": 4852.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguro de excursionista visita Nayarit",
            "start": 4855.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico por",
            "start": 4857.92,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "descubrir procedemos con el mensaje de",
            "start": 4866.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la virtual presidenta electa de los",
            "start": 4870.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 4872.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sh un",
            "start": 4876.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pardo Muy buenas tardes",
            "start": 4882.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas",
            "start": 4887.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tardes a todos a",
            "start": 4889.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "todas doctor Miguel \u00c1ngel Navarro con",
            "start": 4892.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mucho gusto presidente de la",
            "start": 4896.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica yo quiero que le demos un",
            "start": 4899.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso a todo el equipo del",
            "start": 4901.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 4904.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "por esta",
            "start": 4907.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "maravilla que nos acaban de",
            "start": 4910.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4915.63,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4918.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "2018 despu\u00e9s de un gran esfuerzo de",
            "start": 4920.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "luchas",
            "start": 4924.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "intensas por la democracia las",
            "start": 4925.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "libertades la justicia en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4928.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n",
            "start": 4932.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 4936.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "valiente de llevar al presidente L\u00f3pez",
            "start": 4937.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Obrador al m\u00e1ximo a la m\u00e1xima",
            "start": 4940.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del",
            "start": 4944.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pa\u00eds despu\u00e9s de Casi 6",
            "start": 4946.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os M\u00e9xico ha vivido lo que llamamos la",
            "start": 4949.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 4953.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4955.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y aqu\u00ed en",
            "start": 4956.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ayarit se ve la profunda",
            "start": 4959.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y en todo el pa\u00eds igual",
            "start": 4962.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "he tenido la oportunidad de visitar con",
            "start": 4966.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "el presidente estos fines de semana Este",
            "start": 4968.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el noveno fin de semana que caminamos",
            "start": 4971.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "juntos lo que ha ocurrido en el sur en",
            "start": 4974.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el sureste en el norte en el centro en",
            "start": 4977.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cada pedacito de nuestro pa\u00eds de nuestro",
            "start": 4981.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "territorio y es una profunda",
            "start": 4983.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ha cambiado la forma de",
            "start": 4986.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernar y el objetivo del gobierno",
            "start": 4989.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "previo al 2018 36 a\u00f1os de gobiernos que",
            "start": 4993.159,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "se dedicaron a ver a unos cuantos y en",
            "start": 4997.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el 2018 el gran cambio un gobierno que",
            "start": 5000.56,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ve el pueblo de M\u00e9xico aqu\u00ed en narit lo",
            "start": 5004.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vemos obras",
            "start": 5007.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "carreteras obras para riego obras de",
            "start": 5009.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agua una c\u00e1rcel convertida en un",
            "start": 5014.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parque un espacio convertido en una",
            "start": 5017.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "playa y esta maravilla que es un espacio",
            "start": 5020.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "abandonado convertido en una ciudad para",
            "start": 5024.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios de Nayarit",
            "start": 5027.76,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5032.16,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3",
            "start": 5040.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Todo",
            "start": 5043.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el que nos rigiera una",
            "start": 5044.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima que el presidente ha llamado",
            "start": 5049.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "parte de un pensamiento que se llama el",
            "start": 5053.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano una m\u00e1xima que dice",
            "start": 5055.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "por el bien de todos primero los pobres",
            "start": 5059.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 el que los recursos",
            "start": 5066.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos en vez de destinarse a unos",
            "start": 5068.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cuantos se destinan al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5071.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a programas de bienestar a obras para",
            "start": 5074.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "beneficio de todos y de todas a obras",
            "start": 5077.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para el desarrollo con bienestar cambi\u00f3",
            "start": 5080.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el que el gobierno",
            "start": 5084.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "dijera con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 5087.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico el pueblo de nayar",
            "start": 5097.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 una decisi\u00f3n y dijo queremos que",
            "start": 5099.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de la",
            "start": 5104.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 5107.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "de la \u00faltima vez que estuve aqu\u00ed en",
            "start": 5111.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Nayarit voy a ser breve para escuchar al",
            "start": 5114.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5116.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque llevamos un rato fin desu voyes",
            "start": 5119.04,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ir platicando con",
            "start": 5124.44,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5125.93,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5127.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ustedes en",
            "start": 5130.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "2024 el pueblo de M\u00e9xico Dijo queremos",
            "start": 5133.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae la",
            "start": 5137.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y desde que vine en",
            "start": 5139.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dije Qu\u00e9 quiere decir continuar",
            "start": 5141.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con la cuarta transformaci\u00f3n significa",
            "start": 5144.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguir gobernando con los mismos",
            "start": 5147.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "principios con las causas de nuestro",
            "start": 5149.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "movimiento vamos a seguir gobernando a",
            "start": 5152.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "partir del primero de octubre de 2024",
            "start": 5155.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con el legado que nos da el presidente",
            "start": 5158.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no va a",
            "start": 5160.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambiar la m\u00e1xima de por el bien de",
            "start": 5163.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres no va a",
            "start": 5165.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "regresar la corrupci\u00f3n no van a regresar",
            "start": 5168.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5170.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "privilegios y vamos a seguir gobernando",
            "start": 5171.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5174.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y por el pueblo de",
            "start": 5176.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ese fue el mandato popular",
            "start": 5180.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay que decir hubo un mandato",
            "start": 5185.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "popular que dijo vamos por el plan c un",
            "start": 5188.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "plan que tiene que ver con el",
            "start": 5193.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5195.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y afromexicanos en nuestro pa\u00eds que",
            "start": 5197.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tiene que ver con garantizar todos los",
            "start": 5200.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "programas de bienestar que tiene que ver",
            "start": 5203.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s justicia que tiene que ver con",
            "start": 5205.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 5208.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seguir recuperando los derechos del",
            "start": 5211.639,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5213.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n tambi\u00e9n el",
            "start": 5214.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n a la salud a la",
            "start": 5218.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vivienda y todo eso vamos a seguir",
            "start": 5221.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desarrollando a partir del primero de",
            "start": 5224.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "octubre aqu\u00ed quiero comprometerme porque",
            "start": 5227.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "venimos a comprometernos como lo hicimos",
            "start": 5230.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en campa\u00f1a y como lo vamos a seguir",
            "start": 5232.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "haciendo porque vamos a seguir",
            "start": 5234.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gobernando con el pueblo de M\u00e9xico con",
            "start": 5236.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "edes",
            "start": 5239.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la cuarta",
            "start": 5244.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Porque cuando fui",
            "start": 5246.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretaria del medio ambiente cuando el",
            "start": 5249.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidente fue jefe de gobierno de la",
            "start": 5251.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudad un d\u00eda me llam\u00f3 y me",
            "start": 5254.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "dijo ay\u00fadame a construir el segundo piso",
            "start": 5257.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "del perif\u00e9rico un segundo piso que est\u00e1",
            "start": 5260.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en el perif\u00e9rico de la ciudad me",
            "start": 5263.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 adem\u00e1s de ser secretaria de medio",
            "start": 5266.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ambiente coordinar esa obra as\u00ed como el",
            "start": 5268.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente acostumbra a dar encargos a",
            "start": 5271.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos y a todas as\u00ed desde entonces y",
            "start": 5273.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "construimos un segundo piso que no es",
            "start": 5276.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "privado no se cobra encima del",
            "start": 5279.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "perif\u00e9rico cuando ganamos la encuesta de",
            "start": 5282.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro movimiento el presidente me dio",
            "start": 5285.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "un bast\u00f3n de Mando s\u00edmbolo de los",
            "start": 5287.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblos originarios para darle",
            "start": 5290.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "continuidad al",
            "start": 5292.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "movimiento y ese",
            "start": 5294.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda yo me record\u00e9 aquella vez que me",
            "start": 5297.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho ay\u00fadame a coordinar el",
            "start": 5300.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "segundo piso de perif\u00e9rico Y pens\u00e9 no me",
            "start": 5302.32,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "toca nos toca a todos y a todas",
            "start": 5306.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "construir el segundo piso de la cuarta",
            "start": 5309.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 5312.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y eso quiere",
            "start": 5314.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decir continuar con los",
            "start": 5317.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "principios tambi\u00e9n quiere decir",
            "start": 5319.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "garantizar todos los programas de",
            "start": 5322.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar quiere decir como me",
            "start": 5325.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed al programa de apoyo a todas",
            "start": 5327.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad quiere",
            "start": 5330.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "decir como me",
            "start": 5334.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "compromet\u00ed a la beca universal a todos",
            "start": 5336.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en la",
            "start": 5339.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica en preescolar en",
            "start": 5342.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primaria y en Secundaria p\u00fablica quiere",
            "start": 5344.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 5347.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que vamos a llevar la salud a",
            "start": 5349.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras a cada uno de los",
            "start": 5353.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hogares de los adultos mayores de 65 y",
            "start": 5357.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es decir la pensi\u00f3n apoyo para los",
            "start": 5361.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adultos mayores tambi\u00e9n va a llevar un",
            "start": 5365.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "programa de salud casa por casa y",
            "start": 5367.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues vamos a seguir con las obras",
            "start": 5372.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de desarrollo y aqu\u00ed me quiero",
            "start": 5376.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "comprometer con ustedes porque hace poco",
            "start": 5378.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nos vimos con el doctor Navarro y otros",
            "start": 5381.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gobernadores y gobernadoras por lo menos",
            "start": 5384.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "les voy a decir vamos a construir la",
            "start": 5387.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "carretera Las varas samblas vamos a",
            "start": 5389.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "seguir con la construcci\u00f3n",
            "start": 5392.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Me compromet\u00ed la \u00faltima vez que",
            "start": 5398.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estuvimos aqu\u00ed en tepica aqu\u00ed est\u00e1 su",
            "start": 5400.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta municipal a construir el",
            "start": 5402.159,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "libramiento ferroviario de",
            "start": 5405.56,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5408.68,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Tepic tambi\u00e9n el puente federaci\u00f3n que",
            "start": 5413.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "queda hacia el sur y por supuesto vamos",
            "start": 5417.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a seguir con el desarrollo del puerto",
            "start": 5420.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Nayarit que es algo que hemos hablado",
            "start": 5423.159,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "mucho con el gobernador",
            "start": 5425.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5429.5,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "navar el pueblo de M\u00e9xico el pueblo de",
            "start": 5432.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nayari decidi\u00f3 continuar con la",
            "start": 5435.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ese es el compromiso",
            "start": 5437.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que vengo a hacer con ustedes como",
            "start": 5439.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decimos nosotros en nuestro",
            "start": 5442.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "movimiento tambi\u00e9n todo las 18 reformas",
            "start": 5447.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "constitucionales las dos reformas vamos",
            "start": 5451.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a llevar a la Constituci\u00f3n el apoyo a",
            "start": 5454.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las mujeres las becas universales todo",
            "start": 5455.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "lo que se requiere para el desarrollo",
            "start": 5458.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con bienestar de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5460.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5464.7,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5466.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y como lo dije aqu\u00ed en campa\u00f1a y lo",
            "start": 5468.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo nosotros",
            "start": 5471.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en",
            "start": 5476.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 5479.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5480.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "principios que parte",
            "start": 5482.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "delegado de Qui\u00e9n es el mejor presidente",
            "start": 5484.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que ha tenido nuestro pa\u00eds de Andr\u00e9s",
            "start": 5489.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5490.96,
            "duration": 14.749
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5492.18,
            "duration": 13.529
        },
        {
            "text": "Obrador nosotros decimos que llevamos en",
            "start": 5505.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra",
            "start": 5509.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "historia nuestros principios",
            "start": 5511.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "no mentir No robar y nunca traicionar al",
            "start": 5514.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pueblo de Nayarit ni al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 5518.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 5520.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "nayarid que viva el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5522.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Obrador que viva M\u00e9xico",
            "start": 5525.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "viv estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 5529.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 5533.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 5536.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5538.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 5542.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Tepic de todos los",
            "start": 5545.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pueblos municipios de Nayarit me da",
            "start": 5550.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar con",
            "start": 5553.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "ustedes participar en esta reuni\u00f3n de",
            "start": 5557.239,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n de las obras que se han",
            "start": 5561.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "realizado y que est\u00e1n en proceso se van",
            "start": 5566.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5568.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "terminar antes de que concluya nuestro",
            "start": 5569.56,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mandato es muy",
            "start": 5575.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "satisfactorio el",
            "start": 5578.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 5582.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afirmar de",
            "start": 5584.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que va a continuar la transformaci\u00f3n de",
            "start": 5585.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5590.92,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5592.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5594.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "algo muy",
            "start": 5597.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "trascendente imaginen",
            "start": 5600.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "alguien me",
            "start": 5604.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dir\u00eda cambie de",
            "start": 5606.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ejemplo pero",
            "start": 5609.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "imaginen",
            "start": 5611.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si el pueblo no hubiese",
            "start": 5613.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "decidido como lo hizo de manera",
            "start": 5616.84,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "sabia por Claudia sh imaginen qu\u00e9",
            "start": 5621.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tragedia",
            "start": 5628.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "porque iba a ser un freno",
            "start": 5630.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "al proceso de transformaci\u00f3n que",
            "start": 5635.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "apenas se ha iniciado en nuestro",
            "start": 5639.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds despu\u00e9s",
            "start": 5642.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "de 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica",
            "start": 5644.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "antipopular",
            "start": 5652.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entreguista pero",
            "start": 5655.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5658.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a la madurez",
            "start": 5661.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nuestro",
            "start": 5664.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5667.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5669.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se pensaba err\u00f3neamente y este es uno de",
            "start": 5671.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los mitos que se fue al",
            "start": 5675.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": " porque se pensaba que el",
            "start": 5678.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo no exist\u00eda o era tonto y que era",
            "start": 5681.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil de",
            "start": 5685.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manipular pues ya se demostr\u00f3 que el",
            "start": 5687.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pueblo es mucha pieza",
            "start": 5690.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "que sabe muy bien lo que",
            "start": 5693.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conviene gracias a eso va a continuar la",
            "start": 5700.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n todos los programas de",
            "start": 5706.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bienestar y",
            "start": 5710.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es poca cosa",
            "start": 5713.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "porque cuando se estaba en",
            "start": 5716.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a yo ten\u00eda que",
            "start": 5720.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "reservarme mis",
            "start": 5723.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "palabras por",
            "start": 5726.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respeto al proceso",
            "start": 5728.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "electoral pero me molestaba",
            "start": 5732.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mucho la",
            "start": 5736.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda entre otras cosas de nuestros",
            "start": 5738.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "adversarios del bloque",
            "start": 5743.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "conservador porque para quedar",
            "start": 5746.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien dec\u00edan van a continuar los",
            "start": 5751.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "programas de bienestar lo firmo hasta",
            "start": 5754.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5759.239,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "sangre",
            "start": 5764.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pensando que de esa",
            "start": 5766.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "manera la",
            "start": 5769.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gente iba a caer en la",
            "start": 5771.199,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "trampa y que iban a a volver a enga\u00f1ar",
            "start": 5775.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "al pueblo se",
            "start": 5781.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "equivocaron no fue as\u00ed porque repito la",
            "start": 5784.36,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "gente nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy",
            "start": 5789.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "politizada gracias a la revoluci\u00f3n de",
            "start": 5795.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5799.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencias nuestro pueblo se",
            "start": 5801.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "empoder\u00f3 Ahora hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 5805.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "democracia la democracia es el gobierno",
            "start": 5809.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del pueblo y para el pueblo",
            "start": 5812.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "antes Esa palabra que se compone",
            "start": 5816.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5822.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dos significados",
            "start": 5824.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "demos es pueblo cratos es poder poder",
            "start": 5827.36,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "del pueblo Pues antes era nada m\u00e1s",
            "start": 5831.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Kratos",
            "start": 5835.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "poder sin pueblo Ahora no ahora es",
            "start": 5836.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 5842.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica",
            "start": 5845.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 5847.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y ya por ese cambio de mentalidad que es",
            "start": 5850.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5854.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importante a veces lleva mucho tiempo",
            "start": 5855.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cambiar la mentalidad de un pueblo hay",
            "start": 5858.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5860.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "revoluciones y la gente Sigue pensando",
            "start": 5861.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de la misma manera nosotros tenemos que",
            "start": 5865.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "felicitarnos porque sin violencia",
            "start": 5868.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "logramos esta",
            "start": 5874.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica",
            "start": 5876.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "profunda beneficio de nuestro pueblo",
            "start": 5880.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "hace poco despu\u00e9s de la elecci\u00f3n se",
            "start": 5884.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sincer\u00f3 el",
            "start": 5889.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente de uno de los partidos del",
            "start": 5891.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bloque conservador y dijo Es que",
            "start": 5894.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cometimos el",
            "start": 5897.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "error de",
            "start": 5899.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "decir que \u00edbamos a mantener Que iban a",
            "start": 5901.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "continuar los programas de",
            "start": 5905.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bienestar y eso estuvo mal porque",
            "start": 5907.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "nosotros no creemos en",
            "start": 5911.8,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eso nosotros eh expres\u00f3 somos",
            "start": 5914.679,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "partidarios de que en vez es un dicho eh",
            "start": 5920.119,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "rampl\u00f3n conservador desde luego que lo",
            "start": 5926.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "atribuyen a los pueblos de Asia",
            "start": 5930.159,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual hay que ense\u00f1ar a",
            "start": 5935.04,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "pescar y no entregar",
            "start": 5939.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pescado si no hab\u00eda agua ni hab\u00eda",
            "start": 5945.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pescado porque se robaban el agua y se",
            "start": 5950.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "robaban el",
            "start": 5954.199,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "pescado pero lo",
            "start": 5959.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "importante es la",
            "start": 5962.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "confesi\u00f3n la revelaci\u00f3n quiere decir",
            "start": 5965.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que si hubiesen llegado ellos a la",
            "start": 5970.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5975.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh estar\u00edan ya pensando C\u00f3mo cancelar",
            "start": 5977.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "todos los programas de bienestar y ahora",
            "start": 5982.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "no va a ser as\u00ed porque",
            "start": 5986.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 Claudia shena triunf\u00f3",
            "start": 5990.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "triunf\u00f3 el proyecto de",
            "start": 5995.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 6001.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Nayarit Pues est\u00e1n aplicando todos los",
            "start": 6004.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "programas",
            "start": 6007.08,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "eh que se sepa que van a continuar todos",
            "start": 6009.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar",
            "start": 6016.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Ya Claudia ya agreg\u00f3 otros",
            "start": 6019.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "programas imag\u00ednense que a partir de los",
            "start": 6023.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "60 a\u00f1os las mujeres tambi\u00e9n van a tener",
            "start": 6026.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 6030.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nosotros estamos entregando",
            "start": 6032.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "becas para preescolar primaria",
            "start": 6035.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "secundaria pero no es",
            "start": 6039.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "universal es decir no es para todos s\u00ed",
            "start": 6043.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "es universal es para todos en el nivel",
            "start": 6047.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medio superior lo que es la preparator",
            "start": 6049.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed todos tienen su beca y a nivel",
            "start": 6053.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "universitario nada m\u00e1s para estudiantes",
            "start": 6057.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de familias",
            "start": 6061.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6063.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pobres pero",
            "start": 6065.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ahora Claudia va a entregar a todos los",
            "start": 6068.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "estudiantes de preescolar primaria y",
            "start": 6072.719,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "secundaria su beca va a ser",
            "start": 6076.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6079.89,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 6082.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 6084.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh se le pas\u00f3 porque",
            "start": 6087.08,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "este me lo ha dicho muchas veces y ya",
            "start": 6091.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ven que yo siempre digo lo que siento y",
            "start": 6095.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mi pecho No es",
            "start": 6098.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bodega pero yo yo se lo voy a recordar",
            "start": 6101.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque ella me dice que una de las obras",
            "start": 6104.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n m\u00e1s importantes para Nayarit va",
            "start": 6107.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "a ser el tren de pasajeros",
            "start": 6110.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6115.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya me este est\u00e1",
            "start": 6122.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "retando porque dice que nosotros all\u00e1 en",
            "start": 6128.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el sureste vamos a",
            "start": 6131.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 6134.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "100 kil\u00f3metros de trenes de pasajeros lo",
            "start": 6136.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que es el tren Maya m\u00e1s el Trend del",
            "start": 6140.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ismo porque ya se",
            "start": 6144.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "resucitaron ya",
            "start": 6148.199,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "renacieron los trenes de pasajeros que",
            "start": 6151.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el periodo neoliberal ya saben",
            "start": 6154.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ustedes que los",
            "start": 6156.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "cancelaron vendieron eh",
            "start": 6158.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales y nada m\u00e1s",
            "start": 6161.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "quedaron los trenes de carga Pues ahora",
            "start": 6164.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n resurgiendo los trenes de",
            "start": 6168.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pasajeros ya me retoca dice que nosotros",
            "start": 6171.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 6176.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "100 km y ella va a hacer 3000",
            "start": 6178.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6183.65,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "km me va a",
            "start": 6187.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cepillar y S\u00ed lo",
            "start": 6191.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "creo S\u00ed lo creo porque aqu\u00ed saben de",
            "start": 6194.159,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol No si vamos a inaugurar",
            "start": 6199.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6201.71,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "un estadio de b\u00e9isbol y ella tira muy",
            "start": 6203.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "bien una recta de m\u00e1s de 100 millas el",
            "start": 6207.76,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "tirabuz\u00f3n y una recta cortada y ya para",
            "start": 6212.56,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "rematar una mo\u00f1a y queda listo el",
            "start": 6217.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "cliente",
            "start": 6222.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "arreglado",
            "start": 6225.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a continuar con todos los",
            "start": 6226.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y vamos a seguir",
            "start": 6230.4,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "adelante Yo tengo pues mucho afecto",
            "start": 6236.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mucho cari\u00f1o a Nayarit y mucho",
            "start": 6240.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reconocimiento primero por sus pueblos",
            "start": 6244.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "originarios por sus",
            "start": 6248.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "culturas es la verdad m\u00e1s",
            "start": 6251.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "\u00edntima de Nayarit y de",
            "start": 6256.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico los",
            "start": 6259.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los coras los",
            "start": 6264.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tanos los mexicaneros todos los que",
            "start": 6267.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "forman las culturas de Nayarit y le",
            "start": 6270.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tengo tambi\u00e9n mucho afecto a Nayarit",
            "start": 6275.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "porque admiro a",
            "start": 6278.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos dirigentes revolucionarios de este",
            "start": 6280.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estado Esteban vaca Calder\u00f3n que fue el",
            "start": 6284.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6288.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 en",
            "start": 6290.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Cananea impulsando la huelga de los",
            "start": 6292.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajadores mineros en",
            "start": 6295.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "1906 y como dirigente magonista por eso",
            "start": 6298.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "lo encarcelaron",
            "start": 6303.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 6306.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "penal de San Juan de Ul\u00faa en el fuerte",
            "start": 6308.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de San Juan de Ul\u00faa que era una",
            "start": 6313.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel temible en la \u00e9poca de Porfirio",
            "start": 6316.96,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "D\u00edaz y est 5 a\u00f1os en la c\u00e1rcel por",
            "start": 6321.119,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "luchar en favor de los trabajadores",
            "start": 6327.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Esteban vaca Calder\u00f3n y le tengo tambi\u00e9n",
            "start": 6331.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucho respeto y lo conoc\u00ed Alejandro",
            "start": 6334.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Gazc\u00f3n mercado l\u00edder",
            "start": 6336.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nayarita",
            "start": 6344.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y no me despido porque todav\u00eda vamos a",
            "start": 6346.28,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "regresar estar una vez",
            "start": 6352.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en compa\u00f1\u00eda de la",
            "start": 6356.239,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "presidenta que me llena de orgullo",
            "start": 6361.08,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n No quiero ya este ocupar",
            "start": 6364.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo pero miren este es algo",
            "start": 6368.599,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "in\u00e9dito es hist\u00f3rico nada m\u00e1s 300 a\u00f1os",
            "start": 6373.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de dominaci\u00f3n colonial que de Espa\u00f1a",
            "start": 6379.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mandaba",
            "start": 6382.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "Reyes Los reyes de Espa\u00f1a ni siquiera se",
            "start": 6384.8,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "dignar visitar",
            "start": 6391.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la Nueva Espa\u00f1a como se le conoc\u00eda a",
            "start": 6394.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en ese entonces en tres siglos",
            "start": 6397.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "300 a\u00f1os nunca vino un rey a visitarnos",
            "start": 6401.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "siempre mandaban",
            "start": 6405.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Virreyes 300 a\u00f1os puro gobernante hombre",
            "start": 6407.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "luego logramos nuestra",
            "start": 6413.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "independencia entre otras cosas por la",
            "start": 6415.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lucha de dos curas buenos Rebeldes",
            "start": 6418.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Hidalgo y Morelos se establece la",
            "start": 6421.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primera Rep\u00fablica Federal ya como M\u00e9xico",
            "start": 6424.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "independiente primer",
            "start": 6426.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6429.36,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "se encabeza por Guadalupe Victoria",
            "start": 6431.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "1824 hace 200 a\u00f1os",
            "start": 6439.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "entonces imag\u00ednense 300",
            "start": 6443.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de",
            "start": 6447.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "colonialismo 300 a\u00f1os de virreinato Y",
            "start": 6450.159,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente y en",
            "start": 6453.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esos 200 a\u00f1os de M\u00e9xico independiente",
            "start": 6457.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nunca tampoco una mujer",
            "start": 6460.84,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gobernado M\u00e9xico por 500 a\u00f1os",
            "start": 6464.92,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cerca de 500 a\u00f1os ya ahora estamos",
            "start": 6470.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed viviendo para contarlo a",
            "start": 6474.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nuestros hijos nuestros nietos que por",
            "start": 6478.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "primera vez en 500 a\u00f1os vamos a tener",
            "start": 6481.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "una presidenta de la",
            "start": 6485.28,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6488.62,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entre otras cosas debemos de",
            "start": 6501.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sentirnos muy contentos porque nos toc\u00f3",
            "start": 6504.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vivir estos tiempos interesantes no",
            "start": 6508.8,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "siempre es as\u00ed hablaba yo del virreinato",
            "start": 6513.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 6516.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "colonial pues no pasaba",
            "start": 6519.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada no se mov\u00eda nada ni los \u00e1rboles de",
            "start": 6524.08,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "los ni las las hojas de \u00e1rboles hab\u00eda un",
            "start": 6530.08,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "inmovilismo nunca",
            "start": 6534.48,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pasaba nada Y as\u00ed tambi\u00e9n en el M\u00e9xico",
            "start": 6536.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "independiente durante muchos periodos",
            "start": 6542.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 pod\u00eda pasar en el",
            "start": 6545.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primer el medio siglo",
            "start": 6550.8,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "de el siglo X o todo el siglo X si",
            "start": 6555.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue pa\u00eds",
            "start": 6560.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de dos gobernantes",
            "start": 6563.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Santana toda la primera mitad del siglo",
            "start": 6567.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "X fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y",
            "start": 6570.159,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "luego Porfirio D\u00edaz 34",
            "start": 6574.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os dominando",
            "start": 6580.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todo el siglo X qu\u00e9 pasaba nada",
            "start": 6583.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "en el 20 por eso viene una Revoluci\u00f3n",
            "start": 6587.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "extraordinaria social muy importante",
            "start": 6590.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "pero no cambi\u00f3 el sistema pol\u00edtico",
            "start": 6594.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "porque no se logr\u00f3 el ideal",
            "start": 6598.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "maderista de el sufragio",
            "start": 6602.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "efectivo la no reelecci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 6606.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "pendiente pendiente la democracia como",
            "start": 6610.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "asignatura pendiente nos qued\u00f3 la",
            "start": 6614.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "democracia se fue don Porfirio pero se",
            "start": 6617.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 do\u00f1a",
            "start": 6621.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "fia",
            "start": 6624.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y nos enga\u00f1aron durante mucho tiempo que",
            "start": 6626.119,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos en una democracia mentira esa",
            "start": 6629.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "era una fachada nada m\u00e1s era una",
            "start": 6632.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda era el gobierno de una",
            "start": 6635.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con fachada de democracia porque",
            "start": 6638.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "el pueblo ya lo dije no era tomado en",
            "start": 6642.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuenta nada m\u00e1s cuando necesitaban los",
            "start": 6645.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "votos es que iban a las comunidades a",
            "start": 6647.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "los pueblos a las colonias a repartir",
            "start": 6650.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Migajas a traficar con la pobreza de la",
            "start": 6653.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gente para",
            "start": 6656.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "legalizar el poder para",
            "start": 6658.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "legitimar ese poder",
            "start": 6661.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "anti",
            "start": 6664.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico en realidad era cuando",
            "start": 6666.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entregaban despensas frijol con",
            "start": 6669.199,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos",
            "start": 6673.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "borregos puercos cochinos",
            "start": 6677.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "marranos cerdo",
            "start": 6680.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6685.92,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6686.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya no les volv\u00edan a ver ni el pelo de",
            "start": 6688.199,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "una vez que llegaban al poder pues ya",
            "start": 6693.159,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "todo eso ya se hizo a un lado ahora es",
            "start": 6697.599,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "el pueblo el que manda es el pueblo El",
            "start": 6703.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que decide y hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 6707.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democracia nada de que ya",
            "start": 6709.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llegamos y el presupuesto es para",
            "start": 6713.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "nosotros para los de arriba y sabes qu\u00e9",
            "start": 6717.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "funciona muy bien la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 6720.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "neoliberal Porque si llueve fuerte",
            "start": 6724.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arriba si le damos bastante a los de",
            "start": 6727.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "arriba va a gotear abajo si llueve",
            "start": 6730.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "fuerte arriba va salpicar a los de abajo",
            "start": 6735.159,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "no al con eso",
            "start": 6739.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6742.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la riqueza no es contagiosa ni es",
            "start": 6744.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "permeable y ahora se las cambiamos de",
            "start": 6748.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "manera muy sencilla primero de abajo",
            "start": 6751.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "hacia arriba y es y se puede decir en",
            "start": 6755.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "una frase es arriba los de abajo y abajo",
            "start": 6759.679,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "los privilegios",
            "start": 6764.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6773.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6774.64,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "regresar porque aqu\u00ed",
            "start": 6780.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los",
            "start": 6784.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "responsables de la empresa",
            "start": 6787.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mot y tengo firmado con ellos un",
            "start": 6790.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "compromiso este y quiero que se haga",
            "start": 6793.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablico vamos a regresar porque antes de",
            "start": 6797.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que yo termine",
            "start": 6800.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "29 30",
            "start": 6803.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6807.32,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "septiembre vamos a estar",
            "start": 6808.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "inaugurando el tramo Tepic",
            "start": 6811.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Compostela y El",
            "start": 6819.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Libramiento hasta Vallarta llueva truene",
            "start": 6822.599,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "o relampaguee",
            "start": 6827.239,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6828.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6835.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "vamos a estar inaugurando",
            "start": 6837.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh la base naval de boca de",
            "start": 6841.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chila y vamos a estar tambi\u00e9n en islam",
            "start": 6847.679,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas antes de terminar y",
            "start": 6854.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ya mire como estamos muy cerca De donde",
            "start": 6859.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 uno de los mejores poetas de",
            "start": 6863.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Amado Nervo miren C\u00f3mo termino el",
            "start": 6867.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libro",
            "start": 6871.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.75,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6886.11,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed",
            "start": 6893.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda voy a regresar",
            "start": 6895.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh pero ya despu\u00e9s S\u00ed",
            "start": 6898.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este ya me voy a jubilar porque ya",
            "start": 6902.92,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "cierro mi ciclo y pero el amor no se",
            "start": 6907.599,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "acaba ese no se acaba y Amor con amor se",
            "start": 6913.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "paga",
            "start": 6917.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6919.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6922.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "miaso yo te bendigo vida porque nunca me",
            "start": 6923.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "diste ni Esperanza fallida ni trabajos",
            "start": 6928.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "injustos ni pena",
            "start": 6932.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inmerecida porque veo al",
            "start": 6935.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6939.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "final para ti es tambi\u00e9n para la",
            "start": 6941.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "naturaleza para el Rayo porque veo al",
            "start": 6944.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "final de Mi rudo camino que yo fui el",
            "start": 6948.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "arquitecto de mi propio destino que si",
            "start": 6951.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "extraje las mieles o la hiel de las",
            "start": 6954.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cosas fue porque en ellas puse hiel o",
            "start": 6958.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mieles",
            "start": 6962.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sabrosas cuando plant\u00e9 Rosales cosech\u00e9",
            "start": 6963.88,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "siempre rosas cierto a mis lozan\u00edas va a",
            "start": 6969.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "seguir el invierno m\u00e1s t\u00fa no me dijiste",
            "start": 6974.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que mayo fuese eterno all sin duda",
            "start": 6978.199,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "largas las noches de mis penas mas no me",
            "start": 6982.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "prometiste tan solo noches buenas y en",
            "start": 6988.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cambio tuve",
            "start": 6992.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "algunas santamente serenas",
            "start": 6994.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Am\u00e9n fui amado el sol acarici\u00f3 mi faz",
            "start": 6998.04,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "vida nada Te me debes vida estamos en",
            "start": 7003.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "paz que viva narit",
            "start": 7009.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Viva",
            "start": 7012.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 7013.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido",
            "start": 7019.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "respeto para entron nuestro himno",
            "start": 7023.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nacional mexicano",
            "start": 7025.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7032.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7041.34,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7066.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "p Elo",
            "start": 7067.599,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7070.07,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7079.07,
            "duration": 15.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7104.92,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7115.38,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 7127.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de todos ustedes el presidente de los",
            "start": 7132.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 7134.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 7138.119,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shen",
            "start": 7142.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 7146.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 7149.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda Muchas gracias",
            "start": 7152.639,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7156.4,
            "duration": 5.03
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] [M\u00fasica] preside este evento proyectos prioritarios y de infraestructura el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo [Aplausos] el gobernador constitucional del estado de Nayarit Dr Miguel \u00c1ngel Navarro [Aplausos] Quintero el secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n el secretario de infraestructura elor general del Instituto Mexicano del Seguro Social zo Robledo el director general del Instituto Nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo Regino Montes el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua germ Arturo marzo el director general del Banco Nacional de obras y servicios p\u00fablicos Jorge mendoza S\u00e1nchez El pr\u00f3ximo secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas Antonio Esteban Medina el presidente de mota eng latinoamericana Jo Pedro Santos dinis perreira el ingeniero residente del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado perteneciente a la secretar\u00eda de la defensa nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe el presidente de mota angil M\u00e9xico Jos\u00e9 Miguel vejos el director adjunto de obra y dragado de la Secretar\u00eda de Marina vicealmirante [Aplausos] [M\u00fasica] el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9 Antonio Zamora [Aplausos] galloso el director general de la empresa tur\u00edstica Islas Mar\u00edas capit\u00e1n Rafael G\u00f3mez conejo la delegada de programas para el bienestar en Nayarit y coordinadora del plan Nayarit [Aplausos] hacemos una menci\u00f3n especial autoridades municipales Rodolfo C\u00e9sar Mart\u00ednez Luna presidente municipal de Acaponeta profesor Vicente Rangel Cervantes presidente municipal de guori MP delar l L\u00f3pez Gonz\u00e1lez gobernador tradicional de soquipan perteneciente al municipio de del nayar reinaldo Casta\u00f1eda Rodr\u00edguez gobernador tradicional de Santa Teresa perteneciente al Municipio del nayar magdaleno de La Rosa De la Rosa gobernador tradicional del Naranjito calci municip del representante del gobernador tradicional de Jes\u00fas Mar\u00eda Municipio del nayar Cruz Ortiz seg gobernador tradicional de San Andr\u00e9s milpillas perteneciente al municipio de guori Guadalupe flores Ram\u00edrez gobernador tradicional de Santa Cruz de Acaponeta perteneciente al municipio de Acaponeta licenciado delar Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sea usted Bienvenido a una vez m\u00e1s sea bienvenida se\u00f1ora presidenta virtual de los Estados Unidos Mexicanos doora Claudia chivan pardo honorable presidium distinguidos asistentes todos se\u00f1oras y se\u00f1ores nada m\u00e1s representativo se\u00f1or presidente de lo que ha sido su gobierno de lo que ha sido el proyecto de naci\u00f3n que llevar a cabo en este lugar Precisamente en la ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit esta reuni\u00f3n usted ha conformado en el pa\u00eds una nua nueva corriente de pensamiento y de sentimientos en el cual ha llevado al hecho mismo la Constituci\u00f3n hecha un proyecto social un proyecto social que se vio sepultado por un proyecto de Mercado que nada favorec\u00eda a las clases m\u00e1s de nuestro pa\u00eds usted se\u00f1or presidente ha regresado al pueblo lo robado se le hab\u00eda robado la esperanza se le hab\u00eda robado la inclusi\u00f3n de pueblos originarios de discapacitados de gente necesitada que no era tomada en cuenta y si era ignorada por los gobiernos se le tomaba en cuenta para Acceder al poder pero desde el poder se les exclu\u00eda hoy en d\u00eda usted ha conformado un gran legado que para nosotros es una enorme responsabilidad y que aqu\u00ed delante de usted protestamos los que somos parte de esta gran corriente nacional como hist\u00f3rica de haber de respaldar en todo momento a la doctora Claudia chiman en su mandato como presidenta de la rep\u00fablica [Aplausos] n Nayarit era tan hermoso y tan grande en sus recursos naturales como ignorado los nayaritas sent\u00edamos que \u00e9ramos solamente un estado de paso pero usted se\u00f1or presidente nos elev\u00f3 la autoestima defendi\u00f3 nuestra dignidad nuestros derechos Como a todos los mexicanos y hoy en d\u00eda nayar antes y despu\u00e9s de L\u00f3pez Obrador y continuar\u00e1 clud es otros los nayaritas valemos y valemos mucho Yo Le Quiero agradecer a [Aplausos] usted hemos tenido el beneficio de la transversalidad de programas sociales que se manifestaron en 1910 la independencia en 1810 las leyes de reforma juarista pero eran letra muerta en la Constituci\u00f3n Pero adem\u00e1s Pero adem\u00e1s con el paso del tiempo el 5 de febrero no se estaba conmemorando la revoluci\u00f3n hecha Constituci\u00f3n de 1910 era una muy diferente y no pod\u00edamos nosotros simular por eso no podemos nosotros hacer eco a lo que el presidente no hace eco nosotros no simulamos defendemos a M\u00e9xico y sus proyectos sociales porque se olvidaba los adultos mayores se pensaba que era un pecado ser adulto mayor se olvidaba los discapacitados se hac\u00edan a un lado y se escond\u00edan por verg\u00fcenza en los gobiernos de la misma manera a los j\u00f3venes no se les de futuro nuestros campesinos sufr\u00edan y sufr\u00edan porque no ten\u00edan presos de referencia hoy tienen preos de garant\u00eda tienen preos de referencia y de ah\u00ed para arriba nada de ah\u00ed para abajo de la misma manera se les apoya en fertilizantes a lo largo y ancho del pa\u00eds a Los pescadores de la misma manera a los ganaderos de la misma manera a los pueblos originarios podr\u00e1n estar alejados pero nunca olvidados por el presidente L\u00f3pez Obrador y hemos visto que se construyeron con su mano de obra con su supervisi\u00f3n caminos carreteras que usted ve\u00eda con ilusi\u00f3n que reflejaba en sus ojos como candidato Y antes como l\u00edder social hoy ya hay hoy ya existen Pero adem\u00e1s se llevaron diferentes programas alimentarios se llevaron programas de apoyo m\u00faltiple para \u00e1reas sociales y tambi\u00e9n se impuls\u00f3 la educaci\u00f3n a trav\u00e9s de la nueva escuela mexicana hacia \u00e1reas marginadas ya no m\u00e1s salones sin maestros ya no m\u00e1s hospitales sin m\u00e9dicos ahora el reto es de nosotros Dale ciencia y eficacia al modelo de salud al modelo de Educaci\u00f3n al modelo de seguridad al modelo social que usted nos est\u00e1 heredando y habremos de hacer crecer en la segunda etapa en el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n con la doctora Claudia chivan pardo aqu\u00ed presente Gracias gracias se\u00f1or presidente por haber concluido una carretera como muchas cosas m\u00e1s que hab\u00eda quedado en el olvido dejando millones miles de millones de pesos tirados ya es una realidad la carretera del centro de pa\u00eds a v\u00e1 de banderas ya es una realidad ya es una realidad y estamos a punto de concluir la carretera de tepica Compostela ya es una realidad y lo tenemos que festejar que nuestro aeropuerto es internacional se est\u00e1 rehabilitando ser\u00e1 uno de los mejores del pa\u00eds y tambi\u00e9n ser\u00e1 un aeropuerto de carga y descarga que mucho nos va a ayudar Muchas gracias se\u00f1or presidente Tambi\u00e9n tenemos el canal Centenario distrito de riego Gazc\u00f3n mercado su compa\u00f1ero de lucha por mucho tiempo que va a apoyar a 43,000 hect\u00e1reas de riego y el cual el ej\u00e9rcito lo supervisa de y noche para que se cumpla as\u00ed como la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ya nos preparamos no solamente para tener una buena cosecha si es buena la lluvia hoy no siempre habr\u00e1 buenas cosechas porque habr\u00e1 un riego permanente a trav\u00e9s del Canal se\u00f1or presidente tambi\u00e9n le agradecemos la ret hospitalaria Terminamos el hospital de la mujer que ten\u00eda 8 a\u00f1os sin concluirse el hospital de tuspan que ten\u00eda tambi\u00e9n muchos a\u00f1os sin concluirse el hospital de 120 camas que sustituye al anterior hospital que ahorita todav\u00eda est\u00e1 en uso de 90 camas en hospitales bienestar y usted y usted ha instaurado un nuevo modelo hoy s\u00ed debemos de decir que los pobres apoyan a los ricos de esa manera porque la infraestructura de bienestar una infraestructura para el sector social est\u00e1 apoyando en \u00e1reas marginadas donde nuestra notas instituciones y no pide credencial ve derechos sociales que usted ha visto para atenderlos y esta situaci\u00f3n no se enorgullece mucho habremos de dar nuestro m\u00e1ximo esfuerzo la seguridad es parte primordial y aqu\u00ed yo Quiero agradecer usted como comandante supremo de la fuerza mexicana quiero agradecerle de la misma manera al Se\u00f1or secretario de Marina y al Se\u00f1or secretario de la defensa nacional la coordinaci\u00f3n tan estrecha que tenemos ha hecho que Nayarit sea el estado de mayor percepci\u00f3n de seguridad del pa\u00eds y sea uno de los tres primeros en delitos de alto impacto No hayamos tenido un soloo en carreteras ni hemos tenido robo en las calles no somos perfectos pero estamos decididos a seguir luchando hoy con usted y ma\u00f1ana con la doctora Claudia por la seguridad de todos los nayaritas se\u00f1or presidente hoy viene usted a este lugar que para m\u00ed representa mucho que es la ciudad de las Artes est\u00e1 usted aqu\u00ed sentado es donde jugu\u00e9 de ni\u00f1o pobre aqu\u00ed en este lugar donde viv\u00eda a 30 Met de aqu\u00ed desde ni\u00f1o Yo hoy veo que para usted la reivindicaci\u00f3n Social es algo que defendi\u00f3 y ha defendido no solamente con La ret\u00f3rica hecha demagogia sino con la palabra hecha compromiso y hecho como es la doctora Claudia una mujer de compromiso y de hecho que como usted poco pero hacen mucho y llevan gobiernos formales que dejan huella profunda en el \u00e1rea social Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias a quienes nos hacen favor de acompa\u00f1arnos gente de todos los municipios presidentes municipales y presidentas pueblos originarios estamos muy orgullosos de nar estamos muy orgullosos de ser mexicanos y estamos muy orgullosos hasta el \u00fatimo segundo presidente L\u00f3pez Obrador y a partir del primer d\u00eda de su mandato iremos con alma coriz y vida con la doctora Claudia Muchas gracias y buenos [Aplausos] d\u00edas a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la proyecci\u00f3n del video obras en Nayarit en Nayarit la administraci\u00f3n que encabeza el dror Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero se ha caracterizado por ser un gobierno de la salud integral y social Gracias al apoyo y a la confianza del presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Nayarit ha avanzado A pasos agigantados en su capital Tepic en materia de salud la voluntad y el total respaldo del gobierno de M\u00e9xico d una obra muy esperada por las mujeres nayaritas con una inversi\u00f3n de 632 millones de pesos el hospital de la mujer est\u00e1 totalmente concluido actualmente se encuentra en Operaci\u00f3n y se generan 246 empleos tambi\u00e9n se lleva a cabo la construcci\u00f3n del nuevo hospital de especialidades de 120 camas inss bienestar con una inversi\u00f3n Federal superior a los 229 millones de pesos que garantizar\u00e1 el acceso a una salud universal para todas y todos los nayaritas sin importar la instituci\u00f3n a la que pertenezcan adem\u00e1s se han llevado a cabo importantes proyectos de rehabilitaci\u00f3n y modernizaci\u00f3n de infraestructura que contribuyen a mejorar la salud colectiva en la capital del Estado tales como el colector sanitario el punto con una inversi\u00f3n de 354 millones de pesos el colector sanitario sapopan con una inversi\u00f3n de 73 millones de pesos la rehabilitaci\u00f3n de la planta de tratamiento el punto con 109 millones de pesos de inversi\u00f3n la construcci\u00f3n de la planta de tratamiento de aguas residuales en Ciudad Industrial con 28 millones de pesos de inversi\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de la planta de tratamiento de aguas residuales Oriente con 89 millones de pesos invertidos la construcci\u00f3n de la planta de tratamiento de aguas residuales en la cabecera municipal de Jalisco con una inversi\u00f3n de 71 millones de pesos Gracias al apoyo y a la confianza del presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el nuevo estadio de b\u00e9isbol El coloso del Pac\u00edfico es ya una realidad con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 75 millones de pesos estas grandes obras e hist\u00f3ricas inversiones para la ciudad de Tepic demuestran el respaldo y el gran compromiso de nuestro presidente Gracias por todo el apoyo y el gran cari\u00f1o reflejado en obras que sin duda aseguran un futuro pr\u00f3spero para las y los nayaritas Nayarit nuestra dignidad y [M\u00fasica] compromiso a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo Regino Montes Dios con su permiso presidente estimada doora Claudia shdo presidenta electa de M\u00e9xico bienvenida a tierras del Gran nayar respetable dror Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador del estado de Nayarit compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gobierno de M\u00e9xico estamos el d\u00eda de hoy para dar cuenta de los avances con relaci\u00f3n a los caminos artesanales que se han venido construyendo aqu\u00ed en el Estado de Nayarit y lo primero que quisiera expresar Es que la construcci\u00f3n de estos caminos es el resultado del plan de Justicia que el se\u00f1or presidente firm\u00f3 con las autoridades tradicionales que est\u00e1n aqu\u00ed presentes del estado de Nayarit del estado de Durango y de Jalisco en su gira hist\u00f3rica en la Sierra Madre Occidental los d\u00edas 9 y 10 de septiembre del a\u00f1o 2022 y en este sentido expresar presidente que tenemos en el gran nayar eh cinco caminos en Nayarit que se est\u00e1n construyendo siete caminos en Durango y cinco caminos en Jalisco de manera especial aqu\u00ed en el Estado de Nayarit estamos hablando de cinco caminos que son los siguientes el que va de texcalame a soquipan que tiene una longitud de 65 km se ha en dos frentes 5 km cada uno por el municipio del nayar y soquipan en el primer caso el tramo est\u00e1 concluido el segundo soquipan se va a concluir en este mes de agosto el segundo tramo es de a Santa Teresa con una longitud de 62.8 km Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] perd\u00f3n el tercer tramo va de ahuap\u00e1n a Jes\u00fas Mar\u00eda con una longitud de 139 km es el tramo m\u00e1s largo se ha avanzado en dos frentes uno por Naranjito de copal y otro por Jes\u00fas Mar\u00eda el primero est\u00e1 concluido y el tramo de jes Mar\u00eda se est\u00e1 concluyendo en el mes de agosto el cuarto tramo va de guaji cori a San Andr\u00e9s mil p\u00edas que es donde usted estuvo presidente eh all\u00ed tenemos dos frentes uno por el municipio de guic cori y otro por mil p\u00edas ambos frentes han sido concluidos es un camino con una longitud de 41.8 km y finalmente el camino que va de El array\u00e1n hasta Santa Cruz de Acaponeta con una longitud de 24 4.5 km ambos frentes est\u00e1n concluidos por el municipio de Acaponeta y Santa Cruz de Acaponeta como ya lo expresamos son cinco caminos son 10 frentes de trabajo con una meta de 50 km y una inversi\u00f3n de 284.20 millones de pesos y El Avance hasta este momento es del 97 por se estar\u00e1 concluyendo los dos caminos que a\u00fan est\u00e1n en proceso a finales del mes de agosto enseguida podemos apreciar algunas fotograf\u00edas se est\u00e1 dando ah\u00ed un curso de capacitaci\u00f3n un segundo tramo que es el del mesa del nayar ah\u00ed se ven nuestras hermanas trabajando porque aqu\u00ed yo quiero decir que la participaci\u00f3n de las mujeres ha sido muy importante en la construcci\u00f3n de los caminos artesanales abajo podemos apreciar el tramo de Jes\u00fas Mar\u00eda Santa Teresa y mesa del nayar son algunas de las fotograf\u00edas que hoy presentamos a ustedes eh En cuanto a la perspectiva lo que sigue pues se tiene que avanzar en los cinco caminos porque la longitud es grande de 333 km se ha avanzado con 50 km y lo que faltar\u00eda es la longitud de 283.5 km finalmente presidente quisiera aprovechar esta ocasi\u00f3n para informarle que con relaci\u00f3n a los planes de Justicia que tenemos aqu\u00ed en Nayarit eh las diversas dependencias del gobierno de M\u00e9xico han participado Y tenemos una inversi\u00f3n total de 1363 millones de pesos que es lo que se ha hecho en los diversos rubros relacionados con lugares sagrados electrificaci\u00f3n caminos vivienda estructura comunitaria econom\u00eda salud y medicina tradicional educaci\u00f3n ind\u00edgena agua potable y saneamiento y gobierno y organizaci\u00f3n tradicional y yo quisiera agradecer Pues a todos a todas las instituciones del gobierno de M\u00e9xico que han participado en la implementaci\u00f3n de este plan de Justicia por aportar sus recursos y su participaci\u00f3n en este importante proceso y finalmente agradecer a las autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes del estado de Nayarit Durango Jalisco que sin su participaci\u00f3n este plan de Justicia hoy no Ser\u00eda posible Muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] es [Aplausos] tres solicitamos la intervenci\u00f3n del secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o [Aplausos] Lara buenas tardes Buenas tardes a todos a todas saludo Con mucho respeto al se\u00f1or presidente licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidenta electa la doctora Claudia y al gobernador constitucional del estado de Nayarit el doctor Miguel \u00c1ngel Navarro as\u00ed como a los miembros presid se\u00f1or cuenta del rezago que manten\u00eda nerit en materia de infraestructura carretera realidad que le imped\u00eda conectarse adecuadamente en sus 20 municipios ahora presidente le queremos presentar el enorme esfuerzo que el gobierno de M\u00e9xico ha realizado para reducir considerablemente este atraso que afectaba a los habitantes de esta regi\u00f3n Hoy podemos decir con enorme satisfacci\u00f3n que el estado de Nayarit ya cuenta con una cartera de proyectos que Integra 20 obras prioritarias con una inversi\u00f3n de 27,000 millones de pesos y una meta de 639 km de esta carretera hemos ya concluido 15 proyectos que constituyen 10 caminos Rurales tres caminos de mano de obra dos autopistas y una inversi\u00f3n de 17,200 millones de pesos que representan 559 km en el rubro de caminos Rurales hemos entregado los caminos que integran a las comunidades con Los ejes interestatales como son el riz Zacatecas Tepic Aguascalientes la modernizaci\u00f3n de las carreteras de presa layesca Tepic Guadalupe ocot\u00e1n y el ramala huajimic que conjuntamente permiten que el 100% de las cabeceras municipales del estado de Nayarit cuenten con un acceso pavimentado otra obra que tambi\u00e9n nos enorgullece mucho es la construcci\u00f3n del puente en 80 que conecta a Ruiz con rosa morada otro camino que ya entregamos es el de a Boca de Chila que es una obra que traer\u00e1 un alto impacto econ\u00f3mico y permitir\u00e1 el acceso a la zona tur\u00edstica que est\u00e1 construyendo la Secretar\u00eda de Marina en esa zona destaco los caminos de mano de obra que ya aqu\u00ed el licenciado adelfo coment\u00f3 que ya hemos entregado el de los municipios de guaji cori Acaponeta y del nayar con estos caminos se dio conectividad a las comunidades generando oportunidades trabajo e impulsando el bienestar social de la regi\u00f3n en el rubro autopistas destacamos los tramos de Compostela las varas y las varas Bucer\u00edas al ser obras que benefician a m\u00e1s de 700,000 habitantes y que hab\u00edan sido solicitadas en sexenios pasados pero que hoy podemos decir se\u00f1or presidente que son compromisos que est\u00e1n siendo una realidad este plan Est\u00e1 compuesto por tres autopistas tepi Compostela Compostela las varas y las varas Puerto Vallarta las cuales forman y completan el eje Guadalajara Vallarta este sistema tema de autopistas de altas especificaciones tiene una longitud de 212 km de los cuales 151 ya se encuentran en Operaci\u00f3n nos falta por concluir tepi Compostela y el tramo de Bucer\u00edas Puerto Vallarta que es nuestro compromiso se\u00f1or presidente concluirlo este mismo a\u00f1o la reducci\u00f3n en los tiempos de recorrido de estas autopistas es importante pues anteriormente trasladarse de Guadalajara hacia Vallarta requer\u00eda 5 horas actualmente como est\u00e1n las autopistas funcionando toma solamente 2 horas y media y ahora que est\u00e9n las otras dos carreteras ser\u00e1 mucho m\u00e1s \u00e1gil conectar tanto el aeropuerto de tepi como el de Vallarta en tan solo una hora y media estas autopistas impulsan el desarrollo social y econ\u00f3mico de la regi\u00f3n y alivian la congesti\u00f3n de la carretera federal 200 al separar el tr\u00e1fico de largo itinerario y corto recorrido especialmente para los usuarios provenientes de Guadalajara y Tepic presidente me gustar\u00eda destacar que el eje Guadalajara Vallarta ASUME un gran compromiso con la conservaci\u00f3n y la biodiversidad Pues cuenta con obras hidr\u00e1ulicas y t\u00faneles adaptados como pasos de fauna que dan continuidad al corredor biol\u00f3gico de la fauna aleda\u00f1a al proyecto tambi\u00e9n presidente cumpliendo con su indicaci\u00f3n se construye y moderniza el Aeropuerto Internacional de Tepic con una inversi\u00f3n de 4132 millones de pesos este proyecto mejorar\u00e1 la conectividad con destinos nacionales se colocar\u00e1 como un aeropuerto de tr\u00e1fico internacional y contribuir\u00e1 junto con las autopistas al crecimiento tur\u00edstico y el desarrollo de la econom\u00eda de la regi\u00f3n el aeropuerto de Tepic tendr\u00e1 una capacidad para recibir 4 millones de pasajeros por a\u00f1o y contar\u00e1 con tecnolog\u00eda de \u00daltima Generaci\u00f3n para garantizar niveles de servicio y seguridad con est\u00e1ndares internacionales actualmente se encuentra en negociaci\u00f3n la participaci\u00f3n de 19 aerol\u00edneas nacionales e internacionales para recibir 14 nuevas rutas en el aeropuerto en el primer trimestre de este a\u00f1o ya se observa un incremento del 30% en el volumen de pasajeros y operaciones lo que da cuenta de que vamos por buen camino quisiera destacar que se trata de una obra con un modelo novedoso ya que se hizo a trav\u00e9s de una conversi\u00f3n inversi\u00f3n con un privado en el que el estado mexicano mantiene la rector\u00eda del aeropuerto el pasado mes de abril se concluy\u00f3 la primera etapa poniendo en Operaci\u00f3n los 3100 M de pista del el edificio anexo las salas de espera el reclamo de equipaje as\u00ed como la nueva torre de control y accesos vehiculares as\u00ed presidente con esto se cumple su instrucci\u00f3n de que el aeropuerto de Tepic sea un aeropuerto internacional se encuentra en proceso la edificaci\u00f3n de 17,000 m cu de la nueva terminal de pasajeros para atender en el pr\u00f3ximo plazo 1.5 millones de pasajeros al a\u00f1o y la ampliaci\u00f3n de la plataforma comercial para contar con cinco posiciones de contacto sin duda el aeropuerto es un puente hacia el futuro para m\u00e1s prosperidad en el estado de Nayarit se\u00f1or presidente no me queda m\u00e1s que felicitar tanto a la secretar\u00eda al centro Nayarit por toda la colaboraci\u00f3n que han dado en estos proyectos en especial en especial al gobernador el Dr Miguel \u00c1ngel Navarro por su apoyo incondicional por su invaluable apoyo en la liberaci\u00f3n del derecho de v\u00eda de estos importantes proyectos doctor Much\u00edsimas gracias reconozco a todos los involucrados en el proyecto sobre todo por su confianza Y en especial a usted se\u00f1or presidente le damos las gracias por darnos la oportunidad y el privilegio de servir a M\u00e9xico doctora Claudia shb en narit sentamos las bases para la consolidaci\u00f3n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n seguimos adelante juntos construyendo un pa\u00eds donde Cada ciudadano pueda alcanzar sus sue\u00f1os y vivir con muchas gracias presidente y tenemos un video sobre las obras a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la proyecci\u00f3n del video evaluaci\u00f3n del plan Nayarit gusto estar aqu\u00ed en narit es uno de los estados que estamos atendiendo de manera muy especial porque tiene mucho potencial Nayarit el gobierno de M\u00e9xico ha realizado importantes obras de conectividad en el estado de Nayarit que permiten a miles de usuarios transitar de una manera m\u00e1s segura y en menor tiempo de recorrido por nuestras carreteras se han concluido y puesto en Operaci\u00f3n m\u00e1s de 150 km en diversos tramos del sistema de autopistas jala Tepic Puerto Vallarta disminuyendo considerablemente los tiempos de traslado y aumentando la seguridad de los usuarios con un impacto tur\u00edstico de Gran calado para los destinos de Riviera Nayarit incluyendo el trayecto Compostela a las varas un tramo anhelado por m\u00e1s de 30 a\u00f1os hoy es una realidad este \u00faltimo e importante tramo ha sido posible gracias al esfuerzo conjunto de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes y manobras para dar cumplimiento a la encomienda del presidente de la rep\u00fablica para comunicar m\u00e1s y mejor al Estado de Nayarit este mismo a\u00f1o se construye el \u00faltimo tramo Bucer\u00edas Puerto Vallarta y la autopista Tepic Compostela que vendr\u00e1n a consolidar este importante sistema carretero que permitir\u00e1 el movimiento de personas bienes y servicios de manera eficiente logrando consolidar al Estado de Nayarit como una gran plataforma log\u00edstica de desarrollo de la zona centro occidente de nuestro pa\u00eds adicionalmente se lleva a cabo una importante inversi\u00f3n para la ampliaci\u00f3n del Aeropuerto Internacional de Tepic vengo de la Ciudad de M\u00e9xico Est\u00e1 muy bonito el aeropuerto el cual contaba con una pista principal de 2300 m y ahora cuenta con 3100 m una nueva torre de control de 45 m de altura y una nueva terminal de pasajeros sala de espera calles de rodaje y plataformas comerciales para poder recibir aeronaves de Gran escala Asimismo ha llegado a Nayarit la transformaci\u00f3n y la justicia social con la implementaci\u00f3n del programa de caminos de mano de obra atendiendo una meta de 50 km en los municipios de Acaponeta huajicori y del nayar con una inversi\u00f3n cercana a los 300 millones de pesos brindando mejores condiciones de bienestar a los habitantes de estas regiones del estado y me gusta que soy Mexican y pues me parece muy bien que nadie quede atr\u00e1s y que nadie se quede fuera Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias se\u00f1or presidente Muchas gracias se\u00f1or presidente por el apoyo que nos ha brindado con acciones como estas demostramos que la modernidad no debe ser contraria a la justicia social y estamos listos para subir al segundo piso de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds por eso estamos aqu\u00ed vamos a cumplir todos nuestros compromisos [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico con la intervenci\u00f3n del secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano arquitecto Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n Muy buenas tardes se\u00f1or presidente presidenta electa miembros del presidium p\u00fablico en general medios de comunicaci\u00f3n daremos un breve reporte deidades que realiz\u00f3 la secretar\u00eda a lo largo de la Administraci\u00f3n empezamos con la siguiente l\u00e1mina por favor bueno se\u00f1or presidente el conjunto de actividades que tuvimos fueron 5200 acciones de vivienda con un monto inversi\u00f3n de 375 millones de pesos la actualizaci\u00f3n de siete planes de desarrollo urbano municipales 61 obras con un monto de inversi\u00f3n de 10000 millones de pesos y la regularizaci\u00f3n de 1757 viviendas algunos ejemplos de del tipo de infraestructura que realizamos en Acaponeta tecala y Bah\u00eda de Banderas en la siguiente l\u00e1mina por favor en relaci\u00f3n en materia de planeaci\u00f3n urbana ordenamiento territorial hemos eh llevado a cabo la instrumentaci\u00f3n de 12 instrumentos de planeaci\u00f3n y ordenamiento territorial en el estado de los cuales ya tenemos inscritos eh la mitad de ellos En el Registro P\u00fablico de la Propiedad y en v\u00edas de proceso el resto Estamos buscando que al t\u00e9rmino de esta administraci\u00f3n podamos concluir con su publicaci\u00f3n e inscripci\u00f3n en los registros p\u00fablicos de la propiedad de los cuales seis Se realizaron a trav\u00e9s de la secretar\u00eda y en coordinaci\u00f3n con el infonavid realizamos los otros seis instrumentos estamos a la espera de poder concluirlos en los pr\u00f3ximos 45 d\u00edas en la siguiente l\u00e1mina se\u00f1or presidente damos cuenta del total de las acciones que Se realizaron por parte de la secretaria como recordar\u00e1 fue en el primer a\u00f1o de su administraci\u00f3n donde tuvimos una fuerte intervenci\u00f3n en el estado dado al hurac\u00e1n hila debido al hurac\u00e1n hila la gran mayor\u00eda de las actividades y acciones que llevado a cabo la secretar\u00eda no solamente en materia de equipamientos espacios p\u00fablicos sino tambi\u00e9n en materia de otorgamiento de enseres y viviendas Se realizaron en el 2019 en el 2021 Se realizaron eh obr en samblas Y por \u00faltimo en Tepic en el 2023 concluimos las actividades por parte de la secretar\u00eda en la siguiente l\u00e1mina damos fe de algunas ejemplos de estas intervenciones como la casa de cultura en la antigua aduana enens samblas un un edificio de principios del siglo XIX que se ha intervenido en coordinaci\u00f3n con el gobierno del Estado nos han apoyado a que este sea un centro cultural que hoy en d\u00eda ya est\u00e9 operando en samblas en coordinaci\u00f3n con el nuevo Puerto en la siguiente imagen Tenemos tambi\u00e9n algunos ejemplos la plaza en monumento a la madre en tecala una plaza p\u00fablica alguna de las intervenciones que Se realizaron en el 2019 tratando de digamos utilizar una arquitectura una materialidad y materiales locales del estado de nayarita en la siguiente l\u00e1mina tambi\u00e9n dado su instrucci\u00f3n se\u00f1or presidente hicimos una intervenci\u00f3n muy simb\u00f3lica en el estado de Nayarit que fue la isla de mezcaltit\u00e1n aqu\u00ed realizamos un trabajo de iluminaci\u00f3n pavimentaci\u00f3n conformaci\u00f3n de banquetas mobiliario nueva imagen urbana que realizamos tambi\u00e9n a principios de esta administraci\u00f3n tratando de fomentar el turismo hacia la isla de mezcaltit\u00e1n en la siguiente imagen se\u00f1or presidente de forma muy breve pues donde hoy en d\u00eda nos encontramos dado su instruc en Ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit es un proyecto que dado sus instrucciones Busca la preservaci\u00f3n promoci\u00f3n y divulgaci\u00f3n del arte nayarita es una intervenci\u00f3n con un monto de inversi\u00f3n de 498 millones de pesos 32000 Met cuadrados de intervenci\u00f3n no solamente las edificaciones donde nos encontramos quedaremos una breve capitulaci\u00f3n al respecto sino tambi\u00e9n una secci\u00f3n muy importante de limpieza e intervenci\u00f3n a los costados del r\u00edo molola conectando esta secci\u00f3n de la ciudad con la secci\u00f3n posterior a la ciudad en la siguiente l\u00e1mina se\u00f1or presidente vemos digamos una imagen eh de c\u00f3mo est\u00e1 conformado esta intervenci\u00f3n es una intervenci\u00f3n donde se obtuvo el visto bueno por parte de las autoridades estatales y municipales ten\u00edamos ya una parte de la ciudad de Tepic en un abandono importante ten\u00edamos un mercado p\u00fablico ya digamos muy da\u00f1ado en muy bajo uso y que el proyecto no solamente Busca ofertar un centro de promoci\u00f3n divulgaci\u00f3n y preservaci\u00f3n del arte nayarita sino tambi\u00e9n un proyecto de rehabilitaci\u00f3n del propio centro hist\u00f3rico de Tepic haciendo un v\u00ednculo de lo que corresponde el ciudad de las artes ind\u00edgenas con el centro hist\u00f3rico donde se conform\u00f3 un plan maestro para que en los siguientes a\u00f1os aos se pueda conformar unas una conexi\u00f3n peatonal y de intervenci\u00f3n entre estos dos polos de atracci\u00f3n buscando que el centro hist\u00f3rico de de Tepic tenga de Nayarit tenga una rehabilitaci\u00f3n integral la primera fase est\u00e1 constituida y es un avance importante los componentes de este proyecto eh se\u00f1or presidente como podr\u00e1 ver en la fotograf\u00eda tenemos salas de exposici\u00f3n y aulas en su conjunto oficinas y sala y exposici\u00f3n de bibliotecas es es el edificio que est\u00e1 atr\u00e1s de nosotros tenemos un centro de proyecci\u00f3n tur\u00edstico e o informaci\u00f3n hacia los turistas hoy nos encontramos en el foro al aire libre que remata con una rambla a nuestro costado derecho que da cruce y comunicaci\u00f3n hacia otra secci\u00f3n de lo que corresponde la ciudad de de Tepic Asimismo se hizo un trabajo con los compa\u00f1eros de Conagua en la rehabilitaci\u00f3n del cauce del propio R\u00edo La conformaci\u00f3n de sus taludes una jardiner\u00eda que busca integraci\u00f3n al medio ambiente y tambi\u00e9n con el gobierno del Estado la rehabilitaci\u00f3n de un colector eh importante Asimismo en el costado derecho y al frente de de nosotros tenemos un mirador el Foro de exterior y techado para temas de promoci\u00f3n al aire libre oficinas cafeter\u00edas servicios y talleres artesanales de producci\u00f3n y exposici\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina algunas im\u00e1genes de los interiores de estos equipamientos con el mobiliario Este es un un proyecto que eh se entrega completamente equipado para ya su eh trabajo y promoci\u00f3n en la siguiente l\u00e1mina una breve explicaci\u00f3n del trabajo que se ha venido haciendo con la autoridad local quien es el encargado Quien ser\u00e1 el encargado en su activaci\u00f3n promoci\u00f3n y conservaci\u00f3n de este equipamiento como usted nos hab\u00eda indicado se\u00f1or presidente es preservar y promover la producci\u00f3n de las artes de los pueblos ind\u00edgenas y los objetivos centrales de este centro eh es frenar el monopolio de los insumos eliminar intermediarios una justicia en la en la comercializaci\u00f3n de las artesan\u00edas el arte ind\u00edgena promover las propias artesan\u00edas dotar de certificaci\u00f3n registro de originalidad y dignificar la labor de las de los artesanos Y por \u00faltimo se\u00f1or presidente en la siguiente l\u00e1mina C\u00f3mo estamos pensando c\u00f3mo se est\u00e1 pensando la operaci\u00f3n por parte del gobierno local pues se busca digamos un consejo de administraci\u00f3n que tenga representaci\u00f3n por parte del Gobierno Federal de el gobierno del Estado el gobierno municipal representaci\u00f3n de la sociedad civil pero sumamente importante y eso quisi\u00e9ramos nosotros destacarlo los representantes de los pueblos originarios tengan voz y tengan voto en el consejo de administraci\u00f3n de la ciudad de las artes [Aplausos] ind\u00edgenas Qu\u00e9 actividades vamos a tener en su interior talleres de artesan\u00edas talleres de lenguas talleres de herbolaria o medicina tradicional y foros al aire libre y por \u00faltimo antes de eh presentar un video que hace un resumen de lo aqu\u00ed se\u00f1alado ya con el gobierno municipal tenemos un conjunto de actividades en septiembre la fiesta del Venado octubre noviembre diciembre Eso quiere decir que no solamente son las actividades al interior sino que esos 32,000 m cuad que est\u00e1n conectados estrechamente con el centro hist\u00f3rico de Tepic pues van a servir como un espacio para que muchas actividades culturales que se lleven a cabo aqu\u00ed en el en el espacio libre en la ciudad de las artes ind\u00edgenas sin m\u00e1s Muchas gracias a todos aqu\u00ed presentes y arrancamos con el V de conclusi\u00f3n Muchas [M\u00fasica] gracias a continuaci\u00f3n se lleva a cabo la proyecci\u00f3n del video ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n se ha trabajado como nunca para mejorar la infraestructura de las ciudades con Obras P\u00fablicas que beneficien a la comunidad hoy la ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit ya es una realidad este proyecto dedicado a la promoci\u00f3n y preservaci\u00f3n de las artesan\u00edas de los pueblos originarios de la zona ya puede ser usado por la gente adem\u00e1s de la exhibici\u00f3n y el intercambio de artesan\u00edas en este con junto de edificios tambi\u00e9n se podr\u00e1n trabajar los procesos de elaboraci\u00f3n de piezas de artesan\u00edas se ense\u00f1ar\u00e1n t\u00e9cnicas de producci\u00f3n esenciales para transmitir estos conocimientos ancestrales a las nuevas generaciones la obra incluye un espacio cubierto muy vers\u00e1til pueden programarse tanto espect\u00e1culos como usarse para impulsar pr\u00e1cticas de comercio justo as\u00ed este proyecto es m\u00e1s que un punto de producci\u00f3n y exhibici\u00f3n de artesan\u00edas es todo un centro comunitario que gira en torno a las pr\u00e1cticas compartidas Y que adem\u00e1s contribuye a la econom\u00eda local y el bienestar social en materia urbana la ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit funge como un conector p\u00fablico entre el centro hist\u00f3rico de Tepic y sus colonias aledaas recupera una zona de la ciudad que sol\u00eda percibirse como insegura y poco atractiva para convertirla en una zona de m\u00faltiples actividades sociales culturales y hasta deportivas el proyecto Tambi\u00e9n incluye plazas p\u00fablicas juegos infantiles \u00e1reas para sentarse nueva vegetaci\u00f3n pavimentos e iluminaci\u00f3n y un paseo sobre el r\u00edo que mejora los recorridos en esta c\u00e9ntrica zona de la ciudad la ciudad de las artes ind\u00edgenas de Nayarit es solo una de las obras realizadas con el programa de mejoramiento Urbano en el estado aqu\u00ed la Sedatu construy\u00f3 61 obras en 11 municipios con una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 500 millones de pesos en este sexenio en Nayarit y en todo el pa\u00eds hemos demostrado que se puede hacer m\u00e1s con menos los cimientos de la transformaci\u00f3n que construimos se ven en el territorio y la gente da testimonio de eso pues agradecer la confianza al Gobierno Federal al secretario Rom\u00e1n Meyer y al presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por este coordinaci\u00f3n que hubo entre los tres niveles de gobierno y que se hiciera realidad un sue\u00f1o para Tepic Y por supuesto para todos los [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico solicitamos la intervenci\u00f3n del ingeniero residente del distrito de riego Alejandro Gasc\u00f3n mercado perteneciente a la secretar\u00eda de la defensa nacional general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez Uribe bueno con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1ora presidenta Buenos d\u00edas a todas a todos suribe ingeniero residente del Canal Centenario que fue nombrado distrito de Rigo Alejandro Gasc\u00f3n mercado actualmente pues como sabemos este distrito de riego tendr\u00e1 la funci\u00f3n de regar a 43,000 hect\u00e1reas 7600 productores y llevamos 4 a\u00f1os ejecutando Esta obra en su momento cuando el se\u00f1or presidente vino est\u00e1bamos iniciando con esta obra llevaba no llevaba ni el 10% se le present\u00f3 el proyecto y se le inform\u00f3 que de ser \u00e9l el impulsor Pues ser\u00eda realmente el padre de este gran distrito de riego que mucho Hay que decir que es de los pocos distritos de riego ya distintos ya son canalizados canales a cielo abierto pero revestidos entubados Y actualmente vamos a terminar para el primero de septiembre con 511 este kil\u00f3metros de canal de riego ya entubado y este revestido tambi\u00e9n con una red de caminos de 400 km aproximadamente porque no tan solo es el canal sino hay un caminos este de mantenimiento y de servicio que van a poder ayudar a las poblaciones hemos de decir que este distrito de riego aporta el 43 por de las casi 100000 hect\u00e1reas que se va se tuvo como objetivo del se\u00f1or presidente entregar para esta administraci\u00f3n y cosa que con este puro Distrito tenemos lo que no se hab\u00eda construido en otras muchas anteriores administraciones son formados por cuatro etapas como vemos la primera ya la tenemos concluida con 4 220 hect\u00e1reas 849 productores la segunda etapa con 3500 hect\u00e1reas y una obra construida al 100% la tercera etapa 9803 productores Perd\u00f3n hect\u00e1reas y 1653 productores estamos actualmente con todo terminando la \u00faltima etapa al 91 por Y qu\u00e9 nos da el total el 98.96 y nos comprometimos a tener en tiempo y forma esta gran obra y con esta gran confianza que nos ha este merecido y no puedo omitir decir que aparte del Gobierno Federal con todo su apoyo ha sido el Gobierno Estatal que nos ha permitido este trabajar el municipio y muchos los comisariados ejidales que nos han apoyado permitir trabajar con ellos y entrar en muchas formas este para poder avanzar y no detener el proyecto lo que sigue es un video donde podemos ver la totalidad de los trabajos ejecutados durante estos 4 a\u00f1os con permiso [Aplausos] Esta es la jile\u00f1o de ah\u00ed es donde nace propiamente el canal principal aqu\u00ed se [M\u00fasica] [Aplausos] as a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro soer Robledo Muchas gracias se\u00f1or presidente con su permiso presidenta electa doctora Claudia shean a todos los compa\u00f1eros gobernador Navarro Muy buenos d\u00edas a todas y a todos en narit para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de 1.3 millones de personas estos son los seis proyectos prioritarios de infraestructura m\u00e9dica que se llev llevaron a cabo en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador cinco concluidos y uno que est\u00e1 en construcci\u00f3n si podemos ver la siguiente por parte del seguro social en su r\u00e9gimen ordinario fue la conclusi\u00f3n del hospital general de zona de valla de banderas de 150 camas comenz\u00f3 su construcci\u00f3n en 2017 se concluy\u00f3 en 2020 para la atenci\u00f3n de la pandemia por covid-19 en julio del 2021 entr\u00f3 en operaciones era un contrato por asociaci\u00f3n p\u00fablica privada que se pag\u00f3 en febrero del 24 y se dio la terminaci\u00f3n anticipada en mayo de este a\u00f1o fue una inversi\u00f3n de 1892 millones de pesos la siguiente fue una sala de hemodinamia para la atenci\u00f3n de los infartos esto aqu\u00ed en Tepic en el hospital general de zona entr en operaciones en febrero del 2023 es la primera sala de hemodinamia en su tipo p\u00fablica en Nayarit ya se han realizado 664 procedimientos y forma parte del proyecto de intercambio de servicios para que se puede atender lo mismo a derechohabientes del Ims y a la poblaci\u00f3n que no cuenta con seguridad social fue una inversi\u00f3n de 39.7 millones de pesos la siguiente por parte de Ims bienestar desde luego lo m\u00e1s importante ha sido que este Nayarit fue el estado pionero La Vanguardia de todo el pa\u00eds en entrar con el gobernador Navarro a este nuevo sistema de salud y a esta nueva instituci\u00f3n el IMS els bienestar por eso le agradecemos tanto al gobernador Navarro su experiencia sab\u00eda que este era el camino correcto que hab\u00eda planteado el presidente L\u00f3pez Obrador y en ese sentido como ya lo han mencionado el gobernador el hospital de la mujer de Tepic un hospital Que por diferentes razones habiendo entrado en construcci\u00f3n desde 2014 hab\u00eda quedado en concluso y con el gobernador Navarro y desde lien Star en 2021 concluimos su construcci\u00f3n equipamiento y hoy ya est\u00e1 en operaciones requiri\u00f3 de 374 millones de pesos eh el otro la siguiente fue el hospital eh de ingen Star de Tuxpan en octubre del 18 con el hospital con el hurac\u00e1n hila se desbord\u00f3 el r\u00edo Caponeta que caus\u00f3 la inundaci\u00f3n de este hospital comenz\u00f3 Su rehabilitaci\u00f3n con el entones fonden y con el gobernador Navarro a benestar se retom\u00f3 la obra que se concluy\u00f3 en junio del 2024 y que entr\u00f3 en operaciones en este mismo mes fue una inversi\u00f3n adicional de 171 millones de pesos y la siguiente por parte parte del Iste tambi\u00e9n la puesta en operaci\u00f3n del hospital general Aquiles calle Ram\u00edrez en sustituci\u00f3n de el hospital del Iste de aqu\u00ed de Tepic Entr\u00e9 en operaciones en abril de 2020 fue el \u00fanico hospital de todo el pa\u00eds que tuvo una operaci\u00f3n conjunta para para la pandemia por covid-1 tanto de semar del Ims y y del is y de la secretar\u00eda de salud tambi\u00e9n ha sido ya adquirido era un contrato por as\u00f3n p\u00fablica privada una inversi\u00f3n de 2,200 millones de pesos y por \u00faltimo eh y lo m\u00e1s importante la sustituci\u00f3n del actual Hospital Civil de aqu\u00ed de Tepic de Ims bienestar el Hospital Civil entr\u00f3 en operaciones en 1954 es decir este a\u00f1o ese hospital cumple 70 a\u00f1os y era urgente su sustituci\u00f3n por eso fue que se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de empezarlo de de nuevo y hoy ese nuevo hospital se empez\u00f3 a construir apenas en septiembre del a\u00f1o pasado y ha tenido tres etapas la primera de obra civil con 643 millones de pesos que est\u00e1 completa al 100% la segunda etapa de obra civil que ya tiene autorizados 691 millones de pesos que ya va al 52 por. y recientemente por instrucciones del presidente L\u00f3pez Obrador con el general Cervantes loa y con el general Iv\u00e1n Hern\u00e1ndez aqu\u00ed presente se realiz\u00f3 una visita de supervisi\u00f3n el 22 de Julio para identificar El Avance y el ritmo de la construcci\u00f3n con lo que podemos decir que esta tercera etapa est\u00e1 lista para poderse ejecutar y que no se detenga la obra para entrar a la etapa ya de equipamiento estos son 794 millones de pesos para la compra de de 8143 equipos con lo que podemos asegurar que el hospital la obra civil concluye ahora en septiembre empezamos a equiparlo y puede entrar en Operaci\u00f3n este a\u00f1o finalmente un tema muy importante eh para la rehabilitaci\u00f3n de centros de salud en la siguiente es la cl\u00ednica es nuestra el programa que pone en las manos del pueblo de los usuarios la infraestructura de primer nivel los centros de salud en ayarit se constituyeron 280 comit\u00e9s se destinaron 136 millones de pesos de los cuales ya 74 han sido retirados y est\u00e1n en ejecuci\u00f3n en suma de todas las de las tres instituciones en esta administraci\u00f3n para estos proyectos han sido 6807 millones de pesos invertidos en el estado de nayar ser\u00eda todo por mi parte se\u00f1or presidente Muchas gracias procedemos con la participaci\u00f3n del secretario de Marina almirante Jos\u00e9 Rafael oeda Dur\u00e1n permiso Se\u00f1or Presidente con su permiso doctora Claudia pardo presidenta electa el se\u00f1or gobernador Muchas gracias tambi\u00e9n por su apoyo aci\u00f3n vamos a presentarles a ustedes aqu\u00ed al pueblo de nayarid a todo el estado de nayarid al pueblo de Tepic dos obras que nos encarg\u00f3 nuestro se\u00f1or presidente a la Secretar\u00eda de Marina una es el puerto de boca de Chila y la otra es el complejo tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas le vamos a ceder la palabra al director de General de obras y dragado de la Secretar\u00eda de Marina vicealmirante Mart\u00edn franco mut\u00f3n para que nos d\u00e9 la presentaci\u00f3n sobre el puerto de boca de Chila y a continuaci\u00f3n le ced dar\u00edamos la palabra al Capit\u00e1n Rafael G\u00f3mez conejo que es el encargado de lo que es la empresa tur\u00edstica de Islas Mar\u00edas y nada m\u00e1s reiterarle se\u00f1or presidente la confianza que nos tuvo para desarrollar este proyecto adelante muy buenos d\u00edas Muy buenos d\u00edas licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y mando supremo de las fuerzas armadas doora Claudia mardo presidenta electa de M\u00e9xico doctor Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador constitucional del estado de Nayarit almirante Rafael Dur\u00e1n secretario de Marina y alando de la armada de M\u00e9xico compatriotas mexicanos que hoy nos acompa\u00f1an Gracias por estar aqu\u00ed con nosotros es para m\u00ed presentar el proyecto de boca de chil Nayarit que surge como una de las obras prioritarias del Gobierno Federal y No \u00fanicamente para garantizar el estado de derecho en esta regi\u00f3n sino tambi\u00e9n para servir como Punto de partida hacia el destino tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas y adem\u00e1s garantizar la preservaci\u00f3n de las Tortugas que aran a la costa nayarita a desovar tortugas orgullosamente mexicanas y orgullosamente nayaritas es as\u00ed como el 27 de junio del 2022 iniciamos la construcci\u00f3n de esta obra Esta obra que consiste en la construcci\u00f3n de un sector naval un Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina una unidad habitacional una cl\u00ednica naval una estaci\u00f3n de b\u00fasqueda y rescate quear el cumplimiento de los tratados internacionales y la salvaguarda de la vida humana en el mar as\u00ed como una obra portuaria que incluye tres muelles un muelle Norte con 131 Met de largo al igual que el muelle sur y un muelle marginal con 227 Met de longitud en esta obra se construyeron 560 pilas de concreto de 1 metro de longitud de 1 Met de di\u00e1metro por 24 m de longitud si junt\u00e1ramos todas estas pilas y las apil\u00e1nez hasta cuota negativa orgullosamente con las dragas dise\u00f1adas y construidas por manos mexicanas en los Astilleros de Marina de M\u00e9xico y con personal de la Secretar\u00eda de Marina en esta obra lleg\u00f3 a ver hasta 2000 trabajadores laborando en su mayor\u00eda orgullosamente del estado de nayar [Aplausos] y no sabemos Cu\u00e1ntos empleos indirectos lo que s\u00ed les puedo decir es el testimonio del due\u00f1o de una gasolinera en Boca de Chila que nos dijo mi gasolinera estaba a punto de quebrar con ustedes mi gasolinera sobrevivi\u00f3 y ahora con la operaci\u00f3n y el consumo de combustible Para nuestras unidades operativas esa empresa que tambi\u00e9n genera empleos para el Estado de Nayarit subsistir\u00e1 adem\u00e1s adem\u00e1s de todo esto Contamos con m\u00e1s de 89,000 m c\u00fabicos de movimientos de tierras 100,000 m c\u00fabicos de concreto han sido colados ah\u00ed y 5000 toneladas de acero todo para cumplir con la misi\u00f3n que nos ha sido encomendada que es servir a M\u00e9xico Vamos ahora a pasar un video para que se de una idea de la magnitud de la obra Los invito a [Aplausos] verlo vamos a ver primero cuando inicie esto lo primero que van a ver son las instalaciones de El Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Marina este batall\u00f3n de inf de Marina cuenta con dos alojamientos esto que ven aqu\u00ed primero lo que est\u00e1n viendo en la parte de abajo son dos alojamientos para 526 infantes de Marina una comandancia en la parte de arriba tenemos una unidad de servicio y en la que en su planta alta tiene una alojamiento para 148 elementos femeninos en la segunda Explanada que ven hacia ahora hacia su izquierda est\u00e1n viendo las instalaciones del sector naval que cuenta con otro alojamiento para 526 infantes de Marina es decir vamos a tener una capacidad de alojamiento de 1578 infantes de Marina masculinos y 296 elementos femeninos Tenemos tambi\u00e9n una guardia en prevenci\u00f3n tenemos talleres tenemos almacenes tenemos una unidad de construcci\u00f3n que es la que va a dar tanto mantenimiento a esta obra como a toda la regi\u00f3n y desarrollar proyectos navales en la regi\u00f3n al ser tan alejado todav\u00eda de los puntos de comercio tenemos una Hacienda de conveniencia que va a abastecer de los productos b\u00e1sicos a las familias que ah\u00ed est\u00e9n laborando despu\u00e9s tenemos una unidad habitacional que consta de cinco edificios cada edificio con 20 departamentos y estos para hacer un total de 100 departamentos cada uno de 111 m cu y eh 14 casas 14 casas que son cada una de ellas de 143 m cu despu\u00e9s tenemos una cl\u00ednica naval que cuenta con s de consultorios cuatro de cuatro de ellos ya cuentan con telemedicina es decir podemos tener acceso a los mejores especialistas navales a trav\u00e9s de la telemedicina tenemos tambi\u00e9n odontolog\u00eda y nutrici\u00f3n en la parte de enfrente tenemos la estaci\u00f3n de busque y de rescate que tambi\u00e9n cuenta con un \u00e1rea de protecci\u00f3n al medio ambiente Marino desde ah\u00ed nuestras embarcaciones tipo MLB y tipo defender saldr\u00e1n a prestar el apoyo en caso de que una embarcaci\u00f3n sufra una verien altamar y requiera que se atienda la seguridad de la vida humana en el mar DEA un poquito m\u00e1s adelante vamos a ver ahora aqu\u00ed lo ven un Hostal un Hostal que cuenta con 72 habitaciones 72 habitaciones una alberca una un balneario una un restaurant para 88 personas donde las familias que deseen visitar el destino tur\u00edstico de Islas Mar\u00edas pueden hospedarse hacer disfrutar de esta de esta Estancia y despu\u00e9s en la parte de enfrente embarcarse en la estaci\u00f3n del ferry que tambi\u00e9n cuenta con una serie de souvenirs para que tengan un bonito recuerdo de su visita no ten\u00edamos playa y esto nos oblig\u00f3 a hacer una modificaci\u00f3n al rompeolas se\u00f1or presidente ya Contamos con playa ya Se gener\u00f3 la playa aqu\u00ed lo vamos a ver m\u00e1s adelantito la vamos a ver Bueno ahorita que el dron Me fall\u00f3 un poquito el dron pero ya Contamos con playa estamos eh inclusive este este proyecto ha sido did\u00e1ctico porque tenemos un escal\u00f3n hidr\u00e1ulico que estamos atacando con dragado y nos ha servido para que alumnos de diversas universidades asistan y sepan lo que es un escal\u00f3n hidr\u00e1ulico sepan lo que es la diferencia entre la energ\u00eda cin\u00e9tica y la energ\u00eda potencial del oleje estamos muy orgullosos muy agradecidos con usted se\u00f1or presidente por permitirnos la oportunidad de servir a M\u00e9xico y de servir al est de Nayarit Muchas [Aplausos] gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente con su permiso se\u00f1ora presidenta electa se\u00f1or gobernador con su permiso me secretario me toca a m hablar del centro tur\u00edstico de las Mar\u00edas natural dentro de un \u00e1rea natural protegida con clasificaci\u00f3n reserva de li\u00f3filo del Pac\u00edfico Tropical mexicano a 132 km de San blaz Nayarit y vamos a tener como primera isla de contacto La Isla cliofas el 8 de marzo de 2019 se desincorpora al sistema Federal Federal penitenciario el complejo penitenciario Mar\u00edas la que sigue por favor y en esta l\u00ednea de tiempo nos damos una idea de c\u00f3mo fue cre\u00e1ndose el centro tur\u00edstico de las Mar\u00edas que desde el 2019 por decreto presidencial se cierra el centro penitenciario y se convierte en un centro tur\u00edstico Posteriormente se crea la comisi\u00f3n presidencial encargada de la coordinaci\u00f3n institucional de archipi\u00e9lago integrada por semarnat sectur segob el gobierno de Nayarit la conam y la Secretar\u00eda de Marina quien lider\u00e9 el proyecto para iniciar la transformaci\u00f3n de este centro tur\u00edstico para impulsar el turismo de bajo impacto ambiental en la reserva de la biosfera dentro del 2019 el 2021 tuvimos un trabajo muy arduo para integrar lo que es el programa de manejo de la reserva de la bi\u00f3sfera que ya con las necesidades que se han venido presentando y los usuarios que a la isla nos han obligado a a tener una adecuaci\u00f3n a ese plan de manejo de la biosfera en diciembre de ese a\u00f1o se inaugura el centro tur\u00edstico abriendo sus puertas y recibir a los primeros turistas del el d\u00eda 21 de diciembre esos trasbordador salieron de sanblas Nayarit iniciamos as\u00ed las operaciones y quiero comentarles que el pueblo de Nayarit nos ha visitado mucho y les agradezco mucho Que sigan asistiendo y sigan visit\u00e1ndonos en la isla la que sigue por favor actualmente estamos realizando una serie de actividades de bajo impacto ambiental a trav\u00e9s de recorridos guiados destac\u00e1ndose la preservaci\u00f3n y protecci\u00f3n del Med ambiente el desarrollo del turismo sustentable la promoci\u00f3n de la cultura y el desarrollo educativo para ello el centro tur\u00edstico ha recibido importante reconocimientos quiero destacar el nombramiento de Puerto valleto como pueblo m\u00e1gico por la secretar\u00eda de turismo Federal entre otros premios como Nuevo Pueblo M\u00e1gico que m\u00e1s deseo conocer el premio como mejor propuesta tur\u00edstica en un pueblo m\u00e1gico emergente Asimismo participado en dos ediciones del Tianguis tur\u00edstico de M\u00e9xico celebrados en la Ciudad de M\u00e9xico y en Acapulco el d\u00eda de hoy hemos recibido aproximadamente 8000 turistas desde su creaci\u00f3n y vamos a impulsar el vuelo a\u00e9reo de Tepic a Puerto valleto ya estamos unas negociaciones muy importantes para la \u00faltima semana de septiembre queremos ya tener un un vuelo directo desde tepica hacia Puerto valleto la que sigue por favor [Aplausos] la empresa tur\u00edstica ha desarrollado un plan estrat\u00e9gico focalizado en tres Pilares que es capacitaci\u00f3n comercializaci\u00f3n y promoci\u00f3n y as\u00ed como hemos generado algunos convenios y alianzas con organismos p\u00fablicos y privados de capacitaci\u00f3n estamos implementando jsos con sector Federal hervan vill UNESCO para obtener est\u00e1ndares y certificaciones de calidad en el servicio tambi\u00e9n generar programas de sustentabilidad y concientizaci\u00f3n hacia el personal que de el servicio en la isla para promover estas acciones hacia al turista respecto a la comercializaci\u00f3n estamos generando convenios con instituciones como turiste isfam concanaco para promover entre sus afiliados y derechohabientes tarifas especiales para adquirir los paquetes tur\u00edsticos tenemos un avance importante con Mexicana de Aviaci\u00f3n para dise\u00f1ar un paquete tur\u00edstico para generar una conectividad de la zona centro del pa\u00eds saliendo de laifa hacia Mazatl\u00e1n para posteriormente trasladarnos a Puerto valleto en el trasbordador la que sigue por favor es muy importante laci\u00f3n la promoci\u00f3n del destino en eventos tur\u00edsticos y a su vez la generaci\u00f3n de eventos en el destino en este sentido hemos participado ya en los en los tianguis tur\u00edsticos de pueblos m\u00e1gicos 2023 y 2024 tanto nacional como internacional Asimismo hemos organizado eventos en el destino en el noviembre 2023 se realiz\u00f3 el medio marat\u00f3n en abril de este a\u00f1o se vivi\u00f3 la experiencia \u00fanica del eclipse solar donde tuvimos ocupaci\u00f3n del 100% adem\u00e1s tematizando actividades para que nos puedan visitar es importante destacar que la comercializaci\u00f3n del vuelo ruta Tepic que ya tuvimos un bueno inaugurar en septiembre Pr\u00f3ximamente y de ah\u00ed ya hay dos l\u00edneas a\u00e9reas que piensan tener conexi\u00f3n y negociaci\u00f3n con nosotros para traer gente del Baj\u00edo a Tepic y de ah\u00ed llevarlos a Puerto valleto la que sigue por favor qu\u00e9 tenemos en pr\u00f3ximos eventos los invitamos cordialmente a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed reunidos y nos escuchan nos hemos eh No la Islas Mar\u00edas se se ha posicionado como una nueva opci\u00f3n de destino sin embargo han existido grandes retos para lograr la difusi\u00f3n e incentivar a los turistas de visitarlo por ello estamos comprometidos en generar nuevos eventos para el cierre de este a\u00f1o tenemos un evento con n deporte que se llama Cab en el mes de noviembre con apoyo del se\u00f1or gobernador y a trav\u00e9s de la secretaria hab\u00edamos organizado otra vez el medio marat\u00f3n en diferentes modalidades de 5 10 y 21 km ya estamos fuertemente indagando con eh todo lo que son los los senderistas que quieren visitarnos para ver las las aves est\u00e1n cordialmente invitados al segundo aniversario Que va a ser el 22 de diciembre del 2024 hablaba del programa de manejo de la biosfera y vamos a impulsar fuertemente con la secretar\u00eda del medio ambiente para modificarlo para que puedan ir a bucear para que arriben en sus yates y sus veleros Y tambi\u00e9n vamos a inaugurar el centro recreativo que es uno de los proyectos que tenemos para concluir este a\u00f1o tambi\u00e9n como las fiestas de sembrinas del 20 y 31 de diciembre la que sigue por favor quiero comentarles que los proyectos en ejecuci\u00f3n nos va a dar y nos va a brindar otro tipo de de p\u00fablico objetivo como es la inauguraci\u00f3n de club de playa con su gimnasio un \u00e1rea para para j\u00f3venes y para ni\u00f1os esto lo tenemos programado para el mes de diciembre en octubre del 2024 crece ya la rehabilitaci\u00f3n de casas donde vamos a crecer de 123 casas vamos a rehabilitar 50 m\u00e1s para tener una capacidad para 450 turistas que nos visiten en un d\u00eda o de los d\u00edas que estamos saliendo que es viernes s\u00e1bado y domingo la rehabilitaci\u00f3n de caminos nos est\u00e1 permitiendo hacer un recorrido alrededor de la isla y tener puntos estrat\u00e9gicos para que puedan disfrutar de todo lo que se se ve en esa bella Isla la ampliaci\u00f3n de la pista nos va a permitir crecer de 14 a 1700 Met esto nos va a traer una seguridad para todos los aviones que est\u00e1n van a aterrizar ah\u00ed que tenemos ya propuestas de caravan para 13 personas y aviones de de un poquito m\u00e1s capacidad la adquisici\u00f3n del parque vehicular nos va a permitir que inaugur playas las playas que tenemos ubicadas dentro de la isla son playas incre\u00edblemente de arena muy fina de tenemos podemos hacerle la competencia a cualquier destino tur\u00edstico en este tipo de playas pero necesitamos de veh\u00edculos para podernos trasladar y este a\u00f1o lo vamos a consolidar la ampliaci\u00f3n del restaurant nos va a permitir crecer para alojar y para darles el servicio de restaurant a m\u00e1s de 400 personas esto con la ampliaci\u00f3n del restaurante que tambi\u00e9n lo tenemos para este fin de a\u00f1o y algo que tenemos en puerta es la nos est\u00e1 construyendo la Secretar\u00eda de Marina una embarcaci\u00f3n recreativa que va ayudarnos a que conozcan todos los el a chipeado de las cuatro Islas Para que vean la maravilla de todo lo que es eh la actividad mar\u00edtima dentro de ese de esos cuatro Islas y poder recorrerlas saliendo de Puerto valleto y conocerlas cada una de ellas el mantenimiento del puerto valleto es importante porque vamos a empezar a recibir ya embarcaciones particulares y tenemos que darles el despacho a las mismas la construcci\u00f3n de de un gimnasio nos va a permitir ir avanzando en todos los servicios que tenemos para que ustedes puedan asistir y visitarnos en la isla se\u00f1ora presidente est\u00e1 cordialmente invitada para la inauguraci\u00f3n se\u00f1or presidente quedamos que en septiembre nos iba a visitar Ah\u00ed lo espero con mucho gusto no a todos claro los invitamos a todos y vamos a vamos a pasar Perd\u00f3n un peque\u00f1o video para que vean C\u00f3mo son los eventos que organizamos a trav\u00e9s de nayarid con nosotros eh Por favor el el video si son tan amables hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os a\u00f1os las Islas Mar\u00edas fueron convertidas en un centro penitenciario que dio prisi\u00f3n a criminales y presos pol\u00edticos creando un mito alrededor de este lugar en el a\u00f1o 2000 este espacio fue reconocido por la UNESCO como \u00e1rea natural protegida y se convirti\u00f3 en el centro de Educaci\u00f3n Ambiental y cultura muros de agua Jos\u00e9 Revueltas este centro turis recibe diariamente a cientos de visitantes que buscan encontrarse con la naturaleza a trav\u00e9s de recorridos guiados ubicada en La Isla Mar\u00eda madre la m\u00e1s grande de todo el archipi\u00e9lago el centro cultural permite contribuir a la estabilidad Ambiental de la regi\u00f3n al mismo tiempo que crece como destino tur\u00edstico con el pueblo m\u00e1gico de Puerto valleto Si est\u00e1s interesado en visitar puedes comprar uno de los paquetes que ofrece la tur\u00edstica integral Islas Mar\u00edas que incluye la estancia de TR d\u00edas viaje redondo hospedaje alimentaci\u00f3n recorridos y seguro de excursionista visita Nayarit el M\u00e9xico por descubrir procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sh un pardo Muy buenas tardes muchas gracias buenas tardes a todos a todas doctor Miguel \u00c1ngel Navarro con mucho gusto presidente de la rep\u00fablica yo quiero que le demos un fuerte aplauso a todo el equipo del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por esta maravilla que nos acaban de [Aplausos] en 2018 despu\u00e9s de un gran esfuerzo de luchas intensas por la democracia las libertades la justicia en nuestro pa\u00eds el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n inteligente valiente de llevar al presidente L\u00f3pez Obrador al m\u00e1ximo a la m\u00e1xima representaci\u00f3n del pa\u00eds despu\u00e9s de Casi 6 a\u00f1os M\u00e9xico ha vivido lo que llamamos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y aqu\u00ed en ayarit se ve la profunda transformaci\u00f3n y en todo el pa\u00eds igual he tenido la oportunidad de visitar con el presidente estos fines de semana Este es el noveno fin de semana que caminamos juntos lo que ha ocurrido en el sur en el sureste en el norte en el centro en cada pedacito de nuestro pa\u00eds de nuestro territorio y es una profunda transformaci\u00f3n ha cambiado la forma de gobernar y el objetivo del gobierno previo al 2018 36 a\u00f1os de gobiernos que se dedicaron a ver a unos cuantos y en el 2018 el gran cambio un gobierno que ve el pueblo de M\u00e9xico aqu\u00ed en narit lo vemos obras carreteras obras para riego obras de agua una c\u00e1rcel convertida en un parque un espacio convertido en una playa y esta maravilla que es un espacio abandonado convertido en una ciudad para los pueblos originarios de Nayarit [Aplausos] cambi\u00f3 Todo cambi\u00f3 el que nos rigiera una m\u00e1xima que el presidente ha llamado parte de un pensamiento que se llama el humanismo mexicano una m\u00e1xima que dice por el bien de todos primero los pobres cambi\u00f3 el que los recursos p\u00fablicos en vez de destinarse a unos cuantos se destinan al pueblo de M\u00e9xico a programas de bienestar a obras para beneficio de todos y de todas a obras para el desarrollo con bienestar cambi\u00f3 tambi\u00e9n el que el gobierno dijera con el pueblo todo sin el pueblo el pueblo de M\u00e9xico el pueblo de nayar tom\u00f3 una decisi\u00f3n y dijo queremos que contin\u00fae la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de la \u00faltima vez que estuve aqu\u00ed en Nayarit voy a ser breve para escuchar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador porque llevamos un rato fin desu voyes ir platicando con [Aplausos] [M\u00fasica] ustedes en 2024 el pueblo de M\u00e9xico Dijo queremos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n y desde que vine en campa\u00f1a dije Qu\u00e9 quiere decir continuar con la cuarta transformaci\u00f3n significa seguir gobernando con los mismos principios con las causas de nuestro movimiento vamos a seguir gobernando a partir del primero de octubre de 2024 con el legado que nos da el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador no va a cambiar la m\u00e1xima de por el bien de todos primero los pobres no va a regresar la corrupci\u00f3n no van a regresar los privilegios y vamos a seguir gobernando con el pueblo para el pueblo y por el pueblo de M\u00e9xico Ese fue el mandato popular y tambi\u00e9n hay que decir hubo un mandato popular que dijo vamos por el plan c un plan que tiene que ver con el reconocimiento de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos en nuestro pa\u00eds que tiene que ver con garantizar todos los programas de bienestar que tiene que ver con m\u00e1s justicia que tiene que ver con el bienestar del pueblo de M\u00e9xico y seguir recuperando los derechos del pueblo el derecho a la educaci\u00f3n tambi\u00e9n el derecho a la educaci\u00f3n a la salud a la vivienda y todo eso vamos a seguir desarrollando a partir del primero de octubre aqu\u00ed quiero comprometerme porque venimos a comprometernos como lo hicimos en campa\u00f1a y como lo vamos a seguir haciendo porque vamos a seguir gobernando con el pueblo de M\u00e9xico con edes de la cuarta transformaci\u00f3n Porque cuando fui secretaria del medio ambiente cuando el presidente fue jefe de gobierno de la ciudad un d\u00eda me llam\u00f3 y me dijo ay\u00fadame a construir el segundo piso del perif\u00e9rico un segundo piso que est\u00e1 ah\u00ed en el perif\u00e9rico de la ciudad me toc\u00f3 adem\u00e1s de ser secretaria de medio ambiente coordinar esa obra as\u00ed como el presidente acostumbra a dar encargos a todos y a todas as\u00ed desde entonces y construimos un segundo piso que no es privado no se cobra encima del perif\u00e9rico cuando ganamos la encuesta de nuestro movimiento el presidente me dio un bast\u00f3n de Mando s\u00edmbolo de los pueblos originarios para darle continuidad al movimiento y ese d\u00eda yo me record\u00e9 aquella vez que me hab\u00eda dicho ay\u00fadame a coordinar el segundo piso de perif\u00e9rico Y pens\u00e9 no me toca nos toca a todos y a todas construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y eso quiere decir continuar con los principios tambi\u00e9n quiere decir garantizar todos los programas de bienestar quiere decir como me compromet\u00ed al programa de apoyo a todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad quiere decir como me compromet\u00ed a la beca universal a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van en la educaci\u00f3n b\u00e1sica en preescolar en primaria y en Secundaria p\u00fablica quiere decir tambi\u00e9n que vamos a llevar la salud a m\u00e9dicos enfermeras a cada uno de los hogares de los adultos mayores de 65 y m\u00e1s es decir la pensi\u00f3n apoyo para los adultos mayores tambi\u00e9n va a llevar un programa de salud casa por casa y adem\u00e1s pues vamos a seguir con las obras de desarrollo y aqu\u00ed me quiero comprometer con ustedes porque hace poco nos vimos con el doctor Navarro y otros gobernadores y gobernadoras por lo menos les voy a decir vamos a construir la carretera Las varas samblas vamos a seguir con la construcci\u00f3n Me compromet\u00ed la \u00faltima vez que estuvimos aqu\u00ed en tepica aqu\u00ed est\u00e1 su presidenta municipal a construir el libramiento ferroviario de [Aplausos] Tepic tambi\u00e9n el puente federaci\u00f3n que queda hacia el sur y por supuesto vamos a seguir con el desarrollo del puerto Nayarit que es algo que hemos hablado mucho con el gobernador [Aplausos] navar el pueblo de M\u00e9xico el pueblo de nayari decidi\u00f3 continuar con la transformaci\u00f3n y ese es el compromiso que vengo a hacer con ustedes como decimos nosotros en nuestro movimiento tambi\u00e9n todo las 18 reformas constitucionales las dos reformas vamos a llevar a la Constituci\u00f3n el apoyo a las mujeres las becas universales todo lo que se requiere para el desarrollo con bienestar de nuestro pa\u00eds [Aplausos] y y como lo dije aqu\u00ed en campa\u00f1a y lo vamos a seguir haciendo nosotros llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra historia principios que parte delegado de Qui\u00e9n es el mejor presidente que ha tenido nuestro pa\u00eds de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez [Aplausos] Obrador nosotros decimos que llevamos en el coraz\u00f3n en la mente y en nuestra historia nuestros principios no mentir No robar y nunca traicionar al pueblo de Nayarit ni al pueblo de M\u00e9xico que viva nayarid que viva el presidente L\u00f3pez Obrador que viva M\u00e9xico viv estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Tepic de todos los pueblos municipios de Nayarit me da mucho gusto estar con ustedes participar en esta reuni\u00f3n de evaluaci\u00f3n de las obras que se han realizado y que est\u00e1n en proceso se van a terminar antes de que concluya nuestro mandato es muy satisfactorio el poder afirmar de que va a continuar la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds es algo muy trascendente imaginen alguien me dir\u00eda cambie de ejemplo pero imaginen si el pueblo no hubiese decidido como lo hizo de manera sabia por Claudia sh imaginen qu\u00e9 tragedia porque iba a ser un freno al proceso de transformaci\u00f3n que apenas se ha iniciado en nuestro pa\u00eds despu\u00e9s de 36 a\u00f1os de predominio de una pol\u00edtica antipopular entreguista pero gracias a la madurez pol\u00edtica de nuestro pueblo porque se pensaba err\u00f3neamente y este es uno de los mitos que se fue al  porque se pensaba que el pueblo no exist\u00eda o era tonto y que era f\u00e1cil de manipular pues ya se demostr\u00f3 que el pueblo es mucha pieza que sabe muy bien lo que conviene gracias a eso va a continuar la transformaci\u00f3n todos los programas de bienestar y no es poca cosa porque cuando se estaba en campa\u00f1a yo ten\u00eda que reservarme mis palabras por respeto al proceso electoral pero me molestaba mucho la hipocres\u00eda entre otras cosas de nuestros adversarios del bloque conservador porque para quedar bien dec\u00edan van a continuar los programas de bienestar lo firmo hasta con sangre pensando que de esa manera la gente iba a caer en la trampa y que iban a a volver a enga\u00f1ar al pueblo se equivocaron no fue as\u00ed porque repito la gente nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy politizada gracias a la revoluci\u00f3n de las conciencias nuestro pueblo se empoder\u00f3 Ahora hay una aut\u00e9ntica democracia la democracia es el gobierno del pueblo y para el pueblo antes Esa palabra que se compone de dos significados demos es pueblo cratos es poder poder del pueblo Pues antes era nada m\u00e1s Kratos poder sin pueblo Ahora no ahora es democracia aut\u00e9ntica verdadera y ya por ese cambio de mentalidad que es muy importante a veces lleva mucho tiempo cambiar la mentalidad de un pueblo hay hasta revoluciones y la gente Sigue pensando de la misma manera nosotros tenemos que felicitarnos porque sin violencia logramos esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica profunda beneficio de nuestro pueblo hace poco despu\u00e9s de la elecci\u00f3n se sincer\u00f3 el presidente de uno de los partidos del bloque conservador y dijo Es que cometimos el error de decir que \u00edbamos a mantener Que iban a continuar los programas de bienestar y eso estuvo mal porque nosotros no creemos en eso nosotros eh expres\u00f3 somos partidarios de que en vez es un dicho eh rampl\u00f3n conservador desde luego que lo atribuyen a los pueblos de Asia seg\u00fan el cual hay que ense\u00f1ar a pescar y no entregar pescado si no hab\u00eda agua ni hab\u00eda pescado porque se robaban el agua y se robaban el pescado pero lo importante es la confesi\u00f3n la revelaci\u00f3n quiere decir que si hubiesen llegado ellos a la presidencia eh estar\u00edan ya pensando C\u00f3mo cancelar todos los programas de bienestar y ahora no va a ser as\u00ed porque triunf\u00f3 Claudia shena triunf\u00f3 triunf\u00f3 el proyecto de transformaci\u00f3n aqu\u00ed en Nayarit Pues est\u00e1n aplicando todos los programas eh que se sepa que van a continuar todos los programas de bienestar adem\u00e1s Ya Claudia ya agreg\u00f3 otros programas imag\u00ednense que a partir de los 60 a\u00f1os las mujeres tambi\u00e9n van a tener apoyo nosotros estamos entregando becas para preescolar primaria secundaria pero no es universal es decir no es para todos s\u00ed es universal es para todos en el nivel medio superior lo que es la preparator Ah\u00ed todos tienen su beca y a nivel universitario nada m\u00e1s para estudiantes de familias eh pobres pero ahora Claudia va a entregar a todos los estudiantes de preescolar primaria y secundaria su beca va a ser [Aplausos] universal y tambi\u00e9n eh se le pas\u00f3 porque este me lo ha dicho muchas veces y ya ven que yo siempre digo lo que siento y mi pecho No es bodega pero yo yo se lo voy a recordar porque ella me dice que una de las obras tambi\u00e9n m\u00e1s importantes para Nayarit va a ser el tren de pasajeros [M\u00fasica] ya me este est\u00e1 retando porque dice que nosotros all\u00e1 en el sureste vamos a construir 100 kil\u00f3metros de trenes de pasajeros lo que es el tren Maya m\u00e1s el Trend del ismo porque ya se resucitaron ya renacieron los trenes de pasajeros que en el periodo neoliberal ya saben ustedes que los cancelaron vendieron eh ferrocarriles nacionales y nada m\u00e1s quedaron los trenes de carga Pues ahora est\u00e1n resurgiendo los trenes de pasajeros ya me retoca dice que nosotros hicimos 100 km y ella va a hacer 3000 [Aplausos] km me va a cepillar y S\u00ed lo creo S\u00ed lo creo porque aqu\u00ed saben de b\u00e9isbol No si vamos a inaugurar [M\u00fasica] un estadio de b\u00e9isbol y ella tira muy bien una recta de m\u00e1s de 100 millas el tirabuz\u00f3n y una recta cortada y ya para rematar una mo\u00f1a y queda listo el cliente arreglado Entonces vamos a continuar con todos los programas de bienestar y vamos a seguir adelante Yo tengo pues mucho afecto mucho cari\u00f1o a Nayarit y mucho reconocimiento primero por sus pueblos originarios por sus culturas es la verdad m\u00e1s \u00edntima de Nayarit y de M\u00e9xico los los coras los tanos los mexicaneros todos los que forman las culturas de Nayarit y le tengo tambi\u00e9n mucho afecto a Nayarit porque admiro a dos dirigentes revolucionarios de este estado Esteban vaca Calder\u00f3n que fue el que comenz\u00f3 en Cananea impulsando la huelga de los trabajadores mineros en 1906 y como dirigente magonista por eso lo encarcelaron en el penal de San Juan de Ul\u00faa en el fuerte de San Juan de Ul\u00faa que era una c\u00e1rcel temible en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz y est 5 a\u00f1os en la c\u00e1rcel por luchar en favor de los trabajadores Esteban vaca Calder\u00f3n y le tengo tambi\u00e9n mucho respeto y lo conoc\u00ed Alejandro Gazc\u00f3n mercado l\u00edder nayarita y no me despido porque todav\u00eda vamos a regresar estar una vez m\u00e1s en compa\u00f1\u00eda de la presidenta que me llena de orgullo porque tambi\u00e9n No quiero ya este ocupar m\u00e1s tiempo pero miren este es algo in\u00e9dito es hist\u00f3rico nada m\u00e1s 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial que de Espa\u00f1a mandaba Reyes Los reyes de Espa\u00f1a ni siquiera se dignar visitar la Nueva Espa\u00f1a como se le conoc\u00eda a M\u00e9xico en ese entonces en tres siglos 300 a\u00f1os nunca vino un rey a visitarnos siempre mandaban Virreyes 300 a\u00f1os puro gobernante hombre luego logramos nuestra independencia entre otras cosas por la lucha de dos curas buenos Rebeldes Hidalgo y Morelos se establece la primera Rep\u00fablica Federal ya como M\u00e9xico independiente primer gobierno se encabeza por Guadalupe Victoria 1824 hace 200 a\u00f1os entonces imag\u00ednense 300 a\u00f1os de colonialismo 300 a\u00f1os de virreinato Y 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente y en esos 200 a\u00f1os de M\u00e9xico independiente nunca tampoco una mujer hab\u00eda gobernado M\u00e9xico por 500 a\u00f1os cerca de 500 a\u00f1os ya ahora estamos nosotros aqu\u00ed viviendo para contarlo a nuestros hijos nuestros nietos que por primera vez en 500 a\u00f1os vamos a tener una presidenta de la [Aplausos] rep\u00fablica entre otras cosas debemos de sentirnos muy contentos porque nos toc\u00f3 vivir estos tiempos interesantes no siempre es as\u00ed hablaba yo del virreinato imag\u00ednense en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial pues no pasaba nada no se mov\u00eda nada ni los \u00e1rboles de los ni las las hojas de \u00e1rboles hab\u00eda un inmovilismo nunca pasaba nada Y as\u00ed tambi\u00e9n en el M\u00e9xico independiente durante muchos periodos pues qu\u00e9 pod\u00eda pasar en el primer el medio siglo de el siglo X o todo el siglo X si M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos gobernantes Santana toda la primera mitad del siglo X fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y luego Porfirio D\u00edaz 34 a\u00f1os dominando M\u00e9xico todo el siglo X qu\u00e9 pasaba nada en el 20 por eso viene una Revoluci\u00f3n extraordinaria social muy importante pero no cambi\u00f3 el sistema pol\u00edtico porque no se logr\u00f3 el ideal maderista de el sufragio efectivo la no reelecci\u00f3n qued\u00f3 pendiente pendiente la democracia como asignatura pendiente nos qued\u00f3 la democracia se fue don Porfirio pero se qued\u00f3 do\u00f1a fia y nos enga\u00f1aron durante mucho tiempo que viv\u00edamos en una democracia mentira esa era una fachada nada m\u00e1s era una oligarqu\u00eda era el gobierno de una minor\u00eda con fachada de democracia porque el pueblo ya lo dije no era tomado en cuenta nada m\u00e1s cuando necesitaban los votos es que iban a las comunidades a los pueblos a las colonias a repartir Migajas a traficar con la pobreza de la gente para legalizar el poder para legitimar ese poder anti democr\u00e1tico en realidad era cuando entregaban despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdo y [Aplausos] ya no les volv\u00edan a ver ni el pelo de una vez que llegaban al poder pues ya todo eso ya se hizo a un lado ahora es el pueblo el que manda es el pueblo El que decide y hay una aut\u00e9ntica democracia nada de que ya llegamos y el presupuesto es para nosotros para los de arriba y sabes qu\u00e9 funciona muy bien la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal Porque si llueve fuerte arriba si le damos bastante a los de arriba va a gotear abajo si llueve fuerte arriba va salpicar a los de abajo no al con eso [Aplausos] la riqueza no es contagiosa ni es permeable y ahora se las cambiamos de manera muy sencilla primero de abajo hacia arriba y es y se puede decir en una frase es arriba los de abajo y abajo los privilegios vamos a [Aplausos] regresar porque aqu\u00ed est\u00e1n los responsables de la empresa mot y tengo firmado con ellos un compromiso este y quiero que se haga p\u00fablico vamos a regresar porque antes de que yo termine 29 30 de septiembre vamos a estar inaugurando el tramo Tepic Compostela y El Libramiento hasta Vallarta llueva truene o relampaguee [Aplausos] y vamos a estar inaugurando eh la base naval de boca de Chila y vamos a estar tambi\u00e9n en islam Mar\u00edas antes de terminar y ya mire como estamos muy cerca De donde naci\u00f3 uno de los mejores poetas de M\u00e9xico Amado Nervo miren C\u00f3mo termino el libro [M\u00fasica] [Aplausos] Aqu\u00ed est\u00e1 todav\u00eda voy a regresar eh pero ya despu\u00e9s S\u00ed este ya me voy a jubilar porque ya cierro mi ciclo y pero el amor no se acaba ese no se acaba y Amor con amor se paga [Aplausos] de miaso yo te bendigo vida porque nunca me diste ni Esperanza fallida ni trabajos injustos ni pena inmerecida porque veo al [M\u00fasica] final para ti es tambi\u00e9n para la naturaleza para el Rayo porque veo al final de Mi rudo camino que yo fui el arquitecto de mi propio destino que si extraje las mieles o la hiel de las cosas fue porque en ellas puse hiel o mieles sabrosas cuando plant\u00e9 Rosales cosech\u00e9 siempre rosas cierto a mis lozan\u00edas va a seguir el invierno m\u00e1s t\u00fa no me dijiste que mayo fuese eterno all sin duda largas las noches de mis penas mas no me prometiste tan solo noches buenas y en cambio tuve algunas santamente serenas Am\u00e9n fui amado el sol acarici\u00f3 mi faz vida nada Te me debes vida estamos en paz que viva narit Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico les solicitamos guardar el debido respeto para entron nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] en la p Elo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se de todos ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doctora Claudia shen pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente d\u00eda Muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:24.405846"
}