{
    "video_id": "WL8KJ3SUr4E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WL8KJ3SUr4E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhyIFcoQzAP&rs=AOn4CLCR9d8YmixXcESfXJ6Zp7CBXIQmbA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WL8KJ3SUr4E",
    "video_title": "Kohunlich, una antigua ciudad maya, ha sido intervenida por el #INAH",
    "video_length_seconds": 391,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "enclavada en la selva tropical del sur",
            "start": 22.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de Quintana ro cerca de sus l\u00edmites con",
            "start": 24.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Campeche y la antigua ciudad Maya",
            "start": 27.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conocida hoy como",
            "start": 31.439,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "kohunlich t\u00e9rmino que remite al nombre",
            "start": 35.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que pusieron a lugar a principios del",
            "start": 38.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "siglo XX exploradores ingleses que le",
            "start": 40.239,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "llamaron cun Reich que quiere decir",
            "start": 43.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "lomer\u00edo de coros o",
            "start": 46.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "corosal se trata de una urbe que lleg\u00f3 a",
            "start": 49.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "alcanzar 14 km cuadrados de extensi\u00f3n y",
            "start": 52.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que mantuvo una ocupaci\u00f3n de m\u00e1s de 100",
            "start": 55.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1os siendo un complejo sistema de",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n del agua para",
            "start": 61.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el desarrollo de las",
            "start": 64.479,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "milpas su primera etapa de poblamiento",
            "start": 66.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "corresponde al periodo conocido como",
            "start": 69.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "precl\u00e1sico tard\u00edo entre los a\u00f1os 250",
            "start": 71.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "antes de Cristo y 300 de nuestra era",
            "start": 75.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuando se construyeron una serie de",
            "start": 78.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "plataformas de baja altura alrededor de",
            "start": 80.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la plaza yah hasna edificaciones que m\u00e1s",
            "start": 83.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "adelante en el periodo cl\u00e1sico temprano",
            "start": 86.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entre los a\u00f1os 300 y 600 de nuestra era",
            "start": 90.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fueron cubiertas por edificios",
            "start": 93.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "monumentales entre los que destaca el",
            "start": 95.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "templo de los mascarones con",
            "start": 97.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "impresionantes rostros que miran al",
            "start": 100.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poniente que fueron descubiertos En",
            "start": 102.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "1968 y que a\u00fan conservan restos de la",
            "start": 105.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pintura roja con la que los antiguos",
            "start": 108.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayas decoraron el",
            "start": 111.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.43,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "edificio trata de representaciones de",
            "start": 118.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personajes reales ataviados con",
            "start": 121.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "atributos solares que por su",
            "start": 123.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "majestuosidad expresiones seductoras y",
            "start": 125.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "belleza singular se han convertido en",
            "start": 129.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolos emblem\u00e1ticos del arte de los",
            "start": 131.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mayas de la",
            "start": 133.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n sabemos que originalmente el",
            "start": 135.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "templo contaba con ocho mascarones",
            "start": 138.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "flanqueando sus escalinatas de las que",
            "start": 140.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solo cinco han pervivido al paso del",
            "start": 143.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiempo y que se encuentran amenazados",
            "start": 145.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por las condiciones del tempismo por lo",
            "start": 148.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que con el programa de mejoramiento de",
            "start": 151.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren malla",
            "start": 153.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el ina trabaja de manera sistem\u00e1tica",
            "start": 155.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "para su conservaci\u00f3n con apoyo en una",
            "start": 158.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "minuciosa labor de investigaci\u00f3n con",
            "start": 161.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de avanzadas herramientas",
            "start": 163.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para entender los factores",
            "start": 166.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que ocasionan su deterioro Y definir",
            "start": 169.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "criterios y mecanismos para la",
            "start": 171.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n de estos imponentes",
            "start": 173.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rostros",
            "start": 176.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ancestrales",
            "start": 178.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero fue entre los a\u00f1os 600 y 900 de",
            "start": 189.519,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nuestra era en el periodo conocido como",
            "start": 192.959,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico tard\u00edo que la ciudad alcanz\u00f3 su",
            "start": 195.56,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayor extensi\u00f3n esplendor y densidad",
            "start": 198.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "poblacional sin embargo por causas ahora",
            "start": 201.879,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desconocidas asociadas tal vez a",
            "start": 204.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "factores ambientales y bioculturales",
            "start": 206.959,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "junto con la irrupci\u00f3n de corrientes",
            "start": 210.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "migratorias que pudieron influir en una",
            "start": 211.879,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "crisis socioambiental en los inicios del",
            "start": 214.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segundo Milenio de nuestra era se",
            "start": 216.959,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "registra un s\u00fabito proceso de",
            "start": 219.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "desocupaci\u00f3n del sitio que a\u00fan est\u00e1 por",
            "start": 221.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dilucidarse esta antigua ciudad Maya",
            "start": 227.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada por una serie de",
            "start": 230.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conjuntos de car\u00e1cter ceremonial y",
            "start": 231.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Residencial distribuidos a manera de",
            "start": 234.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "barrios de entre estos conjuntos de",
            "start": 236.959,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "\u00e9lite podemos Resaltar el edificio de",
            "start": 239.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las 11 puertas o el conjunto de los 27",
            "start": 241.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "escalones construcciones que atestiguan",
            "start": 245.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el devenir de esta imponente ciudad que",
            "start": 247.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a desarrollar un estilo",
            "start": 250.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "arquitect\u00f3nico propio conocido como",
            "start": 251.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estilo pishan caracterizado por la",
            "start": 254.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presencia de muros lisos con sillares",
            "start": 257.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "colocados a hueso sin morteros o",
            "start": 260.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comparada con otras \u00e1reas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 271.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayas el sur de Quintana ro fue",
            "start": 273.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tard\u00edamente investigado pues no fue Sino",
            "start": 276.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "hasta los a\u00f1os 30 del siglo pasado que",
            "start": 279.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se emprendieron las primeras",
            "start": 281.759,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "investigaciones sistem\u00e1ticas del lugar",
            "start": 283.08,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que tuvieron su mayor impulso desde la",
            "start": 285.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "\u00faltima d\u00e9cada del siglo XX con la",
            "start": 288.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n del grupo de colegas",
            "start": 290.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "encabezado Entonces por nuestro",
            "start": 292.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "recordado maestro Enrique",
            "start": 294.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "nalda",
            "start": 298.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 301.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n con el promesa se trabaja",
            "start": 303.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la habilitaci\u00f3n de",
            "start": 305.759,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "1359 Met lineales de senderos",
            "start": 307.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "interpretativos con 153 c\u00e9dulas",
            "start": 310.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "explicativas as\u00ed como apertura de tres",
            "start": 313.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nuevas \u00e1reas monumentales a la visita",
            "start": 317.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico lo que habr\u00e1 de favorecer",
            "start": 319.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "una mejor comprensi\u00f3n y disfrute de las",
            "start": 322.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bellezas y testimonios de esta seductora",
            "start": 325.039,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "ciudad Maya ancestral",
            "start": 327.84,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 329.82,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "mucho tiene que aportar kohunlich a la",
            "start": 333.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria los saberes y",
            "start": 336.479,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la profundidad hist\u00f3rica de los antiguos",
            "start": 339.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mayas soporte de la identidad la",
            "start": 341.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "singularidad y el orgullo de pertenencia",
            "start": 345.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los mayas de hoy Herederos de ese",
            "start": 347.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "legado y parte fundamental en la",
            "start": 349.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un pa\u00eds justo plural",
            "start": 352.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "incluyente y democr\u00e1tico a la que",
            "start": 355.0,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "estamos convocados todos",
            "start": 357.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 380.41,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y",
            "start": 387.56,
            "duration": 4.52
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] enclavada en la selva tropical del sur de Quintana ro cerca de sus l\u00edmites con Campeche y la antigua ciudad Maya conocida hoy como kohunlich t\u00e9rmino que remite al nombre que pusieron a lugar a principios del siglo XX exploradores ingleses que le llamaron cun Reich que quiere decir lomer\u00edo de coros o corosal se trata de una urbe que lleg\u00f3 a alcanzar 14 km cuadrados de extensi\u00f3n y que mantuvo una ocupaci\u00f3n de m\u00e1s de 100 a\u00f1os siendo un complejo sistema de captaci\u00f3n y canalizaci\u00f3n del agua para el desarrollo de las milpas su primera etapa de poblamiento corresponde al periodo conocido como precl\u00e1sico tard\u00edo entre los a\u00f1os 250 antes de Cristo y 300 de nuestra era cuando se construyeron una serie de plataformas de baja altura alrededor de la plaza yah hasna edificaciones que m\u00e1s adelante en el periodo cl\u00e1sico temprano entre los a\u00f1os 300 y 600 de nuestra era fueron cubiertas por edificios monumentales entre los que destaca el templo de los mascarones con impresionantes rostros que miran al poniente que fueron descubiertos En 1968 y que a\u00fan conservan restos de la pintura roja con la que los antiguos mayas decoraron el [M\u00fasica] edificio trata de representaciones de personajes reales ataviados con atributos solares que por su majestuosidad expresiones seductoras y belleza singular se han convertido en s\u00edmbolos emblem\u00e1ticos del arte de los mayas de la regi\u00f3n sabemos que originalmente el templo contaba con ocho mascarones flanqueando sus escalinatas de las que solo cinco han pervivido al paso del tiempo y que se encuentran amenazados por las condiciones del tempismo por lo que con el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren malla el ina trabaja de manera sistem\u00e1tica para su conservaci\u00f3n con apoyo en una minuciosa labor de investigaci\u00f3n con utilizaci\u00f3n de avanzadas herramientas tecnol\u00f3gicas para entender los factores que ocasionan su deterioro Y definir criterios y mecanismos para la estabilizaci\u00f3n de estos imponentes rostros ancestrales pero fue entre los a\u00f1os 600 y 900 de nuestra era en el periodo conocido como cl\u00e1sico tard\u00edo que la ciudad alcanz\u00f3 su mayor extensi\u00f3n esplendor y densidad poblacional sin embargo por causas ahora desconocidas asociadas tal vez a factores ambientales y bioculturales junto con la irrupci\u00f3n de corrientes migratorias que pudieron influir en una crisis socioambiental en los inicios del segundo Milenio de nuestra era se registra un s\u00fabito proceso de desocupaci\u00f3n del sitio que a\u00fan est\u00e1 por dilucidarse esta antigua ciudad Maya est\u00e1 conformada por una serie de conjuntos de car\u00e1cter ceremonial y Residencial distribuidos a manera de barrios de entre estos conjuntos de \u00e9lite podemos Resaltar el edificio de las 11 puertas o el conjunto de los 27 escalones construcciones que atestiguan el devenir de esta imponente ciudad que lleg\u00f3 a desarrollar un estilo arquitect\u00f3nico propio conocido como estilo pishan caracterizado por la presencia de muros lisos con sillares colocados a hueso sin morteros o comparada con otras \u00e1reas arqueol\u00f3gicas mayas el sur de Quintana ro fue tard\u00edamente investigado pues no fue Sino hasta los a\u00f1os 30 del siglo pasado que se emprendieron las primeras investigaciones sistem\u00e1ticas del lugar que tuvieron su mayor impulso desde la \u00faltima d\u00e9cada del siglo XX con la intervenci\u00f3n del grupo de colegas encabezado Entonces por nuestro recordado maestro Enrique nalda adem\u00e1s de las tareas de investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n con el promesa se trabaja en la habilitaci\u00f3n de 1359 Met lineales de senderos interpretativos con 153 c\u00e9dulas explicativas as\u00ed como apertura de tres nuevas \u00e1reas monumentales a la visita del p\u00fablico lo que habr\u00e1 de favorecer una mejor comprensi\u00f3n y disfrute de las bellezas y testimonios de esta seductora ciudad Maya ancestral [M\u00fasica] mucho tiene que aportar kohunlich a la recuperaci\u00f3n de la memoria los saberes y la profundidad hist\u00f3rica de los antiguos mayas soporte de la identidad la singularidad y el orgullo de pertenencia de los mayas de hoy Herederos de ese legado y parte fundamental en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds justo plural incluyente y democr\u00e1tico a la que estamos convocados todos [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:38.216974"
}