{
    "video_id": "WLIWe-RI6XA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WLIWe-RI6XA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMlTsze9SNf2R9mT-6ySkr5FMqfg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WLIWe-RI6XA",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Acueducto El Salto - La Red - Calder\u00f3n, desde Valle de Guadalupe, Jalisco.",
    "video_length_seconds": 3852,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "preside este evento puesta en operaci\u00f3n",
            "start": 5.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del Acueducto El Salto la ved Calder\u00f3n",
            "start": 8.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 11.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 13.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 17.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 25.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 27.45,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el director general de la Comisi\u00f3n",
            "start": 37.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez",
            "start": 40.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "santoyo el subsecretario de egresos de",
            "start": 47.239,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 50.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de boton",
            "start": 52.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n",
            "start": 58.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la encargada de la presa el zapotillo y",
            "start": 60.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del plan de justicia para los pueblos de",
            "start": 64.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn acico y palmarejo Claudia",
            "start": 66.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 70.92,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Godoy el subdirector general de",
            "start": 77.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 81.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del Agua Jos\u00e9 Antonio zoria",
            "start": 83.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "galloso",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el subdirector general de agua potable",
            "start": 91.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "drenaje y saneamiento de la Comisi\u00f3n",
            "start": 94.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua Felipe zara\u00edn",
            "start": 97.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Mendoza Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 103.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 107.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 108.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 111.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 114.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "bienvenidos por favor tomar",
            "start": 118.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 121.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "asiento procedemos con el mensaje de",
            "start": 127.959,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 131.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Jalisco",
            "start": 133.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ingeniero Enrique Alfaro",
            "start": 136.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez bueno Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 143.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente and Man Obrador su vis Esta",
            "start": 146.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es su casa nos da mucho gusto recibirlo",
            "start": 150.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "como siempre Muchas gracias a todas y",
            "start": 152.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos quienes est\u00e1n aqu\u00ed presentes en un",
            "start": 155.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda hist\u00f3rico para Jalisco para la",
            "start": 158.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "segunda ciudad m\u00e1s grande de M\u00e9xico la",
            "start": 162.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ciudad de Guadalajara un d\u00eda de verdad",
            "start": 164.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 166.64,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "importante lo personal como gobernador",
            "start": 167.56,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de este estado",
            "start": 169.879,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque ha sido un camino muy largo para",
            "start": 171.959,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "llegar hasta aqu\u00ed hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 174.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presidente recib\u00eda el reporte que semana",
            "start": 176.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "con semana tenemos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 180.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Estatal del agua Respecto a los niveles",
            "start": 182.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de las fuentes de abastecimiento",
            "start": 186.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "superficial que tiene la ciudad de",
            "start": 187.72,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Guadalajara la presa",
            "start": 189.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n despu\u00e9s de Chapala la Fuente",
            "start": 191.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "principal de abastecimiento estaba hoy",
            "start": 194.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la ma\u00f1ana est\u00e1 hoy por la ma\u00f1ana o",
            "start": 196.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estuvo hoy por la ma\u00f1ana al 28 de su",
            "start": 199.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "capacidad hemos vivido en Jalisco como",
            "start": 202.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en el resto del pa\u00eds 3 a\u00f1os de sequ\u00eda",
            "start": 205.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brutal dur\u00edsimo",
            "start": 208.319,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la presa est\u00e1 en un nivel en el que si",
            "start": 210.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9ramos hecho todo lo que hicimos",
            "start": 213.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estos 5 a\u00f1os para llegar hasta este d\u00eda",
            "start": 216.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "estar\u00eda sin capacidad de abastecer de",
            "start": 218.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agua la ciudad en un mes m\u00e1s hacia",
            "start": 221.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "finales de marzo principios de abril las",
            "start": 224.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "proyecciones que tenemos es que si esto",
            "start": 226.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no estuviera sucediendo en esas fechas",
            "start": 228.239,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estar\u00edan qued\u00e1ndose sin agua alrededor",
            "start": 232.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n de personas de la ciudad de",
            "start": 234.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Guadalajara creo que esto nos ayuda a",
            "start": 238.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "entender el significado de lo que",
            "start": 240.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 y entender tambi\u00e9n por qu\u00e9 fue",
            "start": 242.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tan complejo nunca resolver un problema",
            "start": 244.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de esta magnitud es sencillo pasaron",
            "start": 247.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos gobiernos estatales y gobiernos",
            "start": 250.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica que no fueron capaces de",
            "start": 252.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "encontar una ruta para resolver el",
            "start": 255.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "problema cuando nosotros iniciamos el",
            "start": 257.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno en la primera reuni\u00f3n que tuve",
            "start": 260.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el se\u00f1or presidente hacia principios",
            "start": 262.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de el a\u00f1o 2019 finales de enero le",
            "start": 265.08,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 el problema que enfrent\u00e1bamos",
            "start": 269.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os en Jalisco se discuti\u00f3 C\u00f3mo",
            "start": 272.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "resolver este problema y durante 40 a\u00f1os",
            "start": 276.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "distintos tipos de intereses de todo",
            "start": 279.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tipo impidieron que se encontrar una",
            "start": 283.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n debat\u00edamos analiz\u00e1bamos",
            "start": 285.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "discut\u00edamos y siempre la pol\u00edtica domin\u00f3",
            "start": 289.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el terreno de la decisiones que deber\u00edan",
            "start": 292.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de ser t\u00e9cnicas cuando yo le plante\u00e9 al",
            "start": 294.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente el desaf\u00edo que ten\u00edamos como",
            "start": 296.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque al final de cuentas es un",
            "start": 300.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "problema de Jalisco pero es un problema",
            "start": 301.68,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nacional",
            "start": 303.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1bamos en una disyuntiva que era",
            "start": 305.039,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de resolver Por supuesto que",
            "start": 309.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estaba el justo reclamo de los",
            "start": 312.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "habitantes de temacapul\u00edn de acasingo de",
            "start": 315.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "palmarejo",
            "start": 317.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh que planteaban con toda raz\u00f3n",
            "start": 319.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "defender lo que les correspond\u00eda",
            "start": 323.68,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "defender su casa defender su",
            "start": 325.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "patrimonio entend\u00edamos tambi\u00e9n para m\u00ed",
            "start": 326.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "fua era muy dif\u00edcil esa coyuntura porque",
            "start": 329.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo estaba en riesgo el",
            "start": 332.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "abasto de Agua de la ciudad de",
            "start": 334.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Guadalajara era una tensi\u00f3n muy fuerte y",
            "start": 335.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entend\u00edamos el reclamo y quiero",
            "start": 338.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aprovechar esta oportunidad a la",
            "start": 340.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "distancia para reconocer su lucha y su",
            "start": 342.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tenacidad de todos de verdad Mis",
            "start": 345.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "respetos",
            "start": 348.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ojal\u00e1",
            "start": 351.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 en esta oportunidad que tenemos de",
            "start": 353.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Iniciar una nueva etapa podamos mirar",
            "start": 356.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hacia el futuro con la eh convicci\u00f3n de",
            "start": 359.6,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que en este proceso eh a\u00fan en momentos",
            "start": 362.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de mucha atenci\u00f3n de mucho debate",
            "start": 365.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "incluso de un ambiente de confrontaci\u00f3n",
            "start": 368.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh pudimos salir adelante y que el",
            "start": 370.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y la voluntad y sobre todo lo",
            "start": 372.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tengo que reconocer p\u00fablicamente el",
            "start": 374.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "compromiso del presidente Para no",
            "start": 376.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inundar estas comunidades nunca",
            "start": 378.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh estuvo en duda me lo dijo desde un",
            "start": 382.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "principio porque en esa primer reuni\u00f3n",
            "start": 385.52,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "lo primero que ten\u00edamos que resolver era",
            "start": 387.84,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "renegociar un acuerdo con Guanajuato",
            "start": 389.759,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "para el aprovechamiento del agua del R\u00edo",
            "start": 391.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Verde empezamos desde ese nivel y luego",
            "start": 393.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuando fuimos avanzando y entendimos que",
            "start": 396.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda respetar el proyecto",
            "start": 399.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "original si quer\u00edamos respetar tambi\u00e9n",
            "start": 401.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "el derecho de las poblaciones de no ser",
            "start": 403.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inundadas Entonces ten\u00edamos que buscar",
            "start": 405.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "una soluci\u00f3n de otro tipo la presa como",
            "start": 407.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 dise\u00f1ada No resolv\u00eda ya el",
            "start": 410.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "problema de abasto de la ciudad y ah\u00ed",
            "start": 413.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "fue Cuando entr\u00f3",
            "start": 415.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh un segundo momento cuando entramos en",
            "start": 416.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "un segundo momento y fue de",
            "start": 419.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "invaluable invaluable la aportaci\u00f3n del",
            "start": 422.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez y el equipo de",
            "start": 425.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "conajo porque con ellos mi",
            "start": 427.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reconocimiento ingeniero por supuesto",
            "start": 429.199,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a nombre del gobierno de",
            "start": 430.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 432.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque el presidente nos encarg\u00f3 si ya",
            "start": 435.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda hacer la cortina como se",
            "start": 438.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pensado originalmente La pregunta",
            "start": 440.039,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "era de d\u00f3nde \u00edbamos a sacar el agua que",
            "start": 442.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nos faltaba Y entonces nos pusimos a",
            "start": 443.759,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "trabajar en una soluci\u00f3n t\u00e9cnica y",
            "start": 446.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "decidimos que lo que se ten ten\u00eda que",
            "start": 448.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hacer era articular un sistema de presas",
            "start": 449.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para que la presa el zapotillo la presa",
            "start": 452.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "El Salto la presa La Red y la presa",
            "start": 454.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n estuvieran en un sistema que",
            "start": 456.28,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nos permitiera abastecer de agua la",
            "start": 458.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ciudad y lograr al final del proceso un",
            "start": 459.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gasto de 3 m c\u00fabicos por segundo es",
            "start": 462.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "menos de lo que necesitaba la ciudad",
            "start": 466.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "menos de lo que se pensaba que el",
            "start": 468.919,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "proyecto original podr\u00eda aportar el",
            "start": 471.599,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "zapotillo pero era la soluci\u00f3n que",
            "start": 472.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "permit\u00eda conciliar todas estas tensiones",
            "start": 475.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de de las que les hablo entonces vino",
            "start": 477.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "otro nuevo desaf\u00edo si ya ten\u00edamos 3 Met",
            "start": 480.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de d\u00f3nde \u00edbamos a sacar lo que",
            "start": 484.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos faltaba Y entonces el gobierno de",
            "start": 485.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Jalisco inici\u00f3 lo que es hoy ya",
            "start": 487.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidente en unos meses m\u00e1s estaremos",
            "start": 490.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "terminando el programa de reuso de agua",
            "start": 492.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande ya del pa\u00eds a finales del mes",
            "start": 495.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de agosto Jalisco va a tener capacidad",
            "start": 498.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para incorporar a su red de abasto a su",
            "start": 501.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "sistema de abasto de agua 2.6 m c por",
            "start": 504.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo de reuso de aguas que es una",
            "start": 507.159,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "apuesta que tiene que ver con la",
            "start": 509.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sustentabilidad que es una apuesta que",
            "start": 511.039,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tiene que ver con entender que el agua",
            "start": 513.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es un bien cada vez m\u00e1s escaso y que",
            "start": 515.56,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tenemos que encontrar formas creativas",
            "start": 516.839,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de garantizar que haya agua suficiente",
            "start": 518.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "para la gente no paramos ah\u00ed dise\u00f1amos",
            "start": 521.399,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "el programa de reuso que ya en este",
            "start": 524.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 aportando 600 lr por",
            "start": 525.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "segundo para la zona industrial del",
            "start": 528.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "salto y en unos meses m\u00e1s tendremos 2000",
            "start": 530.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "L por segundo adicionales pero",
            "start": 532.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adicionalmente hicimos ya el programa de",
            "start": 534.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de agua agua de lluvia",
            "start": 536.88,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que es nidos de lluvia que ya es tambi\u00e9n",
            "start": 539.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s grande de M\u00e9xico y este a\u00f1o va a",
            "start": 540.519,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "llegar todav\u00eda a miles de hogares m\u00e1s en",
            "start": 542.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las zonas de m\u00e1s dif\u00edcil eh acceso por",
            "start": 544.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su topograf\u00eda para el abasto de agua y",
            "start": 547.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "puedo platicarles todas las acciones que",
            "start": 549.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "hemos logrado hacer en materia de",
            "start": 551.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de potabilizaci\u00f3n pero el",
            "start": 554.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito del d\u00eda de hoy es entender que",
            "start": 557.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh Jalisco junto con el gobierno de",
            "start": 559.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Ha logrado encontrar una salida",
            "start": 562.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que nos va a permitir garantizar el agua",
            "start": 564.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la ciudad para los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os",
            "start": 567.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Hemos cumplido presidente con un",
            "start": 570.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "compromiso que yo se lo expres\u00e9 as\u00ed",
            "start": 572.0,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "desde el primer momento es un compromiso",
            "start": 574.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con nuestros hijos con nuestros nietos",
            "start": 575.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "Es la \u00fanica manera en la que los vamos a",
            "start": 577.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "poder ver a los ojos cuando nos",
            "start": 578.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pregunten qu\u00e9 hicimos cuando nuestra",
            "start": 580.519,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "ciudad cuando nuestro estado estaba",
            "start": 581.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "enfrentando como el pa\u00eds est\u00e1 viviendo",
            "start": 583.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una grave crisis en materia de agua y",
            "start": 586.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creo que aqu\u00ed eh logramos ponernos de",
            "start": 588.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "acuerdo superar las diferencias eh",
            "start": 590.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "resolver un desaf\u00edo t\u00e9cnico y",
            "start": 593.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "encontramos una soluci\u00f3n de la cual",
            "start": 595.0,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "estoy seguro que tambi\u00e9n usted",
            "start": 596.76,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "presidente yo me siento siento muy",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "orgulloso de haber vivido este proceso",
            "start": 599.44,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "de no habernos rendido de haber",
            "start": 601.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aguantado hemos",
            "start": 602.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "eh contado con el apoyo para estas obras",
            "start": 605.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente en el sistema del R\u00edo",
            "start": 609.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Verde del Gobierno Federal de alrededor",
            "start": 610.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de 8500 millones de pesos pero el",
            "start": 613.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gobierno del estado en estos otros",
            "start": 615.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "componentes que les he platicado ha",
            "start": 617.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "puesto 7500 millones de pesos tambi\u00e9n se",
            "start": 619.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trata de entender que son retos que no",
            "start": 622.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "podemos eh asumir como responsabilidad",
            "start": 623.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "exclusiva de un nivel de gobierno el",
            "start": 627.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agua es una responsabilidad de todos y",
            "start": 629.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para agradecer a las y",
            "start": 631.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los presidentes municipales que ayudaron",
            "start": 633.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que participaron y que fueron parte de",
            "start": 635.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este proceso se\u00f1or presidente",
            "start": 636.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda",
            "start": 641.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pendiente entregarle porque como parte",
            "start": 644.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de esta gran apuesta en materia de agua",
            "start": 647.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh usted puso en el centro de atenci\u00f3n",
            "start": 648.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el plan de Justicia social la verdad del",
            "start": 651.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trabajo que ha hecho Claudia ha sido",
            "start": 654.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "extraordinario mi respeto Claudia por",
            "start": 655.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "todo el esfuerzo por todo el trabajo",
            "start": 656.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hasid y ten\u00edamos pendiente presidente y",
            "start": 661.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quiero aqu\u00ed pues con testigos de calidad",
            "start": 664.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "firmar y entregarle una copia de la",
            "start": 666.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "iniciativa que vamos a presentar el d\u00eda",
            "start": 669.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de hoy al congreso de Jalisco para que",
            "start": 670.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aquellas fincas que hab\u00edan comprado los",
            "start": 672.959,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores por",
            "start": 675.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh buscando que las comunidades que se",
            "start": 676.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "iban a inundar tuvieran una alternativa",
            "start": 680.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "van a ser regresadas a sus due\u00f1os",
            "start": 681.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "originales estoy presentando la",
            "start": 684.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "iniciativa para desincorporar lasas dom",
            "start": 685.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "p\u00fabl y quiero entregarle una",
            "start": 691.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "copia ya",
            "start": 704.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "termino nada que agradecer al final de",
            "start": 706.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuentas estos bienes",
            "start": 709.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "son parte del patrimonio del pueblo de",
            "start": 712.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Jalisco no son Regalo del gobernador es",
            "start": 714.6,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "el patrimonio del pueblo de Jalisco que",
            "start": 717.24,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "hoy se reg",
            "start": 718.519,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a sus due\u00f1os originales porque creo que",
            "start": 719.639,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "es un acto de justicia y al final de",
            "start": 722.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cuentas iniciamos un proceso que tiene",
            "start": 723.959,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que llevar la aprobaci\u00f3n del Congreso y",
            "start": 725.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "luego las reglas para poder regresarlos",
            "start": 727.32,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a seguir trabajando con",
            "start": 729.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Claudia Yo quiero al final de cuentas",
            "start": 730.519,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "decirles lo",
            "start": 732.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "siguiente Hoy",
            "start": 734.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "podemos pensar",
            "start": 737.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que esta es la forma correcta de hacer",
            "start": 740.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica Esta es la pol\u00edtica que tiene",
            "start": 744.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sentido en la que podemos tener difer",
            "start": 745.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n superarlas con el di\u00e1logo y",
            "start": 749.639,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con el trabajo y con la verdad hablando",
            "start": 751.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de frente sin esconder nada a la gente",
            "start": 753.72,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "hoy terminamos un proceso duro que nos",
            "start": 758.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "permite decir con mucho orgullo hemos",
            "start": 761.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dejado una soluci\u00f3n de largo plazo para",
            "start": 763.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que las futuras generaciones de Tapat\u00edas",
            "start": 765.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de tapat\u00edos y de jalicienses no vayan a",
            "start": 768.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "tener un problema de abasto de agua y yo",
            "start": 770.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "creo que por ello Este es un d\u00eda de",
            "start": 772.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "fiesta para el Estado de Jalisco Gracias",
            "start": 774.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por su apoyo que vi el",
            "start": 775.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estado de Jalisco muchas",
            "start": 777.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "gracias a continuaci\u00f3n solicitamos la",
            "start": 787.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la encargada de la presa",
            "start": 790.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del zapotillo y del plan de justicia",
            "start": 792.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para los pueblos de temacapul\u00edn acacio y",
            "start": 795.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "palmarejo maestra Claudia G\u00f3mez",
            "start": 799.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Godoy",
            "start": 807.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues llegamos a la primera parte de todo",
            "start": 811.959,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "esto bueno primer en primer lugar Quiero",
            "start": 815.959,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "agradecer saludar Pues a los miembros",
            "start": 819.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del presidio Much\u00edsimas gracias al Se\u00f1or",
            "start": 821.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Presidente al director de la Comisi\u00f3n",
            "start": 824.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 827.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 829.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "e al Se\u00f1or gobernador que como bien",
            "start": 830.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dicho hemos hecho un buen trabajo en",
            "start": 834.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "conjunto a a mis compa\u00f1eros",
            "start": 837.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subdirectores y al subsecretario de",
            "start": 839.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "egresos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 841.56,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n Quiero agradecer de manera",
            "start": 844.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh muy especial a las comunidades de",
            "start": 847.519,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tema Capul\u00edn que nos acompa\u00f1an hoy que",
            "start": 851.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed adelante a los compa\u00f1eros de",
            "start": 854.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "acacio y a los de palmarejo que por",
            "start": 857.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llegar tarde les toc\u00f3 m\u00e1s",
            "start": 859.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s y a los compa\u00f1eros de Guadalajara",
            "start": 862.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy porque",
            "start": 865.48,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "yo creo que sin ellos hoy no estar\u00edamos",
            "start": 867.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no recordemos que cuando se dio esa",
            "start": 870.759,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de presa s\u00ed presa no c\u00f3mo le",
            "start": 873.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hacemos el presidente dijo dos cosas muy",
            "start": 876.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "claras no si las comunidades no quieren",
            "start": 878.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el proyecto no se hace si las",
            "start": 881.68,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comunidades aceptan la propuesta que",
            "start": 883.6,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "construyeron los ingenieros el proyecto",
            "start": 885.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "va y las comunidades llenos de amor y",
            "start": 887.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "solidaridad de ese amor que les ha",
            "start": 891.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caracterizado dijeron el proyecto si nos",
            "start": 893.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "garantizan que no nos vamos a inundar el",
            "start": 896.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "proyecto va y Guadalajara tendr\u00e1 ahora 3",
            "start": 898.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m c por segundo de agua del R\u00edo Verde",
            "start": 902.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Gracias a que las comunidades dieron su",
            "start": 904.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed hace dos a\u00f1os y le tuvieron la",
            "start": 907.88,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "confianza al presidente y a m\u00ed como",
            "start": 910.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "encargada de que esto iba a suceder",
            "start": 912.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "entonces Muchas gracias a las",
            "start": 915.16,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comunidades porque sin ellos no",
            "start": 916.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos aqu\u00ed tres presidentes y tres",
            "start": 918.759,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "gobernadores intentaron darle soluci\u00f3n a",
            "start": 922.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este proyecto y solo nos enredaron en",
            "start": 924.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo solo se enredaron en di\u00e1logos y",
            "start": 927.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no en buscar alternativas el gobierno de",
            "start": 929.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n lleg\u00f3 y dijo",
            "start": 932.079,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "vamos a buscar alternativas de que que",
            "start": 934.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "por un lado eviten la inundaci\u00f3n de los",
            "start": 937.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblos pero por el otro lado se le d\u00e9 y",
            "start": 939.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "se garantice que pueda haber agua para",
            "start": 942.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las ciudades en este caso para la zona",
            "start": 945.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara fue a",
            "start": 947.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del del acuerdo del di\u00e1logo y del",
            "start": 949.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respeto a los Derechos Humanos que",
            "start": 952.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tenemos el acuerdo este acuerdo es",
            "start": 954.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "fundamental Cu\u00e1les son los objetivos",
            "start": 956.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "principales de este proyecto que ahora",
            "start": 958.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "es un gran proyecto que es presa",
            "start": 960.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zapotillo presa Al salto acueducto a la",
            "start": 962.759,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "red Calder\u00f3n el principal es evitar la",
            "start": 966.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inundaci\u00f3n de los pueblos lo cual se",
            "start": 969.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "logra con lo que m\u00e1s adelante",
            "start": 971.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entregaremos en el zapotillo aprovechar",
            "start": 973.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la infraestructura que ya se con la que",
            "start": 976.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya se contaba tanto en el zapotillo como",
            "start": 978.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la presa El Salto y la presa del",
            "start": 981.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n para dotar de agua de llevar y",
            "start": 982.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho humano agua de la",
            "start": 986.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de",
            "start": 989.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Guadalajara eso tambi\u00e9n es muy",
            "start": 991.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importante en el acuerdo tambi\u00e9n est\u00e1 un",
            "start": 993.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "plan de justicia de reparaci\u00f3n integral",
            "start": 996.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de los da\u00f1os a los pueblos de temac",
            "start": 999.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Capulina cacio y palmarejo que por",
            "start": 1001.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "varios a\u00f1os dejaron de recibir apoyos",
            "start": 1003.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dejaron de recibir",
            "start": 1006.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh elementos del tanto de los gobiernos",
            "start": 1007.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "municipales estatales y federales y ese",
            "start": 1010.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es el plan de Justicia que se est\u00e1",
            "start": 1013.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construyendo ahorita todav\u00eda tenemos",
            "start": 1015.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pendiente las comunidades lo saben est\u00e1n",
            "start": 1017.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed muchas de ellas diciendo pues nos",
            "start": 1020.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "falta algunos temas de salud ganader\u00eda",
            "start": 1022.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh pero vamos avanzando y creemos que",
            "start": 1025.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para cuando sea la visita del se\u00f1or",
            "start": 1029.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente a las comunidades lograremos",
            "start": 1031.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cumplir este gran compromiso que fue el",
            "start": 1034.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plan de Justicia Tambi\u00e9n estamos",
            "start": 1036.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pensando en hacer las cosas distintas si",
            "start": 1039.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bien es cierto es necesario tener",
            "start": 1042.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soluciones t\u00e9cnicas no podemos evitar el",
            "start": 1044.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "respetar los derechos sociales y los",
            "start": 1048.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "derechos ambientales Y eso es lo que",
            "start": 1051.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos tambi\u00e9n logrado con este proyecto",
            "start": 1053.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "con la firma el 29 de diciembre del a\u00f1o",
            "start": 1055.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pasado la firma de un decreto",
            "start": 1059.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "presidencial un decreto que firm\u00f3 el",
            "start": 1060.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de restauraci\u00f3n del r\u00ed verde",
            "start": 1062.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 buscamos que la presa al mismo",
            "start": 1065.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempo que va a traer ese beneficio para",
            "start": 1067.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Guadalajara tenga un espacio de",
            "start": 1070.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n es el primer decreto de",
            "start": 1072.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n de un r\u00edo que se firma y",
            "start": 1075.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que se hace en el pa\u00eds nunca se hab\u00eda",
            "start": 1077.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hecho algo as\u00ed y lo logramos con el",
            "start": 1080.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "trabajo tanto de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1082.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del Agua como del sector ambiental la",
            "start": 1084.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de medio ambiente este",
            "start": 1087.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "decreto que lo que buscamos es acciones",
            "start": 1089.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1092.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reparar las varias afectaciones que",
            "start": 1093.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "tiene el r\u00ed verde para las comunidades",
            "start": 1096.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "No fue f\u00e1cil ellos por muchos a\u00f1os se",
            "start": 1099.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hab\u00edan opuesto no solamente a la presa",
            "start": 1102.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sino al trasvase sin embargo esta solu",
            "start": 1104.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como bien se se ha dicho es una soluci\u00f3n",
            "start": 1108.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que de alguna manera es ganar ganar gana",
            "start": 1111.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Guadalajara y ganan las comunidades y",
            "start": 1114.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construir acuerdos de ese tipo requiere",
            "start": 1117.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de mucha voluntad pol\u00edtica de mucha",
            "start": 1119.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "voluntad de di\u00e1logo y de mucha voluntad",
            "start": 1122.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de de trabajo hoy vamos a iniciar esta",
            "start": 1125.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "primera etapa hoy vamos a ver c\u00f3mo se",
            "start": 1129.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encienden las bombas y empieza a llegar",
            "start": 1132.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agua a Guadalajara cuando empezamos",
            "start": 1134.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando cuando recib\u00eda el encargo con",
            "start": 1138.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "honor del se\u00f1or presidente no ten\u00edamos",
            "start": 1139.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nada no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda Oli",
            "start": 1142.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda licitaci\u00f3n no hab\u00eda permisos",
            "start": 1145.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ambientales no hab\u00eda nada no recibimos",
            "start": 1147.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "un proyecto pr\u00e1cticamente muerto y",
            "start": 1150.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvimos que revivir contratos convenios",
            "start": 1153.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "permisos ambientales oficios de",
            "start": 1156.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n cartera de inversi\u00f3n Y eso",
            "start": 1158.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "obviamente no lo logra una una sola",
            "start": 1160.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "persona se logra en equipo y ah\u00ed es muy",
            "start": 1163.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "importante reconocer el trabajo por un",
            "start": 1165.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lado de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua de",
            "start": 1168.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "los subdirectores de la Comisi\u00f3n",
            "start": 1170.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua muy especialmente",
            "start": 1172.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer el trabajo del",
            "start": 1174.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "organismo de Cuenca Lerma Santiago",
            "start": 1176.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico que es quien da la base y sobre",
            "start": 1179.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todo pues obviamente el ingeniero Romero",
            "start": 1182.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que hoy la encabeza el trabajo que en",
            "start": 1184.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conjunto con la secretar\u00eda de gesti\u00f3n",
            "start": 1189.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "integral del agua de Jalisco la Comisi\u00f3n",
            "start": 1191.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Estatal del agua y los gobiernos",
            "start": 1193.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipales ese trabajo sin sin ese esa",
            "start": 1195.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 1198.4,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "interinstitucional que implica no",
            "start": 1199.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "solamente todos los sectores municipales",
            "start": 1201.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estatales y federales sino tambi\u00e9n",
            "start": 1204.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "implica una relaci\u00f3n con secretar\u00edas",
            "start": 1206.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 1209.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Sedatu obviamente Hacienda no hubiera",
            "start": 1210.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pod podido ser posible",
            "start": 1213.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh Y bueno tambi\u00e9n quisiera agradecer y",
            "start": 1215.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "creo que es importante mencionar que",
            "start": 1219.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hemos encontrado en este en este",
            "start": 1221.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "proyecto empresas comprometidas con el",
            "start": 1224.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "proyecto no aqu\u00ed la empresa RT Tac dirac",
            "start": 1227.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "indar que son empresas que construyeron",
            "start": 1231.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "este proyecto y que se comprometieron a",
            "start": 1234.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "avanzar a entregar fue es mucho trabajo",
            "start": 1237.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecerles a las empresas",
            "start": 1240.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pero sobre todo a los trabajadores a los",
            "start": 1242.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n all\u00ed atr\u00e1s nos",
            "start": 1245.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n escuchando algunos de ellos tienen",
            "start": 1247.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "8 meses sin ir a sus casas algunos de",
            "start": 1249.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos apenas fueron un d\u00eda en Navidad y",
            "start": 1252.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "han estado aqu\u00ed en la planta de bombeo",
            "start": 1255.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los acueductos mucha de la obra es",
            "start": 1256.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "obra de mano local y pues creo que han",
            "start": 1259.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hecho un trabajo espectacular",
            "start": 1262.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh mucho mucho mucho compromiso no no",
            "start": 1272.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nos creen pero el 24 de diciembre hubo",
            "start": 1275.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gente trabajando aqu\u00ed y Hubo mucho",
            "start": 1278.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajo que se nota pues en la obra que",
            "start": 1282.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hoy vamos a entregar falta mucho por ha",
            "start": 1284.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hay muchas acciones que los pueblos",
            "start": 1288.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesitan para llevar agua las ciudades",
            "start": 1290.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tienen que mejorar la forma en que hasta",
            "start": 1294.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "el momento se han gestionado los",
            "start": 1296.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recursos Guadalajara ya inici\u00f3 Jalisco",
            "start": 1298.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ha iniciado con algunas de estas",
            "start": 1301.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "acciones pero es necesario ponernos a",
            "start": 1302.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revisar la forma hasta la que ahora se",
            "start": 1305.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "han tomado las decisiones y en vez de",
            "start": 1308.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "traer el agua de afuera Buscar",
            "start": 1310.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "soluciones en Cuenca lo est\u00e1n haciendo",
            "start": 1313.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1315.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "eh con aje con reforestaci\u00f3n con",
            "start": 1316.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sistemas de captaci\u00f3n de agua lo que",
            "start": 1320.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "llamamos la gesti\u00f3n integral del agua es",
            "start": 1322.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una propuesta que las comunidades en su",
            "start": 1324.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "momento desarrollaron y que la Conagua",
            "start": 1326.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ha retomado en esta forma distinta que",
            "start": 1328.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tiene la cuarta transformaci\u00f3n de",
            "start": 1331.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "resolver el agua es un bien necesario y",
            "start": 1333.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacemos para que no vuelva a haber",
            "start": 1336.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "afectaciones a los pueblos la propuesta",
            "start": 1339.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos es que las",
            "start": 1342.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "decisiones se tomen S\u00ed t\u00e9cnicamente pero",
            "start": 1344.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tomando en cuenta las",
            "start": 1346.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "afectaciones sociales y ambientales para",
            "start": 1348.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s se repita una situaci\u00f3n",
            "start": 1350.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con la que como la que vivieron las",
            "start": 1353.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunidades de tema pul\u00edn acico y",
            "start": 1355.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "palmarejo estamos",
            "start": 1358.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "agradecidos todos las empresas las",
            "start": 1360.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunidades eh Yo tambi\u00e9n quisiera ya",
            "start": 1363.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con esto termino Perd\u00f3n agradecer a mi",
            "start": 1365.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "equipo al equipo cercano que es parte",
            "start": 1368.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del organismo de Cuenca pero a mi Dream",
            "start": 1370.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Team que son ingenieros ambientales son",
            "start": 1372.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hidr\u00f3logo es gente mis abogados no esa",
            "start": 1376.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente que a veces no se ve De hecho",
            "start": 1380.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hasta all\u00e1 atr\u00e1s no pero que",
            "start": 1382.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajan todos los d\u00edas 247 como usted",
            "start": 1384.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ha dicho presidente a esa gente quiero",
            "start": 1387.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pedirle un",
            "start": 1389.08,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "apla Es que la transformaci\u00f3n seguir\u00e1 y",
            "start": 1395.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n Yo espero que",
            "start": 1399.6,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "veamos m\u00e1s mujeres ingenieras m\u00e1s",
            "start": 1401.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mujeres tomando decisiones sobre el agua",
            "start": 1403.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "muchas veces me he sentido muy",
            "start": 1406.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada con mis compa\u00f1eros ingenieros",
            "start": 1407.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Pero creo que vamos a ver m\u00e1s mujeres",
            "start": 1410.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "haciendo y tomando decisiones Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1413.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Brenda que trabaja con una de las",
            "start": 1415.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "empresas de agua en la comunidad y yo",
            "start": 1417.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "creo que pues arriba temacapul\u00edn caci y",
            "start": 1419.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "palmarejo arriba la zapotillo arba la",
            "start": 1422.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n Arriba Jalisco",
            "start": 1426.52,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1429.159,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1431.1,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1436.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1443.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video acueducto El Salto",
            "start": 1446.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la red",
            "start": 1449.799,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el acueducto El Salto la red",
            "start": 1455.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n forma parte del sistema de",
            "start": 1458.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la presa el zapotillo un",
            "start": 1460.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "proyecto que fue abandonado por",
            "start": 1462.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores Y que por la",
            "start": 1464.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "necesidad social y econ\u00f3mica de las zona",
            "start": 1466.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara fue",
            "start": 1468.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "rescatado por el gobierno de M\u00e9xico de",
            "start": 1469.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "esta forma por instrucciones del",
            "start": 1472.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1473.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este proyecto se retom\u00f3 privilegiando la",
            "start": 1476.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seguridad de las poblaciones de acacio",
            "start": 1478.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn y palmarejo hoy es posible",
            "start": 1480.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poner en la operaci\u00f3n el acueducto El",
            "start": 1483.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Salto la red Calder\u00f3n el cual tiene 38.9",
            "start": 1484.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "km de longitud y una planta de bombeo",
            "start": 1487.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "con cinco bombas sumergibles con el",
            "start": 1490.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "arranque de esta primera etapa se podr\u00e1",
            "start": 1492.64,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comenzar a abastecer hasta 1 m cico por",
            "start": 1494.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "segundo de agua potable en la zona",
            "start": 1497.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "metropolitana de Guadalajara de esa",
            "start": 1499.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "manera el gobierno de M\u00e9xico refrenda su",
            "start": 1501.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "compromiso de atender de forma inmediata",
            "start": 1503.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el desabasto de agua potable que en los",
            "start": 1505.399,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os ha enfrentado la poblaci\u00f3n",
            "start": 1507.52,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1510.17,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "jaliciense gobierno de",
            "start": 1514.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hace uso de la palabra el",
            "start": 1519.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1522.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero",
            "start": 1525.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1535.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1537.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos maestro Enrique Alfaro",
            "start": 1539.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez gobernador constitucional del",
            "start": 1542.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco licenciado Juan Pablo",
            "start": 1545.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de boton",
            "start": 1547.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falcon muy muy agradable tenerlo aqu\u00ed en",
            "start": 1549.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda los pueblos de acacio palmarejo",
            "start": 1552.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y temacapul\u00edn compa\u00f1eros de con agua y",
            "start": 1555.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del Estado de Jalisco amigos y amigas es",
            "start": 1558.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "un gusto acompa\u00f1ar en este evento al",
            "start": 1561.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1564.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "quien en esta semana presidir\u00e1 la puesta",
            "start": 1566.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en marcha de tres",
            "start": 1570.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acueductos en igual n\u00famero de Estados no",
            "start": 1572.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se trata solo de obras para suministrar",
            "start": 1575.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "agua potable sino de oportunidades para",
            "start": 1578.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n beneficiada construya",
            "start": 1581.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero porque para esta",
            "start": 1584.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el acceso al recurso",
            "start": 1587.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "h\u00eddrico no es un privilegio sino un",
            "start": 1589.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua en este evento",
            "start": 1593.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1n las operaciones del Acueducto",
            "start": 1596.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "El Salto la red Calder\u00f3n que beneficiar\u00e1",
            "start": 1598.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "a la zona conurbada de Guadalajara donde",
            "start": 1602.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "un importante sector de su poblaci\u00f3n no",
            "start": 1605.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuenta con abasto regular de agua este",
            "start": 1608.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuaducto es parte del proyecto integral",
            "start": 1611.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de la presa el",
            "start": 1614.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "zapotillo abandonado como se dijo aqu\u00ed",
            "start": 1616.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anteriormente por gobiernos anteriores",
            "start": 1619.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que provocaron un conflicto social por",
            "start": 1622.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "su falta de sensibilidad al ignorar la",
            "start": 1624.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de las comunidades su falta de",
            "start": 1627.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n amenaz\u00f3 inundar los pueblos de",
            "start": 1630.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acacio palmarejo y temacapul\u00edn",
            "start": 1634.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "provocando la leg\u00edtima movilizaci\u00f3n de",
            "start": 1638.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "la gente para defender sus hogares",
            "start": 1641.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tradiciones e",
            "start": 1644.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "identidades gracias a la sensibilidad",
            "start": 1646.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del presidente L\u00f3pez Obrador la Conagua",
            "start": 1648.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 el proyecto integral de zapotillo",
            "start": 1651.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajando intensamente con t\u00e9cnicos y",
            "start": 1655.24,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "representantes de los tres poblados aqu\u00ed",
            "start": 1658.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quiero reconocer que durante las",
            "start": 1661.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas que tuvimos con los",
            "start": 1663.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "representantes t\u00e9cnicos fue sorprendente",
            "start": 1664.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la calidad t\u00e9cnica con la que contaban",
            "start": 1668.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estos representantes en coordinaci\u00f3n con",
            "start": 1671.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "las comunidades acordamos modificar el",
            "start": 1674.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "cuerpo de la cortina de la presa",
            "start": 1677.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ando y construyendo seis ventanas",
            "start": 1680.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que evitar\u00e1n la inundaci\u00f3n de estos",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblos y dar\u00e1n tranquilidad a sus",
            "start": 1686.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "habitantes le informo se\u00f1or presidente",
            "start": 1688.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy las seis ventanas",
            "start": 1692.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concluidas y estaremos en",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condiciones de cerrar las compuertas de",
            "start": 1697.559,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la obra de desv\u00edo para iniciar el",
            "start": 1700.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "almacenamiento de agua en la presa lo",
            "start": 1702.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cual estimamos ocurra en el mes de mayo",
            "start": 1705.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuando la presa tenga el almacenamiento",
            "start": 1709.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "requerido se iniciar\u00e1 el bombeo hasta",
            "start": 1712.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "por 2000 L por segundo de la presa el",
            "start": 1715.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "zapotillo hacia la presa El",
            "start": 1718.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Salto el proyecto tendr\u00e1 una obra de",
            "start": 1720.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "toma que se pondr\u00e1 en funcionamiento en",
            "start": 1724.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el mes de abril y que conducir\u00e1 el algo",
            "start": 1726.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "almacenada a una planta de bombeo que es",
            "start": 1730.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otro de los frentes de trabajo y a la",
            "start": 1733.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cual llegar\u00e1n los 2000 L por segundo",
            "start": 1736.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "provenientes de la obra de toma y que",
            "start": 1739.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "elevar\u00e1 el caudal 230 m para ser",
            "start": 1741.88,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "descargados en el almacenamiento de la",
            "start": 1746.399,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presa El Salto al momento ya se tienen",
            "start": 1748.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "instaladas un total de cuatro bombas de",
            "start": 1752.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la planta de bombeo en zapotillo y en",
            "start": 1755.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conjunto estar\u00e1n listas para su",
            "start": 1758.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n a finales del mes de mayo la",
            "start": 1760.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "obra integral incluye un Acueducto que",
            "start": 1764.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1 hasta la presa El Salto con una",
            "start": 1767.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "longitud de 28 km y un di\u00e1metro de 54",
            "start": 1770.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pulgadas de acero el cual estar\u00e1",
            "start": 1775.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "concluido en el mes de abril incluye",
            "start": 1778.399,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "otro Acueducto de 39 km que va de la",
            "start": 1781.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presa El Salto y que llegar\u00e1 hasta la",
            "start": 1785.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presa la red en esta Presa del salto",
            "start": 1788.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "donde hoy nos encontramos Ya se",
            "start": 1791.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "instalaron las cinco bombas y est\u00e1n",
            "start": 1794.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "listas para operar en la presa El Salto",
            "start": 1796.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se construy\u00f3 la planta de bombeo con",
            "start": 1800.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "capacidad de 3000 L por segundo la que",
            "start": 1802.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed que llevar\u00e1 el agua al",
            "start": 1805.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "embalse de la presa Calder\u00f3n y de all\u00ed a",
            "start": 1808.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la potabilizadora de la zona conurbada",
            "start": 1811.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de Guadalajara se\u00f1or presidente hoy",
            "start": 1814.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comenzar\u00e1 a funcionar la planta de",
            "start": 1817.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "bombeo y el acuaducto para beneficiar",
            "start": 1819.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a un mill\u00f3n de",
            "start": 1823.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "habitantes con esta etapa que hoy se",
            "start": 1825.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pone en funcionamiento se abastecer\u00e1n",
            "start": 1828.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "1000 litros por segundo de agua potable",
            "start": 1831.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ser\u00e1 tomado inicialmente de la presa",
            "start": 1834.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "El Salto cuando est\u00e9 concluido todo el",
            "start": 1836.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sistema se aportar\u00e1n a Guadalajara hasta",
            "start": 1840.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "3000 L por segundo de agua potable",
            "start": 1843.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "garantizando un suministro estable y",
            "start": 1846.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "confiable el inicio del funcionamiento",
            "start": 1850.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "del Acueducto El Salto la red Calder\u00f3n",
            "start": 1852.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tiene un profundo significado Social",
            "start": 1855.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para las comunidades locales de la",
            "start": 1858.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n representar\u00e1 adem\u00e1s un alto",
            "start": 1860.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "beneficio para miles de personas que en",
            "start": 1864.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 3 a\u00f1os han sufrido la",
            "start": 1867.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "consecuencia de una disminuci\u00f3n sensible",
            "start": 1870.6,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de lluvias lo que ha afectado el abasto",
            "start": 1872.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "regular de agua potable desde la presa",
            "start": 1876.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n hoy avanzamos hacia la",
            "start": 1879.519,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de una agenda h\u00eddrica que",
            "start": 1882.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pone a la sociedad y a los ciudadanos en",
            "start": 1885.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el centro de las prioridades para el",
            "start": 1888.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consumo humano esta puesta en marcha no",
            "start": 1890.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "solo es un logro t\u00e9cnico es una victoria",
            "start": 1893.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "para las comunidades el medio ambiente y",
            "start": 1897.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el futuro de la regi\u00f3n Esta obra es",
            "start": 1900.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muestra de c\u00f3mo a trav\u00e9s de la",
            "start": 1903.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n la innovaci\u00f3n y el respeto",
            "start": 1905.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de las comunidades se superan desaf\u00edos y",
            "start": 1907.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se crean soluciones sostenibles y",
            "start": 1911.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respetuosas para todos Seguiremos",
            "start": 1913.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mostrando que los proyectos h\u00eddricos",
            "start": 1917.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pueden aportar mayores caudales de agua",
            "start": 1919.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a los centros de poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n",
            "start": 1922.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tienen que ser distribuidos",
            "start": 1925.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "equitativamente y con la justicia Social",
            "start": 1927.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para que todas y todos puedan ejercer su",
            "start": 1930.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "derecho humano al agua agradezco el",
            "start": 1933.159,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento del gobernador Enrique",
            "start": 1936.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Alfaro de su equipo t\u00e9cnico y de las",
            "start": 1938.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresas que han trabajado para hacer",
            "start": 1941.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "posible este proyecto que se ha ADO con",
            "start": 1944.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una importante inversi\u00f3n del Gobierno",
            "start": 1947.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Federal tambi\u00e9n un agradecimiento a mis",
            "start": 1950.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de Conagua a Ernesto Romero a",
            "start": 1954.039,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "todos los compa\u00f1eros de de que en alg\u00fan",
            "start": 1957.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "momento estuvieron involucrados en el",
            "start": 1961.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "proyecto en esta \u00faltima etapa hubo una",
            "start": 1963.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n muy intensa para llegar a",
            "start": 1966.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este momento con la operaci\u00f3n de el",
            "start": 1970.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "equipo de bombeo con los 1000 litros por",
            "start": 1973.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "segundo un agradecimiento a tod todos",
            "start": 1975.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "ellos la suma de esfuerzo del gobierno",
            "start": 1977.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico ha sido esencial para concluir",
            "start": 1979.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta etapa del proyecto zapotillo que",
            "start": 1983.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mejorar\u00e1 la calidad de vida de miles de",
            "start": 1985.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "personas y sobre todo tambi\u00e9n un",
            "start": 1988.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la licenciada Claudia",
            "start": 1991.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez por el acercamiento que ha tenido",
            "start": 1994.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacia las comunidades y que a m\u00ed me ha",
            "start": 1997.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado much\u00edsimo el tener un",
            "start": 1999.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acercamiento tambi\u00e9n con ellos Muchas",
            "start": 2002.84,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2005.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2007.23,
            "duration": 11.569
        },
        {
            "text": "procedemos ahora con la develaci\u00f3n de la",
            "start": 2015.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "placa de inauguraci\u00f3n del Acueducto El",
            "start": 2018.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Salto la ved Calder\u00f3n a cargo del",
            "start": 2021.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2024.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2026.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Obrador e integrantes del",
            "start": 2029.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 2035.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2060.83,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "gra",
            "start": 2065.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 2078.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puesta en operaci\u00f3n de la bomba del",
            "start": 2081.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Acueducto El Salto la red",
            "start": 2083.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n la presidente la",
            "start": 2095.879,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2114.5,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2119.57,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2125.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 2127.48,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2151.69,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2152.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e",
            "start": 2155.8,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2158.33,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gra",
            "start": 2185.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2191.99,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "es se\u00f1or de la p que tenemos ena y la",
            "start": 2198.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Virgen de Los Remedios que se vali\u00f3 el",
            "start": 2201.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se\u00f1or de la p el se\u00f1or presidente para",
            "start": 2204.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "defender esas tres comunidades nunca",
            "start": 2206.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "volvemos a tener otro presidente As\u00ed es",
            "start": 2209.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 2213.28,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2215.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2218.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2220.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2222.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presidente que conviva con los pobres y",
            "start": 2224.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los ancianos ni ha habido un presidente",
            "start": 2227.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ni volver\u00e1 a ver as\u00ed",
            "start": 2229.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2233.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2238.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2245.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2262.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2264.72,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2266.72,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2268.1,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2275.599,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Es un honor est conor Es un honor est",
            "start": 2277.72,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "con Es un",
            "start": 2284.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "honor Es un honor",
            "start": 2288.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el solicitamos a los miembros del",
            "start": 2293.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidium tomar sus",
            "start": 2296.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asientos",
            "start": 2305.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2310.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2313.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2316.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2318.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 2328.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "amigos de Jalisco me da mucho",
            "start": 2331.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "gusto En este acto que en efecto",
            "start": 2335.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2340.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque es el resultado del",
            "start": 2342.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esfuerzo de la suma de",
            "start": 2346.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "voluntades del",
            "start": 2350.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 2352.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mucha",
            "start": 2355.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gente coincido con Claudia que lo m\u00e1s",
            "start": 2358.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "importante fue la",
            "start": 2362.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "voluntad de los",
            "start": 2365.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pueblos de los tres pueblos que se",
            "start": 2368.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "opon\u00edan a la construcci\u00f3n de la",
            "start": 2372.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 2377.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no sin",
            "start": 2379.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n porque iba a",
            "start": 2381.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "significar desaparecer a tres pueblos",
            "start": 2385.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "con mucha historia con una gran",
            "start": 2389.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n en Los Altos de Jalisco",
            "start": 2393.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Eso es lo m\u00e1s importante el",
            "start": 2398.52,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "que se haya luchado para evitar el que",
            "start": 2403.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se inundaran los",
            "start": 2409.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblos y que al mismo tiempo con la",
            "start": 2411.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de",
            "start": 2415.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 2417.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "todas se lograra una alternativa una",
            "start": 2419.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n",
            "start": 2425.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan dos",
            "start": 2428.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "posturas una en el sentido de que se",
            "start": 2432.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que hacer la presa como fue",
            "start": 2436.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ada Adem\u00e1s ya se hab\u00eda",
            "start": 2441.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "avanzado ya se hab\u00eda invertido dinero",
            "start": 2447.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del presupuesto",
            "start": 2451.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que no es dinero del gobierno",
            "start": 2453.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el presupuesto es dinero del",
            "start": 2457.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pueblo ya estaba ah\u00ed",
            "start": 2460.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 2463.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y por el otro lado como ya",
            "start": 2466.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo dije de manera leg\u00edtima la gente",
            "start": 2469.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pendo que no se hiciera la presa",
            "start": 2472.28,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Entonces se busc\u00f3 una opci\u00f3n un",
            "start": 2477.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 2481.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intermedio el",
            "start": 2483.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2485.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bajarle a la cortina de la",
            "start": 2486.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 2490.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2492.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "garantizar que no se van a inundar los",
            "start": 2494.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pueblos con unas",
            "start": 2498.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ventanas que se tienen de",
            "start": 2501.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2505.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para garantizar que no se inunden no",
            "start": 2507.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desaparezcan los",
            "start": 2511.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2513.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esto fue posible",
            "start": 2515.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "porque los",
            "start": 2518.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 2520.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que asesoraron a las comunidades a los",
            "start": 2522.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2526.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "eh vieron que",
            "start": 2529.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "era factible viable",
            "start": 2532.76,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "el poder utilizar la presa sino en toda",
            "start": 2537.28,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "su capacidad si eh",
            "start": 2542.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lograr que",
            "start": 2546.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aporte 2000 litros por",
            "start": 2548.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "segundo para el abasto de agua en",
            "start": 2551.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Guadalajara",
            "start": 2556.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n fue muy importante la",
            "start": 2558.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de los t\u00e9cnicos de Conagua",
            "start": 2562.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero hacer un reconocimiento al",
            "start": 2565.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 2569.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2572.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez",
            "start": 2575.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque \u00e9 le",
            "start": 2576.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 y entre todos los t\u00e9cnicos",
            "start": 2579.4,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "encontraron esta opci\u00f3n esta alternativa",
            "start": 2584.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "desde luego mi reconocimiento a todos",
            "start": 2588.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 2592.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que algunos ya no est\u00e1n aqu\u00ed porque",
            "start": 2595.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya se van a otras",
            "start": 2598.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "obras pero sin ellos pues no se",
            "start": 2601.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "podr\u00eda avanzar tambi\u00e9n mi reconocimiento",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a las",
            "start": 2608.8,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2609.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n trabajando que",
            "start": 2611.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "construyeron este acueducto que est\u00e1n",
            "start": 2617.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "trabajando todav\u00eda en la presa zapotillo",
            "start": 2619.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en el otro",
            "start": 2623.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acueducto en los equipos que se",
            "start": 2626.0,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "requieren en fin las empresas muy",
            "start": 2629.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2633.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 2634.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cumpliendo parte de la decadencia de lo",
            "start": 2637.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que tuvimos que enfrentar Cuando",
            "start": 2640.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno es de que hab\u00eda",
            "start": 2642.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "mucha corrupci\u00f3n y",
            "start": 2646.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estaban mal",
            "start": 2650.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acostumbradas las",
            "start": 2653.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "empresas constructoras que en sentido",
            "start": 2656.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estricto no eran empresas constructoras",
            "start": 2659.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 2663.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "contratistas y era hasta mucho decirles",
            "start": 2665.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "No porque no",
            "start": 2668.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cumpl\u00edan algunas llegaban al extremo de",
            "start": 2673.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh recibir",
            "start": 2677.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh el anticipo y",
            "start": 2679.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan o dejaban las obras eh a",
            "start": 2683.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "medias sin terminar o apenas obten\u00edan un",
            "start": 2687.599,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "contrato como hab\u00eda el famoso",
            "start": 2692.8,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "moche ya no pod\u00eda la autoridad exigirles",
            "start": 2697.44,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "nada y eh condicionaban el seguir",
            "start": 2701.839,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "avanzando en la construcci\u00f3n si se les",
            "start": 2707.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aumentaba el",
            "start": 2711.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "presupuesto todo eso se tuvo que",
            "start": 2713.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 2718.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afortunadamente las cosas han ido",
            "start": 2720.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mejorando ya se puede hablar de que hay",
            "start": 2723.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s empresas constructoras y menos menos",
            "start": 2726.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "empresas contratistas y en el caso",
            "start": 2731.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de estas obras",
            "start": 2735.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh ha quedado demostrado que las",
            "start": 2738.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n cumpliendo y un aplauso",
            "start": 2741.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para las",
            "start": 2744.559,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "empresas y desde luego pues agradecerle",
            "start": 2750.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a las autoridades municipales que nos",
            "start": 2754.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "ayudaron y tambi\u00e9n un reconocimiento",
            "start": 2759.839,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "especial al gobernador de",
            "start": 2764.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2769.39,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Jalisco",
            "start": 2771.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2773.19,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "porque no todos en",
            "start": 2774.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica actuamos con respeto y con",
            "start": 2778.839,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "tolerancia este a m me ha costado",
            "start": 2782.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mi trabajo",
            "start": 2787.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "equilibrar Pasi\u00f3n con",
            "start": 2789.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 2792.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este porque cuando inici\u00e9 Pues imag\u00ednes",
            "start": 2793.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "yo soy del Tr\u00f3pico all\u00e1 los verdes se",
            "start": 2798.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "amotinan los r\u00edos se",
            "start": 2803.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desbordan calor la can\u00edcula no enciende",
            "start": 2808.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2812.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pasiones de la gente",
            "start": 2813.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero se necesita la pasi\u00f3n para hacer",
            "start": 2818.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 2821.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cosas pero tambi\u00e9n eh la raz\u00f3n del",
            "start": 2822.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "equilibrio eso es entre otras cosas la",
            "start": 2827.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica equilibrar Pasi\u00f3n con raz\u00f3n se",
            "start": 2831.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "puede tener la",
            "start": 2834.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de El coraz\u00f3n Caliente pero la cabeza",
            "start": 2837.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "fr\u00eda y",
            "start": 2840.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 2843.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vernos como",
            "start": 2847.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enemigos si acaso como adversarios eso",
            "start": 2851.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no",
            "start": 2855.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "enemigos no odiar a nadie y as\u00ed se puede",
            "start": 2858.4,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "gobernar bien y se puede ser feliz y",
            "start": 2863.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 el gobernador de Jalisco que es",
            "start": 2868.079,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un hombre tolerante y que puso",
            "start": 2873.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh por delante por",
            "start": 2876.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encima los intereses generales los",
            "start": 2879.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo los intereses de El",
            "start": 2882.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco y los intereses de la",
            "start": 2887.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por eso muchas gracias Enrique",
            "start": 2889.44,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque si",
            "start": 2892.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2893.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 2894.96,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "avanzamos Entonces vamos bien",
            "start": 2897.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eh yo voy a a regresar",
            "start": 2902.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eh Ahora s\u00ed voy a estar all\u00e1 en",
            "start": 2906.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "temacapul\u00edn",
            "start": 2909.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "antes de que termine mi",
            "start": 2912.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mandato voy a estar va a ser como en el",
            "start": 2915.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "mes de junio porque ya viene la veda",
            "start": 2919.319,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "electoral de marzo hasta mayo pero",
            "start": 2923.839,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pasando la elecci\u00f3n de el primer domingo",
            "start": 2927.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de junio ya",
            "start": 2933.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vamos a poder estar de nuevo con ustedes",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y yo espero que para entonces ya est\u00e9",
            "start": 2940.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "terminada la segunda etapa y est\u00e9",
            "start": 2942.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n terminado el programa de",
            "start": 2946.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "desarrollo social integral En beneficio",
            "start": 2949.2,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de los tres pueblos Ese es el compromiso",
            "start": 2953.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que tenemos con Claudia no vamos",
            "start": 2957.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a dejar ning\u00fan pendiente todo lo que",
            "start": 2961.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 se va a cumplir porque los",
            "start": 2967.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen antes de que",
            "start": 2969.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "terminemos y pues me da mucho gusto",
            "start": 2975.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "porque si es un",
            "start": 2978.88,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "aporte muy importante b\u00e1sico vital el",
            "start": 2983.88,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "que a partir de hoy ya 1000 litros por",
            "start": 2989.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 2994.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "1000 litros por segundo para Guadalajara",
            "start": 2996.04,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "y en pocos d\u00edas meses 2000 litros por",
            "start": 3000.0,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "segundo m\u00e1s 3000 litros por segundo esto",
            "start": 3005.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "como lo mencion\u00f3 Enrique va a significar",
            "start": 3010.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ayudar mucho a la gente de",
            "start": 3013.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guadalajara sobre todo la gente m\u00e1s",
            "start": 3016.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "humilde que tenga acceso al agua es un",
            "start": 3019.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 3023.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "humano mental",
            "start": 3024.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ahora hoy mismo vamos a inaugurar otro",
            "start": 3026.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "acueducto all\u00e1 en Concordia Sinaloa por",
            "start": 3032.96,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "la tarde vamos a inaugurar ese acueducto",
            "start": 3037.28,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son como 80 km",
            "start": 3042.799,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Porque all\u00e1 f\u00edjense construyeron la",
            "start": 3047.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presa",
            "start": 3051.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pikachu y que est\u00e1 en el municipio de",
            "start": 3053.28,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Concordia pero Concordia no ten\u00eda agua o",
            "start": 3057.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1 la",
            "start": 3061.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presa pero no hab\u00eda agua para la gente",
            "start": 3063.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "entonces hoy vamos a inaugurar tambi\u00e9n",
            "start": 3067.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ese acueducto",
            "start": 3070.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y en esta gira despu\u00e9s voy",
            "start": 3073.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "a baj California Sur",
            "start": 3077.4,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "voy a firmar un convenio muy importante",
            "start": 3083.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "a Guerrero Negro hay una",
            "start": 3086.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh Salina en Guerrero Negro es una",
            "start": 3091.119,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "empresa de sal que se exporta sobre todo",
            "start": 3094.72,
            "duration": 10.599
        },
        {
            "text": "a Asia y encontramos esa empresa",
            "start": 3100.359,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "eh 51 por de las acciones de M\u00e9xico y",
            "start": 3105.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "49 de una empresa japonesa",
            "start": 3110.079,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana de d\u00eda 24 d\u00eda de la bandera",
            "start": 3114.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "vamos ya firmar un acuerdo con Los",
            "start": 3119.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "japoneses porque ya pasa la empresa",
            "start": 3122.359,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "completa a ser propiedad de nuestra",
            "start": 3124.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se recupera la",
            "start": 3130.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "empresa para la naci\u00f3n y el domingo otro",
            "start": 3133.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "acueducto nada m\u00e1s que para los pueblos",
            "start": 3139.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "yais de Sonora tambi\u00e9n que es un plan de",
            "start": 3142.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "justicia para los m\u00e1s pobres y m\u00e1s",
            "start": 3147.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sufridos tambi\u00e9n porque ellos padecieron",
            "start": 3152.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "mucho la represi\u00f3n durante el",
            "start": 3156.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Porfiriato los quer\u00edan",
            "start": 3160.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exterminar para quitarles sus tierras",
            "start": 3162.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 3167.079,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a cerca de 15000 Yaquis y a otros",
            "start": 3169.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "miles los deportaron para trabajar como",
            "start": 3175.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esclavos en Yucat\u00e1n y en",
            "start": 3178.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "otras haciendas tanto en neener como",
            "start": 3182.799,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras y resistieron y ahora se est\u00e1",
            "start": 3186.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "llevando a cabo un plan de Justicia para",
            "start": 3192.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el pueblo Yaqui se les est\u00e1",
            "start": 3196.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "devolviendo sus tierras y van a tener",
            "start": 3198.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "agua Entonces vamos a seguir adelante",
            "start": 3201.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "les cuento Que ya tambi\u00e9n",
            "start": 3206.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh ayudamos a resolver el problema de la",
            "start": 3209.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "falta de agua en Monterrey y en la zona",
            "start": 3212.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "metropolitana",
            "start": 3216.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hace menos de 2 a\u00f1os ellos enfrentaron",
            "start": 3218.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "una crisis tremenda de escasez de agua y",
            "start": 3222.2,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh con Germ\u00e1n con los ingenieros",
            "start": 3226.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "militares se hizo tambi\u00e9n un Acueducto",
            "start": 3230.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de 80",
            "start": 3233.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de una presa que se llama el",
            "start": 3236.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuchillo y ya ahora en Monterrey tienen",
            "start": 3239.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "5000 litros por segundo adicionales Ya",
            "start": 3244.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "se resolvi\u00f3 el problema del abasto de",
            "start": 3248.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "agua nos",
            "start": 3251.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falta todav\u00eda otros programas ya",
            "start": 3253.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inauguramos tambi\u00e9n otro",
            "start": 3256.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "acueducto en Campeche en espujil",
            "start": 3259.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3265.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llama el pueblo el municipio es calacmul",
            "start": 3266.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 3270.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh les entregaron a los campesinos",
            "start": 3272.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "colonos ejidatarios peque\u00f1os",
            "start": 3275.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "propietarios",
            "start": 3278.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh mucha tierra en los a\u00f1os 60",
            "start": 3279.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "70 fueron a colonizar porque no hab\u00eda",
            "start": 3283.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3286.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Eh hab\u00edan muchos terrenos",
            "start": 3288.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nacionales y les entregaba imag\u00ednes a",
            "start": 3292.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 3296.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "minifundistas que contaban en sus",
            "start": 3297.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pueblos de Veracruz de Chiapas Pues",
            "start": 3300.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de Jalisco de Guerrero de todos",
            "start": 3304.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lados eh que ten\u00edan do hect\u00e1reas de",
            "start": 3307.68,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "repente eh les ofrec\u00edan una eh",
            "start": 3311.44,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "Colonia para que",
            "start": 3318.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh F fueran due\u00f1os de 50 hect\u00e1reas",
            "start": 3320.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan felices S\u00ed nada m\u00e1s que no",
            "start": 3325.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3328.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "agua 50 hect\u00e1reas este en la selva sin",
            "start": 3329.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "agua y poco a poco se fue poblando",
            "start": 3334.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "eh quintanar Y",
            "start": 3339.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Campeche bueno quintanar",
            "start": 3342.72,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eh hace 100 a\u00f1os un poco m\u00e1s era una",
            "start": 3347.119,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel le llamaban la La Siberia",
            "start": 3352.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Tropical",
            "start": 3355.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "e y Ten\u00eda como 12 15000",
            "start": 3357.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "habitantes lo que es ahora ese para\u00edso",
            "start": 3364.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan la",
            "start": 3368.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Rivera",
            "start": 3370.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Maya ahora",
            "start": 3372.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "llegan a Canc\u00fan nada m\u00e1s como 350 vuelos",
            "start": 3374.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "diarios de todo el",
            "start": 3380.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3383.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "despegan y",
            "start": 3386.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "aterrizan pues 350 aviones de todo el",
            "start": 3389.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mundo diario para ir all\u00e1 bueno pero",
            "start": 3393.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ahora ya tiene como 2 millones de",
            "start": 3397.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "habitantes en aquel entonces eran 12",
            "start": 3400.559,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "15000 personas que viv\u00edan all\u00e1",
            "start": 3406.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y sin agua entonces inauguramos hace",
            "start": 3410.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "poco un acueducto tambi\u00e9n para llevar",
            "start": 3414.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "agua a",
            "start": 3418.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "calul Campeche y estamos trabajando en",
            "start": 3420.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 3425.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acueducto muy importante en la",
            "start": 3427.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "laguna los l\u00edmites de Coahuila con",
            "start": 3430.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Durango",
            "start": 3435.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay una sobreexplotaci\u00f3n es algo que nos",
            "start": 3437.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "debe de servir como ense\u00f1anza",
            "start": 3441.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 3445.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "sobreexplotar nuestros recursos",
            "start": 3447.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "naturales se explot\u00f3 tanto el agua que",
            "start": 3449.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "ya para obtenerla se ten\u00edan que perforar",
            "start": 3454.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pozos a",
            "start": 3456.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "2500 metros de profundidad y se empez\u00f3 a",
            "start": 3458.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "sacar agua contaminada con Ars\u00e9nico es",
            "start": 3462.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el \u00fanico lugar en el pa\u00eds en donde hay",
            "start": 3466.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico",
            "start": 3471.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense estar en la laguna en esos",
            "start": 3475.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "municipios de Torre\u00f3n de gz palacio y",
            "start": 3478.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estar pensando que est\u00e1 uno tomando agua",
            "start": 3481.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tratada",
            "start": 3485.319,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh que le quitan el Ars\u00e9nico que pues",
            "start": 3487.079,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "ocasiona c\u00e1ncer y otras enfermedades",
            "start": 3494.559,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "graves sobre todo en la ni\u00f1ez entonces",
            "start": 3498.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se tom\u00f3 tambi\u00e9n una decisi\u00f3n",
            "start": 3502.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de eh hacer",
            "start": 3505.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh un",
            "start": 3508.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "acueducto para utilizar agua de presas",
            "start": 3510.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "agua superficial y que la gente no",
            "start": 3514.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estuviese expuesta a enfermarse con agua",
            "start": 3518.559,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "contaminada con Ars\u00e9nico y ya estamos",
            "start": 3522.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "muy avanzados ya inauguramos la primera",
            "start": 3525.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "etapa y vamos a terminar de construir se",
            "start": 3528.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llama el proyecto agua",
            "start": 3532.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "saludable para la laguna y antes de que",
            "start": 3535.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "terminemos vamos",
            "start": 3540.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a entregar esa obra que va a ayudar va",
            "start": 3542.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "abastecer a nueve municipios de la",
            "start": 3547.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "comarca Lagunera incluyendo Torre\u00f3n",
            "start": 3551.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez Palacio Lerdo y otros municipios",
            "start": 3555.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Entonces estamos",
            "start": 3558.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avanzando Son",
            "start": 3560.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obras que",
            "start": 3563.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "no se conocen mucho porque no Son obras",
            "start": 3565.4,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3570.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "relumbr\u00f3n Pero si son obras muy",
            "start": 3572.039,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "importante en lo humano en lo social en",
            "start": 3575.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "beneficio de nuestro pueblo entonces por",
            "start": 3581.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso estamos muy contentos por eso ya",
            "start": 3585.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estoy por",
            "start": 3589.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "jubilarme jubilarme este",
            "start": 3591.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no no no no miren este me voy a ir con",
            "start": 3595.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3599.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "satisfacciones con el deber cumplido",
            "start": 3600.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "eh adem\u00e1s soy partidario de",
            "start": 3604.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hoy estamos",
            "start": 3609.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "recordando ese infame asesinato del",
            "start": 3611.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3616.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Madero el ap\u00f3stol de nuestra democracia",
            "start": 3617.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y acu\u00e9rdense lo que \u00e9l planteaba",
            "start": 3621.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no",
            "start": 3624.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n entonces",
            "start": 3627.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este no va a hacer falta tampoco la",
            "start": 3630.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda porque va a quedar en buenas",
            "start": 3633.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "manos este el",
            "start": 3636.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "movimiento va a haber relevo",
            "start": 3639.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "generacional estoy contento tambi\u00e9n por",
            "start": 3643.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso Porque este va a continuar la",
            "start": 3646.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n este pienso yo que la",
            "start": 3650.359,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "gente Pues no va a querer retrocesos va",
            "start": 3653.559,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "a querer que se siga avanzando se siga",
            "start": 3659.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hacia adelante beneficio de nosotros de",
            "start": 3663.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestra generaci\u00f3n y de estos s\u00ed los que",
            "start": 3665.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros Porque",
            "start": 3669.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nosotros ya vamos de salida ya hasta",
            "start": 3670.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "podemos decir Gracias a la vida que nos",
            "start": 3672.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ha dado tanto pero hay que pensar en las",
            "start": 3675.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuevas generaciones",
            "start": 3678.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s me voy contento porque",
            "start": 3681.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "no Hay que tenerle mucho",
            "start": 3685.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apego ni al poder ni al dinero porque",
            "start": 3687.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esa no es la",
            "start": 3691.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "felicidad Qu\u00e9 es la felicidad es estar",
            "start": 3693.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar",
            "start": 3697.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bien con nuestra conciencia y estar bien",
            "start": 3701.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera",
            "start": 3705.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "felicidad Eso es todo me dio mucho gusto",
            "start": 3708.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed con ustedes mucha felicidad",
            "start": 3711.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y nos vamos a volver a encontrar Muchas",
            "start": 3715.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 3719.2,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3720.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gracias solicitamos a todos guardar el",
            "start": 3728.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "debido respeto para entonar nuestro",
            "start": 3730.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 3733.68,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3737.37,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3743.359,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3746.11,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3756.9,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "di\u00f1o",
            "start": 3766.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tuec de la paz de que",
            "start": 3769.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 3775.079,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "cielo por Elo de Dios",
            "start": 3778.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es m\u00e1 si",
            "start": 3782.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "os",
            "start": 3784.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enemigo",
            "start": 3786.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profanas suo y",
            "start": 3789.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "padrea del",
            "start": 3793.319,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 3795.48,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3797.37,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "sol",
            "start": 3803.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3833.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "despide ustedes el presidente de los",
            "start": 3837.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3839.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos",
            "start": 3842.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "a todos ustedes su amable asistencia",
            "start": 3845.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que tengan una excelente",
            "start": 3848.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3850.96,
            "duration": 2.72
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] preside este evento puesta en operaci\u00f3n del Acueducto El Salto la ved Calder\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo [Aplausos] acompa\u00f1an el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Germ\u00e1n Arturo Mart\u00ednez santoyo el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n la encargada de la presa el zapotillo y del plan de justicia para los pueblos de temacapul\u00edn acico y palmarejo Claudia G\u00f3mez Godoy el subdirector general de administraci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Jos\u00e9 Antonio zoria galloso el subdirector general de agua potable drenaje y saneamiento de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua Felipe zara\u00edn Mendoza Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos por favor tomar [Aplausos] asiento procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Jalisco ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez bueno Muchas gracias se\u00f1or presidente and Man Obrador su vis Esta es su casa nos da mucho gusto recibirlo como siempre Muchas gracias a todas y todos quienes est\u00e1n aqu\u00ed presentes en un d\u00eda hist\u00f3rico para Jalisco para la segunda ciudad m\u00e1s grande de M\u00e9xico la ciudad de Guadalajara un d\u00eda de verdad muy importante lo personal como gobernador de este estado porque ha sido un camino muy largo para llegar hasta aqu\u00ed hoy por la ma\u00f1ana presidente recib\u00eda el reporte que semana con semana tenemos de la Comisi\u00f3n Estatal del agua Respecto a los niveles de las fuentes de abastecimiento superficial que tiene la ciudad de Guadalajara la presa Calder\u00f3n despu\u00e9s de Chapala la Fuente principal de abastecimiento estaba hoy por la ma\u00f1ana est\u00e1 hoy por la ma\u00f1ana o estuvo hoy por la ma\u00f1ana al 28 de su capacidad hemos vivido en Jalisco como en el resto del pa\u00eds 3 a\u00f1os de sequ\u00eda brutal dur\u00edsimo la presa est\u00e1 en un nivel en el que si no hubi\u00e9ramos hecho todo lo que hicimos estos 5 a\u00f1os para llegar hasta este d\u00eda estar\u00eda sin capacidad de abastecer de agua la ciudad en un mes m\u00e1s hacia finales de marzo principios de abril las proyecciones que tenemos es que si esto no estuviera sucediendo en esas fechas estar\u00edan qued\u00e1ndose sin agua alrededor de un mill\u00f3n de personas de la ciudad de Guadalajara creo que esto nos ayuda a entender el significado de lo que sucedi\u00f3 y entender tambi\u00e9n por qu\u00e9 fue tan complejo nunca resolver un problema de esta magnitud es sencillo pasaron muchos gobiernos estatales y gobiernos de la rep\u00fablica que no fueron capaces de encontar una ruta para resolver el problema cuando nosotros iniciamos el gobierno en la primera reuni\u00f3n que tuve con el se\u00f1or presidente hacia principios de el a\u00f1o 2019 finales de enero le plante\u00e9 el problema que enfrent\u00e1bamos 40 a\u00f1os en Jalisco se discuti\u00f3 C\u00f3mo resolver este problema y durante 40 a\u00f1os distintos tipos de intereses de todo tipo impidieron que se encontrar una soluci\u00f3n debat\u00edamos analiz\u00e1bamos discut\u00edamos y siempre la pol\u00edtica domin\u00f3 el terreno de la decisiones que deber\u00edan de ser t\u00e9cnicas cuando yo le plante\u00e9 al presidente el desaf\u00edo que ten\u00edamos como pa\u00eds porque al final de cuentas es un problema de Jalisco pero es un problema tambi\u00e9n nacional eh est\u00e1bamos en una disyuntiva que era dif\u00edcil de resolver Por supuesto que estaba el justo reclamo de los habitantes de temacapul\u00edn de acasingo de palmarejo eh que planteaban con toda raz\u00f3n defender lo que les correspond\u00eda defender su casa defender su patrimonio entend\u00edamos tambi\u00e9n para m\u00ed fua era muy dif\u00edcil esa coyuntura porque al mismo tiempo estaba en riesgo el abasto de Agua de la ciudad de Guadalajara era una tensi\u00f3n muy fuerte y entend\u00edamos el reclamo y quiero aprovechar esta oportunidad a la distancia para reconocer su lucha y su tenacidad de todos de verdad Mis respetos Ojal\u00e1 ojal\u00e1 en esta oportunidad que tenemos de Iniciar una nueva etapa podamos mirar hacia el futuro con la eh convicci\u00f3n de que en este proceso eh a\u00fan en momentos de mucha atenci\u00f3n de mucho debate incluso de un ambiente de confrontaci\u00f3n eh pudimos salir adelante y que el di\u00e1logo y la voluntad y sobre todo lo tengo que reconocer p\u00fablicamente el compromiso del presidente Para no inundar estas comunidades nunca eh estuvo en duda me lo dijo desde un principio porque en esa primer reuni\u00f3n lo primero que ten\u00edamos que resolver era renegociar un acuerdo con Guanajuato para el aprovechamiento del agua del R\u00edo Verde empezamos desde ese nivel y luego cuando fuimos avanzando y entendimos que no se pod\u00eda respetar el proyecto original si quer\u00edamos respetar tambi\u00e9n el derecho de las poblaciones de no ser inundadas Entonces ten\u00edamos que buscar una soluci\u00f3n de otro tipo la presa como qued\u00f3 dise\u00f1ada No resolv\u00eda ya el problema de abasto de la ciudad y ah\u00ed fue Cuando entr\u00f3 eh un segundo momento cuando entramos en un segundo momento y fue de invaluable invaluable la aportaci\u00f3n del ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez y el equipo de conajo porque con ellos mi reconocimiento ingeniero por supuesto tambi\u00e9n a nombre del gobierno de Jalisco porque el presidente nos encarg\u00f3 si ya no se pod\u00eda hacer la cortina como se hab\u00eda pensado originalmente La pregunta era de d\u00f3nde \u00edbamos a sacar el agua que nos faltaba Y entonces nos pusimos a trabajar en una soluci\u00f3n t\u00e9cnica y decidimos que lo que se ten ten\u00eda que hacer era articular un sistema de presas para que la presa el zapotillo la presa El Salto la presa La Red y la presa Calder\u00f3n estuvieran en un sistema que nos permitiera abastecer de agua la ciudad y lograr al final del proceso un gasto de 3 m c\u00fabicos por segundo es menos de lo que necesitaba la ciudad menos de lo que se pensaba que el proyecto original podr\u00eda aportar el zapotillo pero era la soluci\u00f3n que permit\u00eda conciliar todas estas tensiones de de las que les hablo entonces vino otro nuevo desaf\u00edo si ya ten\u00edamos 3 Met c\u00fabicos de d\u00f3nde \u00edbamos a sacar lo que nos faltaba Y entonces el gobierno de Jalisco inici\u00f3 lo que es hoy ya presidente en unos meses m\u00e1s estaremos terminando el programa de reuso de agua m\u00e1s grande ya del pa\u00eds a finales del mes de agosto Jalisco va a tener capacidad para incorporar a su red de abasto a su sistema de abasto de agua 2.6 m c por segundo de reuso de aguas que es una apuesta que tiene que ver con la sustentabilidad que es una apuesta que tiene que ver con entender que el agua es un bien cada vez m\u00e1s escaso y que tenemos que encontrar formas creativas de garantizar que haya agua suficiente para la gente no paramos ah\u00ed dise\u00f1amos el programa de reuso que ya en este momento est\u00e1 aportando 600 lr por segundo para la zona industrial del salto y en unos meses m\u00e1s tendremos 2000 L por segundo adicionales pero adicionalmente hicimos ya el programa de aprovechamiento de agua agua de lluvia que es nidos de lluvia que ya es tambi\u00e9n el m\u00e1s grande de M\u00e9xico y este a\u00f1o va a llegar todav\u00eda a miles de hogares m\u00e1s en las zonas de m\u00e1s dif\u00edcil eh acceso por su topograf\u00eda para el abasto de agua y puedo platicarles todas las acciones que hemos logrado hacer en materia de distribuci\u00f3n de potabilizaci\u00f3n pero el prop\u00f3sito del d\u00eda de hoy es entender que eh Jalisco junto con el gobierno de M\u00e9xico Ha logrado encontrar una salida que nos va a permitir garantizar el agua de la ciudad para los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os Hemos cumplido presidente con un compromiso que yo se lo expres\u00e9 as\u00ed desde el primer momento es un compromiso con nuestros hijos con nuestros nietos Es la \u00fanica manera en la que los vamos a poder ver a los ojos cuando nos pregunten qu\u00e9 hicimos cuando nuestra ciudad cuando nuestro estado estaba enfrentando como el pa\u00eds est\u00e1 viviendo una grave crisis en materia de agua y creo que aqu\u00ed eh logramos ponernos de acuerdo superar las diferencias eh resolver un desaf\u00edo t\u00e9cnico y encontramos una soluci\u00f3n de la cual estoy seguro que tambi\u00e9n usted presidente yo me siento siento muy orgulloso de haber vivido este proceso de no habernos rendido de haber aguantado hemos eh contado con el apoyo para estas obras particularmente en el sistema del R\u00edo Verde del Gobierno Federal de alrededor de 8500 millones de pesos pero el gobierno del estado en estos otros componentes que les he platicado ha puesto 7500 millones de pesos tambi\u00e9n se trata de entender que son retos que no podemos eh asumir como responsabilidad exclusiva de un nivel de gobierno el agua es una responsabilidad de todos y aqu\u00ed aprovecho para agradecer a las y los presidentes municipales que ayudaron que participaron y que fueron parte de este proceso se\u00f1or presidente eh ten\u00eda pendiente entregarle porque como parte de esta gran apuesta en materia de agua eh usted puso en el centro de atenci\u00f3n el plan de Justicia social la verdad del trabajo que ha hecho Claudia ha sido extraordinario mi respeto Claudia por todo el esfuerzo por todo el trabajo hasid y ten\u00edamos pendiente presidente y quiero aqu\u00ed pues con testigos de calidad firmar y entregarle una copia de la iniciativa que vamos a presentar el d\u00eda de hoy al congreso de Jalisco para que aquellas fincas que hab\u00edan comprado los gobiernos anteriores por eh buscando que las comunidades que se iban a inundar tuvieran una alternativa van a ser regresadas a sus due\u00f1os originales estoy presentando la iniciativa para desincorporar lasas dom p\u00fabl y quiero entregarle una copia ya termino nada que agradecer al final de cuentas estos bienes son parte del patrimonio del pueblo de Jalisco no son Regalo del gobernador es el patrimonio del pueblo de Jalisco que hoy se reg a sus due\u00f1os originales porque creo que es un acto de justicia y al final de cuentas iniciamos un proceso que tiene que llevar la aprobaci\u00f3n del Congreso y luego las reglas para poder regresarlos pero lo vamos a seguir trabajando con Claudia Yo quiero al final de cuentas decirles lo siguiente Hoy podemos pensar que esta es la forma correcta de hacer pol\u00edtica Esta es la pol\u00edtica que tiene sentido en la que podemos tener difer pero tambi\u00e9n superarlas con el di\u00e1logo y con el trabajo y con la verdad hablando de frente sin esconder nada a la gente hoy terminamos un proceso duro que nos permite decir con mucho orgullo hemos dejado una soluci\u00f3n de largo plazo para que las futuras generaciones de Tapat\u00edas de tapat\u00edos y de jalicienses no vayan a tener un problema de abasto de agua y yo creo que por ello Este es un d\u00eda de fiesta para el Estado de Jalisco Gracias se\u00f1or presidente por su apoyo que vi el estado de Jalisco muchas gracias a continuaci\u00f3n solicitamos la intervenci\u00f3n de la encargada de la presa del zapotillo y del plan de justicia para los pueblos de temacapul\u00edn acacio y palmarejo maestra Claudia G\u00f3mez Godoy pues llegamos a la primera parte de todo esto bueno primer en primer lugar Quiero agradecer saludar Pues a los miembros del presidio Much\u00edsimas gracias al Se\u00f1or Presidente al director de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez e al Se\u00f1or gobernador que como bien dicho hemos hecho un buen trabajo en conjunto a a mis compa\u00f1eros subdirectores y al subsecretario de egresos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy pero tambi\u00e9n Quiero agradecer de manera eh muy especial a las comunidades de tema Capul\u00edn que nos acompa\u00f1an hoy que est\u00e1n aqu\u00ed adelante a los compa\u00f1eros de acacio y a los de palmarejo que por llegar tarde les toc\u00f3 m\u00e1s atr\u00e1s y a los compa\u00f1eros de Guadalajara que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy porque yo creo que sin ellos hoy no estar\u00edamos aqu\u00ed no recordemos que cuando se dio esa discusi\u00f3n de presa s\u00ed presa no c\u00f3mo le hacemos el presidente dijo dos cosas muy claras no si las comunidades no quieren el proyecto no se hace si las comunidades aceptan la propuesta que construyeron los ingenieros el proyecto va y las comunidades llenos de amor y solidaridad de ese amor que les ha caracterizado dijeron el proyecto si nos garantizan que no nos vamos a inundar el proyecto va y Guadalajara tendr\u00e1 ahora 3 m c por segundo de agua del R\u00edo Verde Gracias a que las comunidades dieron su s\u00ed hace dos a\u00f1os y le tuvieron la confianza al presidente y a m\u00ed como encargada de que esto iba a suceder entonces Muchas gracias a las comunidades porque sin ellos no estar\u00edamos aqu\u00ed tres presidentes y tres gobernadores intentaron darle soluci\u00f3n a este proyecto y solo nos enredaron en di\u00e1logo solo se enredaron en di\u00e1logos y no en buscar alternativas el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n lleg\u00f3 y dijo vamos a buscar alternativas de que que por un lado eviten la inundaci\u00f3n de los pueblos pero por el otro lado se le d\u00e9 y se garantice que pueda haber agua para las ciudades en este caso para la zona metropolitana de Guadalajara fue a trav\u00e9s del del acuerdo del di\u00e1logo y del respeto a los Derechos Humanos que tenemos el acuerdo este acuerdo es fundamental Cu\u00e1les son los objetivos principales de este proyecto que ahora es un gran proyecto que es presa zapotillo presa Al salto acueducto a la red Calder\u00f3n el principal es evitar la inundaci\u00f3n de los pueblos lo cual se logra con lo que m\u00e1s adelante entregaremos en el zapotillo aprovechar la infraestructura que ya se con la que ya se contaba tanto en el zapotillo como aqu\u00ed en la presa El Salto y la presa del Calder\u00f3n para dotar de agua de llevar y garantizar el derecho humano agua de la zona metropolitana de Guadalajara eso tambi\u00e9n es muy importante en el acuerdo tambi\u00e9n est\u00e1 un plan de justicia de reparaci\u00f3n integral de los da\u00f1os a los pueblos de temac Capulina cacio y palmarejo que por varios a\u00f1os dejaron de recibir apoyos dejaron de recibir eh elementos del tanto de los gobiernos municipales estatales y federales y ese es el plan de Justicia que se est\u00e1 construyendo ahorita todav\u00eda tenemos pendiente las comunidades lo saben est\u00e1n aqu\u00ed muchas de ellas diciendo pues nos falta algunos temas de salud ganader\u00eda eh pero vamos avanzando y creemos que para cuando sea la visita del se\u00f1or presidente a las comunidades lograremos cumplir este gran compromiso que fue el plan de Justicia Tambi\u00e9n estamos pensando en hacer las cosas distintas si bien es cierto es necesario tener soluciones t\u00e9cnicas no podemos evitar el respetar los derechos sociales y los derechos ambientales Y eso es lo que hemos tambi\u00e9n logrado con este proyecto con la firma el 29 de diciembre del a\u00f1o pasado la firma de un decreto presidencial un decreto que firm\u00f3 el presidente de restauraci\u00f3n del r\u00ed verde Qu\u00e9 buscamos que la presa al mismo tiempo que va a traer ese beneficio para Guadalajara tenga un espacio de restauraci\u00f3n es el primer decreto de restauraci\u00f3n de un r\u00edo que se firma y que se hace en el pa\u00eds nunca se hab\u00eda hecho algo as\u00ed y lo logramos con el trabajo tanto de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua como del sector ambiental la secretar\u00eda de medio ambiente este decreto que lo que buscamos es acciones para reparar las varias afectaciones que tiene el r\u00ed verde para las comunidades No fue f\u00e1cil ellos por muchos a\u00f1os se hab\u00edan opuesto no solamente a la presa sino al trasvase sin embargo esta solu como bien se se ha dicho es una soluci\u00f3n que de alguna manera es ganar ganar gana Guadalajara y ganan las comunidades y construir acuerdos de ese tipo requiere de mucha voluntad pol\u00edtica de mucha voluntad de di\u00e1logo y de mucha voluntad de de trabajo hoy vamos a iniciar esta primera etapa hoy vamos a ver c\u00f3mo se encienden las bombas y empieza a llegar agua a Guadalajara cuando empezamos cuando cuando recib\u00eda el encargo con honor del se\u00f1or presidente no ten\u00edamos nada no hab\u00eda presupuesto no hab\u00eda Oli no hab\u00eda licitaci\u00f3n no hab\u00eda permisos ambientales no hab\u00eda nada no recibimos un proyecto pr\u00e1cticamente muerto y tuvimos que revivir contratos convenios permisos ambientales oficios de liberaci\u00f3n cartera de inversi\u00f3n Y eso obviamente no lo logra una una sola persona se logra en equipo y ah\u00ed es muy importante reconocer el trabajo por un lado de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua de los subdirectores de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua muy especialmente Quiero agradecer el trabajo del organismo de Cuenca Lerma Santiago Pac\u00edfico que es quien da la base y sobre todo pues obviamente el ingeniero Romero que hoy la encabeza el trabajo que en conjunto con la secretar\u00eda de gesti\u00f3n integral del agua de Jalisco la Comisi\u00f3n Estatal del agua y los gobiernos municipales ese trabajo sin sin ese esa coordinaci\u00f3n interinstitucional que implica no solamente todos los sectores municipales estatales y federales sino tambi\u00e9n implica una relaci\u00f3n con secretar\u00edas como la secretar\u00eda de medio ambiente Sedatu obviamente Hacienda no hubiera pod podido ser posible eh Y bueno tambi\u00e9n quisiera agradecer y creo que es importante mencionar que hemos encontrado en este en este proyecto empresas comprometidas con el proyecto no aqu\u00ed la empresa RT Tac dirac indar que son empresas que construyeron este proyecto y que se comprometieron a avanzar a entregar fue es mucho trabajo yo quiero agradecerles a las empresas pero sobre todo a los trabajadores a los trabajadores que est\u00e1n all\u00ed atr\u00e1s nos est\u00e1n escuchando algunos de ellos tienen 8 meses sin ir a sus casas algunos de ellos apenas fueron un d\u00eda en Navidad y han estado aqu\u00ed en la planta de bombeo en los acueductos mucha de la obra es obra de mano local y pues creo que han hecho un trabajo espectacular eh mucho mucho mucho compromiso no no nos creen pero el 24 de diciembre hubo gente trabajando aqu\u00ed y Hubo mucho trabajo que se nota pues en la obra que hoy vamos a entregar falta mucho por ha hay muchas acciones que los pueblos necesitan para llevar agua las ciudades tienen que mejorar la forma en que hasta el momento se han gestionado los recursos Guadalajara ya inici\u00f3 Jalisco ha iniciado con algunas de estas acciones pero es necesario ponernos a revisar la forma hasta la que ahora se han tomado las decisiones y en vez de traer el agua de afuera Buscar soluciones en Cuenca lo est\u00e1n haciendo muy bien eh con aje con reforestaci\u00f3n con sistemas de captaci\u00f3n de agua lo que llamamos la gesti\u00f3n integral del agua es una propuesta que las comunidades en su momento desarrollaron y que la Conagua ha retomado en esta forma distinta que tiene la cuarta transformaci\u00f3n de resolver el agua es un bien necesario y c\u00f3mo hacemos para que no vuelva a haber afectaciones a los pueblos la propuesta que nosotros tenemos es que las decisiones se tomen S\u00ed t\u00e9cnicamente pero tambi\u00e9n tomando en cuenta las afectaciones sociales y ambientales para que nunca m\u00e1s se repita una situaci\u00f3n con la que como la que vivieron las comunidades de tema pul\u00edn acico y palmarejo estamos agradecidos todos las empresas las comunidades eh Yo tambi\u00e9n quisiera ya con esto termino Perd\u00f3n agradecer a mi equipo al equipo cercano que es parte del organismo de Cuenca pero a mi Dream Team que son ingenieros ambientales son hidr\u00f3logo es gente mis abogados no esa gente que a veces no se ve De hecho est\u00e1n hasta all\u00e1 atr\u00e1s no pero que trabajan todos los d\u00edas 247 como usted ha dicho presidente a esa gente quiero pedirle un apla Es que la transformaci\u00f3n seguir\u00e1 y en la transformaci\u00f3n Yo espero que veamos m\u00e1s mujeres ingenieras m\u00e1s mujeres tomando decisiones sobre el agua muchas veces me he sentido muy acompa\u00f1ada con mis compa\u00f1eros ingenieros Pero creo que vamos a ver m\u00e1s mujeres haciendo y tomando decisiones Aqu\u00ed est\u00e1 Brenda que trabaja con una de las empresas de agua en la comunidad y yo creo que pues arriba temacapul\u00edn caci y palmarejo arriba la zapotillo arba la cuarta transformaci\u00f3n Arriba Jalisco Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video acueducto El Salto la red Calder\u00f3n el acueducto El Salto la red Calder\u00f3n forma parte del sistema de distribuci\u00f3n de la presa el zapotillo un proyecto que fue abandonado por administraciones anteriores Y que por la necesidad social y econ\u00f3mica de las zona metropolitana de Guadalajara fue rescatado por el gobierno de M\u00e9xico de esta forma por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador este proyecto se retom\u00f3 privilegiando la seguridad de las poblaciones de acacio temacapul\u00edn y palmarejo hoy es posible poner en la operaci\u00f3n el acueducto El Salto la red Calder\u00f3n el cual tiene 38.9 km de longitud y una planta de bombeo con cinco bombas sumergibles con el arranque de esta primera etapa se podr\u00e1 comenzar a abastecer hasta 1 m cico por segundo de agua potable en la zona metropolitana de Guadalajara de esa manera el gobierno de M\u00e9xico refrenda su compromiso de atender de forma inmediata el desabasto de agua potable que en los \u00faltimos a\u00f1os ha enfrentado la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] jaliciense gobierno de M\u00e9xico hace uso de la palabra el director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos maestro Enrique Alfaro Ram\u00edrez gobernador constitucional del Estado de Jalisco licenciado Juan Pablo de boton falcon muy muy agradable tenerlo aqu\u00ed en compa\u00f1\u00eda los pueblos de acacio palmarejo y temacapul\u00edn compa\u00f1eros de con agua y del Estado de Jalisco amigos y amigas es un gusto acompa\u00f1ar en este evento al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien en esta semana presidir\u00e1 la puesta en marcha de tres acueductos en igual n\u00famero de Estados no se trata solo de obras para suministrar agua potable sino de oportunidades para que la poblaci\u00f3n beneficiada construya un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero porque para esta administraci\u00f3n el acceso al recurso h\u00eddrico no es un privilegio sino un derecho humano al agua en este evento iniciar\u00e1n las operaciones del Acueducto El Salto la red Calder\u00f3n que beneficiar\u00e1 a la zona conurbada de Guadalajara donde un importante sector de su poblaci\u00f3n no cuenta con abasto regular de agua este acuaducto es parte del proyecto integral de la presa el zapotillo abandonado como se dijo aqu\u00ed anteriormente por gobiernos anteriores que provocaron un conflicto social por su falta de sensibilidad al ignorar la opini\u00f3n de las comunidades su falta de visi\u00f3n amenaz\u00f3 inundar los pueblos de acacio palmarejo y temacapul\u00edn provocando la leg\u00edtima movilizaci\u00f3n de la gente para defender sus hogares tradiciones e identidades gracias a la sensibilidad del presidente L\u00f3pez Obrador la Conagua retom\u00f3 el proyecto integral de zapotillo trabajando intensamente con t\u00e9cnicos y representantes de los tres poblados aqu\u00ed quiero reconocer que durante las pl\u00e1ticas que tuvimos con los representantes t\u00e9cnicos fue sorprendente la calidad t\u00e9cnica con la que contaban estos representantes en coordinaci\u00f3n con las comunidades acordamos modificar el cuerpo de la cortina de la presa dise\u00f1ando y construyendo seis ventanas que evitar\u00e1n la inundaci\u00f3n de estos pueblos y dar\u00e1n tranquilidad a sus habitantes le informo se\u00f1or presidente que el d\u00eda de hoy las seis ventanas est\u00e1n concluidas y estaremos en condiciones de cerrar las compuertas de la obra de desv\u00edo para iniciar el almacenamiento de agua en la presa lo cual estimamos ocurra en el mes de mayo cuando la presa tenga el almacenamiento requerido se iniciar\u00e1 el bombeo hasta por 2000 L por segundo de la presa el zapotillo hacia la presa El Salto el proyecto tendr\u00e1 una obra de toma que se pondr\u00e1 en funcionamiento en el mes de abril y que conducir\u00e1 el algo almacenada a una planta de bombeo que es otro de los frentes de trabajo y a la cual llegar\u00e1n los 2000 L por segundo provenientes de la obra de toma y que elevar\u00e1 el caudal 230 m para ser descargados en el almacenamiento de la presa El Salto al momento ya se tienen instaladas un total de cuatro bombas de la planta de bombeo en zapotillo y en conjunto estar\u00e1n listas para su operaci\u00f3n a finales del mes de mayo la obra integral incluye un Acueducto que llegar\u00e1 hasta la presa El Salto con una longitud de 28 km y un di\u00e1metro de 54 pulgadas de acero el cual estar\u00e1 concluido en el mes de abril incluye otro Acueducto de 39 km que va de la presa El Salto y que llegar\u00e1 hasta la presa la red en esta Presa del salto donde hoy nos encontramos Ya se instalaron las cinco bombas y est\u00e1n listas para operar en la presa El Salto se construy\u00f3 la planta de bombeo con capacidad de 3000 L por segundo la que tenemos aqu\u00ed que llevar\u00e1 el agua al embalse de la presa Calder\u00f3n y de all\u00ed a la potabilizadora de la zona conurbada de Guadalajara se\u00f1or presidente hoy comenzar\u00e1 a funcionar la planta de bombeo y el acuaducto para beneficiar Aproximadamente a un mill\u00f3n de habitantes con esta etapa que hoy se pone en funcionamiento se abastecer\u00e1n 1000 litros por segundo de agua potable que ser\u00e1 tomado inicialmente de la presa El Salto cuando est\u00e9 concluido todo el sistema se aportar\u00e1n a Guadalajara hasta 3000 L por segundo de agua potable garantizando un suministro estable y confiable el inicio del funcionamiento del Acueducto El Salto la red Calder\u00f3n tiene un profundo significado Social para las comunidades locales de la regi\u00f3n representar\u00e1 adem\u00e1s un alto beneficio para miles de personas que en los \u00faltimos 3 a\u00f1os han sufrido la consecuencia de una disminuci\u00f3n sensible de lluvias lo que ha afectado el abasto regular de agua potable desde la presa Calder\u00f3n hoy avanzamos hacia la consolidaci\u00f3n de una agenda h\u00eddrica que pone a la sociedad y a los ciudadanos en el centro de las prioridades para el consumo humano esta puesta en marcha no solo es un logro t\u00e9cnico es una victoria para las comunidades el medio ambiente y el futuro de la regi\u00f3n Esta obra es muestra de c\u00f3mo a trav\u00e9s de la colaboraci\u00f3n la innovaci\u00f3n y el respeto de las comunidades se superan desaf\u00edos y se crean soluciones sostenibles y respetuosas para todos Seguiremos mostrando que los proyectos h\u00eddricos pueden aportar mayores caudales de agua a los centros de poblaci\u00f3n pero tambi\u00e9n tienen que ser distribuidos equitativamente y con la justicia Social para que todas y todos puedan ejercer su derecho humano al agua agradezco el acompa\u00f1amiento del gobernador Enrique Alfaro de su equipo t\u00e9cnico y de las empresas que han trabajado para hacer posible este proyecto que se ha ADO con una importante inversi\u00f3n del Gobierno Federal tambi\u00e9n un agradecimiento a mis compa\u00f1eros de Conagua a Ernesto Romero a todos los compa\u00f1eros de de que en alg\u00fan momento estuvieron involucrados en el proyecto en esta \u00faltima etapa hubo una participaci\u00f3n muy intensa para llegar a este momento con la operaci\u00f3n de el equipo de bombeo con los 1000 litros por segundo un agradecimiento a tod todos ellos la suma de esfuerzo del gobierno de M\u00e9xico ha sido esencial para concluir esta etapa del proyecto zapotillo que mejorar\u00e1 la calidad de vida de miles de personas y sobre todo tambi\u00e9n un reconocimiento a la licenciada Claudia G\u00f3mez por el acercamiento que ha tenido hacia las comunidades y que a m\u00ed me ha ense\u00f1ado much\u00edsimo el tener un acercamiento tambi\u00e9n con ellos Muchas gracias [Aplausos] procedemos ahora con la develaci\u00f3n de la placa de inauguraci\u00f3n del Acueducto El Salto la ved Calder\u00f3n a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e integrantes del presidio [Aplausos] gra a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la puesta en operaci\u00f3n de la bomba del Acueducto El Salto la red Calder\u00f3n la presidente la [Aplausos] [M\u00fasica] la que la [M\u00fasica] [Aplausos] acompa\u00f1e [Aplausos] gra [Aplausos] es se\u00f1or de la p que tenemos ena y la Virgen de Los Remedios que se vali\u00f3 el se\u00f1or de la p el se\u00f1or presidente para defender esas tres comunidades nunca volvemos a tener otro presidente As\u00ed es as\u00ed es presidente presidente presidente presidente que conviva con los pobres y los ancianos ni ha habido un presidente ni volver\u00e1 a ver as\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] es presidente presidente presidente [Aplausos] presidente Es un honor est conor Es un honor est con Es un honor Es un honor el solicitamos a los miembros del presidium tomar sus asientos estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Jalisco me da mucho gusto En este acto que en efecto es hist\u00f3rico porque es el resultado del esfuerzo de la suma de voluntades del di\u00e1logo de mucha gente coincido con Claudia que lo m\u00e1s importante fue la voluntad de los pueblos de los tres pueblos que se opon\u00edan a la construcci\u00f3n de la presa no sin raz\u00f3n porque iba a significar desaparecer a tres pueblos con mucha historia con una gran tradici\u00f3n en Los Altos de Jalisco Eso es lo m\u00e1s importante el que se haya luchado para evitar el que se inundaran los pueblos y que al mismo tiempo con la participaci\u00f3n de todos todas se lograra una alternativa una opci\u00f3n porque hab\u00edan dos posturas una en el sentido de que se ten\u00eda que hacer la presa como fue dise\u00f1ada Adem\u00e1s ya se hab\u00eda avanzado ya se hab\u00eda invertido dinero del presupuesto que no es dinero del gobierno el presupuesto es dinero del pueblo ya estaba ah\u00ed eh la construcci\u00f3n y por el otro lado como ya lo dije de manera leg\u00edtima la gente pendo que no se hiciera la presa Entonces se busc\u00f3 una opci\u00f3n un planteamiento intermedio el de bajarle a la cortina de la presa y garantizar que no se van a inundar los pueblos con unas ventanas que se tienen de protecci\u00f3n para garantizar que no se inunden no desaparezcan los pueblos esto fue posible porque los t\u00e9cnicos que asesoraron a las comunidades a los pueblos eh vieron que era factible viable el poder utilizar la presa sino en toda su capacidad si eh lograr que aporte 2000 litros por segundo para el abasto de agua en Guadalajara y tambi\u00e9n fue muy importante la intervenci\u00f3n de los t\u00e9cnicos de Conagua aqu\u00ed quiero hacer un reconocimiento al ingeniero Germ\u00e1n [Aplausos] Mart\u00ednez porque \u00e9 le ayud\u00f3 y entre todos los t\u00e9cnicos encontraron esta opci\u00f3n esta alternativa desde luego mi reconocimiento a todos los trabajadores de la construcci\u00f3n que algunos ya no est\u00e1n aqu\u00ed porque ya se van a otras obras pero sin ellos pues no se podr\u00eda avanzar tambi\u00e9n mi reconocimiento a las empresas que est\u00e1n trabajando que construyeron este acueducto que est\u00e1n trabajando todav\u00eda en la presa zapotillo en el otro acueducto en los equipos que se requieren en fin las empresas muy importantes porque est\u00e1n cumpliendo parte de la decadencia de lo que tuvimos que enfrentar Cuando llegamos al gobierno es de que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n estaban mal acostumbradas las empresas constructoras que en sentido estricto no eran empresas constructoras sino contratistas y era hasta mucho decirles No porque no cumpl\u00edan algunas llegaban al extremo de eh recibir eh el anticipo y desaparec\u00edan o dejaban las obras eh a medias sin terminar o apenas obten\u00edan un contrato como hab\u00eda el famoso moche ya no pod\u00eda la autoridad exigirles nada y eh condicionaban el seguir avanzando en la construcci\u00f3n si se les aumentaba el presupuesto todo eso se tuvo que enfrentar afortunadamente las cosas han ido mejorando ya se puede hablar de que hay m\u00e1s empresas constructoras y menos menos empresas contratistas y en el caso de estas obras eh ha quedado demostrado que las empresas est\u00e1n cumpliendo y un aplauso para las empresas y desde luego pues agradecerle a las autoridades municipales que nos ayudaron y tambi\u00e9n un reconocimiento especial al gobernador de [Aplausos] Jalisco [Aplausos] porque no todos en pol\u00edtica actuamos con respeto y con tolerancia este a m me ha costado mi trabajo equilibrar Pasi\u00f3n con raz\u00f3n este porque cuando inici\u00e9 Pues imag\u00ednes yo soy del Tr\u00f3pico all\u00e1 los verdes se amotinan los r\u00edos se desbordan calor la can\u00edcula no enciende las pasiones de la gente pero se necesita la pasi\u00f3n para hacer muchas cosas pero tambi\u00e9n eh la raz\u00f3n del equilibrio eso es entre otras cosas la pol\u00edtica equilibrar Pasi\u00f3n con raz\u00f3n se puede tener la de El coraz\u00f3n Caliente pero la cabeza fr\u00eda y este no vernos como enemigos si acaso como adversarios eso s\u00ed pero no enemigos no odiar a nadie y as\u00ed se puede gobernar bien y se puede ser feliz y demostr\u00f3 el gobernador de Jalisco que es un hombre tolerante y que puso eh por delante por encima los intereses generales los intereses del pueblo los intereses de El Estado de Jalisco y los intereses de la naci\u00f3n por eso muchas gracias Enrique porque si [Aplausos] no no avanzamos Entonces vamos bien eh yo voy a a regresar eh Ahora s\u00ed voy a estar all\u00e1 en temacapul\u00edn antes de que termine mi mandato voy a estar va a ser como en el mes de junio porque ya viene la veda electoral de marzo hasta mayo pero pasando la elecci\u00f3n de el primer domingo de junio ya vamos a poder estar de nuevo con ustedes y yo espero que para entonces ya est\u00e9 terminada la segunda etapa y est\u00e9 tambi\u00e9n terminado el programa de desarrollo social integral En beneficio de los tres pueblos Ese es el compromiso que tenemos con Claudia no vamos a dejar ning\u00fan pendiente todo lo que ofreci\u00f3 se va a cumplir porque los compromisos se cumplen antes de que terminemos y pues me da mucho gusto porque si es un aporte muy importante b\u00e1sico vital el que a partir de hoy ya 1000 litros por segundo 1000 litros por segundo para Guadalajara y en pocos d\u00edas meses 2000 litros por segundo m\u00e1s 3000 litros por segundo esto como lo mencion\u00f3 Enrique va a significar ayudar mucho a la gente de Guadalajara sobre todo la gente m\u00e1s humilde que tenga acceso al agua es un derecho humano mental ahora hoy mismo vamos a inaugurar otro acueducto all\u00e1 en Concordia Sinaloa por la tarde vamos a inaugurar ese acueducto tambi\u00e9n son como 80 km Porque all\u00e1 f\u00edjense construyeron la presa Pikachu y que est\u00e1 en el municipio de Concordia pero Concordia no ten\u00eda agua o sea est\u00e1 la presa pero no hab\u00eda agua para la gente entonces hoy vamos a inaugurar tambi\u00e9n ese acueducto y en esta gira despu\u00e9s voy a baj California Sur voy a firmar un convenio muy importante a Guerrero Negro hay una eh Salina en Guerrero Negro es una empresa de sal que se exporta sobre todo a Asia y encontramos esa empresa eh 51 por de las acciones de M\u00e9xico y 49 de una empresa japonesa y ma\u00f1ana de d\u00eda 24 d\u00eda de la bandera vamos ya firmar un acuerdo con Los japoneses porque ya pasa la empresa completa a ser propiedad de nuestra naci\u00f3n se recupera la empresa para la naci\u00f3n y el domingo otro acueducto nada m\u00e1s que para los pueblos yais de Sonora tambi\u00e9n que es un plan de justicia para los m\u00e1s pobres y m\u00e1s sufridos tambi\u00e9n porque ellos padecieron mucho la represi\u00f3n durante el Porfiriato los quer\u00edan exterminar para quitarles sus tierras asesinaron a cerca de 15000 Yaquis y a otros miles los deportaron para trabajar como esclavos en Yucat\u00e1n y en otras haciendas tanto en neener como ca\u00f1eras y resistieron y ahora se est\u00e1 llevando a cabo un plan de Justicia para el pueblo Yaqui se les est\u00e1 devolviendo sus tierras y van a tener agua Entonces vamos a seguir adelante les cuento Que ya tambi\u00e9n eh ayudamos a resolver el problema de la falta de agua en Monterrey y en la zona metropolitana hace menos de 2 a\u00f1os ellos enfrentaron una crisis tremenda de escasez de agua y eh con Germ\u00e1n con los ingenieros militares se hizo tambi\u00e9n un Acueducto de 80 kil\u00f3metros de una presa que se llama el cuchillo y ya ahora en Monterrey tienen 5000 litros por segundo adicionales Ya se resolvi\u00f3 el problema del abasto de agua nos falta todav\u00eda otros programas ya inauguramos tambi\u00e9n otro acueducto en Campeche en espujil se llama el pueblo el municipio es calacmul ah\u00ed eh les entregaron a los campesinos colonos ejidatarios peque\u00f1os propietarios eh mucha tierra en los a\u00f1os 60 70 fueron a colonizar porque no hab\u00eda gente Eh hab\u00edan muchos terrenos nacionales y les entregaba imag\u00ednes a campesinos minifundistas que contaban en sus pueblos de Veracruz de Chiapas Pues tambi\u00e9n de Jalisco de Guerrero de todos lados eh que ten\u00edan do hect\u00e1reas de repente eh les ofrec\u00edan una eh Colonia para que eh F fueran due\u00f1os de 50 hect\u00e1reas se pon\u00edan felices S\u00ed nada m\u00e1s que no hab\u00eda agua 50 hect\u00e1reas este en la selva sin agua y poco a poco se fue poblando eh quintanar Y Campeche bueno quintanar eh hace 100 a\u00f1os un poco m\u00e1s era una c\u00e1rcel le llamaban la La Siberia Tropical e y Ten\u00eda como 12 15000 habitantes lo que es ahora ese para\u00edso Canc\u00fan la Rivera Maya ahora llegan a Canc\u00fan nada m\u00e1s como 350 vuelos diarios de todo el mundo despegan y aterrizan pues 350 aviones de todo el mundo diario para ir all\u00e1 bueno pero ahora ya tiene como 2 millones de habitantes en aquel entonces eran 12 15000 personas que viv\u00edan all\u00e1 y sin agua entonces inauguramos hace poco un acueducto tambi\u00e9n para llevar agua a calul Campeche y estamos trabajando en otro acueducto muy importante en la laguna los l\u00edmites de Coahuila con Durango hay una sobreexplotaci\u00f3n es algo que nos debe de servir como ense\u00f1anza para no sobreexplotar nuestros recursos naturales se explot\u00f3 tanto el agua que ya para obtenerla se ten\u00edan que perforar pozos a 2500 metros de profundidad y se empez\u00f3 a sacar agua contaminada con Ars\u00e9nico es el \u00fanico lugar en el pa\u00eds en donde hay plantas de tratamiento de Ars\u00e9nico imag\u00ednense estar en la laguna en esos municipios de Torre\u00f3n de gz palacio y estar pensando que est\u00e1 uno tomando agua tratada eh que le quitan el Ars\u00e9nico que pues ocasiona c\u00e1ncer y otras enfermedades graves sobre todo en la ni\u00f1ez entonces ah\u00ed se tom\u00f3 tambi\u00e9n una decisi\u00f3n de eh hacer eh un acueducto para utilizar agua de presas agua superficial y que la gente no estuviese expuesta a enfermarse con agua contaminada con Ars\u00e9nico y ya estamos muy avanzados ya inauguramos la primera etapa y vamos a terminar de construir se llama el proyecto agua saludable para la laguna y antes de que terminemos vamos a entregar esa obra que va a ayudar va abastecer a nueve municipios de la comarca Lagunera incluyendo Torre\u00f3n G\u00f3mez Palacio Lerdo y otros municipios Entonces estamos avanzando Son obras que no se conocen mucho porque no Son obras de relumbr\u00f3n Pero si son obras muy importante en lo humano en lo social en beneficio de nuestro pueblo entonces por eso estamos muy contentos por eso ya estoy por jubilarme jubilarme este no no no no miren este me voy a ir con muchas satisfacciones con el deber cumplido eh adem\u00e1s soy partidario de hoy estamos recordando ese infame asesinato del presidente Madero el ap\u00f3stol de nuestra democracia y acu\u00e9rdense lo que \u00e9l planteaba sufragio efectivo no reelecci\u00f3n entonces este no va a hacer falta tampoco la asesor\u00eda porque va a quedar en buenas manos este el movimiento va a haber relevo generacional estoy contento tambi\u00e9n por eso Porque este va a continuar la transformaci\u00f3n este pienso yo que la gente Pues no va a querer retrocesos va a querer que se siga avanzando se siga hacia adelante beneficio de nosotros de nuestra generaci\u00f3n y de estos s\u00ed los que vienen detr\u00e1s de nosotros Porque nosotros ya vamos de salida ya hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero hay que pensar en las nuevas generaciones adem\u00e1s me voy contento porque no Hay que tenerle mucho apego ni al poder ni al dinero porque esa no es la felicidad Qu\u00e9 es la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad Eso es todo me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes mucha felicidad y nos vamos a volver a encontrar Muchas gracias muchas [Aplausos] gracias solicitamos a todos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] di\u00f1o tuec de la paz de que en el cielo por Elo de Dios es m\u00e1 si os enemigo profanas suo y padrea del cielo [M\u00fasica] sol de esta manera concluye este evento se despide ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a todos ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 7 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:09.184623"
}