{
    "video_id": "wlYVgrGC2W4",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wlYVgrGC2W4/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDz_I3CtJp8QiWr7fgi36Ubvlo_qw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wlYVgrGC2W4",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Hospital General IMSS-Bienestar Culiac\u00e1n \u201cDr. Bernardo J. Gast\u00e9lum\u201d.",
    "video_length_seconds": 4605,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y a la virtual",
            "start": 0.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia chba un",
            "start": 4.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pardo preside este evento inauguraci\u00f3n",
            "start": 15.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del hospital general del IMS bienestar",
            "start": 18.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "doctor Bernardo J gastelum el presidente",
            "start": 21.039,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 24.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s manuelz",
            "start": 26.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 35.04,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 37.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "doctora Claudia ch un",
            "start": 39.879,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pardo el gobernador constitucional del",
            "start": 47.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha moa",
            "start": 50.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el director general del bienestar",
            "start": 65.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Alejandro Calder\u00f3n",
            "start": 67.6,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "alipi el director general de",
            "start": 72.119,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Laboratorios de biol\u00f3gicos y reactivos",
            "start": 74.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico general James Pedro Lan y",
            "start": 76.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tururu titular de la unidad de",
            "start": 84.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 86.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de sz",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "men director de operaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n",
            "start": 94.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del bienestar y representante",
            "start": 96.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "presidencial en el Estado de Sinaloa",
            "start": 99.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "licenciado Javier",
            "start": 101.479,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Guerrero director general del hospital",
            "start": 107.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Ims bienestar Dr J gastelum el doctor",
            "start": 109.399,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas Ram\u00f3n Figueroa",
            "start": 112.799,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 115.01,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "arito de di",
            "start": 120.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "mend Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 127.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 131.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 133.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 134.959,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos favor de",
            "start": 137.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ocupar sus",
            "start": 140.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 141.66,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el menaje deena",
            "start": 145.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "est de Sinaloa Dr rub",
            "start": 151.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 158.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 160.64,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 163.49,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "roch Muy buenas",
            "start": 168.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "tardes quiero saludar al presidente",
            "start": 173.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 177.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que \u00e9l sabe muy bien que en Sinaloa lo",
            "start": 181.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 183.92,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "mucho desde que fue electo Sinaloa Le",
            "start": 187.879,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dijo aqu\u00ed",
            "start": 192.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estamos durante estos 6",
            "start": 193.36,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y \u00e9l nos ha respondido a",
            "start": 196.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "nosotros pero no dejamos de querer por",
            "start": 200.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "igual por supuesto a nuestra presidenta",
            "start": 204.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "electa nuestra querida",
            "start": 207.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 210.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "do",
            "start": 212.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hace muy poco refrendamos ese",
            "start": 214.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o querida Claudia con la votaci\u00f3n",
            "start": 217.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de los sinaloenses el pueblo de",
            "start": 221.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 223.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 225.959,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mostrado",
            "start": 228.879,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tener una pertenencia y un",
            "start": 231.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o",
            "start": 234.48,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "por la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds",
            "start": 236.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "saludo desde Zoe Robledo que es el",
            "start": 242.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "encargado",
            "start": 247.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bienestar a todos los m\u00e9dicos y todos",
            "start": 251.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los funcionarios que han sido nombrados",
            "start": 254.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed del IMS",
            "start": 257.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "bienestar quiero",
            "start": 261.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decirles veo muchas enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 263.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed les saludamos",
            "start": 267.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por all\u00e1 veo maestras maestros tenemos",
            "start": 270.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en todos lados de todas partes el",
            "start": 274.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presidente se encontr\u00f3 ahorita con",
            "start": 277.32,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dos se\u00f1oras",
            "start": 281.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "guapas que les dio golpe de calor y le",
            "start": 284.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dijeron vinimos a verlos y le digo el",
            "start": 287.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "presidente y la presidenta Pues nosotros",
            "start": 290.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "venimos a verlos a ustedes ah\u00ed estaba en",
            "start": 292.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la camilla ya est\u00e1n bien es una se\u00f1ora",
            "start": 295.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de rodriguera y otra de El",
            "start": 300.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Fuerte de",
            "start": 304.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "jaguara de",
            "start": 306.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "jaguara quiero",
            "start": 310.4,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "decirles que este",
            "start": 313.88,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "hospital ha quedado formalmente",
            "start": 318.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "inaugurado el presidente y la",
            "start": 321.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidenta han",
            "start": 324.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "recorrido los",
            "start": 327.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "espacio los",
            "start": 330.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "lugares que ya est\u00e1n en",
            "start": 331.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "funciones y",
            "start": 334.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "luego se les ha informado c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 337.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tr\u00e1nsito ya est\u00e1n por venirse creo que",
            "start": 342.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ahora doctor",
            "start": 344.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lipi creo que ahora se viene urgencias a",
            "start": 347.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "partir de ahora urgencia ya tenemos",
            "start": 350.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "medicina externa y tenemos que otra cosa",
            "start": 353.919,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda",
            "start": 356.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1 en",
            "start": 361.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "camino este seguramente que antes de que",
            "start": 364.8,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "concluya la administraci\u00f3n del",
            "start": 368.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s",
            "start": 369.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Manuel va tambi\u00e9n a",
            "start": 371.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transitar el conjunto de servicios que",
            "start": 373.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tiene el hospital general que est\u00e1 en el",
            "start": 376.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad que hemos estado",
            "start": 379.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "hablando con la doctora",
            "start": 382.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Claudia y con",
            "start": 385.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el director del seguro que ha sido",
            "start": 387.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ratificado para el siguiente sexeo por",
            "start": 390.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 392.599,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "doctora la",
            "start": 394.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Necesidad la necesidad de que ese ese",
            "start": 397.44,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ese hospital no se",
            "start": 402.0,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "cancele hay que remodelarlo hay que",
            "start": 405.479,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "adecuarlo para que se ampl\u00ede el servicio",
            "start": 411.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s \u00e1reas de trabajo las",
            "start": 416.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "enfermeras los enfermeros los m\u00e9dicos en",
            "start": 418.84,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "general qu\u00edmicos y dem\u00e1s trabajadoras",
            "start": 423.319,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 426.94,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "sociales Aqu\u00ed est\u00e1 Juan Jos\u00e9 R\u00edos y lo",
            "start": 432.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "saludamos es un nuevo un Nuevo Municipio",
            "start": 437.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que tiene Sinaloa junto con El",
            "start": 440.16,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 442.97,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 444.49,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "Dorado",
            "start": 446.84,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "presidente pues uno de sus grandes",
            "start": 448.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "anhelos es dejarle al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 450.879,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un sistema de salud de primera ya lo",
            "start": 454.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estamos viendo aqu\u00ed yo le voy a decir a",
            "start": 457.759,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "ver es",
            "start": 462.68,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que los",
            "start": 466.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "309 centros de",
            "start": 470.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salud ya tengan su comit\u00e9 como usted lo",
            "start": 472.919,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "dijo el comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 475.879,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "y han recibido ya desde 400000 pesos",
            "start": 479.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "hasta 1,200 dependiendo del n\u00famero de",
            "start": 483.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "consultorios Yo ya fui a San Benito y",
            "start": 488.4,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me",
            "start": 492.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hicieron el reconocimiento le dije del",
            "start": 493.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidente porque est\u00e1n arreglando su",
            "start": 496.759,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "centro de salud en P\u00e1nuco Me encontr\u00e9",
            "start": 499.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con las",
            "start": 502.759,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tesorera del comit\u00e9 y me dijo estamos",
            "start": 504.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "felices porque ahora estamos arreglando",
            "start": 507.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro centro de salud eso solo para",
            "start": 510.24,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "darles una muestra no hab\u00eda no ha habido",
            "start": 514.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tiempo en",
            "start": 517.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este trayecto de la historia de M\u00e9xico",
            "start": 519.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en donde como lo estamos haciendo en",
            "start": 522.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa se est\u00e1 haciendo en todo el pa\u00eds",
            "start": 524.36,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo que se llama la medicina del primer",
            "start": 527.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nivel As\u00ed es Correcto",
            "start": 531.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "decirlo que los puedan contactar",
            "start": 533.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que una diarrea la ti andan ah\u00ed ya",
            "start": 536.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n yendo los m\u00e9dicos generales all\u00e1 a",
            "start": 540.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Vero eh Ya se han contratado aqu\u00ed",
            "start": 543.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tenemos ya alrededor de 160 m\u00e9dicos",
            "start": 546.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "generales contratados y tenemos m\u00e1s de",
            "start": 549.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "250 m\u00e9dicos especialistas contratados la",
            "start": 553.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica del carrizo por ejemplo ya tiene",
            "start": 557.079,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en escuinapa ya tienen m\u00e9dicos",
            "start": 559.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 562.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "especialistas etc\u00e9tera para no hacer la",
            "start": 563.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "larga ya va a haber",
            "start": 566.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "medicinas en todo el territorio que los",
            "start": 570.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que les tengan que atender de una",
            "start": 574.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diarrea all\u00e1 en en la sierra no tengan",
            "start": 577.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que venir a que los atiendan aqu\u00ed hay",
            "start": 579.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico que lo atiende y hay enfermera",
            "start": 581.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que el que le pique una lacran all\u00e1 Pues",
            "start": 584.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que all\u00e1 lo atiendan no tenga que venir",
            "start": 587.839,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a ocupar una cama de",
            "start": 590.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "urgencias eso es lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 592.959,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "presidente en este sistema de salud real",
            "start": 595.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mente de primer o de",
            "start": 599.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "primera Esta es una de las Santas cosas",
            "start": 602.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "otras m\u00e1s que ha hizo el presidente pues",
            "start": 605.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tiene que ver con los programas",
            "start": 609.12,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sociales Cu\u00e1ntos est\u00e1n aqu\u00ed que como yo",
            "start": 612.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "viejos",
            "start": 616.079,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reciben reciben la pensi\u00f3n de adultos",
            "start": 618.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "mayores Cu\u00e1ntos reciben la pensi\u00f3n de",
            "start": 622.399,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 625.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "discapacidad Cu\u00e1ntos j\u00f3venes reciben la",
            "start": 626.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "beca Benito",
            "start": 630.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Claro que eso ha",
            "start": 632.959,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "hecho que se tengan nuevas condiciones",
            "start": 636.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de vida en los",
            "start": 640.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mexicanos se ha reformado la",
            "start": 643.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que",
            "start": 645.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 647.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos estas",
            "start": 650.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pensiones estos",
            "start": 652.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "apoyos sean constitucionales y no haya",
            "start": 654.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alguien m\u00e1s",
            "start": 657.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con Claudia la tenemos",
            "start": 660.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "segura pero esperemos que",
            "start": 662.72,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "ella ella Adem\u00e1s ella adem\u00e1s ha",
            "start": 668.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "anunciado nuevos programas",
            "start": 673.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extensiones becas en los serv bueno es",
            "start": 675.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que lo diga en su momento no lo voy a",
            "start": 678.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 679.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "yo hay",
            "start": 681.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "otras grandes consideraciones que",
            "start": 683.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tenemos que agradecerle al presidente",
            "start": 686.16,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 688.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transformado en este primer piso la vida",
            "start": 690.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds su lucha",
            "start": 693.839,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "incansable contra la",
            "start": 698.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n contra la",
            "start": 701.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n contra la violencia en",
            "start": 703.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "favor de los derechos de la mujer m\u00e1s de",
            "start": 706.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "80 leyes se han reformado para efectos",
            "start": 711.04,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de garantizar cada vez mejor el derecho",
            "start": 714.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de la mujer en el ejercicio",
            "start": 716.959,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente todo est la",
            "start": 720.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n mucho m\u00e1s se reform\u00f3 el",
            "start": 722.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema educativo que era una demanda de",
            "start": 726.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "las maestras Y",
            "start": 728.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "maestros se han hecho reformas",
            "start": 730.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importantes se separ\u00f3 el poder pol\u00edtico",
            "start": 733.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "del poder econ\u00f3mico que no es cualquier",
            "start": 736.72,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cosa todo ello dice mucho de lo que ha",
            "start": 740.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "hecho el presidente por los mexicanos en",
            "start": 744.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sinaloa pues no solamente es el tema de",
            "start": 748.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud ya va a venir el presidente ya me",
            "start": 750.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "dijo en septiembre inaugurar los canales",
            "start": 753.6,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de la picachos y de la Santa",
            "start": 756.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda",
            "start": 761.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "50.000 00.000",
            "start": 762.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas podr\u00e1n",
            "start": 765.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "regarse adicionales a las que ya se",
            "start": 767.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "riegan en sinalo esto como yo lo dec\u00eda",
            "start": 770.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "antes Sinaloa tambi\u00e9n es del sureste",
            "start": 774.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque le criticaban al presidente que",
            "start": 776.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "solamente para pal sureste quiero",
            "start": 777.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decirles Cu\u00e1nto cuesta esa obra de",
            "start": 781.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "canales y",
            "start": 783.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presa 37,000 millones de pesos eso es lo",
            "start": 785.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que invirti\u00f3 el presidente en esta y lo",
            "start": 789.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tengo en la",
            "start": 791.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cabeza porque son beneficios para",
            "start": 793.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nosotros y si hablan de los productores",
            "start": 796.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas el presidente no",
            "start": 799.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ha dejado de apoyarlos sobre todo los",
            "start": 801.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "maiceros y todos los que venden granos",
            "start": 803.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ha estado con nosotros por eso lo",
            "start": 806.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "queremos mucho el presidente bienvenido",
            "start": 808.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 811.519,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias la doctora Claudia",
            "start": 818.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "chinan es sin lugar a",
            "start": 822.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dudas la mejor heredera de este primer",
            "start": 825.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "trabajo de la transformaci\u00f3n Ella es una",
            "start": 829.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presidenta de la",
            "start": 832.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n podr\u00edamos decir",
            "start": 836.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir en el caso del",
            "start": 840.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s",
            "start": 842.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Manuel que es Quien fund\u00f3 la Rep\u00fablica",
            "start": 843.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 848.759,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y ahora",
            "start": 849.639,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vamos a formalizar la y a estructurarla",
            "start": 851.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y ya darle mayor sentido con la doctora",
            "start": 855.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Claudia chinba tenemos mucha fe en ella",
            "start": 858.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ella gobern\u00f3 la Ciudad de M\u00e9xico y lo",
            "start": 861.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hizo",
            "start": 863.839,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "extraordinariamente es una mujer que ha",
            "start": 864.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estado junto con el presidente en otras",
            "start": 866.959,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tareas de gobierno por ello tenemos",
            "start": 869.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "mucha fe mucha esperanza en que la",
            "start": 873.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "doctora",
            "start": 878.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chb va",
            "start": 880.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "ayudar a sacar de la",
            "start": 882.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "pobreza nunca a ver en la historia nunca",
            "start": 885.519,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda dicho con un informe que no",
            "start": 889.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1 controlado por el gobierno que",
            "start": 891.959,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "salimos que sac\u00f3 la pol\u00edtica social del",
            "start": 895.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pres presidente 6",
            "start": 898.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones 6 millones de mexicanos de la",
            "start": 901.44,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pobreza y de la extrema",
            "start": 904.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pobreza Cu\u00e1ndo se hab\u00eda",
            "start": 907.519,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "dicho eso habla justamente de este",
            "start": 912.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 917.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Ahora",
            "start": 919.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "saludando al presidente y a la",
            "start": 921.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidenta quiero decirles algo que me",
            "start": 924.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ata\u00f1e",
            "start": 927.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente quiero",
            "start": 929.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "decirle con su",
            "start": 931.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "apoyo con su pol\u00edtica contra la",
            "start": 933.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inseguridad hemos logrado que en lo que",
            "start": 937.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "va de nuestro",
            "start": 939.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobierno registremos los \u00edndices m\u00e1s",
            "start": 941.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "bajos de inseguridad o m\u00e1s altos de",
            "start": 945.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguridad que se hayan registrado en la",
            "start": 948.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia de este estado de",
            "start": 951.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Sinaloa desde que hay",
            "start": 955.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "registro de los",
            "start": 957.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "delitos Vamos caminando muy bien A qu\u00e9",
            "start": 960.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "se debe pues ya lo dijimos en buena",
            "start": 964.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medida a esa pol\u00edtica social que ha",
            "start": 966.959,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "sacado a",
            "start": 969.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "muchos de la pobreza y los ha",
            "start": 970.48,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "alejado de que sean jalad sobre todo",
            "start": 976.8,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes por el crimen",
            "start": 981.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "organizado eso que estamos haciendo",
            "start": 985.639,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "presidente lo quiero conectar ahora",
            "start": 989.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora Este d\u00eda este",
            "start": 992.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "d\u00eda me recuerdan lo que me anunciaron el",
            "start": 996.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 999.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "25 que estaba fuera del Estado y que",
            "start": 1000.56,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "grab\u00e9 un video donde digo no estoy en el",
            "start": 1004.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado pero de a la distancia quiero",
            "start": 1007.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "expresar",
            "start": 1011.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1013.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y mis condolencias lo dije",
            "start": 1015.519,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "en un video desde fuera del Estado el",
            "start": 1019.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "25 Y",
            "start": 1024.839,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "ahora hay una presunta carta de uno de",
            "start": 1027.76,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1035.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apresados ese d\u00eda 25 es una carta del",
            "start": 1039.959,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "Se\u00f1or Ismael Zambada",
            "start": 1044.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que junto con",
            "start": 1049.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "\u00e9l Fue",
            "start": 1051.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "capturado el se\u00f1or",
            "start": 1054.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "joven Joaqu\u00edn",
            "start": 1056.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n",
            "start": 1062.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de El C\u00e1rtel de",
            "start": 1064.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Sinaloa es muy com\u00fan que a Sinaloa",
            "start": 1068.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 1072.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dato sobre ese tema lo sobresalta",
            "start": 1073.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "demasiado",
            "start": 1077.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hay que admitir aqu\u00ed naci\u00f3 de aqu\u00ed se",
            "start": 1079.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 personalmente tengo un libro",
            "start": 1084.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "sobre sobre el problema del narcotr\u00e1fico",
            "start": 1086.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tengo que se ha publicado y que est\u00e1",
            "start": 1090.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se llama el",
            "start": 1093.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "disimulo y tenemos que admitir que es",
            "start": 1096.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "una particularidad sin embargo no",
            "start": 1099.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "admitimos el",
            "start": 1102.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "estigma de que todo",
            "start": 1104.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1109.0,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "estigma ese estigma luchamos contra",
            "start": 1117.679,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l y lo que en esa carta se dice",
            "start": 1121.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "presidente Pues m\u00e1s o menos la versi\u00f3n",
            "start": 1126.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo ocurri\u00f3 el evento del 25 donde",
            "start": 1129.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "capturaron a",
            "start": 1133.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ambos no lo voy a relatar porque no es",
            "start": 1135.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 1139.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n pero lo que dice ah\u00ed es que a",
            "start": 1140.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 1143.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "evento estaban citados entre otros Rub\u00e9n",
            "start": 1144.919,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Rocha Moya gobernador del",
            "start": 1149.159,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estado que esa fue la raz\u00f3n Quiz\u00e1 el",
            "start": 1152.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "gancho para ir a ese evento por parte",
            "start": 1157.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "del Se\u00f1or Ismael",
            "start": 1161.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Zambada Yo quiero decirles una cosa",
            "start": 1164.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "duras de ninguna naturaleza primer lugar",
            "start": 1168.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "yo no estaba ese d\u00eda en",
            "start": 1171.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Sinaloa todo lo me lo estuvieron",
            "start": 1173.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "informando durante el d\u00eda y durante la",
            "start": 1176.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "noche y regres\u00e9 el siguiente d\u00eda muy",
            "start": 1178.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tempranito",
            "start": 1180.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dos no tiene nadie del crimen",
            "start": 1182.84,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "organizado que citarme a una reuni\u00f3n que",
            "start": 1187.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para resolver un problema se habla de un",
            "start": 1191.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el problema de la universidad no tien no",
            "start": 1194.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay por qu\u00e9 los problemas que le tocan",
            "start": 1197.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "al gobierno los resolvemos en las",
            "start": 1200.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 1203.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno no tenemos nosotros complicidad",
            "start": 1205.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1208.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nadie y",
            "start": 1211.679,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "eso Y eso es profesando justamente la",
            "start": 1217.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica del presidente no hay",
            "start": 1221.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "complicidades por lo",
            "start": 1224.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tanto si dijeron que iba a estar yo pues",
            "start": 1226.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mintieron Y si les crey\u00f3 pues cay\u00f3 en la",
            "start": 1229.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "trampa o no No ten\u00eda por qu\u00e9 no tengo",
            "start": 1233.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 1238.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ya dije esos",
            "start": 1240.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "problemas que son del gobierno lo",
            "start": 1243.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "reservemos en las",
            "start": 1246.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituciones quede claro",
            "start": 1247.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eso tengo la manera Ya me han preguntado",
            "start": 1251.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "muchos periodistas Esta es mi",
            "start": 1254.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n no hay absolutamente nada",
            "start": 1256.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "nada que pueda vincularme con ese asunto",
            "start": 1261.52,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "nada lo digo con de manera tajante",
            "start": 1266.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "contundente",
            "start": 1271.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada si en alg\u00fan momento pensaron",
            "start": 1274.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que pues eso nos pod\u00eda hacer",
            "start": 1277.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "da\u00f1o porque resulta que el",
            "start": 1280.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estigma alcanza tanto presidente que yo",
            "start": 1283.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "soy de Badiraguato y dicen cada rato les",
            "start": 1285.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "ocurre a una serie periodistas hasta en",
            "start": 1289.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un portal este una portada me pusieron",
            "start": 1292.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "huato antes me quieren hacer narco a",
            "start": 1295.36,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "fuerzas no no tenemos ni los de",
            "start": 1299.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "badirahuato",
            "start": 1304.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la gente de badirahuato es gente",
            "start": 1305.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "trabajadora buena y la de Sinaloa es",
            "start": 1308.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gente buena",
            "start": 1312.2,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "trabajadora de tal manera que no existe",
            "start": 1314.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ning\u00fan elemento para",
            "start": 1318.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que nos lleven en el",
            "start": 1320.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estigma dos presidente que quiero lo",
            "start": 1323.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dirijo al presidente y tambi\u00e9n a la",
            "start": 1327.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidenta segunda",
            "start": 1329.6,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n",
            "start": 1331.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "atendiendo a su",
            "start": 1333.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "humanismo a la pol\u00edtica humana a la",
            "start": 1335.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lucha contra la corrupci\u00f3n a la lucha",
            "start": 1340.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "contra la",
            "start": 1342.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "violencia yo soy aprend",
            "start": 1346.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "del presidente un aprendiz comprometido",
            "start": 1349.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con su pol\u00edtica no lo puedo dejar quedar",
            "start": 1352.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mal no puedo permitir que se pretenda",
            "start": 1355.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manchar porque muchas de las cosas",
            "start": 1358.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "tienen ese",
            "start": 1360.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito mancharme a",
            "start": 1362.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00ed Y de paso ver si se mancha el",
            "start": 1364.76,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "presidente no No admitimos nada de eso",
            "start": 1368.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "pues atendiendo a su pol\u00edtica",
            "start": 1372.919,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "humanista contra la violencia",
            "start": 1375.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "decimos no tenemos nada que ver",
            "start": 1380.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 1385.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "violencia que se manifest\u00f3 el pasado",
            "start": 1387.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "25 de",
            "start": 1392.08,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "julio y lo he dicho y lo digo",
            "start": 1395.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "ahora por eso",
            "start": 1400.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo y al margen de las",
            "start": 1402.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "circunstancias he expresado desde el d\u00eda",
            "start": 1406.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que tuve oportunidad de hacerlo a trav\u00e9s",
            "start": 1409.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "del video mis condolencias a la familia",
            "start": 1411.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "del exrector de la universidad H\u00e9ctor",
            "start": 1415.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "melesio cuen hoy lo",
            "start": 1418.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "reitero no queremos prejuzgar nosotros",
            "start": 1420.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "no incluso les",
            "start": 1424.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "digo lo est\u00e1 investigando el tema",
            "start": 1426.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "del del asesinato la fiscal\u00eda del estado",
            "start": 1430.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiene una hip\u00f3tesis y dijo puede haber",
            "start": 1434.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 1438.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1439.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cancel\u00f3 Pues yo les quiero decir para",
            "start": 1440.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que no haya sospechas de ninguna",
            "start": 1443.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "naturaleza m\u00e1s bien le quiero pedir al",
            "start": 1445.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente que por favor se el conducto",
            "start": 1448.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "para hablar con el fiscal general de la",
            "start": 1451.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y decirle que nosotros",
            "start": 1454.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que atraiga la investigaci\u00f3n",
            "start": 1457.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "investiguen la fiscal\u00eda",
            "start": 1462.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "general que est\u00e9 all\u00e1 y que se garantice",
            "start": 1465.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una mayor",
            "start": 1468.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "imparcialidad no queremos",
            "start": 1471.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estar bajo",
            "start": 1474.159,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sospecha no hay raz\u00f3n para eso pero no",
            "start": 1476.6,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "queremos lo har\u00eda mucho mejor y",
            "start": 1480.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos m\u00e1s",
            "start": 1484.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "satisfechos por la capacidad misma que",
            "start": 1487.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tiene la fiscal\u00eda por el entorno en que",
            "start": 1489.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se dio este tema que lo investiguen",
            "start": 1492.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ellos que lo atraigan Ojal\u00e1 eso tiene",
            "start": 1495.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que acordarlo la fiscal\u00eda hace un",
            "start": 1498.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estudio pero como gobernador quiero",
            "start": 1500.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "solicitar que el presidente nos ayude",
            "start": 1503.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con el fiscal general para que se",
            "start": 1505.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "atraiga por la federaci\u00f3n este tema con",
            "start": 1508.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ello quiero dejar aqu\u00ed",
            "start": 1513.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "esto Esta es mi posici\u00f3n con respecto al",
            "start": 1516.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "asunto hay manera ah\u00ed me han",
            "start": 1522.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "visto algunos periodistas ya me la de",
            "start": 1525.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "los \u00c1ngeles el que sac\u00f3 la carta le dije",
            "start": 1529.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "luego vamos a darles informaci\u00f3n hay",
            "start": 1532.919,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "elementos que se podr\u00e1n dar y podr\u00e1n",
            "start": 1536.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "demostrarse",
            "start": 1540.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "nuestra posici\u00f3n al respecto y termino",
            "start": 1543.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya voy a",
            "start": 1547.76,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "terminar no",
            "start": 1548.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quise no quise dejar pasar en el evento",
            "start": 1550.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "frente a mi presidente y a mi presidenta",
            "start": 1554.48,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "para dejar absolutamente Clara nuestra",
            "start": 1558.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n no hay nada ni le y bueno que",
            "start": 1563.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "le busquen se van a",
            "start": 1567.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "investigar que le busquen no hay nada",
            "start": 1571.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 1575.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tenemos no tenemos complicidades",
            "start": 1576.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente se lo he aprendido no",
            "start": 1579.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "solamente se lo he aprendido Estoy",
            "start": 1581.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "comprometido con su expresi\u00f3n no hay",
            "start": 1584.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "complicidades con el crimen otros no las",
            "start": 1586.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cosas no se arreglan all\u00e1 ni buscamos el",
            "start": 1589.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "d\u00eda que seamos incapaces de atender los",
            "start": 1592.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asuntos por las instituciones del estado",
            "start": 1596.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda nos vamos No la vamos a derivar",
            "start": 1598.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "a nadie menos a las organizaciones",
            "start": 1602.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "delincuenciales Ese no va a ser nuestra",
            "start": 1606.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "postura quiero terminar agradeci\u00e9ndoles",
            "start": 1609.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a todas y a todos de manera muy puntual",
            "start": 1613.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desde el fuerte",
            "start": 1617.2,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "inapa Angostura Culiac\u00e1n por supuesto",
            "start": 1619.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Navolato Salvador Alvarado desde todos",
            "start": 1626.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos los lugares que vinieron a ver al",
            "start": 1630.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente y a ver a la",
            "start": 1631.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "presidenta y les",
            "start": 1634.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "digo es un honor estar con",
            "start": 1636.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Obrador Es un honor est con",
            "start": 1643.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Muchas gracias que est\u00e9n muy",
            "start": 1650.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bien solicitamos la intervenci\u00f3n del",
            "start": 1657.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Mexicano",
            "start": 1660.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del Seguro Social maestro Zoe",
            "start": 1662.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Robledo Muchas gracias Muy buenas tardes",
            "start": 1669.399,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos con su permiso se\u00f1or",
            "start": 1672.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1675.519,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh a todos a todos los que hoy nos",
            "start": 1679.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an quiero ser muy breve Porque",
            "start": 1682.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ustedes vinieron a Escuchar al a",
            "start": 1684.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "la presidenta al presidente al",
            "start": 1687.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernador y hoy solamente comentarles",
            "start": 1689.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en este nuevo hospital eh",
            "start": 1693.519,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bernardo J gastelum inaugurando s\u00ed un",
            "start": 1696.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hospital una unidad de segundo nivel de",
            "start": 1700.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n Pero algo muy importante que",
            "start": 1702.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hay que decir es que antes ah\u00ed donde",
            "start": 1705.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dec\u00eda secretar\u00eda de salubridad de",
            "start": 1708.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "asistencia o ah\u00ed donde dec\u00eda seguro",
            "start": 1710.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "popular o ah\u00ed donde dec\u00eda servicios de",
            "start": 1713.08,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "salud de Sinaloa ahora dice Ims",
            "start": 1715.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "bienestar no es un cambio de r\u00f3tulo es",
            "start": 1719.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen y cu\u00e1l es la gran",
            "start": 1722.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diferencia Cu\u00e1l es el proyecto eh grande",
            "start": 1725.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "amplio de futuro que plante\u00f3 el",
            "start": 1728.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador para las",
            "start": 1731.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "personas que no tienen seguridad social",
            "start": 1733.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "y que vamos a continuar con la",
            "start": 1735.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidenta shebang una diferencia muy",
            "start": 1737.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "grande Qu\u00e9 tan grande pues como de aqu\u00ed",
            "start": 1740.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hasta Dinamarca justamente porque muchas",
            "start": 1743.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "veces cuando hemos dicho que se est\u00e1",
            "start": 1746.399,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "construyendo un sistema de salud como el",
            "start": 1748.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de ese pa\u00eds el mejor del mundo hay",
            "start": 1749.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Quienes no lo creen y hay quienes s\u00ed lo",
            "start": 1752.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "creen Pero m\u00e1s bien est\u00e1n preocupados",
            "start": 1754.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque toca sus intereses por eso es",
            "start": 1756.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importante siempre aclarar y aclarar de",
            "start": 1759.2,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de eng Star",
            "start": 1762.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos del",
            "start": 1764.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejor sistema de salud para personas sin",
            "start": 1767.039,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "seguridad social primero un sistema 100%",
            "start": 1770.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablico La mayor\u00eda de los pa\u00edses del",
            "start": 1774.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo se privatiz\u00f3 por completo la",
            "start": 1776.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y hospitales como este cuando",
            "start": 1779.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "llegaba a uno lo primero antes del",
            "start": 1781.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico era la el pago la tarjeta eh",
            "start": 1784.08,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "la los los dineros primero y despu\u00e9s la",
            "start": 1788.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la salud por eso Hemos detenido ese",
            "start": 1792.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "proceso de privatizaci\u00f3n y queremos que",
            "start": 1795.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los hospitales siempre sean",
            "start": 1798.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos atendidos por enfermeras y",
            "start": 1800.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que son servidores p\u00fablicos el",
            "start": 1803.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otro asunto es que es un sistema de",
            "start": 1806.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n nacional Una instituci\u00f3n",
            "start": 1807.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Federal es una pol\u00edtica de estado no una",
            "start": 1810.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de estados y en ese sentido ha",
            "start": 1813.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sido fundamental ha sido indispensable",
            "start": 1815.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "incluso ayer lo dijo el presidente de",
            "start": 1819.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una forma ha sido milagroso que los",
            "start": 1821.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobernadores del movimiento 23",
            "start": 1824.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernadores del movimiento hayan tomado",
            "start": 1826.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "esa decisi\u00f3n de sumarse al INS bienestar",
            "start": 1829.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y transferir los hospitales y transferir",
            "start": 1832.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los centros de salud y en ese sentido el",
            "start": 1834.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernador Rocha ha sido fundamental",
            "start": 1837.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s ha tenido una participaci\u00f3n",
            "start": 1840.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "verdaderamente destacada no es una",
            "start": 1842.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n f\u00e1cil para un gobernador o una",
            "start": 1845.399,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "gobernadora decidir dotarle transferirle",
            "start": 1847.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sus hospitales eh al bienestar Pero \u00e9l",
            "start": 1851.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la tom\u00f3 convencido de que era lo mejor",
            "start": 1854.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para el pueblo de Sinaloa por eso el 27",
            "start": 1856.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de mayo se sum\u00f3 y tercero es un sistema",
            "start": 1860.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuito y universal",
            "start": 1862.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Y ese es algo tambi\u00e9n que hay que",
            "start": 1864.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "repetir en muchas otras partes del mundo",
            "start": 1866.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se cobra por la salud para los que menos",
            "start": 1869.519,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tienen hay primas hay cuotas de",
            "start": 1872.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n coaseguros hay",
            "start": 1874.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n a la hora del costo en el",
            "start": 1876.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "in bienestar Aqu\u00ed van a encontrar",
            "start": 1879.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "consultorios van a encontrar un",
            "start": 1881.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resonador van a encontrar un laboratorio",
            "start": 1883.08,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "pero nunca van a encontrar una caja",
            "start": 1885.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que le cobre a las personas que no",
            "start": 1888.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cuentan con seguridad",
            "start": 1890.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1893.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eso un sistema gratuito eso es Dinamarca",
            "start": 1895.519,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "universal tambi\u00e9n y ese es el cuarto",
            "start": 1900.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "punto que sea universal en su cobertura",
            "start": 1903.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "anteriormente en seguro popular lo que",
            "start": 1906.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hac\u00eda era un cat\u00e1logo de enfermedades",
            "start": 1909.519,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distinto en cada estado del",
            "start": 1911.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds bienestar Es Universal en su",
            "start": 1914.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cobertura y por \u00faltimo y lo m\u00e1s",
            "start": 1916.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "importante un enfoque preventivo s\u00ed",
            "start": 1919.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "contar con hospitales pero sobre todo",
            "start": 1922.519,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tener centros de salud que logren",
            "start": 1924.799,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "resolver centros de salud con m\u00e9dicos",
            "start": 1926.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "con enfermeras con equipo con insumos",
            "start": 1929.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con medicamentos por eso hoy con orgullo",
            "start": 1931.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lo podemos decir eh la atenci\u00f3n de ingen",
            "start": 1934.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar en Sinaloa es para 760,000",
            "start": 1938.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "sinaloenses en",
            "start": 1941.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "2019 ten\u00edan 815 m\u00e9dicos generales hoy",
            "start": 1942.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1947.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "1270 en 2019 hab\u00eda 779 m\u00e9dicos general",
            "start": 1948.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas para toda la gente",
            "start": 1954.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "sin seguridad social y hoy son",
            "start": 1957.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "1153 48 por m\u00e1s y enfermeras enfermeras",
            "start": 1959.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 1963.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "2337 hoy Son",
            "start": 1965.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "3583 por eso por eso es que vamos a",
            "start": 1968.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "continuar con la basificaci\u00f3n con la",
            "start": 1971.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra con todos los",
            "start": 1974.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "programas que son necesar",
            "start": 1976.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hay temas avanzados en el gobierno del",
            "start": 1978.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador se ha concluido",
            "start": 1982.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 ya en Operaci\u00f3n el hospital",
            "start": 1984.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "general de Mazatl\u00e1n el hospital",
            "start": 1986.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pedi\u00e1trico de Culiac\u00e1n el centro de",
            "start": 1988.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salud urbano el centro de salud de aqu\u00ed",
            "start": 1990.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de Culiac\u00e1n con sus 32 consultorios",
            "start": 1992.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el albergue All\u00e1 en Villa Uni\u00f3n",
            "start": 1995.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y muy pronto en septiembre compraremos",
            "start": 1997.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el segundo resonador magn\u00e9tico para el",
            "start": 2000.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "instituto sinaluense de cancerolog\u00eda por",
            "start": 2003.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2007.08,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "por eso es tan importante la continuidad",
            "start": 2010.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en este proceso de una nueva instituci\u00f3n",
            "start": 2013.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ya no es un programa que paga es una",
            "start": 2017.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que atiende en el primer y",
            "start": 2019.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en el segundo y en el tercer nivel de",
            "start": 2021.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n finalmente Amigas y amigos es",
            "start": 2024.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de verdad un orgullo poder estar en esta",
            "start": 2027.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este nuevo hospital un",
            "start": 2031.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hospital con mucha historia en en aqu\u00ed",
            "start": 2033.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Culiac\u00e1n un hospital que se",
            "start": 2037.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 en 1990 Y que ahora desde 2018",
            "start": 2040.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se plante\u00f3 su sustituci\u00f3n para ampliar",
            "start": 2044.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los servicios para que tenga m\u00e1s",
            "start": 2047.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y ya Lo acabamos de ver 120",
            "start": 2048.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "camas tambi\u00e9n eh 52 consultorios de",
            "start": 2051.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferentes especialidades tom\u00f3grafos",
            "start": 2055.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sala de hemodinamia resonancia magn\u00e9tica",
            "start": 2057.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ultrasonido sala de hemodi\u00e1lisis por eso",
            "start": 2060.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por eso es tan importante seguir seguir",
            "start": 2064.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con la presidente electa con la doora",
            "start": 2066.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Claudia una mujer de ciencia una mujer",
            "start": 2069.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de izquierda a quien el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2073.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le ha dado este le ha dado este",
            "start": 2076.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contundente mandato y encomienda",
            "start": 2079.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consolidar las bases y construir el",
            "start": 2081.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2083.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "fortalecer lo p\u00fablico a las",
            "start": 2086.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "instituciones p\u00fablicas al inss al Iste y",
            "start": 2087.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "a la nueva instituci\u00f3n del inss",
            "start": 2090.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "bienestar de eso se trata fortalecer lo",
            "start": 2091.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "p\u00fablico mejorar lo que tenemos integrar",
            "start": 2094.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la infraestructura para que todos los",
            "start": 2096.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esfuerzos del gobierno le sirvan a todos",
            "start": 2098.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a todos por igual acabar con esa",
            "start": 2101.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desigualdad por condici\u00f3n laboral en",
            "start": 2104.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "suma sumarnos con mucha esperanza para",
            "start": 2106.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que una sea nuestra hermosa Esperanza la",
            "start": 2109.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud como un derecho Por el simple por",
            "start": 2112.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el glorioso hecho de ser mexicana o",
            "start": 2115.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicano Muchas gracias y muy buenas",
            "start": 2118.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 2120.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 2130.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 2132.839,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia ch",
            "start": 2135.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2138.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pardo Muchas",
            "start": 2143.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2146.53,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2147.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias muchas",
            "start": 2149.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2151.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "gracias f\u00edjense que",
            "start": 2154.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "yo creo que hay que darle un buen",
            "start": 2158.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "espacio al presidente L\u00f3pez Obrador para",
            "start": 2160.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que pueda platicar con ustedes",
            "start": 2162.72,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Entonces yo escrib\u00ed en el camino de Los",
            "start": 2165.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Cabos aqu\u00ed a",
            "start": 2170.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n algunas palabras que quiero",
            "start": 2172.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "leerles para ser m\u00e1s",
            "start": 2175.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "breve estoy muy contenta de estar con",
            "start": 2178.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ustedes en Sinaloa y como",
            "start": 2181.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "saben mi coraz",
            "start": 2185.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "jes mi esposo es de aqu\u00ed de",
            "start": 2188.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sinala la \u00faltima",
            "start": 2196.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vez que estuve en",
            "start": 2198.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n les dije que iba a regresar",
            "start": 2201.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "como presidenta",
            "start": 2204.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electa lo que nunca me",
            "start": 2206.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "imagin\u00e9 es que iba a regresar de la mano",
            "start": 2209.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del mejor presidente de M\u00e9xico de Andr\u00e9s",
            "start": 2212.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2215.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vivimos tiempos",
            "start": 2223.4,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "extraordinarios llevamos ya dos meses",
            "start": 2226.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "recorriendo juntos el",
            "start": 2230.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nunca se hab\u00eda dado una",
            "start": 2232.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n entre un gobierno y otro como",
            "start": 2236.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "la que se est\u00e1 dando ahora es algo muy",
            "start": 2240.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "especial lo que estamos viviendo Y es",
            "start": 2243.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2246.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "somos parte de este gran",
            "start": 2248.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "movimiento de esta cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2251.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica la generosidad del",
            "start": 2254.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "presidente como siempre es enorme se ha",
            "start": 2258.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "dado el tiempo de comentarme en cada",
            "start": 2263.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estado el informe de lo avanzado lo que",
            "start": 2266.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "deja hacia adelante y lo grandioso de",
            "start": 2270.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2274.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "movimiento adem\u00e1s f\u00edjense esta",
            "start": 2275.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n la hacemos de cara al pueblo",
            "start": 2278.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y con el pueblo de M\u00e9xico antes se",
            "start": 2281.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reun\u00edan los equipos en las oficinas a",
            "start": 2284.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dar la informaci\u00f3n y aqu\u00ed no lo que se",
            "start": 2287.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "dice frente a ustedes es justo lo que se",
            "start": 2291.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dice tambi\u00e9n en las reuniones de",
            "start": 2294.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n para m\u00ed es un honor un enorme",
            "start": 2297.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n recorrer el pa\u00eds con Andr\u00e9s",
            "start": 2301.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador en esta ocasi\u00f3n en",
            "start": 2304.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este fin de semana tuvimos la",
            "start": 2307.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "oportunidad de revisar los avances del",
            "start": 2310.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "IMS ordinario a cargo de Zoe Robledo Ah\u00ed",
            "start": 2313.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "estuvimos en Ciudad Ju\u00e1rez estuvimos",
            "start": 2318.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Hace unas horas en Baja California Sur",
            "start": 2321.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en Los Cabos inaugurando un nuevo",
            "start": 2325.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hospital del Iste y Hoy estamos aqu\u00ed en",
            "start": 2327.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n con ustedes inaugurando este",
            "start": 2330.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hospital del IMS",
            "start": 2333.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "bienestar Durante los 36 a\u00f1os del",
            "start": 2336.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal el objetivo fue",
            "start": 2340.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "desmantelar y saquear las instituciones",
            "start": 2344.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas el seguro popular que fue el",
            "start": 2348.28,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimo invento fue en realidad un enorme",
            "start": 2351.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "negocio la",
            "start": 2355.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "diferencia entre el pasado y ahora",
            "start": 2357.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "primero es que nosotros concebimos que",
            "start": 2361.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el gobierno es para todos y para todas",
            "start": 2364.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero por el bien de todos primero los",
            "start": 2367.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pobres concebimos",
            "start": 2370.44,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2376.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que uno de los mayores males y no que el",
            "start": 2378.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mayor mal que hubo en nuestro pa\u00eds fue",
            "start": 2381.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y que los recursos del",
            "start": 2385.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo son del pueblo de M\u00e9xico y",
            "start": 2388.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "concebimos tambi\u00e9n que con el pueblo",
            "start": 2391.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todo y sin el pueblo nada y tambi\u00e9n",
            "start": 2394.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "concebimos que la salud que la educaci\u00f3n",
            "start": 2398.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que el acceso a la vivienda son derechos",
            "start": 2401.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico en el pasado se",
            "start": 2405.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que era mercanc\u00eda o los",
            "start": 2409.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "privatizar dec\u00edan que lo privado siempre",
            "start": 2412.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "era mejor pues nosotros decimos no la",
            "start": 2415.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica es la mejor de todas",
            "start": 2418.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "las educaciones la salud p\u00fablica es la",
            "start": 2421.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mejor de todos los accesos a la salud",
            "start": 2424.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y por eso cuando entremos al gobierno",
            "start": 2427.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vamos a seguir consolidando el inss",
            "start": 2430.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bienestar pero no solo eso el objetivo",
            "start": 2433.359,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "es que solo haya un sistema de salud que",
            "start": 2438.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "logremos que las y los",
            "start": 2443.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mexicanos desde su nacimiento desde la",
            "start": 2445.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cuna Hasta la tumba tengan acceso a un",
            "start": 2449.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "solo sistema de salud es decir que si",
            "start": 2452.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "somos derechohabientes de Iste tambi\u00e9n",
            "start": 2455.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos podamos atender en el IMS o en el",
            "start": 2458.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "IMS bienestar que si somos",
            "start": 2460.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "derechohabientes del IMS tambi\u00e9n en el",
            "start": 2462.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "IMS bienestar o en el Iste y as\u00ed es",
            "start": 2464.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "decir un solo sistema de salud",
            "start": 2468.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "completamente gratuito para que sea un",
            "start": 2471.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "derecho y eso es lo que inici\u00f3 y lo que",
            "start": 2474.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1 logrando el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2476.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Obrador es",
            "start": 2479.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "decir todas y todos tenemos ya acceso a",
            "start": 2481.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la salud y vamos a seguir",
            "start": 2485.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fortaleci\u00e9ndolo Adem\u00e1s ya lo han",
            "start": 2488.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuchado vamos a llevar un programa",
            "start": 2490.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "para atender a todas y todos los adultos",
            "start": 2492.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "mayores en sus en sus casas van a ir",
            "start": 2495.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras a la casa de los",
            "start": 2498.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "adultos mayores para que haya atenci\u00f3n y",
            "start": 2501.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los medicamentos gratuitos en el hogar",
            "start": 2504.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ya lo saben porque lo dije aqu\u00ed todas",
            "start": 2508.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad van a",
            "start": 2511.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tener un apoyo",
            "start": 2515.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "por el solo hecho de ser",
            "start": 2518.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujer porque va a llegar una mujer a la",
            "start": 2520.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidencia de M\u00e9xico y por primera vez",
            "start": 2523.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vamos a apoyar a todas las mujeres",
            "start": 2526.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mexicanas y",
            "start": 2530.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la beca universal para",
            "start": 2532.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria p\u00fablica",
            "start": 2535.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2540.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hoy quiero decirles otros dos temas",
            "start": 2541.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 100 km de",
            "start": 2547.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tren all\u00e1 en el sureste",
            "start": 2550.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "principalmente pues no por nada pero mi",
            "start": 2554.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "objetivo es construir 3000 km de",
            "start": 2556.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tren un tren va a ir a Nuevo",
            "start": 2563.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "Laredo pero el otro tren va a ir a",
            "start": 2567.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "Nogales pasando por todo Sinaloa",
            "start": 2570.64,
            "duration": 18.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2574.46,
            "duration": 14.619
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 2592.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2596.15,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos los de otros partidos algunos",
            "start": 2597.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "intelectuales algunos hombres de",
            "start": 2602.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dinero a\u00fan no han entendido C\u00f3mo fue que",
            "start": 2606.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "ganamos en todo",
            "start": 2609.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Sinaloa C\u00f3mo fue que obtuvimos",
            "start": 2611.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "casi 36 millones de votos en todo el",
            "start": 2614.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds C\u00f3mo es que alcanzamos la mayor\u00eda",
            "start": 2619.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "calificada en el congreso Y es que es un",
            "start": 2622.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "proyecto de naci\u00f3n que ha dado",
            "start": 2626.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "resultados que tiene a M\u00e9xico como una",
            "start": 2628.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de las mejores econom\u00edas del mundo que",
            "start": 2631.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hoy no solamente disminuido la pobreza",
            "start": 2635.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la desigualdad sino que este cambio se",
            "start": 2638.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ha dado sobre todo de la mano del pueblo",
            "start": 2641.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y basados en nuestra historia",
            "start": 2644.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "lo podemos decir con orgullo queremos y",
            "start": 2648.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "amamos al pueblo de M\u00e9xico y queremos y",
            "start": 2652.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "amamos a nuestra Patria y por eso vamos",
            "start": 2655.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a seguir luchando por la justicia la",
            "start": 2658.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "democracia la paz y la prosperidad",
            "start": 2662.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "compartida eso jam\u00e1s lo van a entender",
            "start": 2665.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "porque su modelo y su pensamiento es",
            "start": 2669.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "elitista ellos se sienten superiores por",
            "start": 2672.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eso vengo a comprometerme a seguir",
            "start": 2676.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luchando junto a ustedes por nuestro",
            "start": 2679.839,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hermoso y querido M\u00e9xico a decirles que",
            "start": 2682.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando al gobernador de",
            "start": 2686.52,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "Sinaloa Rub\u00e9n roch y a su pueblo",
            "start": 2690.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que quien quiere estigmatizar a este",
            "start": 2698.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bello estado que se quede con su",
            "start": 2700.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "historia porque hombres y mujeres de",
            "start": 2703.359,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Sinaloa son buenos mexicanos y mexicanas",
            "start": 2706.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres de",
            "start": 2710.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trabajo ya solamente decirles aqu\u00ed en",
            "start": 2712.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Sinaloa se produce la mayor parte del",
            "start": 2717.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ma\u00edz que se produce en M\u00e9xico y ya",
            "start": 2720.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sabemos sin ma\u00edz No hay pa\u00eds",
            "start": 2723.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ya nos reunimos el gobernador de Sinaloa",
            "start": 2727.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con otros gobernadores y su servidora y",
            "start": 2731.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vamos a regresar aqu\u00ed a Sinaloa",
            "start": 2734.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "posteriormente porque vamos a seguir",
            "start": 2737.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "apoyando con obras de movilidad",
            "start": 2739.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente aqu\u00ed en Culiac\u00e1n con",
            "start": 2742.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "obras de carreteras y otras obras para",
            "start": 2744.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el bello estado de Sinaloa que vi el",
            "start": 2747.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2751.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 2754.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica presidente L\u00f3pez Obrador que",
            "start": 2755.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 2759.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "chinara que viva",
            "start": 2760.839,
            "duration": 13.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2764.37,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2775.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente",
            "start": 2778.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2780.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado",
            "start": 2783.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos de Culiac\u00e1n y",
            "start": 2791.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 2795.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Sinaloa me da mucho gusto estar de nuevo",
            "start": 2798.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2802.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes todav\u00eda voy",
            "start": 2803.839,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "a regresar tengo otro compromiso para",
            "start": 2808.359,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "inaugurar las obras los distritos de",
            "start": 2813.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en el sur de",
            "start": 2817.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero ya nos",
            "start": 2819.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "faltan pocos d\u00edas ya estamos por",
            "start": 2822.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "concluir nuestro mandato",
            "start": 2827.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y Quiero compartir con ustedes mi",
            "start": 2830.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 2835.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 2837.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda",
            "start": 2839.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque estamos",
            "start": 2841.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entregando bien",
            "start": 2844.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "estamos entregando buenas cuentas al",
            "start": 2847.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 2850.68,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2852.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 llevando a cabo una",
            "start": 2853.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n como lo dio a conocer la",
            "start": 2857.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 2861.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "electa de",
            "start": 2863.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "manera amigable como compa\u00f1eros que",
            "start": 2866.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "somos y en",
            "start": 2870.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "forma muy ordenada",
            "start": 2873.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la verdad es",
            "start": 2877.52,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "que fue lo mejor que pod\u00eda pasarle a",
            "start": 2880.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 2886.92,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 2890.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas partidistas aparte",
            "start": 2892.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh pensando en el inter\u00e9s",
            "start": 2897.8,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "general pensando en el inter\u00e9s del",
            "start": 2901.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo y de la naci\u00f3n",
            "start": 2905.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de elegir a",
            "start": 2907.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "Claudia shen fue como una bendici\u00f3n para",
            "start": 2911.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el pueblo de M\u00e9xico y para nuestro",
            "start": 2916.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "querido",
            "start": 2920.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por eso me voy muy",
            "start": 2922.599,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tranquilo termino mi",
            "start": 2927.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 2930.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya fue bastante tiempo luchando aqu\u00ed en",
            "start": 2932.359,
            "duration": 11.281
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en todo M\u00e9xico para lograr",
            "start": 2937.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2943.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed el doctor lo sabe",
            "start": 2945.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "eh Y lo saben muchos de ustedes mujeres",
            "start": 2950.16,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "y hombres que desde hace d\u00e9cadas est\u00e1n",
            "start": 2954.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh impulsando esta transformaci\u00f3n porque",
            "start": 2959.799,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no es obra Este cambio de un dirigente",
            "start": 2963.88,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de un solo hombre ni de un pu\u00f1ado de",
            "start": 2969.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dirigentes de mujeres y hombres esta",
            "start": 2972.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n se logr\u00f3 con la",
            "start": 2975.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de millones de mexicanos",
            "start": 2977.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "desde abajo y entre",
            "start": 2981.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos el actor principal de esta",
            "start": 2983.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el motor de esta",
            "start": 2987.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de este cambio fue el",
            "start": 2990.96,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2994.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2998.03,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3001.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 3003.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3006.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sencillo no est\u00e1 tan",
            "start": 3008.44,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "complicado",
            "start": 3011.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3013.43,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "miren ahora",
            "start": 3015.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que se hablaba",
            "start": 3017.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3019.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estigmatizar es",
            "start": 3023.68,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "es crearle mala fama a un estado A un",
            "start": 3027.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a un",
            "start": 3035.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3037.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3039.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estigmatizar pues",
            "start": 3040.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que es tan importante la",
            "start": 3042.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nuestra",
            "start": 3045.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3048.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "estamos echando atr\u00e1s estamos eh",
            "start": 3051.16,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado la",
            "start": 3057.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estigmatizaci\u00f3n que por",
            "start": 3061.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 3063.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "padecimos los",
            "start": 3065.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3067.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque desde que nos",
            "start": 3069.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "invadieron y nos",
            "start": 3072.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "impusieron sus",
            "start": 3076.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "condiciones como lo hacen",
            "start": 3078.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3081.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Conquistadores empezaron a vernos de",
            "start": 3084.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "menos como gente",
            "start": 3090.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "atrasada no",
            "start": 3095.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "civilizada nos hicieron creer que ellos",
            "start": 3098.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos trajeron la",
            "start": 3101.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n cuando lo cierto Es que en",
            "start": 3104.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3108.4,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3109.559,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "florecieron hace miles de a\u00f1os grandes",
            "start": 3111.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y muchas",
            "start": 3118.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "culturas y de ah\u00ed",
            "start": 3120.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros en la",
            "start": 3124.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "actualidad",
            "start": 3126.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hemos abrev de",
            "start": 3128.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso nos hemos",
            "start": 3131.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hecho estamos nosotros hechos de esas",
            "start": 3133.839,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "tradiciones de esas costumbres",
            "start": 3139.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "milenarias porque llegaron los europeos",
            "start": 3143.599,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "hace 500 a\u00f1os",
            "start": 3148.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero M\u00e9xico",
            "start": 3152.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3155.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "naci\u00f3",
            "start": 3157.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hace 3000",
            "start": 3159.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con grandes",
            "start": 3162.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "culturas grandes",
            "start": 3165.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 3167.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Y ahora",
            "start": 3170.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque todas esas culturas nos fueron",
            "start": 3173.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transmitiendo",
            "start": 3178.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "valores de generaci\u00f3n en",
            "start": 3181.0,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n Y ahora qu\u00e9 somos los",
            "start": 3184.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3188.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3190.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "la mayor",
            "start": 3192.079,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n no es la que nos lleg\u00f3 de",
            "start": 3194.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "Europa de",
            "start": 3200.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "occidente lo mejor lo m\u00e1s bueno que",
            "start": 3203.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tenemos los mexicanos es lo que",
            "start": 3206.599,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "heredamos de nuestra \u00e9poca",
            "start": 3210.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nica",
            "start": 3216.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjense sin embargo",
            "start": 3217.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este no se aceptaba",
            "start": 3221.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "eso De d\u00f3nde viene la palabra",
            "start": 3224.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viene de",
            "start": 3233.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a alguien como ind\u00edgena",
            "start": 3238.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 3244.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3247.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "considerarlo como una agente",
            "start": 3249.16,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "eh inteligente consciente",
            "start": 3253.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajadora",
            "start": 3258.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh una gente atrasada",
            "start": 3259.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3266.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ahora las cosas han ido",
            "start": 3267.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cambiando porque hemos venido dando a",
            "start": 3270.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "conocer a veces de manera directa otras",
            "start": 3274.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 3279.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "sutil de que somos mucha pieza los",
            "start": 3282.04,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "mexicanos con todo respeto para",
            "start": 3287.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "otros pueblos del mundo",
            "start": 3292.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3299.15,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "unor",
            "start": 3304.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "elador es unor",
            "start": 3306.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elador Pero",
            "start": 3312.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 se hered\u00f3 qu\u00e9 se hered\u00f3 de ese",
            "start": 3314.16,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "pasado prehisp\u00e1nico bueno se",
            "start": 3319.96,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "hered\u00f3 el que los Mexicanos somos",
            "start": 3324.039,
            "duration": 10.841
        },
        {
            "text": "trabajadores y no se reconoc\u00eda",
            "start": 3330.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso en los \u00faltimos tiempos los \u00faltimos",
            "start": 3334.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "siglos C\u00f3mo aparec\u00eda el mexicano",
            "start": 3338.0,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "eh sentado con un sombrer\u00f3n junto a un",
            "start": 3341.799,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "nopal s\u00ed",
            "start": 3348.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no el mexicano es muy trabajador los",
            "start": 3350.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mexicanos son",
            "start": 3355.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s trabajadores del mundo por",
            "start": 3356.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejemplo los obreros de la construcci\u00f3n",
            "start": 3359.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "el migrante que se va por necesidad a",
            "start": 3362.64,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos es el mexicano el que m\u00e1s",
            "start": 3366.2,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3372.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "demandan es el favorito de todas las",
            "start": 3374.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "empresas a los mexicanos y que vivan los",
            "start": 3378.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 3381.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3386.4,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 3389.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si fuese flojo nuestro pueblo no saldr\u00eda",
            "start": 3393.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "adelante el mexicano en ning\u00fan lado Y",
            "start": 3397.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando",
            "start": 3401.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh hoy en estos tiempos que nos est\u00e1n",
            "start": 3403.2,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "enviando nuestros paisanos migrantes",
            "start": 3408.599,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "63000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 3413.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a eso llegan las remesas lo que env\u00edan",
            "start": 3418.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en Estados Unidos a sus",
            "start": 3422.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "familiares si el pueblo de M\u00e9xico fuese",
            "start": 3424.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda",
            "start": 3427.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "adelante en ninguna parte por eso",
            "start": 3430.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "por somos especiales los mexicanos por",
            "start": 3435.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "eso de modo que ese estigma ese mito de",
            "start": 3439.44,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "decir mexicano flojo y todav\u00eda no lo",
            "start": 3443.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "puedo repetir lo que un",
            "start": 3448.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "expresidente hace poco dijo",
            "start": 3451.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 3454.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh tratando porque es esa mentalidad No",
            "start": 3456.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa Tenemos tambi\u00e9n los",
            "start": 3460.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mexicanos que heredamos desde hace miles",
            "start": 3463.44,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de a\u00f1os nuestra",
            "start": 3467.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "fraternidad somos muy",
            "start": 3471.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "solidarios siempre he sostenido que la",
            "start": 3474.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "principal instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 3478.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "social no es el liste no es el seguro no",
            "start": 3481.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es el INS",
            "start": 3485.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bienestar la principal instituci\u00f3n de",
            "start": 3487.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad social en M\u00e9xico es la",
            "start": 3489.599,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "familia nuestras familias",
            "start": 3492.839,
            "duration": 13.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3496.42,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3506.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tema esto a",
            "start": 3507.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "nosotros eso la fraternidad y el que no",
            "start": 3510.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "se desintegre en nuestras familias el",
            "start": 3516.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "amor que hay en las familias es lo que",
            "start": 3518.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nos ha",
            "start": 3521.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "protegido frente al consumo de las",
            "start": 3523.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "drogas la",
            "start": 3530.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n de nuestras familias y el",
            "start": 3533.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "problema que tienen lo digo con todo",
            "start": 3536.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "respeto el principal problema que tiene",
            "start": 3541.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nuestros amigos vecinos en Estados",
            "start": 3545.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Unidos es la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 3548.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "familias que lleva al consumo de la",
            "start": 3552.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "droga por qu\u00e9 pasa",
            "start": 3555.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "all\u00e1 que desde muy",
            "start": 3559.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "jovencitos ya tienen que salirse",
            "start": 3562.48,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "de la casa tienen que irse a vivir solos",
            "start": 3566.68,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "eso no se acostumbra",
            "start": 3573.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed eh nuestros hijos est\u00e1n",
            "start": 3577.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "siempre con nosotros hasta se les pasa",
            "start": 3581.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la mano se quedan hasta m\u00e1s",
            "start": 3585.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tiempo pero ah\u00ed",
            "start": 3590.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "estamos Y",
            "start": 3595.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "eso eso lo tenemos que",
            "start": 3597.92,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "mantener porque eso es lo que nos hace",
            "start": 3603.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 3609.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "buenos eh y mantener mantener la unidad",
            "start": 3610.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "familiar son esos valores que hemos",
            "start": 3615.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "heredados los que tenemos que seguir",
            "start": 3619.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "cuidando y tambi\u00e9n pues decir",
            "start": 3622.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que estoy o repetir que estoy muy",
            "start": 3626.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 3629.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "porque voy a entregar la banda",
            "start": 3631.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "presidencial a una mujer excepcional",
            "start": 3633.96,
            "duration": 14.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3638.06,
            "duration": 12.94
        },
        {
            "text": "extraordinaria les voy a contar que",
            "start": 3648.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuando estaba la campa\u00f1a nuestros",
            "start": 3651.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "adversarios di no vamos a quitar los",
            "start": 3654.92,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "programas de bienestar hasta firm con",
            "start": 3658.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sangre",
            "start": 3663.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero la gente",
            "start": 3665.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "no no les creen",
            "start": 3668.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3672.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y vino la elecci\u00f3n no y toma tu tu",
            "start": 3674.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "voto no me vas a enga\u00f1ar y",
            "start": 3680.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "f\u00edjense los sabios que es el pueblo de",
            "start": 3684.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y eso no les gusta que yo lo diga",
            "start": 3687.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pero la gente no se equivoca tiene un",
            "start": 3689.599,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "instinto certero Qu\u00e9 pas\u00f3 hace apenas",
            "start": 3695.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n ya el",
            "start": 3699.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente de un partido de esos del",
            "start": 3702.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bloque conservador diciendo nos",
            "start": 3705.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "equivocamos en la campa\u00f1a porque",
            "start": 3708.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos nosotros que decir que no",
            "start": 3711.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos de acuerdo con los programas",
            "start": 3714.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 3717.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "porque para nosotros lo mejor es ense\u00f1ar",
            "start": 3719.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a pescar y no regalar",
            "start": 3724.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pescado esa es su verdadera eh",
            "start": 3728.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mentalidad somos distintos porque",
            "start": 3733.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nosotros tambi\u00e9n queremos ense\u00f1ar a",
            "start": 3737.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pescar pero mientras Eh hay pescado hay",
            "start": 3739.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que ayudar al pueblo",
            "start": 3744.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por el objetivo",
            "start": 3747.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "principal la",
            "start": 3750.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "principal funci\u00f3n de un gobierno es",
            "start": 3752.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conseguir la felicidad de el pueblo",
            "start": 3756.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Entonces si se tiene eh presupuesto y",
            "start": 3759.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siempre hay presupuesto porque tambi\u00e9n",
            "start": 3764.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esa es otra cosa que est\u00e1 quedando muy",
            "start": 3767.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "clara el problema de M\u00e9xico no era la",
            "start": 3769.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "falta de presupuesto ya lo dejamos",
            "start": 3772.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ela de M\u00e9xico era la",
            "start": 3777.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n presupuesto hay El problema",
            "start": 3780.079,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "es que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n como dec\u00eda",
            "start": 3783.88,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "un amigo ya pado Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez",
            "start": 3788.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "un paisano m\u00edo dec\u00eda Tabasco tiene todo",
            "start": 3793.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hay de todo pero se lo clavan todo ese",
            "start": 3796.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 3800.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema Entonces al momento que se",
            "start": 3801.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acaba la corrupci\u00f3n alcanza el",
            "start": 3805.079,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presupuesto ahora 30 millones de hogares",
            "start": 3808.16,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo cuando menos un",
            "start": 3813.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programa de bienestar o una porci\u00f3n",
            "start": 3815.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a del presupuesto p\u00fablico porque",
            "start": 3819.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eso es lo otro el",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presupuesto es del",
            "start": 3824.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pueblo antes se pensaba que el",
            "start": 3827.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presupuesto era del gobierno no",
            "start": 3830.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presupuesto es dinero del pueblo",
            "start": 3832.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nosotros somos simplemente",
            "start": 3835.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "administradores de los dineros del",
            "start": 3837.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo y lo que se est\u00e1 haciendo es",
            "start": 3839.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuidando el presupuesto que no se lo",
            "start": 3842.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "roben y que se distribuya y alcance a",
            "start": 3846.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "todos y hacer realidad la frase de que",
            "start": 3850.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por el bien de",
            "start": 3854.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres hacer realidad",
            "start": 3856.599,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "esa frase Por qu\u00e9 por el bien de todos",
            "start": 3861.599,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "lo estamos demostrando porque se est\u00e1n",
            "start": 3865.96,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "ayudando 30 millones de familias quedan",
            "start": 3871.0,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "5 millones porque somos 35 millones de",
            "start": 3876.279,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "familias en el pa\u00eds pero resulta que",
            "start": 3880.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "esos 5 millones tambi\u00e9n se benefician",
            "start": 3883.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "porque si le va bien al de abajo le va",
            "start": 3886.76,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "bien al de en medio y le va bien tambi\u00e9n",
            "start": 3890.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al de arriba Porque si hay",
            "start": 3894.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ingresos abajo",
            "start": 3898.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la base de la pir\u00e1mide social la",
            "start": 3900.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "gente tiene para consumir y se beneficia",
            "start": 3904.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el comercio se beneficia la industria",
            "start": 3908.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "bueno y lo podemos demostrar lo digo",
            "start": 3911.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "porque tengo el orgullo de que se redujo",
            "start": 3915.839,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "la pobreza durante nuestro gobierno 10%",
            "start": 3918.559,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3923.86,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tengo ese orgullo pero tambi\u00e9n les",
            "start": 3927.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quiero decir que los banqueros en el",
            "start": 3930.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo que fuimos nosotros o que estamos",
            "start": 3934.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3936.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh gobernantes",
            "start": 3938.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh tienen tienen los banqueros tienen eh",
            "start": 3941.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 3947.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord nunca hab\u00edan obtenido tantas",
            "start": 3948.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "utilidades y ahora hasta de eso mech la",
            "start": 3953.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "culpa de que ya Se volvieron m\u00e1s ricos",
            "start": 3955.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los ricos y que es culpa m\u00eda",
            "start": 3959.119,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "eh No cuando hay atenci\u00f3n al",
            "start": 3961.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pueblo cuando se aplica una pol\u00edtica",
            "start": 3968.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que apoya al pueblo beneficia",
            "start": 3970.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "a todos cuando la milpa se da bien",
            "start": 3974.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el p\u00e1jaro",
            "start": 3977.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 3986.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Entonces me tiene pues muy contento el",
            "start": 3988.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que van a continuar todos los programas",
            "start": 3992.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de bienestar con Claudia Shan adem\u00e1s",
            "start": 3994.799,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "es una mujer muy sensible",
            "start": 4001.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh una mujer con buenos sentimientos con",
            "start": 4005.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "buen coraz\u00f3n y es una mujer",
            "start": 4009.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 4012.48,
            "duration": 12.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4014.74,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es la primera vez hablando de",
            "start": 4025.279,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "historia que en 500",
            "start": 4030.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os cinco siglos va a gobernar una",
            "start": 4035.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "mujer porque cuando",
            "start": 4038.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "llegaron Los Invasores europeos eh",
            "start": 4041.88,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "mandaban a M\u00e9xico birreyes a lo que era",
            "start": 4045.92,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la antigua llamada Nueva",
            "start": 4051.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a mandaban Los Reyes",
            "start": 4055.64,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "birreyes puro hombre tres siglos 300",
            "start": 4059.76,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "a\u00f1os nunca se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a a",
            "start": 4064.839,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "visitar M\u00e9xico en tres siglos se la",
            "start": 4070.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "independencia por dos curas los padres",
            "start": 4076.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de nuestra patria Hidalgo y Morelos y se",
            "start": 4079.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "establece ya un M\u00e9xico",
            "start": 4083.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "independiente la primera Rep\u00fablica",
            "start": 4086.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 4089.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh Inicia con el gobierno el primer",
            "start": 4091.119,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidente Guadalupe Victoria de aqu\u00ed",
            "start": 4094.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "cerca de Tamazula Durango de ah\u00ed era",
            "start": 4098.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria 1800",
            "start": 4102.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 4105.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 4108.12,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2024 200 a\u00f1os m\u00e1s",
            "start": 4109.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "300 500 a\u00f1os porque en los 200 a\u00f1os del",
            "start": 4113.719,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico independiente no gobern\u00f3 ni una",
            "start": 4118.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "mujer puro hombre entonces f\u00edjense lo",
            "start": 4122.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que estamos viendo para contarlo a",
            "start": 4127.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestros hijos a nuestros nietos por",
            "start": 4129.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primera vez en 500 a\u00f1os vamos a tener",
            "start": 4132.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4135.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "presidenta qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedirle a la",
            "start": 4143.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4147.729,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "vida ya es para decir Gracias a la vida",
            "start": 4149.96,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "por eso me voy muy contento y termino",
            "start": 4154.52,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "eh Nada m\u00e1s diciendo igual refrendando",
            "start": 4159.319,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed no Claudia sh la presidenta",
            "start": 4163.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "electa pr\u00f3xima presidenta constitucional",
            "start": 4168.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Nosotros le tenemos toda la confianza al",
            "start": 4171.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 4175.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Rocha toda la confianza al gobernador",
            "start": 4176.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rub\u00e9n",
            "start": 4180.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Rocha de Sinaloa y lo felicito porque da",
            "start": 4181.96,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "la cara no dej\u00f3",
            "start": 4188.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasar ni un d\u00eda",
            "start": 4191.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porque no hay",
            "start": 4195.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "casualidad ayer nosotros en la ma\u00f1ana",
            "start": 4196.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos pidiendo informaci\u00f3n al",
            "start": 4201.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda el embajador de Estados Unidos",
            "start": 4204.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 sobre la versi\u00f3n que ellos",
            "start": 4207.239,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tienen de estos sucesos aqu\u00ed en Sinaloa",
            "start": 4210.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y hoy aparece esta carta y resulta que",
            "start": 4215.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en Culiac\u00e1n Pues de una vez",
            "start": 4219.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "vamos a hablar no sobre el tema y qu\u00e9",
            "start": 4222.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n En d\u00f3nde estabas",
            "start": 4228.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "y que nunca fuistes convocado a ning\u00fan",
            "start": 4233.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "evento m\u00e1s claro ni el agua y no van de",
            "start": 4237.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4242.159,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4243.34,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "maneras no van a",
            "start": 4244.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "parar no",
            "start": 4248.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "parar\u00e1 as\u00ed dice chico",
            "start": 4251.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "este No parar\u00e1 compadre no parar\u00e1",
            "start": 4257.239,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "esc\u00fachenla",
            "start": 4263.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escuchen Porque tan molestos no les",
            "start": 4266.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gusta la transformaci\u00f3n",
            "start": 4270.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh Ni a los de adentro los conservadores",
            "start": 4273.52,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ni tambi\u00e9n algunos que este est\u00e1n mal",
            "start": 4278.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "acostumbrados a sentirse Los Due\u00f1os del",
            "start": 4283.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4287.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 4288.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con el pueblo estadounidense y con los",
            "start": 4292.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "gobiernos de Estados Unidos pero eh Hay",
            "start": 4296.12,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "esa tentaci\u00f3n de querer mandar en todas",
            "start": 4300.92,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "partes meter las narices en todos lados",
            "start": 4306.6,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "pues eh Nada m\u00e1s recordar de que M\u00e9xico",
            "start": 4311.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 4316.28,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4317.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 4319.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "libre",
            "start": 4320.719,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "soberano",
            "start": 4322.639,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed mandamos los",
            "start": 4324.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4327.42,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4331.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "y a lo mejor antes A lo mejor antes que",
            "start": 4333.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda gobernantes que no ten\u00edan",
            "start": 4339.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "autoridad moral y que estable relaciones",
            "start": 4341.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de complicidad con la",
            "start": 4345.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "delincuencia ya sea con el crimen o con",
            "start": 4349.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la delincuencia de cuello blanco pues",
            "start": 4351.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed pod\u00edan poner en el banquillo",
            "start": 4353.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de los acusados a cualquier presidente",
            "start": 4357.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds pero ahora ya cambiaron",
            "start": 4360.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "las cosas nosotros tenemos autoridad",
            "start": 4365.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "moral y tenemos autoridad pol\u00edtica y",
            "start": 4369.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aplicamos",
            "start": 4374.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que se escuche bien y que se escuche",
            "start": 4375.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lejos una m\u00e1xima no mentir No robar y no",
            "start": 4377.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo que viva",
            "start": 4382.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Sinaloa Viva",
            "start": 4387.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 4389.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4393.37,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico elte de",
            "start": 4400.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar Dr Bernardo J gastelum a cargo",
            "start": 4405.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del presidente de los Estados Unidos",
            "start": 4408.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 4410.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Obrador la presidenta electa doctora",
            "start": 4413.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Claudia chardo e integrantes del",
            "start": 4415.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidium",
            "start": 4418.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4421.62,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4436.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4440.25,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4452.38,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4462.39,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "H necesitamos guardar el debido respeto",
            "start": 4464.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4467.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4476.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "mexicano en la",
            "start": 4494.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tierra tus pienes de",
            "start": 4502.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ola en la paz de",
            "start": 4504.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "laes",
            "start": 4510.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 4515.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Dios enemo",
            "start": 4520.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su Y",
            "start": 4526.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4534.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4543.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4545.74,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "eso la Tierra",
            "start": 4549.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4564.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de esa manera concluye este evento se",
            "start": 4570.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4573.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 4575.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 4578.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4580.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "electa agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4583.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 4586.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4589.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4595.57,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4596.69,
            "duration": 7.509
        }
    ],
    "transcription_text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y a la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia chba un pardo preside este evento inauguraci\u00f3n del hospital general del IMS bienestar doctor Bernardo J gastelum el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s manuelz lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia ch un pardo el gobernador constitucional del Estado de Sinaloa Rub\u00e9n Rocha moa el director general del bienestar Alejandro Calder\u00f3n alipi el director general de Laboratorios de biol\u00f3gicos y reactivos de M\u00e9xico general James Pedro Lan y tururu titular de la unidad de infraestructura de sz men director de operaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n del bienestar y representante presidencial en el Estado de Sinaloa licenciado Javier Guerrero director general del hospital Ims bienestar Dr J gastelum el doctor Jes\u00fas Ram\u00f3n Figueroa [Aplausos] arito de di mend Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el menaje deena est de Sinaloa Dr rub [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] roch Muy buenas tardes quiero saludar al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que \u00e9l sabe muy bien que en Sinaloa lo queremos mucho desde que fue electo Sinaloa Le dijo aqu\u00ed estamos durante estos 6 a\u00f1os y \u00e9l nos ha respondido a nosotros pero no dejamos de querer por igual por supuesto a nuestra presidenta electa nuestra querida la do tambi\u00e9n hace muy poco refrendamos ese cari\u00f1o querida Claudia con la votaci\u00f3n de los sinaloenses el pueblo de Sinaloa que ha mostrado tener una pertenencia y un cari\u00f1o por la transformaci\u00f3n de este pa\u00eds saludo desde Zoe Robledo que es el encargado bienestar a todos los m\u00e9dicos y todos los funcionarios que han sido nombrados aqu\u00ed del IMS bienestar quiero decirles veo muchas enfermeras m\u00e9dicos por aqu\u00ed les saludamos por all\u00e1 veo maestras maestros tenemos en todos lados de todas partes el presidente se encontr\u00f3 ahorita con dos se\u00f1oras guapas que les dio golpe de calor y le dijeron vinimos a verlos y le digo el presidente y la presidenta Pues nosotros venimos a verlos a ustedes ah\u00ed estaba en la camilla ya est\u00e1n bien es una se\u00f1ora de rodriguera y otra de El Fuerte de jaguara de jaguara quiero decirles que este hospital ha quedado formalmente inaugurado el presidente y la presidenta han recorrido los espacio los lugares que ya est\u00e1n en funciones y luego se les ha informado c\u00f3mo est\u00e1 el tr\u00e1nsito ya est\u00e1n por venirse creo que ahora doctor lipi creo que ahora se viene urgencias a partir de ahora urgencia ya tenemos medicina externa y tenemos que otra cosa imagenolog\u00eda pero est\u00e1 en camino este seguramente que antes de que concluya la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel va tambi\u00e9n a transitar el conjunto de servicios que tiene el hospital general que est\u00e1 en el centro de la ciudad que hemos estado hablando con la doctora Claudia y con el director del seguro que ha sido ratificado para el siguiente sexeo por la doctora la Necesidad la necesidad de que ese ese ese hospital no se cancele hay que remodelarlo hay que adecuarlo para que se ampl\u00ede el servicio tengan m\u00e1s \u00e1reas de trabajo las enfermeras los enfermeros los m\u00e9dicos en general qu\u00edmicos y dem\u00e1s trabajadoras [Aplausos] sociales Aqu\u00ed est\u00e1 Juan Jos\u00e9 R\u00edos y lo saludamos es un nuevo un Nuevo Municipio que tiene Sinaloa junto con El [Aplausos] [M\u00fasica] Dorado presidente pues uno de sus grandes anhelos es dejarle al pueblo de M\u00e9xico un sistema de salud de primera ya lo estamos viendo aqu\u00ed yo le voy a decir a ver es hist\u00f3rico que los 309 centros de salud ya tengan su comit\u00e9 como usted lo dijo el comit\u00e9 de la cl\u00ednica es nuestra y han recibido ya desde 400000 pesos hasta 1,200 dependiendo del n\u00famero de consultorios Yo ya fui a San Benito y ah\u00ed me hicieron el reconocimiento le dije del presidente porque est\u00e1n arreglando su centro de salud en P\u00e1nuco Me encontr\u00e9 con las tesorera del comit\u00e9 y me dijo estamos felices porque ahora estamos arreglando nuestro centro de salud eso solo para darles una muestra no hab\u00eda no ha habido tiempo en este trayecto de la historia de M\u00e9xico en donde como lo estamos haciendo en Sinaloa se est\u00e1 haciendo en todo el pa\u00eds lo que se llama la medicina del primer nivel As\u00ed es Correcto decirlo que los puedan contactar ah\u00ed que una diarrea la ti andan ah\u00ed ya est\u00e1n yendo los m\u00e9dicos generales all\u00e1 a Vero eh Ya se han contratado aqu\u00ed tenemos ya alrededor de 160 m\u00e9dicos generales contratados y tenemos m\u00e1s de 250 m\u00e9dicos especialistas contratados la cl\u00ednica del carrizo por ejemplo ya tiene m\u00e9dicos en escuinapa ya tienen m\u00e9dicos este especialistas etc\u00e9tera para no hacer la larga ya va a haber medicinas en todo el territorio que los que les tengan que atender de una diarrea all\u00e1 en en la sierra no tengan que venir a que los atiendan aqu\u00ed hay m\u00e9dico que lo atiende y hay enfermera que el que le pique una lacran all\u00e1 Pues que all\u00e1 lo atiendan no tenga que venir a ocupar una cama de urgencias eso es lo que est\u00e1 haciendo el presidente en este sistema de salud real mente de primer o de primera Esta es una de las Santas cosas otras m\u00e1s que ha hizo el presidente pues tiene que ver con los programas sociales Cu\u00e1ntos est\u00e1n aqu\u00ed que como yo viejos reciben reciben la pensi\u00f3n de adultos mayores Cu\u00e1ntos reciben la pensi\u00f3n de personas con discapacidad Cu\u00e1ntos j\u00f3venes reciben la beca Benito Ju\u00e1rez Claro que eso ha hecho que se tengan nuevas condiciones de vida en los mexicanos se ha reformado la Constituci\u00f3n para que estos estos estas pensiones estos apoyos sean constitucionales y no haya alguien m\u00e1s con Claudia la tenemos segura pero esperemos que ella ella Adem\u00e1s ella adem\u00e1s ha anunciado nuevos programas extensiones becas en los serv bueno es que lo diga en su momento no lo voy a decir yo hay otras grandes consideraciones que tenemos que agradecerle al presidente que ha transformado en este primer piso la vida p\u00fablica del pa\u00eds su lucha incansable contra la corrupci\u00f3n contra la discriminaci\u00f3n contra la violencia en favor de los derechos de la mujer m\u00e1s de 80 leyes se han reformado para efectos de garantizar cada vez mejor el derecho de la mujer en el ejercicio presidente todo est la transformaci\u00f3n mucho m\u00e1s se reform\u00f3 el sistema educativo que era una demanda de las maestras Y maestros se han hecho reformas importantes se separ\u00f3 el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico que no es cualquier cosa todo ello dice mucho de lo que ha hecho el presidente por los mexicanos en Sinaloa pues no solamente es el tema de salud ya va a venir el presidente ya me dijo en septiembre inaugurar los canales de la picachos y de la Santa Mar\u00eda 50.000 00.000 hect\u00e1reas podr\u00e1n regarse adicionales a las que ya se riegan en sinalo esto como yo lo dec\u00eda antes Sinaloa tambi\u00e9n es del sureste porque le criticaban al presidente que solamente para pal sureste quiero decirles Cu\u00e1nto cuesta esa obra de canales y presa 37,000 millones de pesos eso es lo que invirti\u00f3 el presidente en esta y lo tengo en la cabeza porque son beneficios para nosotros y si hablan de los productores productores agr\u00edcolas el presidente no ha dejado de apoyarlos sobre todo los maiceros y todos los que venden granos ha estado con nosotros por eso lo queremos mucho el presidente bienvenido presidente Muchas gracias la doctora Claudia chinan es sin lugar a dudas la mejor heredera de este primer trabajo de la transformaci\u00f3n Ella es una presidenta de la transformaci\u00f3n podr\u00edamos decir podr\u00edamos decir en el caso del presidente Andr\u00e9s Manuel que es Quien fund\u00f3 la Rep\u00fablica de la transformaci\u00f3n y ahora vamos a formalizar la y a estructurarla y ya darle mayor sentido con la doctora Claudia chinba tenemos mucha fe en ella ella gobern\u00f3 la Ciudad de M\u00e9xico y lo hizo extraordinariamente es una mujer que ha estado junto con el presidente en otras tareas de gobierno por ello tenemos mucha fe mucha esperanza en que la doctora chb va ayudar a sacar de la pobreza nunca a ver en la historia nunca se hab\u00eda dicho con un informe que no est\u00e1 controlado por el gobierno que salimos que sac\u00f3 la pol\u00edtica social del pres presidente 6 millones 6 millones de mexicanos de la pobreza y de la extrema pobreza Cu\u00e1ndo se hab\u00eda dicho eso habla justamente de este bien Ahora saludando al presidente y a la presidenta quiero decirles algo que me ata\u00f1e presidente quiero decirle con su apoyo con su pol\u00edtica contra la inseguridad hemos logrado que en lo que va de nuestro gobierno registremos los \u00edndices m\u00e1s bajos de inseguridad o m\u00e1s altos de seguridad que se hayan registrado en la historia de este estado de Sinaloa desde que hay registro de los delitos Vamos caminando muy bien A qu\u00e9 se debe pues ya lo dijimos en buena medida a esa pol\u00edtica social que ha sacado a muchos de la pobreza y los ha alejado de que sean jalad sobre todo j\u00f3venes por el crimen organizado eso que estamos haciendo presidente lo quiero conectar ahora ahora Este d\u00eda este d\u00eda me recuerdan lo que me anunciaron el d\u00eda 25 que estaba fuera del Estado y que grab\u00e9 un video donde digo no estoy en el estado pero de a la distancia quiero expresar mi preocupaci\u00f3n y mis condolencias lo dije en un video desde fuera del Estado el 25 Y ahora hay una presunta carta de uno de los apresados ese d\u00eda 25 es una carta del Se\u00f1or Ismael Zambada que junto con \u00e9l Fue capturado el se\u00f1or joven Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n de El C\u00e1rtel de Sinaloa es muy com\u00fan que a Sinaloa cualquier dato sobre ese tema lo sobresalta demasiado hay que admitir aqu\u00ed naci\u00f3 de aqu\u00ed se desarroll\u00f3 personalmente tengo un libro sobre sobre el problema del narcotr\u00e1fico tengo que se ha publicado y que est\u00e1 ah\u00ed se llama el disimulo y tenemos que admitir que es una particularidad sin embargo no admitimos el estigma de que todo es estigma ese estigma luchamos contra \u00e9l y lo que en esa carta se dice presidente Pues m\u00e1s o menos la versi\u00f3n de c\u00f3mo ocurri\u00f3 el evento del 25 donde capturaron a ambos no lo voy a relatar porque no es mi funci\u00f3n pero lo que dice ah\u00ed es que a ese evento estaban citados entre otros Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador del estado que esa fue la raz\u00f3n Quiz\u00e1 el gancho para ir a ese evento por parte del Se\u00f1or Ismael Zambada Yo quiero decirles una cosa duras de ninguna naturaleza primer lugar yo no estaba ese d\u00eda en Sinaloa todo lo me lo estuvieron informando durante el d\u00eda y durante la noche y regres\u00e9 el siguiente d\u00eda muy tempranito dos no tiene nadie del crimen organizado que citarme a una reuni\u00f3n que para resolver un problema se habla de un el problema de la universidad no tien no hay por qu\u00e9 los problemas que le tocan al gobierno los resolvemos en las instituciones de gobierno no tenemos nosotros complicidad con nadie y eso Y eso es profesando justamente la pol\u00edtica del presidente no hay complicidades por lo tanto si dijeron que iba a estar yo pues mintieron Y si les crey\u00f3 pues cay\u00f3 en la trampa o no No ten\u00eda por qu\u00e9 no tengo por qu\u00e9 ya dije esos problemas que son del gobierno lo reservemos en las instituciones quede claro eso tengo la manera Ya me han preguntado muchos periodistas Esta es mi declaraci\u00f3n no hay absolutamente nada nada que pueda vincularme con ese asunto nada lo digo con de manera tajante contundente nada si en alg\u00fan momento pensaron que pues eso nos pod\u00eda hacer da\u00f1o porque resulta que el estigma alcanza tanto presidente que yo soy de Badiraguato y dicen cada rato les ocurre a una serie periodistas hasta en un portal este una portada me pusieron huato antes me quieren hacer narco a fuerzas no no tenemos ni los de badirahuato la gente de badirahuato es gente trabajadora buena y la de Sinaloa es gente buena trabajadora de tal manera que no existe ning\u00fan elemento para que nos lleven en el estigma dos presidente que quiero lo dirijo al presidente y tambi\u00e9n a la presidenta segunda cuesti\u00f3n atendiendo a su humanismo a la pol\u00edtica humana a la lucha contra la corrupci\u00f3n a la lucha contra la violencia yo soy aprend del presidente un aprendiz comprometido con su pol\u00edtica no lo puedo dejar quedar mal no puedo permitir que se pretenda manchar porque muchas de las cosas tienen ese prop\u00f3sito mancharme a m\u00ed Y de paso ver si se mancha el presidente no No admitimos nada de eso pues atendiendo a su pol\u00edtica humanista contra la violencia decimos no tenemos nada que ver con esa violencia que se manifest\u00f3 el pasado 25 de julio y lo he dicho y lo digo ahora por eso mismo y al margen de las circunstancias he expresado desde el d\u00eda que tuve oportunidad de hacerlo a trav\u00e9s del video mis condolencias a la familia del exrector de la universidad H\u00e9ctor melesio cuen hoy lo reitero no queremos prejuzgar nosotros no incluso les digo lo est\u00e1 investigando el tema del del asesinato la fiscal\u00eda del estado tiene una hip\u00f3tesis y dijo puede haber otras no cancel\u00f3 Pues yo les quiero decir para que no haya sospechas de ninguna naturaleza m\u00e1s bien le quiero pedir al presidente que por favor se el conducto para hablar con el fiscal general de la rep\u00fablica Y decirle que nosotros quisi\u00e9ramos que atraiga la investigaci\u00f3n investiguen la fiscal\u00eda general que est\u00e9 all\u00e1 y que se garantice una mayor imparcialidad no queremos estar bajo sospecha no hay raz\u00f3n para eso pero no queremos lo har\u00eda mucho mejor y estar\u00edamos m\u00e1s satisfechos por la capacidad misma que tiene la fiscal\u00eda por el entorno en que se dio este tema que lo investiguen ellos que lo atraigan Ojal\u00e1 eso tiene que acordarlo la fiscal\u00eda hace un estudio pero como gobernador quiero solicitar que el presidente nos ayude con el fiscal general para que se atraiga por la federaci\u00f3n este tema con ello quiero dejar aqu\u00ed esto Esta es mi posici\u00f3n con respecto al asunto hay manera ah\u00ed me han visto algunos periodistas ya me la de los \u00c1ngeles el que sac\u00f3 la carta le dije luego vamos a darles informaci\u00f3n hay elementos que se podr\u00e1n dar y podr\u00e1n demostrarse nuestra posici\u00f3n al respecto y termino ya voy a terminar no quise no quise dejar pasar en el evento frente a mi presidente y a mi presidenta para dejar absolutamente Clara nuestra situaci\u00f3n no hay nada ni le y bueno que le busquen se van a investigar que le busquen no hay nada nosotros no tenemos no tenemos complicidades presidente se lo he aprendido no solamente se lo he aprendido Estoy comprometido con su expresi\u00f3n no hay complicidades con el crimen otros no las cosas no se arreglan all\u00e1 ni buscamos el d\u00eda que seamos incapaces de atender los asuntos por las instituciones del estado ese d\u00eda nos vamos No la vamos a derivar a nadie menos a las organizaciones delincuenciales Ese no va a ser nuestra postura quiero terminar agradeci\u00e9ndoles a todas y a todos de manera muy puntual desde el fuerte inapa Angostura Culiac\u00e1n por supuesto Navolato Salvador Alvarado desde todos todos los lugares que vinieron a ver al presidente y a ver a la presidenta y les digo es un honor estar con Obrador Es un honor est con Muchas gracias que est\u00e9n muy bien solicitamos la intervenci\u00f3n del director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestro Zoe Robledo Muchas gracias Muy buenas tardes Amigas y amigos con su permiso se\u00f1or presente eh a todos a todos los que hoy nos acompa\u00f1an quiero ser muy breve Porque adem\u00e1s ustedes vinieron a Escuchar al a la presidenta al presidente al gobernador y hoy solamente comentarles estamos aqu\u00ed en este nuevo hospital eh Bernardo J gastelum inaugurando s\u00ed un hospital una unidad de segundo nivel de atenci\u00f3n Pero algo muy importante que hay que decir es que antes ah\u00ed donde dec\u00eda secretar\u00eda de salubridad de asistencia o ah\u00ed donde dec\u00eda seguro popular o ah\u00ed donde dec\u00eda servicios de salud de Sinaloa ahora dice Ims bienestar no es un cambio de r\u00f3tulo es un cambio de r\u00e9gimen y cu\u00e1l es la gran diferencia Cu\u00e1l es el proyecto eh grande amplio de futuro que plante\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador para las personas que no tienen seguridad social y que vamos a continuar con la presidenta shebang una diferencia muy grande Qu\u00e9 tan grande pues como de aqu\u00ed hasta Dinamarca justamente porque muchas veces cuando hemos dicho que se est\u00e1 construyendo un sistema de salud como el de ese pa\u00eds el mejor del mundo hay Quienes no lo creen y hay quienes s\u00ed lo creen Pero m\u00e1s bien est\u00e1n preocupados porque toca sus intereses por eso es importante siempre aclarar y aclarar de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de eng Star de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos del mejor sistema de salud para personas sin seguridad social primero un sistema 100% p\u00fablico La mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo se privatiz\u00f3 por completo la atenci\u00f3n y hospitales como este cuando llegaba a uno lo primero antes del diagn\u00f3stico era la el pago la tarjeta eh la los los dineros primero y despu\u00e9s la la salud por eso Hemos detenido ese proceso de privatizaci\u00f3n y queremos que todos los hospitales siempre sean p\u00fablicos atendidos por enfermeras y m\u00e9dicos que son servidores p\u00fablicos el otro asunto es que es un sistema de planeaci\u00f3n nacional Una instituci\u00f3n Federal es una pol\u00edtica de estado no una pol\u00edtica de estados y en ese sentido ha sido fundamental ha sido indispensable incluso ayer lo dijo el presidente de una forma ha sido milagroso que los gobernadores del movimiento 23 gobernadores del movimiento hayan tomado esa decisi\u00f3n de sumarse al INS bienestar y transferir los hospitales y transferir los centros de salud y en ese sentido el gobernador Rocha ha sido fundamental Pero adem\u00e1s ha tenido una participaci\u00f3n verdaderamente destacada no es una decisi\u00f3n f\u00e1cil para un gobernador o una gobernadora decidir dotarle transferirle sus hospitales eh al bienestar Pero \u00e9l la tom\u00f3 convencido de que era lo mejor para el pueblo de Sinaloa por eso el 27 de mayo se sum\u00f3 y tercero es un sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica gratuito y universal Y ese es algo tambi\u00e9n que hay que repetir en muchas otras partes del mundo se cobra por la salud para los que menos tienen hay primas hay cuotas de recuperaci\u00f3n coaseguros hay discriminaci\u00f3n a la hora del costo en el in bienestar Aqu\u00ed van a encontrar consultorios van a encontrar un resonador van a encontrar un laboratorio pero nunca van a encontrar una caja que le cobre a las personas que no cuentan con seguridad social eso un sistema gratuito eso es Dinamarca universal tambi\u00e9n y ese es el cuarto punto que sea universal en su cobertura anteriormente en seguro popular lo que hac\u00eda era un cat\u00e1logo de enfermedades distinto en cada estado del pa\u00eds bienestar Es Universal en su cobertura y por \u00faltimo y lo m\u00e1s importante un enfoque preventivo s\u00ed contar con hospitales pero sobre todo tener centros de salud que logren resolver centros de salud con m\u00e9dicos con enfermeras con equipo con insumos con medicamentos por eso hoy con orgullo lo podemos decir eh la atenci\u00f3n de ingen estar en Sinaloa es para 760,000 sinaloenses en 2019 ten\u00edan 815 m\u00e9dicos generales hoy son 1270 en 2019 hab\u00eda 779 m\u00e9dicos general m\u00e9dicos especialistas para toda la gente sin seguridad social y hoy son 1153 48 por m\u00e1s y enfermeras enfermeras hab\u00eda 2337 hoy Son 3583 por eso por eso es que vamos a continuar con la basificaci\u00f3n con la cl\u00ednica es nuestra con todos los programas que son necesar hay temas avanzados en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador se ha concluido y est\u00e1 ya en Operaci\u00f3n el hospital general de Mazatl\u00e1n el hospital pedi\u00e1trico de Culiac\u00e1n el centro de salud urbano el centro de salud de aqu\u00ed de Culiac\u00e1n con sus 32 consultorios tambi\u00e9n el albergue All\u00e1 en Villa Uni\u00f3n y muy pronto en septiembre compraremos el segundo resonador magn\u00e9tico para el instituto sinaluense de cancerolog\u00eda por eso por eso es tan importante la continuidad en este proceso de una nueva instituci\u00f3n ya no es un programa que paga es una instituci\u00f3n que atiende en el primer y en el segundo y en el tercer nivel de atenci\u00f3n finalmente Amigas y amigos es de verdad un orgullo poder estar en esta inauguraci\u00f3n de este nuevo hospital un hospital con mucha historia en en aqu\u00ed aqu\u00ed en Culiac\u00e1n un hospital que se construy\u00f3 en 1990 Y que ahora desde 2018 se plante\u00f3 su sustituci\u00f3n para ampliar los servicios para que tenga m\u00e1s cl\u00ednicas y ya Lo acabamos de ver 120 camas tambi\u00e9n eh 52 consultorios de diferentes especialidades tom\u00f3grafos sala de hemodinamia resonancia magn\u00e9tica ultrasonido sala de hemodi\u00e1lisis por eso por eso es tan importante seguir seguir con la presidente electa con la doora Claudia una mujer de ciencia una mujer de izquierda a quien el pueblo de M\u00e9xico le ha dado este le ha dado este contundente mandato y encomienda consolidar las bases y construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n fortalecer lo p\u00fablico a las instituciones p\u00fablicas al inss al Iste y a la nueva instituci\u00f3n del inss bienestar de eso se trata fortalecer lo p\u00fablico mejorar lo que tenemos integrar la infraestructura para que todos los esfuerzos del gobierno le sirvan a todos a todos por igual acabar con esa desigualdad por condici\u00f3n laboral en suma sumarnos con mucha esperanza para que una sea nuestra hermosa Esperanza la salud como un derecho Por el simple por el glorioso hecho de ser mexicana o mexicano Muchas gracias y muy buenas tardes procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia ch [Aplausos] pardo Muchas [Aplausos] [M\u00fasica] gracias muchas [Aplausos] gracias f\u00edjense que yo creo que hay que darle un buen espacio al presidente L\u00f3pez Obrador para que pueda platicar con ustedes Entonces yo escrib\u00ed en el camino de Los Cabos aqu\u00ed a Culiac\u00e1n algunas palabras que quiero leerles para ser m\u00e1s breve estoy muy contenta de estar con ustedes en Sinaloa y como saben mi coraz jes mi esposo es de aqu\u00ed de sinala la \u00faltima vez que estuve en Culiac\u00e1n les dije que iba a regresar como presidenta electa lo que nunca me imagin\u00e9 es que iba a regresar de la mano del mejor presidente de M\u00e9xico de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador vivimos tiempos extraordinarios llevamos ya dos meses recorriendo juntos el pa\u00eds nunca se hab\u00eda dado una transici\u00f3n entre un gobierno y otro como la que se est\u00e1 dando ahora es algo muy especial lo que estamos viviendo Y es que somos parte de este gran movimiento de esta cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica la generosidad del presidente como siempre es enorme se ha dado el tiempo de comentarme en cada estado el informe de lo avanzado lo que deja hacia adelante y lo grandioso de nuestro movimiento adem\u00e1s f\u00edjense esta transici\u00f3n la hacemos de cara al pueblo y con el pueblo de M\u00e9xico antes se reun\u00edan los equipos en las oficinas a dar la informaci\u00f3n y aqu\u00ed no lo que se dice frente a ustedes es justo lo que se dice tambi\u00e9n en las reuniones de transici\u00f3n para m\u00ed es un honor un enorme emoci\u00f3n recorrer el pa\u00eds con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en esta ocasi\u00f3n en este fin de semana tuvimos la oportunidad de revisar los avances del IMS ordinario a cargo de Zoe Robledo Ah\u00ed estuvimos en Ciudad Ju\u00e1rez estuvimos Hace unas horas en Baja California Sur en Los Cabos inaugurando un nuevo hospital del Iste y Hoy estamos aqu\u00ed en Culiac\u00e1n con ustedes inaugurando este hospital del IMS bienestar Durante los 36 a\u00f1os del periodo neoliberal el objetivo fue desmantelar y saquear las instituciones p\u00fablicas el seguro popular que fue el \u00faltimo invento fue en realidad un enorme negocio la diferencia entre el pasado y ahora primero es que nosotros concebimos que el gobierno es para todos y para todas pero por el bien de todos primero los pobres concebimos tambi\u00e9n que uno de los mayores males y no que el mayor mal que hubo en nuestro pa\u00eds fue la corrupci\u00f3n y que los recursos del pueblo son del pueblo de M\u00e9xico y concebimos tambi\u00e9n que con el pueblo todo y sin el pueblo nada y tambi\u00e9n concebimos que la salud que la educaci\u00f3n que el acceso a la vivienda son derechos del pueblo de M\u00e9xico en el pasado se dec\u00eda que era mercanc\u00eda o los privatizar dec\u00edan que lo privado siempre era mejor pues nosotros decimos no la educaci\u00f3n p\u00fablica es la mejor de todas las educaciones la salud p\u00fablica es la mejor de todos los accesos a la salud y por eso cuando entremos al gobierno vamos a seguir consolidando el inss bienestar pero no solo eso el objetivo es que solo haya un sistema de salud que logremos que las y los mexicanos desde su nacimiento desde la cuna Hasta la tumba tengan acceso a un solo sistema de salud es decir que si somos derechohabientes de Iste tambi\u00e9n nos podamos atender en el IMS o en el IMS bienestar que si somos derechohabientes del IMS tambi\u00e9n en el IMS bienestar o en el Iste y as\u00ed es decir un solo sistema de salud completamente gratuito para que sea un derecho y eso es lo que inici\u00f3 y lo que est\u00e1 logrando el presidente L\u00f3pez Obrador es decir todas y todos tenemos ya acceso a la salud y vamos a seguir fortaleci\u00e9ndolo Adem\u00e1s ya lo han escuchado vamos a llevar un programa para atender a todas y todos los adultos mayores en sus en sus casas van a ir m\u00e9dicos enfermeras a la casa de los adultos mayores para que haya atenci\u00f3n y los medicamentos gratuitos en el hogar ya lo saben porque lo dije aqu\u00ed todas las mujeres de 60 64 a\u00f1os de edad van a tener un apoyo por el solo hecho de ser mujer porque va a llegar una mujer a la presidencia de M\u00e9xico y por primera vez vamos a apoyar a todas las mujeres mexicanas y tambi\u00e9n la beca universal para preescolar primaria y secundaria p\u00fablica pero hoy quiero decirles otros dos temas construy\u00f3 100 km de tren all\u00e1 en el sureste principalmente pues no por nada pero mi objetivo es construir 3000 km de tren un tren va a ir a Nuevo Laredo pero el otro tren va a ir a Nogales pasando por todo Sinaloa [Aplausos] nuestros adversarios [Aplausos] pol\u00edticos los de otros partidos algunos intelectuales algunos hombres de dinero a\u00fan no han entendido C\u00f3mo fue que ganamos en todo Sinaloa C\u00f3mo fue que obtuvimos casi 36 millones de votos en todo el pa\u00eds C\u00f3mo es que alcanzamos la mayor\u00eda calificada en el congreso Y es que es un proyecto de naci\u00f3n que ha dado resultados que tiene a M\u00e9xico como una de las mejores econom\u00edas del mundo que hoy no solamente disminuido la pobreza la desigualdad sino que este cambio se ha dado sobre todo de la mano del pueblo de M\u00e9xico y basados en nuestra historia lo podemos decir con orgullo queremos y amamos al pueblo de M\u00e9xico y queremos y amamos a nuestra Patria y por eso vamos a seguir luchando por la justicia la democracia la paz y la prosperidad compartida eso jam\u00e1s lo van a entender porque su modelo y su pensamiento es elitista ellos se sienten superiores por eso vengo a comprometerme a seguir luchando junto a ustedes por nuestro hermoso y querido M\u00e9xico a decirles que vamos a seguir apoyando al gobernador de Sinaloa Rub\u00e9n roch y a su pueblo que quien quiere estigmatizar a este bello estado que se quede con su historia porque hombres y mujeres de Sinaloa son buenos mexicanos y mexicanas hombres y mujeres de trabajo ya solamente decirles aqu\u00ed en Sinaloa se produce la mayor parte del Ma\u00edz que se produce en M\u00e9xico y ya sabemos sin ma\u00edz No hay pa\u00eds ya nos reunimos el gobernador de Sinaloa con otros gobernadores y su servidora y vamos a regresar aqu\u00ed a Sinaloa posteriormente porque vamos a seguir apoyando con obras de movilidad particularmente aqu\u00ed en Culiac\u00e1n con obras de carreteras y otras obras para el bello estado de Sinaloa que vi el movimiento de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica presidente L\u00f3pez Obrador que viva chinara que viva [Aplausos] M\u00e9xico estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado amigas amigos de Culiac\u00e1n y de todo Sinaloa me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes todav\u00eda voy a regresar tengo otro compromiso para inaugurar las obras los distritos de en el sur de Sinaloa pero ya nos faltan pocos d\u00edas ya estamos por concluir nuestro mandato y Quiero compartir con ustedes mi tranquilidad mi alegr\u00eda porque estamos entregando bien estamos entregando buenas cuentas al pueblo de M\u00e9xico y se est\u00e1 llevando a cabo una transici\u00f3n como lo dio a conocer la presidenta electa de manera amigable como compa\u00f1eros que somos y en forma muy ordenada la verdad es que fue lo mejor que pod\u00eda pasarle a nuestro pa\u00eds diferencias pol\u00edticas partidistas aparte eh pensando en el inter\u00e9s general pensando en el inter\u00e9s del pueblo y de la naci\u00f3n la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 de elegir a Claudia shen fue como una bendici\u00f3n para el pueblo de M\u00e9xico y para nuestro querido pa\u00eds por eso me voy muy tranquilo termino mi ciclo ya fue bastante tiempo luchando aqu\u00ed en Sinaloa y en todo M\u00e9xico para lograr esta transformaci\u00f3n aqu\u00ed el doctor lo sabe eh Y lo saben muchos de ustedes mujeres y hombres que desde hace d\u00e9cadas est\u00e1n eh impulsando esta transformaci\u00f3n porque no es obra Este cambio de un dirigente de un solo hombre ni de un pu\u00f1ado de dirigentes de mujeres y hombres esta transformaci\u00f3n se logr\u00f3 con la participaci\u00f3n de millones de mexicanos desde abajo y entre todos el actor principal de esta transformaci\u00f3n el motor de esta transformaci\u00f3n de este cambio fue el pueblo de M\u00e9xico [Aplausos] y es muy [Aplausos] sencillo no est\u00e1 tan complicado [Aplausos] miren ahora que se hablaba de estigmatizar es es crearle mala fama a un estado A un pa\u00eds a un pueblo es estigmatizar pues f\u00edjense que es tan importante la transformaci\u00f3n nuestra que estamos echando atr\u00e1s estamos eh haciendo a un lado la estigmatizaci\u00f3n que por siglos padecimos los mexicanos porque desde que nos invadieron y nos impusieron sus condiciones como lo hacen todos los Conquistadores empezaron a vernos de menos como gente atrasada no civilizada nos hicieron creer que ellos nos trajeron la civilizaci\u00f3n cuando lo cierto Es que en nuestro territorio florecieron hace miles de a\u00f1os grandes y muchas culturas y de ah\u00ed nosotros en la actualidad hemos abrev de eso nos hemos hecho estamos nosotros hechos de esas tradiciones de esas costumbres milenarias porque llegaron los europeos hace 500 a\u00f1os pero M\u00e9xico eh naci\u00f3 hace 3000 a\u00f1os con grandes culturas grandes civilizaciones Y ahora porque todas esas culturas nos fueron transmitiendo valores de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n Y ahora qu\u00e9 somos los mexicanos bueno la mayor aportaci\u00f3n no es la que nos lleg\u00f3 de Europa de occidente lo mejor lo m\u00e1s bueno que tenemos los mexicanos es lo que heredamos de nuestra \u00e9poca prehisp\u00e1nica f\u00edjense sin embargo este no se aceptaba eso De d\u00f3nde viene la palabra viene de a alguien como ind\u00edgena eh de no considerarlo como una agente eh inteligente consciente trabajadora eh una gente atrasada eso ahora las cosas han ido cambiando porque hemos venido dando a conocer a veces de manera directa otras de manera sutil de que somos mucha pieza los mexicanos con todo respeto para otros pueblos del mundo [Aplausos] unor elador es unor elador Pero qu\u00e9 qu\u00e9 se hered\u00f3 qu\u00e9 se hered\u00f3 de ese pasado prehisp\u00e1nico bueno se hered\u00f3 el que los Mexicanos somos trabajadores y no se reconoc\u00eda eso en los \u00faltimos tiempos los \u00faltimos siglos C\u00f3mo aparec\u00eda el mexicano eh sentado con un sombrer\u00f3n junto a un nopal s\u00ed no el mexicano es muy trabajador los mexicanos son los m\u00e1s trabajadores del mundo por ejemplo los obreros de la construcci\u00f3n el migrante que se va por necesidad a Estados Unidos es el mexicano el que m\u00e1s eh demandan es el favorito de todas las empresas a los mexicanos y que vivan los migrantes y miren si fuese flojo nuestro pueblo no saldr\u00eda adelante el mexicano en ning\u00fan lado Y qu\u00e9 est\u00e1 pasando eh hoy en estos tiempos que nos est\u00e1n enviando nuestros paisanos migrantes 63000 millones de d\u00f3lares a eso llegan las remesas lo que env\u00edan los que est\u00e1n en Estados Unidos a sus familiares si el pueblo de M\u00e9xico fuese un pueblo flojo indolente no saldr\u00eda adelante en ninguna parte por eso por somos especiales los mexicanos por eso de modo que ese estigma ese mito de decir mexicano flojo y todav\u00eda no lo puedo repetir lo que un expresidente hace poco dijo s\u00ed pero eh tratando porque es esa mentalidad No qu\u00e9 otra cosa Tenemos tambi\u00e9n los mexicanos que heredamos desde hace miles de a\u00f1os nuestra fraternidad somos muy solidarios siempre he sostenido que la principal instituci\u00f3n de seguridad social no es el liste no es el seguro no es el INS bienestar la principal instituci\u00f3n de seguridad social en M\u00e9xico es la familia nuestras familias [Aplausos] un tema esto a nosotros eso la fraternidad y el que no se desintegre en nuestras familias el amor que hay en las familias es lo que nos ha protegido frente al consumo de las drogas la integraci\u00f3n de nuestras familias y el problema que tienen lo digo con todo respeto el principal problema que tiene nuestros amigos vecinos en Estados Unidos es la desintegraci\u00f3n de las familias que lleva al consumo de la droga por qu\u00e9 pasa all\u00e1 que desde muy jovencitos ya tienen que salirse de la casa tienen que irse a vivir solos eso no se acostumbra aqu\u00ed aqu\u00ed eh nuestros hijos est\u00e1n siempre con nosotros hasta se les pasa la mano se quedan hasta m\u00e1s tiempo pero ah\u00ed estamos Y eso eso lo tenemos que mantener porque eso es lo que nos hace ser buenos eh y mantener mantener la unidad familiar son esos valores que hemos heredados los que tenemos que seguir cuidando y tambi\u00e9n pues decir que estoy o repetir que estoy muy contento porque voy a entregar la banda presidencial a una mujer excepcional [Aplausos] extraordinaria les voy a contar que cuando estaba la campa\u00f1a nuestros adversarios di no vamos a quitar los programas de bienestar hasta firm con sangre pero la gente no no les creen este y vino la elecci\u00f3n no y toma tu tu voto no me vas a enga\u00f1ar y f\u00edjense los sabios que es el pueblo de M\u00e9xico y eso no les gusta que yo lo diga pero la gente no se equivoca tiene un instinto certero Qu\u00e9 pas\u00f3 hace apenas unos d\u00edas despu\u00e9s de la elecci\u00f3n ya el presidente de un partido de esos del bloque conservador diciendo nos equivocamos en la campa\u00f1a porque ten\u00edamos nosotros que decir que no est\u00e1bamos de acuerdo con los programas de bienestar porque para nosotros lo mejor es ense\u00f1ar a pescar y no regalar pescado esa es su verdadera eh mentalidad somos distintos porque nosotros tambi\u00e9n queremos ense\u00f1ar a pescar pero mientras Eh hay pescado hay que ayudar al pueblo por el objetivo principal la principal funci\u00f3n de un gobierno es conseguir la felicidad de el pueblo Entonces si se tiene eh presupuesto y siempre hay presupuesto porque tambi\u00e9n esa es otra cosa que est\u00e1 quedando muy clara el problema de M\u00e9xico no era la falta de presupuesto ya lo dejamos Ela de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n presupuesto hay El problema es que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n como dec\u00eda un amigo ya pado Don querub\u00edn Fern\u00e1ndez un paisano m\u00edo dec\u00eda Tabasco tiene todo hay de todo pero se lo clavan todo ese es el problema Entonces al momento que se acaba la corrupci\u00f3n alcanza el presupuesto ahora 30 millones de hogares est\u00e1n recibiendo cuando menos un programa de bienestar o una porci\u00f3n peque\u00f1a del presupuesto p\u00fablico porque eso es lo otro el presupuesto es del pueblo antes se pensaba que el presupuesto era del gobierno no presupuesto es dinero del pueblo nosotros somos simplemente administradores de los dineros del pueblo y lo que se est\u00e1 haciendo es cuidando el presupuesto que no se lo roben y que se distribuya y alcance a todos y hacer realidad la frase de que por el bien de todos primero los pobres hacer realidad esa frase Por qu\u00e9 por el bien de todos lo estamos demostrando porque se est\u00e1n ayudando 30 millones de familias quedan 5 millones porque somos 35 millones de familias en el pa\u00eds pero resulta que esos 5 millones tambi\u00e9n se benefician porque si le va bien al de abajo le va bien al de en medio y le va bien tambi\u00e9n al de arriba Porque si hay ingresos abajo en la base de la pir\u00e1mide social la gente tiene para consumir y se beneficia el comercio se beneficia la industria bueno y lo podemos demostrar lo digo porque tengo el orgullo de que se redujo la pobreza durante nuestro gobierno 10% [Aplausos] tengo ese orgullo pero tambi\u00e9n les quiero decir que los banqueros en el tiempo que fuimos nosotros o que estamos como eh gobernantes eh tienen tienen los banqueros tienen eh utilidades r\u00e9cord nunca hab\u00edan obtenido tantas utilidades y ahora hasta de eso mech la culpa de que ya Se volvieron m\u00e1s ricos los ricos y que es culpa m\u00eda eh No cuando hay atenci\u00f3n al pueblo cuando se aplica una pol\u00edtica econ\u00f3mica que apoya al pueblo beneficia a todos cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro Y eso es lo que estamos haciendo Entonces me tiene pues muy contento el que van a continuar todos los programas de bienestar con Claudia Shan adem\u00e1s es una mujer muy sensible eh una mujer con buenos sentimientos con buen coraz\u00f3n y es una mujer incorruptible [Aplausos] y adem\u00e1s es la primera vez hablando de historia que en 500 a\u00f1os cinco siglos va a gobernar una mujer porque cuando llegaron Los Invasores europeos eh mandaban a M\u00e9xico birreyes a lo que era la antigua llamada Nueva Espa\u00f1a mandaban Los Reyes birreyes puro hombre tres siglos 300 a\u00f1os nunca se dign\u00f3 un rey de Espa\u00f1a a visitar M\u00e9xico en tres siglos se la independencia por dos curas los padres de nuestra patria Hidalgo y Morelos y se establece ya un M\u00e9xico independiente la primera Rep\u00fablica Federal eh Inicia con el gobierno el primer presidente Guadalupe Victoria de aqu\u00ed cerca de Tamazula Durango de ah\u00ed era Guadalupe Victoria 1800 24 a 2024 200 a\u00f1os m\u00e1s 300 500 a\u00f1os porque en los 200 a\u00f1os del M\u00e9xico independiente no gobern\u00f3 ni una mujer puro hombre entonces f\u00edjense lo que estamos viendo para contarlo a nuestros hijos a nuestros nietos por primera vez en 500 a\u00f1os vamos a tener una presidenta qu\u00e9 m\u00e1s podemos pedirle a la [M\u00fasica] vida ya es para decir Gracias a la vida por eso me voy muy contento y termino eh Nada m\u00e1s diciendo igual refrendando lo que aqu\u00ed no Claudia sh la presidenta electa pr\u00f3xima presidenta constitucional Nosotros le tenemos toda la confianza al maestro Rocha toda la confianza al gobernador Rub\u00e9n Rocha de Sinaloa y lo felicito porque da la cara no dej\u00f3 pasar ni un d\u00eda porque no hay casualidad ayer nosotros en la ma\u00f1ana est\u00e1bamos pidiendo informaci\u00f3n al mediod\u00eda el embajador de Estados Unidos inform\u00f3 sobre la versi\u00f3n que ellos tienen de estos sucesos aqu\u00ed en Sinaloa y hoy aparece esta carta y resulta que estamos aqu\u00ed en Culiac\u00e1n Pues de una vez vamos a hablar no sobre el tema y qu\u00e9 se Cu\u00e1l es la situaci\u00f3n En d\u00f3nde estabas y que nunca fuistes convocado a ning\u00fan evento m\u00e1s claro ni el agua y no van de todas [Aplausos] maneras no van a parar no parar\u00e1 as\u00ed dice chico este No parar\u00e1 compadre no parar\u00e1 esc\u00fachenla escuchen Porque tan molestos no les gusta la transformaci\u00f3n eh Ni a los de adentro los conservadores ni tambi\u00e9n algunos que este est\u00e1n mal acostumbrados a sentirse Los Due\u00f1os del mundo eh nosotros tenemos muy buena relaci\u00f3n con el pueblo estadounidense y con los gobiernos de Estados Unidos pero eh Hay esa tentaci\u00f3n de querer mandar en todas partes meter las narices en todos lados pues eh Nada m\u00e1s recordar de que M\u00e9xico es un pa\u00eds independiente libre soberano aqu\u00ed mandamos los [Aplausos] mexicanos y a lo mejor antes A lo mejor antes que hab\u00eda gobernantes que no ten\u00edan autoridad moral y que estable relaciones de complicidad con la delincuencia ya sea con el crimen o con la delincuencia de cuello blanco pues entonces s\u00ed pod\u00edan poner en el banquillo de los acusados a cualquier presidente de nuestro pa\u00eds pero ahora ya cambiaron las cosas nosotros tenemos autoridad moral y tenemos autoridad pol\u00edtica y aplicamos que se escuche bien y que se escuche lejos una m\u00e1xima no mentir No robar y no traicionar al pueblo que viva Sinaloa Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico elte de bienestar Dr Bernardo J gastelum a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia chardo e integrantes del presidium [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] H necesitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano en la tierra tus pienes de ola en la paz de laes cielo Dios enemo su Y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] eso la Tierra [M\u00fasica] de esa manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:25.325399"
}