{
    "video_id": "WMhj3_vT9zA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WMhj3_vT9zA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDI9OtJnuIo1BNxvNmPJGRQ4afb7g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WMhj3_vT9zA",
    "video_title": "El movimiento estudiantil de 1968.",
    "video_length_seconds": 694,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5.24,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.7,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "En",
            "start": 11.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "1968 se desarroll\u00f3 un movimiento",
            "start": 12.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estudiantil que dej\u00f3 una huella",
            "start": 15.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indeleble en la historia del",
            "start": 17.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que comenz\u00f3 como una protesta",
            "start": 24.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "juvenil contra los abusos de la",
            "start": 27.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3 en la rebeli\u00f3n de una",
            "start": 30.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n contra el autoritarismo del",
            "start": 32.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen decenas de miles de j\u00f3venes",
            "start": 35.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estudiantes se manifestaron",
            "start": 38.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pac\u00edficamente en defensa de las",
            "start": 40.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "libertades civiles y la",
            "start": 42.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "democracia al justo reclamo se sumaron",
            "start": 44.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "maestros y sectores",
            "start": 48.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "populares el gobierno de Gustavo D\u00edaz",
            "start": 53.199,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Ordaz vio en el desaf\u00edo estudiantil",
            "start": 56.079,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comunista y orden\u00f3 la represi\u00f3n que",
            "start": 60.879,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "culmin\u00f3 con la matanza del 2 de octubre",
            "start": 63.399,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 65.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1968 en tatelolco",
            "start": 66.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el movimiento inici\u00f3 el 22 de Julio tras",
            "start": 74.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una pelea entre estudiantes de la",
            "start": 78.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "vocacional 5 y de la preparatoria Isaac",
            "start": 80.119,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ochoterena en la ciudadela que fue",
            "start": 83.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "reprimida por granaderos",
            "start": 85.799,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 93.47,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "el 26 de julio dos manifestaciones en el",
            "start": 94.759,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad de M\u00e9xico una de",
            "start": 98.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "protesta contra la represi\u00f3n y otra",
            "start": 100.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "conmemorando la revoluci\u00f3n cubana",
            "start": 103.84,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Fueron reprimidas por la",
            "start": 106.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 108.18,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "polic\u00eda ante la respuesta autoritaria la",
            "start": 111.079,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "protesta estudiantil se extendi\u00f3",
            "start": 114.759,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "escuelas de la unami del polit\u00e9cnico",
            "start": 117.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "declararon En paro despu\u00e9s lo har\u00edan",
            "start": 119.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "escuelas privadas y universidades de",
            "start": 122.96,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 125.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 126.57,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "estados luego de la primera",
            "start": 133.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 135.519,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "masiva el presidente D\u00edaz Ordaz orden\u00f3",
            "start": 137.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el 30 de julio la intervenci\u00f3n del",
            "start": 140.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de un Bazucazo soldados",
            "start": 143.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "destruyeron la puerta hist\u00f3rica de la",
            "start": 146.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preparatoria uno y tomaron violentamente",
            "start": 148.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el edificio deteniendo a decenas de",
            "start": 151.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estudiantes Y",
            "start": 154.64,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 159.48,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "maestros el rector de la UNAM Javier",
            "start": 165.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "barro Sierra asumi\u00f3 una actitud ejemplar",
            "start": 168.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "defendi\u00f3 la autonom\u00eda",
            "start": 173.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Universitaria conden\u00f3 la",
            "start": 175.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y promovi\u00f3 una soluci\u00f3n",
            "start": 177.959,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "dialogada al",
            "start": 180.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conflicto el primero de agosto encabez\u00f3",
            "start": 182.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una manifestaci\u00f3n de duelo por los",
            "start": 185.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estudiantes ca\u00eddos y contra la violaci\u00f3n",
            "start": 187.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a la autonom\u00eda",
            "start": 190.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 192.31,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 196.1,
            "duration": 15.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 202.26,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "en los primeros d\u00edas de agosto los",
            "start": 214.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estudiantes formaron el Consejo Nacional",
            "start": 216.959,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de huelga con representantes de escuelas",
            "start": 218.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de la UNAM y el",
            "start": 221.519,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 223.25,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "IPN el cnh dio a conocer el pliego",
            "start": 225.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "petitorio del",
            "start": 229.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "movimiento libertad a los presos",
            "start": 231.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos derogaci\u00f3n del delito de",
            "start": 234.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "disoluci\u00f3n social del c\u00f3digo penal",
            "start": 236.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n para los familiares de",
            "start": 239.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "muertos y",
            "start": 241.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "heridos desaparici\u00f3n del cuerpo de",
            "start": 243.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "granaderos y destituci\u00f3n del jefe de la",
            "start": 245.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 250.72,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "polic\u00eda los estudiantes demostraron una",
            "start": 252.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enorme creatividad las brigadas se",
            "start": 255.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "multiplicaron por calles mercados",
            "start": 258.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "jardines plazas p\u00fablicas y generaron una",
            "start": 261.04,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "enorme simpat\u00eda entre la poblaci\u00f3n",
            "start": 264.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue el primer movimiento social en el",
            "start": 271.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que participaron miles de mujeres que",
            "start": 274.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "rompieron los estereotipos de la",
            "start": 276.44,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sociedad tradicional y fueron",
            "start": 278.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "protagonistas de una lucha por un pa\u00eds",
            "start": 280.039,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 282.479,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 284.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "libre el movimiento creci\u00f3 a la",
            "start": 287.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n del 13 de agosto",
            "start": 291.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asistieron m\u00e1s de 150,000 personas los",
            "start": 293.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estudiantes demandaron di\u00e1logo p\u00fablico",
            "start": 297.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el gobierno acept\u00f3 pero nunca",
            "start": 300.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 el movimiento estaba ganando la",
            "start": 304.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "batalla de la opini\u00f3n p\u00fablica a pesar de",
            "start": 307.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a en contra por parte de la",
            "start": 310.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "prensa radio televisi\u00f3n y de todo el",
            "start": 313.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aparato de",
            "start": 316.639,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "estado el 27 de agosto m\u00e1s de 500000",
            "start": 321.16,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "personas marcharon al z\u00f3calo",
            "start": 326.0,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 329.06,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "el primero de septiembre con el aval del",
            "start": 337.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Congreso el presidente D\u00edaz Ordaz",
            "start": 340.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "anunci\u00f3 que tomar\u00eda medidas para imponer",
            "start": 342.68,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 344.8,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "orden en respuesta los estudiantes",
            "start": 348.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "realizaron una marcha del",
            "start": 352.12,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Silencio el 13 de septiembre m\u00e1s de",
            "start": 358.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "2500000 personas marcharon bajo un",
            "start": 362.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 365.039,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "imponente",
            "start": 369.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ejemplar el gobierno cancel\u00f3 toda",
            "start": 375.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n y decidi\u00f3 optar por la",
            "start": 377.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fuerza para acabar con el conflicto",
            "start": 380.68,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 384.05,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el 18 de septiembre el ej\u00e9rcito ocup\u00f3 la",
            "start": 390.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ciudad universitaria 500 estudiantes",
            "start": 393.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 396.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "detenidos el 23 de septiembre se tom\u00f3",
            "start": 400.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "violentamente el casco de Santo Tom\u00e1s y",
            "start": 404.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la vocacional 7 de tatelolco venciendo",
            "start": 407.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la tenaz resistencia estudiantil",
            "start": 410.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 417.12,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "a 10 d\u00edas de la inauguraci\u00f3n de las",
            "start": 423.16,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "olimpiadas en M\u00e9xico el 2 de",
            "start": 425.199,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "octubre miles de personas asistieron a",
            "start": 428.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un miting Pac\u00edfico en la plaza de las",
            "start": 431.039,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Tres Culturas en",
            "start": 433.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 435.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Tlatelolco por la ma\u00f1ana representantes",
            "start": 437.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estudiantiles se reunieron con una",
            "start": 440.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del gobierno se esperaba el",
            "start": 442.759,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "inicio de una soluci\u00f3n negociada",
            "start": 445.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 449.89,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 451.94,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pero D\u00edaz Ordaz ya Hab\u00eda decidido acabar",
            "start": 453.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con el movimiento y dio la orden al",
            "start": 456.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Estado Mayor presidencial a un cuerpo de",
            "start": 458.759,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "\u00e9lite militar el batall\u00f3n Olimpia a",
            "start": 461.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "unidades del ej\u00e9rcito a la polic\u00eda de",
            "start": 465.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "reprimir a los",
            "start": 468.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "manifestantes desde horas antes",
            "start": 472.879,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "francotiradores oficiales se apostaron",
            "start": 475.56,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "en los edificios que rodeaban la",
            "start": 477.879,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "plaza Poco despu\u00e9s de las 6 de la tarde",
            "start": 480.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero lanz\u00f3 dos bengalas fue la",
            "start": 484.159,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1al para que las tropas avanzaran",
            "start": 487.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre la plaza a bayoneta",
            "start": 489.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "calada los miembros del Batall\u00f3n Olimpia",
            "start": 494.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aparecieron en el edificio Chihuahua",
            "start": 497.319,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "donde estaba La Tribuna y se encontraban",
            "start": 499.68,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los dirigentes del movimiento el",
            "start": 501.919,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "objetivo declarado era",
            "start": 504.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "detenerlos sin embargo otro grupo del",
            "start": 507.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Batall\u00f3n Olimpia dispar\u00f3 desde las",
            "start": 510.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "alturas contra sus propios compa\u00f1eros",
            "start": 512.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contra los militares y civiles que",
            "start": 515.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ocupaban la",
            "start": 517.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "plaza en el fuego cruzado comenzaron a",
            "start": 523.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "caer los manifestantes muertos o heridos",
            "start": 526.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y la multitud corri\u00f3 para escapar de la",
            "start": 529.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trampa fue una Sangrienta masacre en la",
            "start": 537.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que murieron estudiantes y poblaci\u00f3n",
            "start": 539.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "civil incluidos ni\u00f1os que asistieron al",
            "start": 541.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "miting la versi\u00f3n oficial reconoci\u00f3 38",
            "start": 545.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "civiles muertos un ni\u00f1o y cuatro",
            "start": 548.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "soldados y culp\u00f3 a los estudiantes de",
            "start": 551.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "provocar la",
            "start": 553.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "violencia el peri\u00f3dico ingl\u00e9s the",
            "start": 556.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Guardian realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n y",
            "start": 558.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "public\u00f3 que",
            "start": 561.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "325 personas fueron asesinadas ese d\u00eda",
            "start": 562.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los heridos se contaron por",
            "start": 570.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "centenares y por miles los detenidos",
            "start": 572.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "muchos de ellos",
            "start": 576.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "torturados los l\u00edderes del Consejo",
            "start": 579.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Nacional de huelga fueron recluidos en",
            "start": 581.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel de lecumberry y el poder",
            "start": 584.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "judicial los juzg\u00f3 como",
            "start": 586.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "terroristas el 2 de octubre se cometi\u00f3",
            "start": 591.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un crimen de estado contra los",
            "start": 594.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estudiantes y el presidente Gustavo D\u00edaz",
            "start": 596.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 toda la",
            "start": 599.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "responsabilidad asumo \u00edntegramente la",
            "start": 602.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "responsabilidad personal \u00e9tica social",
            "start": 605.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica pol\u00edtica e hist\u00f3rica por las",
            "start": 610.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "decisiones del gobierno en en relaci\u00f3n",
            "start": 613.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con los sucesos del a\u00f1o",
            "start": 616.2,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 617.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 620.86,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "jus",
            "start": 625.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1968 fue un parteaguas en la historia de",
            "start": 627.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y Punto de partida de nuevos",
            "start": 630.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "movimientos sindicales",
            "start": 632.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "magisteriales",
            "start": 635.519,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 637.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "urbanos por los derechos humanos y la",
            "start": 638.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "democracia el movimiento de",
            "start": 645.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "1968 es un triunfo de la memoria",
            "start": 648.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "colectiva contra el intento",
            "start": 651.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "institucional de imponer el miedo el",
            "start": 653.959,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 657.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 659.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "olvido venci\u00f3 la esperanza el ideal de",
            "start": 661.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un futuro democr\u00e1tico de",
            "start": 664.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "libertad por todo ello el movimiento",
            "start": 667.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "estudiantil de",
            "start": 671.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "1968 y el 2 de octubre no se",
            "start": 672.8,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 677.82,
            "duration": 13.49
        },
        {
            "text": "olvidan y",
            "start": 688.24,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 691.31,
            "duration": 3.16
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] En 1968 se desarroll\u00f3 un movimiento estudiantil que dej\u00f3 una huella indeleble en la historia del pa\u00eds lo que comenz\u00f3 como una protesta juvenil contra los abusos de la se convirti\u00f3 en la rebeli\u00f3n de una generaci\u00f3n contra el autoritarismo del r\u00e9gimen decenas de miles de j\u00f3venes estudiantes se manifestaron pac\u00edficamente en defensa de las libertades civiles y la democracia al justo reclamo se sumaron maestros y sectores populares el gobierno de Gustavo D\u00edaz Ordaz vio en el desaf\u00edo estudiantil comunista y orden\u00f3 la represi\u00f3n que culmin\u00f3 con la matanza del 2 de octubre de 1968 en tatelolco el movimiento inici\u00f3 el 22 de Julio tras una pelea entre estudiantes de la vocacional 5 y de la preparatoria Isaac ochoterena en la ciudadela que fue reprimida por granaderos [Aplausos] el 26 de julio dos manifestaciones en el centro de la ciudad de M\u00e9xico una de protesta contra la represi\u00f3n y otra conmemorando la revoluci\u00f3n cubana tambi\u00e9n Fueron reprimidas por la [M\u00fasica] polic\u00eda ante la respuesta autoritaria la protesta estudiantil se extendi\u00f3 escuelas de la unami del polit\u00e9cnico declararon En paro despu\u00e9s lo har\u00edan escuelas privadas y universidades de varios [M\u00fasica] estados luego de la primera manifestaci\u00f3n masiva el presidente D\u00edaz Ordaz orden\u00f3 el 30 de julio la intervenci\u00f3n del ej\u00e9rcito de un Bazucazo soldados destruyeron la puerta hist\u00f3rica de la preparatoria uno y tomaron violentamente el edificio deteniendo a decenas de estudiantes Y [M\u00fasica] maestros el rector de la UNAM Javier barro Sierra asumi\u00f3 una actitud ejemplar defendi\u00f3 la autonom\u00eda Universitaria conden\u00f3 la represi\u00f3n y promovi\u00f3 una soluci\u00f3n dialogada al conflicto el primero de agosto encabez\u00f3 una manifestaci\u00f3n de duelo por los estudiantes ca\u00eddos y contra la violaci\u00f3n a la autonom\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en los primeros d\u00edas de agosto los estudiantes formaron el Consejo Nacional de huelga con representantes de escuelas de la UNAM y el [M\u00fasica] IPN el cnh dio a conocer el pliego petitorio del movimiento libertad a los presos pol\u00edticos derogaci\u00f3n del delito de disoluci\u00f3n social del c\u00f3digo penal indemnizaci\u00f3n para los familiares de muertos y heridos desaparici\u00f3n del cuerpo de granaderos y destituci\u00f3n del jefe de la [M\u00fasica] polic\u00eda los estudiantes demostraron una enorme creatividad las brigadas se multiplicaron por calles mercados jardines plazas p\u00fablicas y generaron una enorme simpat\u00eda entre la poblaci\u00f3n fue el primer movimiento social en el que participaron miles de mujeres que rompieron los estereotipos de la sociedad tradicional y fueron protagonistas de una lucha por un pa\u00eds m\u00e1s [Aplausos] libre el movimiento creci\u00f3 a la manifestaci\u00f3n del 13 de agosto asistieron m\u00e1s de 150,000 personas los estudiantes demandaron di\u00e1logo p\u00fablico el gobierno acept\u00f3 pero nunca cumpli\u00f3 el movimiento estaba ganando la batalla de la opini\u00f3n p\u00fablica a pesar de la campa\u00f1a en contra por parte de la prensa radio televisi\u00f3n y de todo el aparato de estado el 27 de agosto m\u00e1s de 500000 personas marcharon al z\u00f3calo [Aplausos] el primero de septiembre con el aval del Congreso el presidente D\u00edaz Ordaz anunci\u00f3 que tomar\u00eda medidas para imponer el orden en respuesta los estudiantes realizaron una marcha del Silencio el 13 de septiembre m\u00e1s de 2500000 personas marcharon bajo un silencio imponente ejemplar el gobierno cancel\u00f3 toda negociaci\u00f3n y decidi\u00f3 optar por la fuerza para acabar con el conflicto [M\u00fasica] el 18 de septiembre el ej\u00e9rcito ocup\u00f3 la ciudad universitaria 500 estudiantes fueron [M\u00fasica] detenidos el 23 de septiembre se tom\u00f3 violentamente el casco de Santo Tom\u00e1s y la vocacional 7 de tatelolco venciendo la tenaz resistencia estudiantil [M\u00fasica] a 10 d\u00edas de la inauguraci\u00f3n de las olimpiadas en M\u00e9xico el 2 de octubre miles de personas asistieron a un miting Pac\u00edfico en la plaza de las Tres Culturas en [M\u00fasica] Tlatelolco por la ma\u00f1ana representantes estudiantiles se reunieron con una comisi\u00f3n del gobierno se esperaba el inicio de una soluci\u00f3n negociada [M\u00fasica] [Aplausos] pero D\u00edaz Ordaz ya Hab\u00eda decidido acabar con el movimiento y dio la orden al Estado Mayor presidencial a un cuerpo de \u00e9lite militar el batall\u00f3n Olimpia a unidades del ej\u00e9rcito a la polic\u00eda de reprimir a los manifestantes desde horas antes francotiradores oficiales se apostaron en los edificios que rodeaban la plaza Poco despu\u00e9s de las 6 de la tarde un helic\u00f3ptero lanz\u00f3 dos bengalas fue la se\u00f1al para que las tropas avanzaran sobre la plaza a bayoneta calada los miembros del Batall\u00f3n Olimpia aparecieron en el edificio Chihuahua donde estaba La Tribuna y se encontraban los dirigentes del movimiento el objetivo declarado era detenerlos sin embargo otro grupo del Batall\u00f3n Olimpia dispar\u00f3 desde las alturas contra sus propios compa\u00f1eros contra los militares y civiles que ocupaban la plaza en el fuego cruzado comenzaron a caer los manifestantes muertos o heridos y la multitud corri\u00f3 para escapar de la trampa fue una Sangrienta masacre en la que murieron estudiantes y poblaci\u00f3n civil incluidos ni\u00f1os que asistieron al miting la versi\u00f3n oficial reconoci\u00f3 38 civiles muertos un ni\u00f1o y cuatro soldados y culp\u00f3 a los estudiantes de provocar la violencia el peri\u00f3dico ingl\u00e9s the Guardian realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n y public\u00f3 que 325 personas fueron asesinadas ese d\u00eda los heridos se contaron por centenares y por miles los detenidos muchos de ellos torturados los l\u00edderes del Consejo Nacional de huelga fueron recluidos en la c\u00e1rcel de lecumberry y el poder judicial los juzg\u00f3 como terroristas el 2 de octubre se cometi\u00f3 un crimen de estado contra los estudiantes y el presidente Gustavo D\u00edaz asumi\u00f3 toda la responsabilidad asumo \u00edntegramente la responsabilidad personal \u00e9tica social jur\u00eddica pol\u00edtica e hist\u00f3rica por las decisiones del gobierno en en relaci\u00f3n con los sucesos del a\u00f1o pasado [M\u00fasica] jus 1968 fue un parteaguas en la historia de M\u00e9xico y Punto de partida de nuevos movimientos sindicales magisteriales campesinos urbanos por los derechos humanos y la democracia el movimiento de 1968 es un triunfo de la memoria colectiva contra el intento institucional de imponer el miedo el silencio y el olvido venci\u00f3 la esperanza el ideal de un futuro democr\u00e1tico de libertad por todo ello el movimiento estudiantil de 1968 y el 2 de octubre no se [M\u00fasica] olvidan y [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:18.607090"
}