{
    "video_id": "WOLoDtOIMt8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/WOLoDtOIMt8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAYC0K_0TSQxAJEw3V8fERcqCnJuA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=WOLoDtOIMt8",
    "video_title": "Firma del Acuerdo entre los Sectores Privados de M\u00e9xico y Estados Unidos",
    "video_length_seconds": 690,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "pero secretario el comercio",
            "start": 2.21,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores presidente de la american",
            "start": 6.009,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "chamber of comerce tomando energ\u00eda de",
            "start": 8.08,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "recordar al coordinador empresarial",
            "start": 10.869,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "carlos salazar muy distinguidas y",
            "start": 12.459,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "distinguidos compa\u00f1eros de gabinete aqu\u00ed",
            "start": 15.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presentes se\u00f1oras se\u00f1ores integrantes",
            "start": 18.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del ciudad ya los de manera muy breve",
            "start": 21.48,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "decirle se\u00f1or presidente que hemos",
            "start": 24.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tenido un muy buen di\u00e1logo como dice el",
            "start": 26.289,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nombre del evento y quiz\u00e1 un poco",
            "start": 28.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "apresurado hemos tenido que resumir",
            "start": 31.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "todas las presentaciones y ponencias",
            "start": 33.579,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hemos tenido una participaci\u00f3n muy",
            "start": 36.51,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "relevante en los temas m\u00e1s relevantes",
            "start": 39.37,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s nos interesen los que m\u00e1s",
            "start": 40.87,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos preocupan y lo que le puedo decir es",
            "start": 42.819,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que encontramos un muy buen ambiente muy",
            "start": 45.969,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "buen \u00e1nimo estamos el d\u00eda de ayer",
            "start": 49.629,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hicimos un brindis para decir que la",
            "start": 53.35,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que \u00e9ste anunci\u00f3 y con esto",
            "start": 56.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "termino es que organicemos la mejor",
            "start": 58.149,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que ha tenido m\u00e9xico con eeuu",
            "start": 62.739,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas en estos pr\u00f3ximos",
            "start": 64.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "seis a\u00f1os",
            "start": 69.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y que para ello escucharemos a las ya",
            "start": 70.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los empresarios aqu\u00ed presentes que a",
            "start": 74.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de la firma tratado libre de",
            "start": 77.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comercio y gracias a sus esfuerzos han",
            "start": 79.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "organizado uno de los circuitos",
            "start": 81.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos m\u00e1s poderosos del mundo y se",
            "start": 84.82,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "han tenido \u00e9xito con que escuch\u00e1ramos",
            "start": 87.34,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que intercambiamos y que apoy\u00e1ramos los",
            "start": 90.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puntos de vista y aqu\u00ed se han",
            "start": 93.76,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "manifestado ex han puesto sobre la mesa",
            "start": 95.07,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo hicimos de manera que vamos a",
            "start": 97.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trabajar juntos con el sector privado y",
            "start": 100.42,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estoy seguro que vamos a lograr que si",
            "start": 103.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dentro de seis a\u00f1os podamos decir fueron",
            "start": 105.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "los mejores seis a\u00f1os en la relaci\u00f3n",
            "start": 108.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-estados unidos muchas gracias a",
            "start": 110.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todas ya todos y misi\u00f3n cumplida se\u00f1or",
            "start": 112.72,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "presidente amigo larry flynt",
            "start": 115.21,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con usted empiezo",
            "start": 122.36,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "le llamo amigo y tocayo",
            "start": 125.74,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tuve la oportunidad de conocer su texto",
            "start": 131.66,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo presentar\u00e1",
            "start": 138.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y suscribo su planteamiento",
            "start": 141.67,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en la forma y en el fondo",
            "start": 146.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si acaso agregar\u00eda",
            "start": 150.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en la asociaci\u00f3n de dvd",
            "start": 153.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y procurarse entre el sector p\u00fablico y",
            "start": 157.52,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "el sector privado",
            "start": 160.7,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "debemos tambi\u00e9n hacia adelante pensar en",
            "start": 164.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "incluir",
            "start": 169.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "al sector social de la econom\u00eda",
            "start": 171.79,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 175.4,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "a campesinos obreros ambientalistas",
            "start": 176.68,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cooperativistas entre otros",
            "start": 182.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hacer sociedades",
            "start": 188.89,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entre los tres sectores",
            "start": 193.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por eso sostengo",
            "start": 200.569,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "tocayo que tu texto es espl\u00e9ndido",
            "start": 204.95,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "te digo tocayo o colega porque en efecto",
            "start": 211.72,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "los dos estudiamos ciencia pol\u00edtica",
            "start": 214.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 219.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y estamos compartiendo responsabilidades",
            "start": 221.17,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "parecidas o similares",
            "start": 225.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con todo respeto porque todos los pa\u00edses",
            "start": 229.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "son extraordinarios",
            "start": 232.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toca gobernar una de las diez",
            "start": 235.46,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "naciones m\u00e1s excepcionales del mundo",
            "start": 237.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "mientras a ti te corresponde manejar un",
            "start": 251.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fondo de inversi\u00f3n que est\u00e1 considerado",
            "start": 254.47,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "entre los 10 m\u00e1s importantes del mundo",
            "start": 257.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en cuanto a la relaci\u00f3n de m\u00e9xico con",
            "start": 264.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 267.259,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y comparto contigo",
            "start": 269.139,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "lo expuesto y cito textualmente el final",
            "start": 272.12,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "de tu texto",
            "start": 276.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el cual trabajando juntos",
            "start": 279.449,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "y escuch\u00e1ndonos",
            "start": 282.93,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "unos a otros podemos encontrar puntos en",
            "start": 285.43,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "com\u00fan que necesitamos",
            "start": 290.89,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "no todas estas conversaciones ser\u00e1n",
            "start": 295.1,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "c\u00f3modas",
            "start": 298.31,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "sigues diciendo",
            "start": 299.569,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a firmas y eso est\u00e1 bien eso",
            "start": 301.94,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "es consustancial",
            "start": 306.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "a la democracia agreg\u00f3",
            "start": 308.65,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pero nos necesitamos unos a otros",
            "start": 312.35,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "necesitamos entendernos unos a otros al",
            "start": 316.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hacerlo podemos crear",
            "start": 320.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una mayor prosperidad",
            "start": 324.04,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "tanto para los ciudadanos de mexico como",
            "start": 326.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos de los eeuu y de",
            "start": 329.969,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este modo podemos acercar a nuestras dos",
            "start": 333.719,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "naciones",
            "start": 338.099,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "fin de la cita",
            "start": 341.91,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por eso creo que este encuentro",
            "start": 344.129,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "es un ejemplo de esa pol\u00edtica",
            "start": 348.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "que debemos de procurar que debemos de",
            "start": 353.18,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 356.84,
            "duration": 2.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 357.12,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica que se puede mantener",
            "start": 359.689,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "cuando hay voluntad",
            "start": 363.67,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "sincera en los sectores productivos y en",
            "start": 366.87,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "los gobiernos de las dos naciones",
            "start": 371.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "debo agradecer al presidente de donald",
            "start": 375.63,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "trump",
            "start": 378.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "por estar abierto a tratar",
            "start": 380.08,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nuestros asuntos comerciales",
            "start": 383.26,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "migratorios y de seguridad",
            "start": 387.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 391.19,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "y de la manera que considero m\u00e1s eficaz",
            "start": 393.91,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mediante el di\u00e1logo permanente y con la",
            "start": 401.46,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 406.27,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por eso se\u00f1or ross secretario de",
            "start": 410.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "comercio de eeuu",
            "start": 412.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho su presencia",
            "start": 415.51,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en este encuentro",
            "start": 418.42,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "y le decimos que es bienvenido en mexico",
            "start": 421.38,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 427.61,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo",
            "start": 430.33,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "expreso que estoy de acuerdo con los",
            "start": 432.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n conjunta que",
            "start": 435.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se acaba de firmar",
            "start": 438.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por nuestra parte",
            "start": 442.139,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 444.54,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y hacer valer un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 447.1,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 451.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a respetar los",
            "start": 456.68,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "compromisos que se hicieron para la",
            "start": 459.77,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del tratado de libre comercio",
            "start": 462.83,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a desarrollar",
            "start": 468.009,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el sureste de nuestro pa\u00eds",
            "start": 471.409,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y cooperar con el desarrollo de los",
            "start": 475.009,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 477.439,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que la migraci\u00f3n",
            "start": 481.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o sea opcional",
            "start": 484.729,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y no forzosa",
            "start": 487.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por falta de oportunidades o por",
            "start": 490.63,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 494.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 497.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con la estrategia que estamos poniendo",
            "start": 499.87,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1ctica",
            "start": 502.24,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "de impulsar el desarrollo de sur a norte",
            "start": 504.569,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "con proyectos como el tren maya",
            "start": 510.129,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como la modernizaci\u00f3n",
            "start": 515.5,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico",
            "start": 518.35,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el proyecto",
            "start": 522.52,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "del istmo de tehuantepec para acercar",
            "start": 524.529,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de asia con la costa este de",
            "start": 528.509,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 533.829,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a continuar con la",
            "start": 535.87,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de fomento a la inversi\u00f3n",
            "start": 539.32,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "reduciendo impuestos y aumentando",
            "start": 543.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "salarios sin afectar",
            "start": 547.65,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la estabilidad de las empresas",
            "start": 550.67,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "en los 3000 180 kil\u00f3metros de la franja",
            "start": 553.54,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "fronteriza con los estados unidos'",
            "start": 558.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se\u00f1or tom\u00e1s",
            "start": 563.76,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 565.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a hacer realidad",
            "start": 567.779,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "el principio que acaba de expresar",
            "start": 571.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "sobre la santidad de los contratos los",
            "start": 574.69,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "compromisos en mexico se cumplen",
            "start": 579.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 584.79,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 586.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "reconociendo la importante labor",
            "start": 588.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que a pocos d\u00edas de haber asumido su",
            "start": 592.4,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "cargo est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 594.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "carlos salazar lomel\u00edn presidente del",
            "start": 597.379,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial de",
            "start": 600.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 603.889,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo recuerdo subray\u00f3 que cuando carlos",
            "start": 605.84,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 posici\u00f3n hizo",
            "start": 610.34,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "generosamente el compromiso de ayudar",
            "start": 614.209,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "en conseguir",
            "start": 619.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 621.74,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y alcanzar tres metas en beneficio de",
            "start": 624.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 628.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "1 combatir la pobreza",
            "start": 630.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2 creces",
            "start": 634.68,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "al 4% en promedio anual",
            "start": 638.12,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "durante el sexenio y tres ayudarnos a",
            "start": 642.87,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "desterrar el principal problema de",
            "start": 649.17,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n",
            "start": 653.25,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "a todas y todos agradezco su confianza y",
            "start": 657.37,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "su sincero inter\u00e9s en mantener",
            "start": 661.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "buenas relaciones",
            "start": 665.27,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu",
            "start": 667.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 671.02,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "no estar\u00e1",
            "start": 673.35,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "amistad por la geopol\u00edtica y en bien de",
            "start": 675.649,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos muchas gracias",
            "start": 681.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 684.65,
            "duration": 3.3
        }
    ],
    "transcription_text": "se\u00f1or presidente pero secretario el comercio se\u00f1ores presidente de la american chamber of comerce tomando energ\u00eda de recordar al coordinador empresarial carlos salazar muy distinguidas y distinguidos compa\u00f1eros de gabinete aqu\u00ed presentes se\u00f1oras se\u00f1ores integrantes del ciudad ya los de manera muy breve decirle se\u00f1or presidente que hemos tenido un muy buen di\u00e1logo como dice el nombre del evento y quiz\u00e1 un poco apresurado hemos tenido que resumir todas las presentaciones y ponencias hemos tenido una participaci\u00f3n muy relevante en los temas m\u00e1s relevantes los que m\u00e1s nos interesen los que m\u00e1s nos preocupan y lo que le puedo decir es que encontramos un muy buen ambiente muy buen \u00e1nimo estamos el d\u00eda de ayer hicimos un brindis para decir que la instrucci\u00f3n que \u00e9ste anunci\u00f3 y con esto termino es que organicemos la mejor relaci\u00f3n que ha tenido m\u00e9xico con eeuu en las \u00faltimas d\u00e9cadas en estos pr\u00f3ximos seis a\u00f1os y que para ello escucharemos a las ya los empresarios aqu\u00ed presentes que a ra\u00edz de la firma tratado libre de comercio y gracias a sus esfuerzos han organizado uno de los circuitos econ\u00f3micos m\u00e1s poderosos del mundo y se han tenido \u00e9xito con que escuch\u00e1ramos que intercambiamos y que apoy\u00e1ramos los puntos de vista y aqu\u00ed se han manifestado ex han puesto sobre la mesa y as\u00ed lo hicimos de manera que vamos a trabajar juntos con el sector privado y estoy seguro que vamos a lograr que si dentro de seis a\u00f1os podamos decir fueron los mejores seis a\u00f1os en la relaci\u00f3n m\u00e9xico-estados unidos muchas gracias a todas ya todos y misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente amigo larry flynt con usted empiezo le llamo amigo y tocayo tuve la oportunidad de conocer su texto lo presentar\u00e1 y suscribo su planteamiento en la forma y en el fondo si acaso agregar\u00eda en la asociaci\u00f3n de dvd y procurarse entre el sector p\u00fablico y el sector privado debemos tambi\u00e9n hacia adelante pensar en incluir [M\u00fasica] al sector social de la econom\u00eda [M\u00fasica] a campesinos obreros ambientalistas cooperativistas entre otros hacer sociedades entre los tres sectores por eso sostengo tocayo que tu texto es espl\u00e9ndido te digo tocayo o colega porque en efecto los dos estudiamos ciencia pol\u00edtica y tambi\u00e9n y estamos compartiendo responsabilidades parecidas o similares con todo respeto porque todos los pa\u00edses son extraordinarios a m\u00ed me toca gobernar una de las diez naciones m\u00e1s excepcionales del mundo mientras a ti te corresponde manejar un fondo de inversi\u00f3n que est\u00e1 considerado entre los 10 m\u00e1s importantes del mundo en cuanto a la relaci\u00f3n de m\u00e9xico con eeuu y comparto contigo lo expuesto y cito textualmente el final de tu texto seg\u00fan el cual trabajando juntos y escuch\u00e1ndonos unos a otros podemos encontrar puntos en com\u00fan que necesitamos no todas estas conversaciones ser\u00e1n c\u00f3modas sigues diciendo y tambi\u00e9n a firmas y eso est\u00e1 bien eso es consustancial a la democracia agreg\u00f3 pero nos necesitamos unos a otros necesitamos entendernos unos a otros al hacerlo podemos crear una mayor prosperidad tanto para los ciudadanos de mexico como para los ciudadanos de los eeuu y de este modo podemos acercar a nuestras dos naciones fin de la cita por eso creo que este encuentro es un ejemplo de esa pol\u00edtica que debemos de procurar que debemos de seguir [M\u00fasica] una pol\u00edtica que se puede mantener cuando hay voluntad sincera en los sectores productivos y en los gobiernos de las dos naciones debo agradecer al presidente de donald trump por estar abierto a tratar nuestros asuntos comerciales migratorios y de seguridad con respecto y de la manera que considero m\u00e1s eficaz mediante el di\u00e1logo permanente y con la cooperaci\u00f3n para el desarrollo por eso se\u00f1or ross secretario de comercio de eeuu le agradecemos mucho su presencia en este encuentro y le decimos que es bienvenido en mexico [M\u00fasica] por \u00faltimo expreso que estoy de acuerdo con los t\u00e9rminos de la declaraci\u00f3n conjunta que se acaba de firmar por nuestra parte nos comprometemos y hacer valer un aut\u00e9ntico estado de derecho nos comprometemos a respetar los compromisos que se hicieron para la aprobaci\u00f3n del tratado de libre comercio nos comprometemos a desarrollar el sureste de nuestro pa\u00eds y cooperar con el desarrollo de los pa\u00edses centroamericanos para que la migraci\u00f3n o sea opcional y no forzosa por falta de oportunidades o por violencia nos comprometemos con la estrategia que estamos poniendo en pr\u00e1ctica de impulsar el desarrollo de sur a norte con proyectos como el tren maya como la modernizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico el proyecto del istmo de tehuantepec para acercar los pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu nos comprometemos a continuar con la pol\u00edtica de fomento a la inversi\u00f3n reduciendo impuestos y aumentando salarios sin afectar la estabilidad de las empresas en los 3000 180 kil\u00f3metros de la franja fronteriza con los estados unidos' se\u00f1or tom\u00e1s [M\u00fasica] nos comprometemos a hacer realidad el principio que acaba de expresar sobre la santidad de los contratos los compromisos en mexico se cumplen termin\u00f3 [M\u00fasica] reconociendo la importante labor que a pocos d\u00edas de haber asumido su cargo est\u00e1 llevando a cabo carlos salazar lomel\u00edn presidente del consejo coordinador empresarial de nuestro pa\u00eds s\u00f3lo recuerdo subray\u00f3 que cuando carlos tom\u00f3 posici\u00f3n hizo generosamente el compromiso de ayudar en conseguir tres cosas y alcanzar tres metas en beneficio de m\u00e9xico 1 combatir la pobreza 2 creces al 4% en promedio anual durante el sexenio y tres ayudarnos a desterrar el principal problema de nuestro pa\u00eds la corrupci\u00f3n a todas y todos agradezco su confianza y su sincero inter\u00e9s en mantener buenas relaciones entre m\u00e9xico y eeuu x no estar\u00e1 amistad por la geopol\u00edtica y en bien de nuestros pueblos muchas gracias [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:11.849031"
}