{
    "video_id": "wST5_ctnWrM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/wST5_ctnWrM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTs4advydicu4QXRCSc12TWJpGyQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=wST5_ctnWrM",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 17 de febrero de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3874,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 213.76,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 227.97,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.1,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 239.68,
            "duration": 2.059
        },
        {
            "text": "son las distribuidoras el punto de este",
            "start": 243.01,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles 17 de febrero de 2021",
            "start": 245.86,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico",
            "start": 250.269,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en la ciudad de m\u00e9xico y vamos a iniciar",
            "start": 252.189,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la conferencia de prensa diaria sobre",
            "start": 255.28,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "kobe 19 la pandemia causada por el",
            "start": 257.65,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corner virus sars con dos hoy y",
            "start": 260.229,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "nuevamente estaremos el doctor jos\u00e9 lu\u00eds",
            "start": 263.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "al\u00famina director general de",
            "start": 265.33,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda y yo y presentaremos el",
            "start": 266.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informe t\u00e9cnico y c\u00f3mo va el curso de la",
            "start": 270.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "epidemia en seguida el informe del",
            "start": 272.11,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "avance del problema de vacunaci\u00f3n",
            "start": 274.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "universal y gratuito sobre contra el",
            "start": 276.22,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cubrir 19 y cu\u00e1les son los avances que",
            "start": 280.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos y las que vendr\u00e1n en fechas muy",
            "start": 284.38,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas",
            "start": 286.6,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo el doctor alom\u00eda si es tan",
            "start": 287.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "amable de presentar",
            "start": 288.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "con mucho gusto se\u00f1or secretario muy",
            "start": 292.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "buenas tardes con todas las personas",
            "start": 294.669,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes as\u00ed tambi\u00e9n como las que",
            "start": 297.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nos sintonizan a trav\u00e9s de los",
            "start": 300.039,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diferentes medios vamos a iniciar con la",
            "start": 302.08,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del comportamiento",
            "start": 305.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mico de la cob y 19 en mexico para",
            "start": 307.289,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy en base al sisb\u00e9n nuestro",
            "start": 311.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sistema inform\u00e1tico que recaba la",
            "start": 313.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n de las 32 entidades",
            "start": 315.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "federativas estimamos m\u00e1s de 2 millones",
            "start": 317.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "208 mil personas que son casos ya",
            "start": 320.88,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "confirmados de kobe 19 y est\u00e1",
            "start": 323.86,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "precisamente representados y",
            "start": 327.759,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "distribuidos por semana epidemiol\u00f3gica",
            "start": 329.229,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "semana en la que iniciaron con los",
            "start": 331.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "signos y s\u00edntomas de su enfermedad en la",
            "start": 333.58,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de color azul que vemos en la",
            "start": 336.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte superior continuamos con este",
            "start": 338.259,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "descenso a todos los d\u00edas estamos",
            "start": 340.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "actualizando sobre todo el descenso que",
            "start": 342.389,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 produciendo en las \u00faltimas dos",
            "start": 345.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "semanas graficadas es decir entre la 4 y",
            "start": 347.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "las 5 que para el d\u00eda de hoy se mantiene",
            "start": 349.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en -22% recordando que estamos a",
            "start": 352.33,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mitad de semana y tendremos algunos d\u00edas",
            "start": 356.02,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "en donde todo",
            "start": 357.82,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "esto puede tener cierta reducci\u00f3n aunque",
            "start": 358.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la tendencia que vemos no solamente para",
            "start": 361.45,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estas dos semanas sino la queremos",
            "start": 364.33,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viendo desde pr\u00e1cticamente ya cuatro",
            "start": 365.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "semanas consecutivas pues ha sido",
            "start": 368.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "bastante clara entre luz en relaci\u00f3n a",
            "start": 370.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta reducci\u00f3n que se contin\u00faa dando en",
            "start": 373.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional cuando se",
            "start": 376.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "revisan las gr\u00e1ficas por cada una de las",
            "start": 379.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entidades federativas vemos tambi\u00e9n",
            "start": 381.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reflejada para cada una de ellas en",
            "start": 383.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "algunas con mayor magnitud en algunas",
            "start": 385.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con menor pero pr\u00e1cticamente en casi",
            "start": 388.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todas esta disminuci\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 390.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica moss en la curva verde las",
            "start": 392.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "personas que se han ido recuperando un",
            "start": 394.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 571 mil 71 se estiman ya para el",
            "start": 396.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy recordando que la comida es",
            "start": 399.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una enfermedad que puede producir",
            "start": 403.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manifestaciones cl\u00ednicas",
            "start": 405.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "leves que permiten a la persona cursar",
            "start": 407.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con su recuperaci\u00f3n o su tratamiento en",
            "start": 409.72,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "su domicilio es decir de manera",
            "start": 412.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ambulatoria pero tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 414.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "obviamente el grupo de personas sobre",
            "start": 416.8,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todo aquellas que tienen alguna",
            "start": 419.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comorbilidad o factor de riesgo asociado",
            "start": 420.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a las complicaciones de",
            "start": 423.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "precisamente desarrollan m\u00f3vil grave",
            "start": 425.85,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hobbit cr\u00edtico y a consecuencia de estas",
            "start": 428.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mismas complicaciones lamentablemente un",
            "start": 431.35,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "grupo de ellas terminan falleciendo al",
            "start": 434.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy 177 mil 61 son las personas",
            "start": 436.66,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que han tenido este desenlace",
            "start": 440.02,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el indicador de casos activos estimados",
            "start": 443.199,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "se mantiene contin\u00faa en este 3% que",
            "start": 445.509,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "vemos ya desde hace al menos dos semanas",
            "start": 448.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "56 mil 545 son las personas que",
            "start": 451.74,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "iniciaron con signos y s\u00edntomas en las",
            "start": 454.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "\u00faltimas dos semanas 14 d\u00edas y por lo",
            "start": 457.09,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto representan esta actividad",
            "start": 459.97,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica para efectos del",
            "start": 462.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico en m\u00e9xico vemos",
            "start": 465.03,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un comparativo al d\u00eda de hoy",
            "start": 467.53,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00e1cticamente ya por llegar a",
            "start": 470.53,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los 100 mil esquemas completos de",
            "start": 472.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n exactamente 99 mil 666 que",
            "start": 475.0,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "son el n\u00famero de personas que hasta el",
            "start": 479.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "momento han recibido ya las dos dosis de",
            "start": 481.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la vacuna y que por lo tanto se espera",
            "start": 484.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se puede obtener la efectividad que est\u00e1",
            "start": 485.979,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "reportada en este caso para la vacuna",
            "start": 488.65,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y serbio ante que es la que ha estado",
            "start": 491.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cubriendo ya estas segundas dosis si",
            "start": 493.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva",
            "start": 496.44,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "continuamos observando el comportamiento",
            "start": 498.5,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las personas hospitalizadas vemos",
            "start": 500.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "como hay una congruencia en relaci\u00f3n a",
            "start": 504.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la carga de enfermedad es decir a todas",
            "start": 506.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aquellas personas que enferman de manera",
            "start": 507.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "leve o grave aqu\u00ed obviamente tenemos",
            "start": 509.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente a las personas que",
            "start": 512.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "enferman de manera grave y que por el",
            "start": 513.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "simple hecho de desarrollar el s\u00edndrome",
            "start": 517.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobit grave que es el s\u00edndrome de",
            "start": 519.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n respiratoria aguda grave irag",
            "start": 522.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por eso este nombre de ira pues",
            "start": 524.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "requieren una valoraci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 527.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "especializada y en el caso de las",
            "start": 528.81,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n aqu\u00ed graficadas",
            "start": 530.91,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "requieren de hospitalizarse de tomar una",
            "start": 532.38,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cama ya sea general o ya sea con",
            "start": 534.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ventilador dependiendo obviamente de el",
            "start": 536.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estado cl\u00ednico en el que se encuentren",
            "start": 538.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "independientemente de si es o no un caso",
            "start": 541.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "confirmado independientemente si se le",
            "start": 544.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tomo o no se le toma una prueba de",
            "start": 547.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "laboratorio aqu\u00ed entran todas las",
            "start": 548.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas que solamente por el simple",
            "start": 550.47,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hecho de presentar una irak requieren",
            "start": 552.9,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n entonces nos ayuda",
            "start": 555.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "precisamente es otro otro componente de",
            "start": 557.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la vigilancia epidemiol\u00f3gica que nos",
            "start": 560.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayuda a contrastar y en este caso nos",
            "start": 563.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "evidencia la congruencia que hay con el",
            "start": 565.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comportamiento epid\u00e9mico que estamos",
            "start": 568.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "viendo en las \u00faltimas semanas la",
            "start": 569.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n nacional para ambas camas 39",
            "start": 572.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por ciento se mantiene igual a las",
            "start": 575.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas si vemos la siguiente",
            "start": 577.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfocamos en las camas era en general",
            "start": 580.23,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para los pacientes graves de la",
            "start": 583.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "enfermedad continuamos sin entidades",
            "start": 585.61,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "federativas que tengan 70 por ciento m\u00e1s",
            "start": 587.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de ocupaci\u00f3n solamente cuatro entidades",
            "start": 590.53,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para el d\u00eda de hoy est\u00e1n entre este",
            "start": 593.95,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "rango entre 169 y 50 por ciento la",
            "start": 596.5,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico ya alcanzando dec\u00edamos",
            "start": 601.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde ayer un 65 por ciento de haber",
            "start": 603.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estado pr\u00e1cticamente el 95 por ciento",
            "start": 605.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hace tres semanas y el 88 por ciento de",
            "start": 607.75,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las entidades federativas es decir 28 de",
            "start": 611.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ellas tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n",
            "start": 614.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es decir m\u00e1s de la mitad de este tipo de",
            "start": 618.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "camas disponibles que en todo m\u00e9xico",
            "start": 620.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "19.733 y nos contin\u00faan dando este",
            "start": 624.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porcentaje nacional de ocupaci\u00f3n para",
            "start": 626.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "capacidad general de 38 por ciento si",
            "start": 629.35,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed se",
            "start": 632.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "focaliza en las camas con ventilador",
            "start": 634.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos tambi\u00e9n",
            "start": 637.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguimos teniendo esta estabilidad en un",
            "start": 638.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "41 por ciento a nivel nacional que",
            "start": 641.8,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "representan 6 mil 889 camas disponibles",
            "start": 645.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "con ventilador para los pacientes m\u00e1s",
            "start": 648.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos como pueden ver tampoco ya",
            "start": 650.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tenemos algunos d\u00edas que no tenemos",
            "start": 653.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ninguna entidad que tenga un 70% m\u00e1s de",
            "start": 654.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n en este tipo de camas son 4",
            "start": 658.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "las entidades que est\u00e1n entre el 69 y el",
            "start": 661.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "50 dos de ellas pr\u00e1cticamente ya pegadas",
            "start": 664.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al 50% ya lo mejor en pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 667.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pudieran dejar este rango y nuevamente",
            "start": 670.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "88 por ciento es decir 28 entidades",
            "start": 673.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "federativas con s\u00f3lo el 50 por ciento de",
            "start": 676.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n o menos algunas de ellas como",
            "start": 679.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo sabemos campeche chiapas quintana roo",
            "start": 681.94,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "con disponibilidades que inclusive est\u00e1n",
            "start": 685.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "cercas",
            "start": 688.09,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "al 90% de sus camas de sus camas",
            "start": 689.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "disponibles vamos a seguir en siguientes",
            "start": 692.529,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "d\u00edas actualizando y revisando esta",
            "start": 694.81,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hasta aqu\u00ed este punto",
            "start": 696.55,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "gracias nos vamos",
            "start": 700.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n recordatorios que",
            "start": 704.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguiremos haciendo hasta que todo el",
            "start": 708.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo tenga perfectamente claro el",
            "start": 710.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proceso del programa de vacunaci\u00f3n o el",
            "start": 713.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el",
            "start": 716.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "virus a los codos para pero me com\u00ed 19",
            "start": 719.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "el programa se present\u00f3 p\u00fablicamente el",
            "start": 722.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "8 de diciembre de 2020 en la conferencia",
            "start": 725.8,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "matutina el programa es producto de un",
            "start": 729.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cient\u00edfico y t\u00e9cnico y las",
            "start": 733.209,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "recomendaciones que hizo en su momento",
            "start": 736.24,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n no",
            "start": 738.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "todo lo que est\u00e1 contenido el plan es",
            "start": 742.449,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "directamente emanado de las",
            "start": 744.459,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "recomendaciones del grupo t\u00e9cnico asesor",
            "start": 746.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pero son el punto de partida",
            "start": 747.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "posteriormente el gobierno de mexico en",
            "start": 751.019,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "uso de sus facultades ha hecho las",
            "start": 753.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "adaptaciones de aplicaci\u00f3n de acuerdo a",
            "start": 755.38,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "distintos criterios que aqu\u00ed hemos",
            "start": 758.44,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comentado el programa tiene cinco etapas",
            "start": 760.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "claramente definidas donde la primera es",
            "start": 762.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la prioridad de vacunar al personal de",
            "start": 766.389,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud que trabaja en las unidades comida",
            "start": 769.66,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y tanto hospitales como consultorios",
            "start": 772.029,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "como atenci\u00f3n prehospitalaria",
            "start": 775.269,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico sector privado",
            "start": 778.43,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "esto en el primer segmento en etapa ha",
            "start": 781.699,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sido a cargo de las unidades de",
            "start": 786.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que utilizan la vacuna de",
            "start": 790.819,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "fiserv un test",
            "start": 792.859,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "desde el domingo pr\u00f3ximo pasado el",
            "start": 794.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "domingo 14 de febrero tuvimos ya acceso",
            "start": 797.03,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "a la vacuna de astra 870 mil dosis y",
            "start": 801.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dado que es una vacuna que no requiere",
            "start": 805.22,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestra congelaci\u00f3n nos permiti\u00f3",
            "start": 806.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "arrancar la etapa 2 que de acuerdo al",
            "start": 809.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "calendario correspond\u00eda entrecruzarse",
            "start": 812.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con esta palma y tal como se plane\u00f3",
            "start": 815.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a ocurrir se est\u00e1 vacunando a",
            "start": 817.67,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores hay un peque\u00f1o",
            "start": 820.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "componente que tiene que ver con el",
            "start": 823.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tercer eje de priorizaci\u00f3n que es el uso",
            "start": 825.77,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la vacuna de acuerdo a las",
            "start": 828.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "condiciones epidemiol\u00f3gicas del pa\u00eds en",
            "start": 829.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "este caso la oportunidad de activar",
            "start": 832.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "distintas elementos de la vida p\u00fablica",
            "start": 836.68,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "que son de alto inter\u00e9s estrat\u00e9gico como",
            "start": 838.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el derecho a la educaci\u00f3n en nuestro",
            "start": 841.85,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por eso aprovechando la realidad",
            "start": 844.34,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "biol\u00f3gica de que el estado de campeche",
            "start": 846.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante cuatro meses consecutivos se",
            "start": 849.31,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mantenido con m\u00ednima actividad",
            "start": 851.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "epid\u00e9mica se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 854.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personal educativo por el momento",
            "start": 857.6,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "en el estado de campeche y estas",
            "start": 860.72,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "aplicaciones se hicieron tambi\u00e9n con la",
            "start": 864.009,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "vacuna de facet biotech en fechas",
            "start": 866.269,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas se podr\u00edan incorporar otras",
            "start": 868.519,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "vacunas a ese mismo componente",
            "start": 870.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 874.33,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos el avance de hoy hoy se",
            "start": 875.47,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aplicaron recordar hasta el corte de",
            "start": 877.99,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de las 16 horas 104 mil 666",
            "start": 880.6,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "dosis y les recomendamos revisar siempre",
            "start": 885.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros de d\u00edas previos por lo que",
            "start": 890.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hemos comentado el corte de",
            "start": 893.32,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "informaciones a las 16 horas pero los",
            "start": 894.43,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "datos que se compilan en las unidades de",
            "start": 897.07,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que est\u00e1n en todo el",
            "start": 899.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "territorio nacional se van agregando",
            "start": 901.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "vean ustedes aqu\u00ed hay m\u00e1s",
            "start": 903.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que lo que comentamos anteayer y ayer",
            "start": 906.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "hay 89 mil 473 dosis del 15 de febrero",
            "start": 909.279,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "16 ayer informamos un poco m\u00e1s de 100",
            "start": 914.41,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "mil fueron 137 mil 687 y seguramente",
            "start": 917.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1 todav\u00eda cambiar\u00e1n y hoy tenemos al",
            "start": 922.91,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "corte de las 16 horas 104 mil 666 la",
            "start": 925.64,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 930.649,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 58 mil 139 dosis de vacuna han",
            "start": 933.86,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sido aplicados en m\u00e9xico desde el 24 de",
            "start": 939.26,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "diciembre fecha en la que empez\u00f3 el",
            "start": 942.079,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "programa nacional de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 944.149,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "kobe 19 o contra el virus sars por 2",
            "start": 946.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para prevenir kobe 19 fuimos el primer",
            "start": 948.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la",
            "start": 951.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n estamos entre los 10 primeros",
            "start": 953.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del mundo que iniciaron la",
            "start": 955.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n una fase de calibraci\u00f3n",
            "start": 957.95,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 una fase de expansi\u00f3n una fase",
            "start": 960.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de segundas dosis que es el espejo en",
            "start": 963.29,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calendario de la fase de calibraci\u00f3n y",
            "start": 965.48,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "ahora esta nueva ciclo de expansi\u00f3n",
            "start": 968.329,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "masiva la siguiente por favor",
            "start": 971.829,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 974.61,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "32 estados federados entidades",
            "start": 977.379,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "federativas 31 estados en la ciudad de",
            "start": 979.749,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mexico ya est\u00e1n activamente vacunando",
            "start": 981.759,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos hab\u00edan faltado solamente nuevo le\u00f3n",
            "start": 984.309,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y tamaulipas por razones clim\u00e1ticas que",
            "start": 986.499,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "han sido explicadas temperaturas muy",
            "start": 989.379,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bajas no se puede exponer a las personas",
            "start": 991.329,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adultas mayores a temperaturas tan bajas",
            "start": 993.369,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el propio biol\u00f3gico la vacuna corre",
            "start": 996.009,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "riesgo de estar a temperaturas muy bajas",
            "start": 998.229,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se podr\u00eda congelar y da\u00f1ar ya est\u00e1n",
            "start": 1000.209,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vacunando 32 entidades federativas de la",
            "start": 1002.879,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "meta de 333 municipios de aplicaci\u00f3n ya",
            "start": 1006.569,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se ha ido expandiendo d\u00eda con d\u00eda",
            "start": 1010.709,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "tenemos ahorita 200 91 municipios y",
            "start": 1012.419,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estamos impulsando para que se logre en",
            "start": 1015.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "los 333 de 1.000 puntos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1019.169,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "programa 2010 708 ya est\u00e1n activos y han",
            "start": 1021.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado vacunando el d\u00eda de hoy y la",
            "start": 1026.579,
            "duration": 3.431
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1028.319,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "37 por ciento de avance general ahora ya",
            "start": 1030.01,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estamos a un ritmo que es m\u00e1s que 10 por",
            "start": 1033.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciento cada d\u00eda empezamos a un ritmo del",
            "start": 1035.199,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "11 por ciento al d\u00eda siguiente 22 por",
            "start": 1038.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciento acumulado hoy tenemos 37 por",
            "start": 1040.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciento estamos vacunando m\u00e1s que 10 por",
            "start": 1042.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciento diario esto quiere decir en menos",
            "start": 1045.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de 10 d\u00edas posiblemente base en 7 a 8",
            "start": 1048.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "d\u00edas es decir una semana nos agotaremos",
            "start": 1051.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el paquete de 870 mil dosis aqu\u00ed cabe",
            "start": 1053.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destacar que esto no necesariamente",
            "start": 1057.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocurre en todos los pa\u00edses hay pa\u00edses",
            "start": 1058.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que han acumulado una gran cantidad de",
            "start": 1061.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunas esto fue motivo de conversaci\u00f3n",
            "start": 1063.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda en el seno de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 1065.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "naciones unidas en m\u00e9xico hice un",
            "start": 1068.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pronunciamiento enf\u00e1tico al respecto hay",
            "start": 1070.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que est\u00e1n acumulando vacuna a",
            "start": 1073.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pesar de que no le est\u00e1n poniendo muy",
            "start": 1075.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distinta la situaci\u00f3n en m\u00e9xico donde la",
            "start": 1078.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "velocidad de aplicaci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 1080.89,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 determinada por la velocidad de",
            "start": 1082.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "llegada y a su vez la velocidad de",
            "start": 1084.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fabricaci\u00f3n y entrega pero nosotros en",
            "start": 1087.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en cuanto llega la vacuna se pone",
            "start": 1090.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "inmediatamente para proteger a la",
            "start": 1092.56,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 1094.72,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "este es el avance que se tiene",
            "start": 1095.83,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "las distintas entidades federativas en",
            "start": 1097.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "algunas se ha tenido mayor capacidad",
            "start": 1098.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "operativa como es la ciudad m\u00e9xico que",
            "start": 1101.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya al 90% casi 89 por ciento de el",
            "start": 1103.54,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "uso de la dotaci\u00f3n que \u00e9l le toc\u00f3 ahora",
            "start": 1108.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 depende lo que le toc\u00f3 de la",
            "start": 1111.13,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n de personas adultas mayores",
            "start": 1113.26,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "que tiene cada entidad federativa",
            "start": 1114.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "respecto al total es una distribuci\u00f3n",
            "start": 1117.51,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "calculada de acuerdo a la informaci\u00f3n",
            "start": 1120.42,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "censal de cu\u00e1ntas personas mayores son",
            "start": 1122.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "residentes de cada entidad federativa y",
            "start": 1126.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se distribuye equitativamente usando ese",
            "start": 1128.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "criterio en las 32 entidades federativas",
            "start": 1130.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recordar que las 32 tienen id\u00e9ntico",
            "start": 1133.32,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nivel de prioridad la siguiente",
            "start": 1137.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cuando vemos esquemas de primera dosis",
            "start": 1141.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "los esquemas completos se completa con",
            "start": 1143.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "segundas dosis vemos que ya para el caso",
            "start": 1146.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del personal de salud que estamos",
            "start": 1149.01,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "utilizando las 491 mil 400 dosis de la",
            "start": 1150.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vacuna de facer que llegaron ayer martes",
            "start": 1155.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "16 de febrero ya seguimos avanzando en",
            "start": 1157.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "segundas dosis para el personal de salud",
            "start": 1160.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "11 categor\u00edas laborales de el personal",
            "start": 1163.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de primera l\u00ednea de primer contacto",
            "start": 1166.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "personal que est\u00e1 en las unidades",
            "start": 1168.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "scoville casi llegamos ya a los 100 mil",
            "start": 1169.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esquemas actualmente en 9.666 eso",
            "start": 1172.29,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "representa el 16 por ciento de las",
            "start": 1176.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "personas que han sido vacunadas y",
            "start": 1178.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "continuaremos expandiendo como lo",
            "start": 1181.4,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "dijimos todav\u00eda este n\u00famero de primeras",
            "start": 1183.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dosis estaremos llegando cerca del",
            "start": 1186.51,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas en el cap\u00edtulo de",
            "start": 1189.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "personal de salud de primera l\u00ednea",
            "start": 1192.99,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en el personal educativo de campeche por",
            "start": 1195.76,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el momento est\u00e1 en pausa por las razones",
            "start": 1198.13,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya conocidas ahorita estamos expandiendo",
            "start": 1199.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "a adulto mayor y continuamos expandiendo",
            "start": 1201.85,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en personal de salud",
            "start": 1204.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "retornaremos a campeche para terminar de",
            "start": 1206.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vacunar a cerca de 24.000 miembros del",
            "start": 1209.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "personal educativo del estado y en",
            "start": 1212.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adelante cuando tengamos nuevos",
            "start": 1215.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "embarques m\u00e1s copiosos de una mayor",
            "start": 1217.45,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cantidad de vacunas estamos vacunando",
            "start": 1219.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a personal educativo en otras",
            "start": 1222.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entidades federativas y en particular",
            "start": 1225.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las que tengan una clara reducci\u00f3n de la",
            "start": 1227.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "epidemia o de la transmisi\u00f3n del virus",
            "start": 1231.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "siguiendo el mismo criterio que seguimos",
            "start": 1233.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para el estado de campeche de personas",
            "start": 1235.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "adultas mayores 318 1.358 es el n\u00famero",
            "start": 1238.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "acumulado de dosis aplicadas que por ser",
            "start": 1241.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la primera dosis corresponde con el",
            "start": 1244.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas vacunadas y",
            "start": 1246.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "evidentemente no han pasado 21 28 d\u00edas y",
            "start": 1248.83,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por lo tanto todav\u00eda no hay segundas",
            "start": 1251.53,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dosis para siguiente",
            "start": 1253.69,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1254.85,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "punto 6 % es el n\u00famero de eventos",
            "start": 1257.11,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n",
            "start": 1261.01,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "e inmunizaci\u00f3n son mayor 20 eventos",
            "start": 1262.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "leves se ven ah\u00ed desglosados por vacuna",
            "start": 1265.45,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la de astraz\u00e9neca son 15 han sido lores",
            "start": 1269.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todos ellos la definici\u00f3n tech 6.768",
            "start": 1272.2,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "menos del 1 por ciento que son 35 casos",
            "start": 1276.28,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "han tenido enfermedad de importancia que",
            "start": 1279.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ha requerido evaluaci\u00f3n adicional y",
            "start": 1282.429,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "recordar que estos eventos la s de",
            "start": 1284.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "supuestamente es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico que",
            "start": 1287.4,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se utiliza para tener un alto grado de",
            "start": 1290.08,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sensibilidad de detecci\u00f3n de estos",
            "start": 1292.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eventos no necesariamente todos est\u00e1n",
            "start": 1295.059,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "relacionados propiamente con la",
            "start": 1298.33,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n pero se detectan se analizan",
            "start": 1300.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y hay un comit\u00e9 m\u00e9dico que hace las",
            "start": 1303.91,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "dictaminaciones m\u00e9dicas conforme pasan",
            "start": 1306.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los d\u00edas lo comentamos porque algunos se",
            "start": 1309.46,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "reducen se descartan como eventos que",
            "start": 1312.01,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pudieran estar verdaderamente",
            "start": 1315.01,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "relacionados a la inmunizaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 1316.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "una estad\u00edstica b\u00e1sica de su",
            "start": 1320.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en el territorio por",
            "start": 1321.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por sexo y cu\u00e1l es su condici\u00f3n actual",
            "start": 1324.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la siguiente este es todo perfecto",
            "start": 1327.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a abrir entonces a preguntas y",
            "start": 1330.91,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "comentarios",
            "start": 1333.1,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hoy tenemos varias noticias adicionales",
            "start": 1334.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una que quiero comentar antes de que",
            "start": 1336.39,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "empiecen las preguntas es motivo de gran",
            "start": 1339.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n hoy por la ma\u00f1ana a las",
            "start": 1342.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nueve de la ma\u00f1ana tuve el gusto de",
            "start": 1344.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar a el doctor alcocer nuestro",
            "start": 1346.54,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "secretario de salud para presentar",
            "start": 1349.57,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente el nombramiento del doctor",
            "start": 1351.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "alejandro ernesto schwartz p\u00e9rez como el",
            "start": 1354.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuevo comisionado de cofepris de la",
            "start": 1358.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n",
            "start": 1360.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "contra riesgos sanitarios lo presentamos",
            "start": 1362.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ah\u00ed con el personal directivo de codo",
            "start": 1364.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prix siempre un personal muy",
            "start": 1367.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comprometido muy amable y comentamos de",
            "start": 1370.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera muy abierta las motivaciones de",
            "start": 1372.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este cambio el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 1374.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 en consideraci\u00f3n la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1377.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "directa que hiciera el doctor alcocer",
            "start": 1378.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para alumbrar al doctor schwartz y para",
            "start": 1380.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos los que formamos parte del equipo",
            "start": 1384.07,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "de salud es motivo de enorme gusto",
            "start": 1385.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "enorme satisfacci\u00f3n y el doctor schwarcz",
            "start": 1388.029,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "es una persona de alta capacidad",
            "start": 1390.58,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "intelectual es un hombre muy creativo",
            "start": 1393.239,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "con un gran energ\u00eda pero adem\u00e1s es una",
            "start": 1396.249,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "persona \u00edntegra es una persona sumamente",
            "start": 1400.21,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "elevada en sus est\u00e1ndares morales y",
            "start": 1404.489,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos muy comprometidas y muy",
            "start": 1407.44,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "consistente con la visi\u00f3n que tenemos en",
            "start": 1409.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n sobre promover",
            "start": 1412.809,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "proteger y defender el inter\u00e9s p\u00fablico y",
            "start": 1415.96,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "esto es exactamente lo que necesitamos",
            "start": 1419.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en cofepris para la conducci\u00f3n de esta",
            "start": 1421.779,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dependencia es muy importante con uno",
            "start": 1424.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado el limpiar cofepris de viejos",
            "start": 1427.509,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vicios de algunas pr\u00e1cticas muy",
            "start": 1430.69,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "inadecuadas que han llevado a que",
            "start": 1432.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tengamos rezagado el desarrollo",
            "start": 1434.589,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "profesional en regulaci\u00f3n control",
            "start": 1437.019,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sanitario y tambi\u00e9n que no hayamos",
            "start": 1439.539,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tenido unas pr\u00e1cticas adecuadas en",
            "start": 1442.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "transparencia y equidad como coment\u00e9 en",
            "start": 1445.45,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "d\u00edas recientes hay tres elementos",
            "start": 1447.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "rectores la transparencia",
            "start": 1449.679,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "la equidad y el profesionalismo y el",
            "start": 1453.13,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "doctor es marcha esta ma\u00f1ana agregaba la",
            "start": 1455.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n y la creatividad entonces",
            "start": 1458.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tenemos con ello una gran esperanza la",
            "start": 1461.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que vamos a acelerar el paso en la",
            "start": 1465.94,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de cofepris como me lo hab\u00edan",
            "start": 1468.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "preguntado si ya hab\u00eda esto ocurrido no",
            "start": 1470.59,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocurrido pero cuando ya es una",
            "start": 1473.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "realidad lo podemos anunciar con enorme",
            "start": 1475.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gusto con orgullo porque es motivo de",
            "start": 1477.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gran satisfacci\u00f3n el nombramiento del",
            "start": 1480.28,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "doctor schwartz",
            "start": 1482.41,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "vamos a abrir ahora s\u00ed a preguntas",
            "start": 1483.91,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "respuestas empezamos con juan hern\u00e1ndez",
            "start": 1485.2,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "all\u00ed qued\u00f3 pendiente ayer pero bueno si",
            "start": 1486.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "no nos seguimos con ustedes y con daniel",
            "start": 1489.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "blancas y con usted para estar de",
            "start": 1491.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tratarse buenas noches pero neste cual",
            "start": 1493.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del producto hasta debut tanto",
            "start": 1495.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 y estamos viendo que este el",
            "start": 1497.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "avance que est\u00e1 est\u00e1n teniendo estamos",
            "start": 1500.29,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablando de m\u00e1s de cien mil vacunadores",
            "start": 1503.08,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de aplicaci\u00f3n de los d\u00edas nuevamente",
            "start": 1504.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ustedes \u00e9ste creen que a esta velocidad",
            "start": 1507.39,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se pueda bueno con la llegada de las",
            "start": 1510.67,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "nuevas vacunas",
            "start": 1513.07,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "puedo lograr que antes del 2021 se pueda",
            "start": 1514.509,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener toda la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1519.009,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmunizaciones en los mexicanos",
            "start": 1520.209,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "por todo lo que han salido de estudios",
            "start": 1522.969,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alaban algunos que hasta el 2022",
            "start": 1524.199,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hasta 2023 pero realmente combatir",
            "start": 1526.959,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "precisamente este informe ha hecho todo",
            "start": 1529.389,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque estamos viendo que hay un alto",
            "start": 1531.129,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "\u00edndice de aplicaci\u00f3n de los de bueno y",
            "start": 1533.619,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s sobre todo lo que todo lo que",
            "start": 1536.379,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "son los seguidores de la nacional del",
            "start": 1537.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico y bueno pues estamos",
            "start": 1539.019,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "viendo un n\u00fameros bastante alentadores",
            "start": 1541.179,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "me gusta conseguir su punto de vista",
            "start": 1543.609,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sobre esto y uno segundo r\u00e1pidamente en",
            "start": 1545.859,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "confirmar que est\u00e1n reportando que se",
            "start": 1548.469,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "puedan seguir se acabaron las vacunas",
            "start": 1550.149,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "hay c\u00f3mo se est\u00e1n preparando",
            "start": 1551.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "precisamente para evitar que bueno se",
            "start": 1553.559,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "les acaben inmunol\u00f3gico conocido en este",
            "start": 1556.299,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caso est\u00e9 en cuaje mental fue la m\u00e1s",
            "start": 1558.579,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "probablemente este s\u00ed s\u00ed habr\u00eda que ver",
            "start": 1560.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta situaci\u00f3n precisamente para",
            "start": 1564.219,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "que los adultos cuando les puesto",
            "start": 1565.719,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "reciban todos conoc\u00edan las muchas",
            "start": 1566.889,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gracias con si efectivamente parte de la",
            "start": 1569.379,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "info de mier parte de esta deliberada",
            "start": 1572.259,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de resistencia a la salud",
            "start": 1574.599,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tienen algunos peque\u00f1os",
            "start": 1577.149,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "segmentos de la pobla",
            "start": 1579.519,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "claramente identificables relacionados a",
            "start": 1581.409,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "grupos de inter\u00e9s grupos de privilegio",
            "start": 1584.869,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "algunos insertados en las redes sociales",
            "start": 1587.179,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "otros vinculados con medios de",
            "start": 1590.539,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de gran alcance a nivel",
            "start": 1592.459,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional e insisten en ver el lado",
            "start": 1596.479,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "oscuro de las cosas e insisten en",
            "start": 1599.299,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "distorsionar lo que ocurre y han",
            "start": 1602.169,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "aparecido incluso c\u00e1lculos sobre que",
            "start": 1605.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para los distintos pa\u00edses cu\u00e1nto se",
            "start": 1609.159,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda en tiempo para alcanzar el",
            "start": 1611.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "punto de inmunidad de reba\u00f1o recordar",
            "start": 1614.329,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que la inmunidad de reba\u00f1o es una",
            "start": 1616.249,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "variable una condici\u00f3n natural que",
            "start": 1617.419,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ocurre en las epidemias por la cual",
            "start": 1619.849,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuando se llega a una proporci\u00f3n",
            "start": 1621.889,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "definida de personas y miles las",
            "start": 1625.269,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "epidemias cesan a pesar de que no toda",
            "start": 1628.669,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n sea inmune aqu\u00ed aprovecho",
            "start": 1631.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para comentar con otra de las",
            "start": 1633.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "expresiones de esta infamia y de lo",
            "start": 1635.539,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "rudimentario que es a veces la reflexi\u00f3n",
            "start": 1638.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que hacen quienes participan en la",
            "start": 1641.929,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "infamia",
            "start": 1643.94,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "por ocasiones ha renacido esta falsedad",
            "start": 1645.639,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "esta distorsi\u00f3n de que en suecia y",
            "start": 1648.659,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "posiblemente en mexico se ha apelado a",
            "start": 1653.229,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la realidad de esta variable de la",
            "start": 1656.289,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inmunidad de reba\u00f1o como si hubiera sido",
            "start": 1658.989,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n deliberada de dejar",
            "start": 1661.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "libremente la evoluci\u00f3n de la epidemia",
            "start": 1664.029,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hasta alcanzarla y no de reba\u00f1o eso ha",
            "start": 1666.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedado ampliamente desmentido en el",
            "start": 1668.649,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mundo y quien persiste en esa idea pues",
            "start": 1670.809,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "se evidencia en su \u00e1nimo de distorsionar",
            "start": 1673.479,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la realidad pero sobre el tiempo que",
            "start": 1677.259,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llevar\u00eda llegar a la cobertura",
            "start": 1680.349,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "suficiente cobertura efectiva c\u00f3mo se",
            "start": 1683.499,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 1686.289,
            "duration": 3.341
        },
        {
            "text": "depende de la velocidad a la que se",
            "start": 1687.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fabriquen y se presenten las vacunas",
            "start": 1689.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero no es lineal entonces all\u00ed apareci\u00f3",
            "start": 1691.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una aplicaci\u00f3n en una p\u00e1gina de internet",
            "start": 1695.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que empec\u00e9 interesante en donde se",
            "start": 1697.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "calcula el tiempo a la inmunidad de",
            "start": 1698.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reba\u00f1o el tiempo al punto cr\u00edtico de",
            "start": 1701.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "inmunidad de ba\u00f1o con distintos",
            "start": 1704.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "supuestos que est\u00e1 alrededor del 75 por",
            "start": 1705.89,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1708.77,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "como uno calcula lo no vacunado en cada",
            "start": 1710.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues hay pa\u00edses que apenas",
            "start": 1712.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empezaron y les llevar\u00eda a 44 mil a\u00f1os o",
            "start": 1714.63,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "una cosa as\u00ed llegar\u00e1 esa inmunidad es",
            "start": 1719.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otra sobre simplificaci\u00f3n de la realidad",
            "start": 1722.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque esto no es lineal no que decir",
            "start": 1725.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "que la velocidad que se han fabricado",
            "start": 1727.5,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las vacunas hasta ahorita seguir\u00e1 siendo",
            "start": 1728.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la misma en los siguientes meses en",
            "start": 1731.55,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1733.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se puede apreciar que alrededor de la",
            "start": 1735.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mitad de 2021 la gran mayor\u00eda de las",
            "start": 1740.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas que tienen vacuna de comida",
            "start": 1742.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que son muy pocas tendr\u00edan ya una",
            "start": 1745.59,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "capacidad sostenida de producci\u00f3n",
            "start": 1747.78,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entonces en el segundo semestre de 2021",
            "start": 1749.46,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "seguramente se acelera la disponibilidad",
            "start": 1752.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de las vacunas y nosotros en m\u00e9xico como",
            "start": 1755.49,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hemos hecho hasta ahorita estamos en",
            "start": 1759.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo momento por delante de la realidad",
            "start": 1761.91,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la llegada de las vacunas",
            "start": 1763.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuando llegan es porque ya tenemos el",
            "start": 1766.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plan de aplicaci\u00f3n es porque est\u00e1n",
            "start": 1768.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "listas las unidades es porque el",
            "start": 1770.67,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "personal est\u00e1 entrenado es porque han",
            "start": 1772.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "participado distintos elementos de la",
            "start": 1774.12,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1776.1,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "como la red de universidades que",
            "start": 1776.94,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vinculamos en su momento para que",
            "start": 1778.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "participar en este esfuerzo",
            "start": 1780.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vamos a ver conforme lleguen las vacunas",
            "start": 1784.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "veremos y esto ser\u00e1 muy claro c\u00f3mo se",
            "start": 1786.59,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "acelera el paso y llegaremos a algunas",
            "start": 1789.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las metas por ejemplo lo que hab\u00edamos",
            "start": 1792.659,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "dicho es posible que cuando llegan a su",
            "start": 1794.159,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n sostenida de vacunas estamos",
            "start": 1796.85,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "vacunando por millones en cada semana de",
            "start": 1799.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "modo que m\u00e1s r\u00e1pidamente podamos cubrir",
            "start": 1803.519,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n para un c\u00e1lculo b\u00e1sico si",
            "start": 1805.83,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se lograran va a comer 500 a 700 mil",
            "start": 1809.97,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "personas en seis meses se habr\u00eda acabado",
            "start": 1813.75,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con la mitad habr\u00edamos cumplido la meta",
            "start": 1816.149,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de vacunar a toda la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 1818.129,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "cuajimalpa en algunos casos puntuales",
            "start": 1823.899,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que se cuentan en unidades pr\u00e1cticamente",
            "start": 1827.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "llegaron personas al puesto de",
            "start": 1831.309,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y ya se hab\u00eda acabado la",
            "start": 1833.24,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "vacuna y esto no quiere decir que falt\u00f3",
            "start": 1834.83,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "en toda la demarcaci\u00f3n territorial la",
            "start": 1836.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de vacunas como hemos dicho",
            "start": 1839.179,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se hizo para cada demarcaci\u00f3n",
            "start": 1840.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "territorial y en el caso de la ciudad de",
            "start": 1842.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexico para cada municipio en el caso de",
            "start": 1845.179,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "las entidades federativas de acuerdo a",
            "start": 1847.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la cantidad de poblaci\u00f3n adulta de 60 y",
            "start": 1849.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que est\u00e1 registrada en el censo de",
            "start": 1853.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n evidentemente puede ocurrir",
            "start": 1856.1,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que haya peque\u00f1os cambios en la",
            "start": 1858.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n demogr\u00e1fica de cada",
            "start": 1860.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "municipio y que se tenga a lo mejor",
            "start": 1864.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "algunas dosis faltantes no deben",
            "start": 1867.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "preocupar las personas todas finalmente",
            "start": 1869.48,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n vacunadas",
            "start": 1871.94,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos con usted tambi\u00e9n",
            "start": 1873.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "blancas y luego con usted y con usted",
            "start": 1876.84,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches doctor gatell",
            "start": 1880.85,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "andrea vega de animal pol\u00edtico",
            "start": 1882.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos que nos precisar\u00e1 porque nos",
            "start": 1886.03,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "han llegado varios mensajes de nuestros",
            "start": 1888.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lectores con la inquietud respecto de",
            "start": 1890.9,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "tres cosas si presentar la credencial de",
            "start": 1895.01,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elector",
            "start": 1898.79,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "el que los integrantes de la brigada",
            "start": 1900.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "correcaminos le tomen fotos a la",
            "start": 1902.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "credencial de lector y el que la persona",
            "start": 1904.529,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "permita que le tomen fotos antes de",
            "start": 1907.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "acceder a la dosis son requisitos",
            "start": 1910.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "indispensables para vacunarse y s\u00ed s\u00ed",
            "start": 1913.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "porque por favor y tengo otras dos",
            "start": 1916.5,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "preguntas muchas gracias gracias por",
            "start": 1918.929,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preguntarlo cuando ya viga del animal",
            "start": 1920.909,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico es muy importante que esto",
            "start": 1922.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quede claro ayer coment\u00e9 un poco de esto",
            "start": 1924.659,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "porque ya empezaba cierta informaci\u00f3n al",
            "start": 1927.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "respecto pero tambi\u00e9n cierta",
            "start": 1930.69,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n al respecto seamos muy",
            "start": 1931.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "claros y es muy importante que la",
            "start": 1934.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lo sepa es indispensable que",
            "start": 1936.059,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "las personas queden registradas",
            "start": 1939.389,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "porque se necesita dar seguimiento a",
            "start": 1942.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ellas el primer seguimiento es para",
            "start": 1944.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner la segunda dosis",
            "start": 1946.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo segundo es que se les necesita dar",
            "start": 1948.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguimiento porque todas las vacunas",
            "start": 1951.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contra el virus sars cause 2 para",
            "start": 1953.64,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "prevenir kobe 19 que existen en el",
            "start": 1955.59,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "planeta tierra en este momento est\u00e1n",
            "start": 1957.779,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en un proceso de seguimiento",
            "start": 1960.659,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "porque los ensayos cl\u00ednicos fase 3 no",
            "start": 1963.169,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "han terminado en todos los pa\u00edses que se",
            "start": 1966.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "les ha dado autorizaci\u00f3n es una",
            "start": 1970.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso en emergencias en",
            "start": 1972.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todos los pa\u00edses estados unidos canad\u00e1",
            "start": 1975.299,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "inglaterra e israel los emiratos \u00e1rabes",
            "start": 1977.46,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "rusia etc\u00e9tera y tenemos la necesidad",
            "start": 1980.64,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "como comunidad global de darle",
            "start": 1985.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seguimiento a c\u00f3mo se comporta esta",
            "start": 1987.929,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "vacuna para eso es la farmacovigilancia",
            "start": 1989.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para eso vigil\u00e1ndolos es avis y",
            "start": 1991.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "necesitamos tener un seguimiento de toda",
            "start": 1994.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n es importante",
            "start": 1997.47,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "porque nos facilita no es el \u00fanico",
            "start": 1999.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "mecanismo pero lo facilita mucho el",
            "start": 2002.419,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "hacer las evaluaciones de efectividad",
            "start": 2004.669,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "efectividad es la capacidad de proteger",
            "start": 2008.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "contra kobe 19 en condiciones reales",
            "start": 2011.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ya no en condiciones experimentales",
            "start": 2015.62,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "entonces estas son razones por la que es",
            "start": 2017.29,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "muy importante tener el censo nominal",
            "start": 2020.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "censo nominal que es decir el registro",
            "start": 2022.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "individual de cada una de las personas",
            "start": 2025.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito necesitamos la corta",
            "start": 2028.24,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "c\u00e9dula \u00fanica de registro poblacional y",
            "start": 2031.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esta corte quiz\u00e1 esto todo el mundo lo",
            "start": 2034.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiene presente pero para qui\u00e9n se lo",
            "start": 2037.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comparto la cura se estableci\u00f3 en 1995 y",
            "start": 2039.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 destinada a ser como un nombre lo",
            "start": 2044.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "indica el n\u00famero de identificaci\u00f3n",
            "start": 2047.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personal de toda la poblaci\u00f3n para usos",
            "start": 2049.79,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples para transacciones financieras",
            "start": 2053.21,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "para tr\u00e1mites legales etc\u00e9tera en este",
            "start": 2055.909,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "momento estamos aprovechando esa",
            "start": 2060.139,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n legal que proviene de 1995",
            "start": 2062.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que el sistema de informaci\u00f3n tenga un",
            "start": 2066.87,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "identificador \u00fanico e irreemplazable de",
            "start": 2069.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cada persona que se vacuna que ser\u00e1n",
            "start": 2073.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todas las personas entonces necesitamos",
            "start": 2075.54,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la cura si necesitamos conocer la cuerpo",
            "start": 2078.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "uno de los documentos donde de identidad",
            "start": 2081.53,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que tienen validez legal y en donde est\u00e1",
            "start": 2085.14,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la cura es la credencial de elector",
            "start": 2089.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hasta el regreso y ah\u00ed se puede",
            "start": 2092.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "identificar la cuerda ahora",
            "start": 2095.43,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "punto y aparte la necesidad o no",
            "start": 2098.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "necesidad de tomarle fotograf\u00eda a la",
            "start": 2102.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "credencial y a la persona no es",
            "start": 2105.079,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "necesario no es necesario es un elemento",
            "start": 2108.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que operativamente se empez\u00f3 a utilizar",
            "start": 2112.49,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "por facilidad pero no es indispensable",
            "start": 2115.07,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que se le tome foto a la persona o que",
            "start": 2118.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se le tome foto a la credencial para",
            "start": 2122.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "votar no debe restringirse en ninguna",
            "start": 2124.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 2128.15,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "soy enf\u00e1tico en ninguna circunstancia se",
            "start": 2128.99,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "debe restringir el acceso a la vacuna a",
            "start": 2132.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "una persona que tome la decisi\u00f3n libre y",
            "start": 2135.47,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "soberana de que no se le tome fotograf\u00eda",
            "start": 2138.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a su credencial oa su persona",
            "start": 2141.32,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "toda persona de acuerdo a la ley de",
            "start": 2145.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de datos personales en",
            "start": 2147.81,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n de los sujetos obligados tiene",
            "start": 2149.97,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el derecho inalienable de decidir que no",
            "start": 2152.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se le tome la fotograf\u00eda para facilitar",
            "start": 2155.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "las cosas y tener absoluta claridad al",
            "start": 2159.21,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "respecto y que de ninguna manera se",
            "start": 2161.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "preste una mala interpretaci\u00f3n ya lo",
            "start": 2163.77,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba el presidente esta ma\u00f1ana no",
            "start": 2166.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "vamos a seguir tomando esas fotograf\u00edas",
            "start": 2169.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces eso gracias por preguntar lo",
            "start": 2171.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirlo as\u00ed ocurrir\u00e1 si",
            "start": 2174.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "seguir\u00e1 utiliz\u00e1ndose la curp se seguir\u00e1",
            "start": 2178.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "colectando la cura y los dem\u00e1s datos de",
            "start": 2181.08,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguimiento pero no se tomar\u00e1 la",
            "start": 2183.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de la persona ni la",
            "start": 2186.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda de la credencial y presentar",
            "start": 2188.64,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el ine no es indispensable entonces",
            "start": 2191.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "basta con el corte si una persona es",
            "start": 2193.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decir facilita pero no es la \u00fanica",
            "start": 2196.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n donde est\u00e1 la culpa se",
            "start": 2198.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puede hacer combinaciones como ocurre",
            "start": 2200.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cuando uno va al banco por ejemplo quien",
            "start": 2202.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "va a hacer transacciones financieras o",
            "start": 2204.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n va a hacer alg\u00fan otro tr\u00e1mite",
            "start": 2206.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se puede obtener esto todos lo podemos",
            "start": 2208.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tener la c\u00e9lula de la corte que no tiene",
            "start": 2211.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda ni tiene domicilio pero se",
            "start": 2215.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puede junto con otros documentos",
            "start": 2218.22,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "igualmente v\u00e1lidos en t\u00e9rminos legales",
            "start": 2220.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "mostrar la identidad y el sitio de",
            "start": 2222.589,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "residencia el sitio de residencia a su",
            "start": 2225.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "vez es importante porque dado que la",
            "start": 2228.089,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de la vacuna se est\u00e1 haciendo",
            "start": 2230.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por territorio nos facilita tener un",
            "start": 2232.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mejor control de que las personas que se",
            "start": 2236.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vacunan se est\u00e1n vacunando las que se",
            "start": 2239.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "debe en un tiempo dado que hemos",
            "start": 2241.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "detectado algunos casos ayer lo",
            "start": 2244.079,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "preguntaba y liliana de personas que se",
            "start": 2246.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quieren saltar la fila quieren abusar",
            "start": 2250.89,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del sistema hoy supimos de estos casos",
            "start": 2252.66,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "por ejemplo en cuajimalpa personas que",
            "start": 2255.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viven en huixquilucan un municipio y",
            "start": 2257.849,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "contigo inmediatamente vecino de",
            "start": 2260.43,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuajimalpa pero en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2263.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que viven realidades sociales muy",
            "start": 2265.53,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "distintas por cierto a las de cuajimalpa",
            "start": 2267.72,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "en general se fueron a cuajimalpa para",
            "start": 2269.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ver si les vacunar",
            "start": 2273.089,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "esto no es correcto esto no es",
            "start": 2274.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conveniente se ha anunciado que cada",
            "start": 2276.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "demarcaci\u00f3n territorial en asia de",
            "start": 2279.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y cada municipio tendr\u00e1n un turno",
            "start": 2282.3,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "no prejuzgamos que todos estos actos",
            "start": 2285.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hayan sido de mala voluntad o con la",
            "start": 2288.84,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "deliberada intenci\u00f3n de subvertir el",
            "start": 2291.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sistema pero si recomendamos a la",
            "start": 2295.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n mantener disciplina mantener",
            "start": 2298.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "orden y esperar su turno que ser\u00e1",
            "start": 2301.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "designado de acuerdo a los criterios",
            "start": 2304.35,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos del programa",
            "start": 2306.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ok ahora para mayor precisi\u00f3n entonces",
            "start": 2308.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 datos se quedan en el m\u00f3dulo de",
            "start": 2311.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y para qu\u00e9 se van a usar esos",
            "start": 2314.15,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "datos con mucho gusto el m\u00f3dulo de",
            "start": 2316.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se quedan con la cura el",
            "start": 2318.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nombre el domicilio de la persona el",
            "start": 2320.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono y desde luego algunas",
            "start": 2322.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "condiciones de salud que se pudieron",
            "start": 2325.13,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "manifestar como el caso de la historia",
            "start": 2327.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de alergias y despu\u00e9s con qu\u00e9 vacuna se",
            "start": 2329.33,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lee a qu\u00e9 vacuna se le aplic\u00f3 falseadas",
            "start": 2332.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tras las que se vayan viniendo y el lote",
            "start": 2335.87,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la vacuna y s\u00f3lo registres uno se da",
            "start": 2338.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuenta la persona porque se lo registra",
            "start": 2341.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el personal vacunado para qu\u00e9 son estos",
            "start": 2342.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "datos con el \u00fanico fin de darle",
            "start": 2345.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguimiento a la protecci\u00f3n de la",
            "start": 2347.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "persona cuando se le toca su segunda",
            "start": 2349.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "dosis si llegara a presentar una",
            "start": 2352.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n si llegara a detectar s\u00e9 que",
            "start": 2354.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hay alguna condici\u00f3n que le hace",
            "start": 2356.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "susceptible por ejemplo el seguimiento",
            "start": 2359.83,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los lotes que est\u00e1n tambi\u00e9n bajo",
            "start": 2362.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia entonces se le puede",
            "start": 2364.63,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "notificar inmediatamente",
            "start": 2366.71,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces para proteger a la persona y en",
            "start": 2368.48,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales para la salud p\u00fablica",
            "start": 2370.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del mundo",
            "start": 2372.34,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "poder evaluar la seguridad y la eficacia",
            "start": 2374.93,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en este caso efectividad del producto en",
            "start": 2377.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el mediano y largo plazo y esos datos",
            "start": 2381.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los resguarda salud o bienestar esos se",
            "start": 2384.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "resguardan en salud el dominio del sitio",
            "start": 2388.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de internet es salud punto gob.mx",
            "start": 2391.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recuerden que esa es la plantilla la",
            "start": 2394.42,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "plataforma del servidor de c\u00f3mputo y es",
            "start": 2397.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "responsabilidad de salud guardarlos y",
            "start": 2400.579,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "por cierto tambi\u00e9n tenemos una",
            "start": 2402.89,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n adicional que esta pr\u00f3xima",
            "start": 2404.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de hacer ya formalmente ejecutada por",
            "start": 2406.819,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parte del inah y el instituto nacional",
            "start": 2409.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de acceso a la informaci\u00f3n quienes",
            "start": 2410.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "legalmente la resguarda est\u00e1 \u00e1rea de los",
            "start": 2412.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "datos personales en posesi\u00f3n de los",
            "start": 2415.099,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sujetos obligados de poner los",
            "start": 2416.63,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "mecanismos expl\u00edcitos del aviso de",
            "start": 2420.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "privacidad entonces estamos por ponerlo",
            "start": 2422.809,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aceptamos con todo gusto",
            "start": 2425.839,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "nuevamente obligaci\u00f3n las",
            "start": 2427.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "recomendaciones del y nadie en ese",
            "start": 2429.89,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "aspecto estamos trabajando como lo",
            "start": 2431.42,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "venimos trabajando con el ingl\u00e9s desde",
            "start": 2433.369,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "el inicio la epidemia en tenido apunt\u00f3 y",
            "start": 2434.839,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en forma todos estos elementos",
            "start": 2437.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo porque se hab\u00eda tomado la",
            "start": 2440.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de tomar la foto quien tom\u00f3 esa",
            "start": 2442.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y para que como le dec\u00eda nos da",
            "start": 2445.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la impresi\u00f3n de que fue un asunto",
            "start": 2448.67,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "operativo que en el nivel local se",
            "start": 2450.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a utilizar se populariz\u00f3 el",
            "start": 2452.51,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "asunto como un mecanismo pr\u00e1ctico de",
            "start": 2455.24,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n en los censos del",
            "start": 2458.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "bienestar en sobre todo en \u00e1reas rurales",
            "start": 2463.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se era un mecanismo muy pr\u00e1ctico en la",
            "start": 2465.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "medida en que ciertos documentos que",
            "start": 2467.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "eran necesarios para la constataci\u00f3n de",
            "start": 2469.7,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los procesos legales de los programas de",
            "start": 2472.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienestar no son f\u00e1cilmente accesibles",
            "start": 2475.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en las poblaciones rurales porque no no",
            "start": 2477.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cilmente accesible tener fotocopias",
            "start": 2480.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de un comprobante de domicilio o de una",
            "start": 2482.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "identidad identificaci\u00f3n de la persona",
            "start": 2485.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces la costumbre de esto en el",
            "start": 2487.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito rural llev\u00f3 a que se empezar\u00e1 a",
            "start": 2490.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "utilizar sin reparar en los elementos",
            "start": 2493.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que hoy estamos tomando muy en cuenta en",
            "start": 2495.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ese sentido entonces hemos conversado al",
            "start": 2498.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "interior de los equipos para que",
            "start": 2500.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procedamos en ese sentido muchas gracias",
            "start": 2502.7,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "andrea por preguntar",
            "start": 2504.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "marie blancas c\u00f3nica",
            "start": 2506.589,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2509.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenas tardes buenas noches a todos",
            "start": 2510.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "daniel blancas de konica tengo dos",
            "start": 2512.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "preguntas doctor y le comparto algunas",
            "start": 2515.47,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "historias entra\u00f1ables que cont\u00e9 respecto",
            "start": 2520.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a ancianos que viven en soledad seg\u00fan el",
            "start": 2522.67,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "inegi hay alrededor de 11.000 ancianos",
            "start": 2526.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds que viven solos y pues la",
            "start": 2528.22,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "idea fue contar c\u00f3mo viv\u00edan la pandemia",
            "start": 2530.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "solos este digamos este punto de partida",
            "start": 2533.91,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "me llev\u00f3 a otro tema ahora que est\u00e1 la",
            "start": 2537.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n respecto a qu\u00e9 va a pasar por",
            "start": 2540.849,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ejemplo con esos ancianos que est\u00e1n",
            "start": 2543.579,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "solos y un elemento m\u00e1s los que est\u00e1n",
            "start": 2545.2,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "postrados los que est\u00e1n en cama los que",
            "start": 2550.69,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfermos los que no tienen",
            "start": 2553.45,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "capacidad de movimiento el cheque de",
            "start": 2555.28,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 2558.16,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "los disponibles en el inah pagan en el",
            "start": 2558.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "iii propio inegi me bas\u00e9 tambi\u00e9n mucho",
            "start": 2561.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en los datos de la encuesta previa que",
            "start": 2563.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hizo la secretaria del bienestar estas",
            "start": 2567.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "llamadas telef\u00f3nicas para tener un",
            "start": 2569.859,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s el pulso de cu\u00e1ntos ancianos",
            "start": 2572.71,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds pudieran estar en esta",
            "start": 2574.869,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n d",
            "start": 2576.849,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de enfermedad postrados en cama",
            "start": 2577.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y bueno los datos que encontr\u00e9 hablan de",
            "start": 2581.05,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 2583.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ancianos que en el pa\u00eds pudieran estar",
            "start": 2587.07,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en esta situaci\u00f3n al menos por ejemplo",
            "start": 2589.48,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la encuesta de bienestar es este el",
            "start": 2591.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porcentaje que se obtuvo de las llamadas",
            "start": 2593.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se hicieron alrededor del 10 por",
            "start": 2596.5,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ciento de los ancianos y bueno la",
            "start": 2598.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pregunta va en este sentido m\u00e1s de",
            "start": 2603.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilidad social porque a veces uno",
            "start": 2605.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "quiere que la autoridad lo resuelva todo",
            "start": 2608.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me ha tocado estar ahora en las",
            "start": 2609.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "filas de los puestos de vacunaci\u00f3n donde",
            "start": 2612.58,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hay encontrado por ejemplo",
            "start": 2614.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "personalidades del \u00e1mbito pol\u00edtico o",
            "start": 2617.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "intelectuales que est\u00e1n formados y se",
            "start": 2619.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "andan quejando de que los marcaron de",
            "start": 2621.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que son muchas horas etc\u00e9tera y me ha",
            "start": 2624.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tocado ver a un anciano humilde",
            "start": 2627.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "organizando y diciendo guarden la",
            "start": 2629.7,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "distancia y \u00e9ste nos aceleremos entonces",
            "start": 2631.57,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "esto lo cuento porque dice mucho uno",
            "start": 2636.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dice mucho de lo que el pueblo o de lo",
            "start": 2639.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que la gente puede hacer en beneficio de",
            "start": 2642.64,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la propia",
            "start": 2644.41,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me enter\u00e9 que hay una inquietud",
            "start": 2645.69,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "de parte de los propios brigadistas para",
            "start": 2650.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "disminuir este porcentaje del 10 por",
            "start": 2653.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ciento de ancianos que est\u00e1n postrados",
            "start": 2657.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque porque usted sabe que en un punto",
            "start": 2659.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1 todo m\u00e1s",
            "start": 2662.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "controlado y si hay alguna posible",
            "start": 2664.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n laxe sabes que hemos platicado",
            "start": 2666.96,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pues va a ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil que el",
            "start": 2668.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anciano sea atendido cualquier cualquier",
            "start": 2670.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n en cambio e irlo a vacunar en",
            "start": 2673.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "casa pues implica un poco m\u00e1s de riesgos",
            "start": 2676.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no entonces me toc\u00f3 ver la inquietud de",
            "start": 2679.56,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "los brigadistas de decir pues hay que",
            "start": 2681.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "procurar que alguien de la comunidad un",
            "start": 2683.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vecino un familiar un amigo o un",
            "start": 2686.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "voluntario que diga yo puedo llevar al",
            "start": 2691.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ancianato y hacerme responsable del pse",
            "start": 2692.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "se emprendi\u00f3 un programa al menos est\u00e9",
            "start": 2696.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en esos t\u00e9rminos que se llama adopta una",
            "start": 2700.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "anciana entonces mi pregunta ser\u00eda esta",
            "start": 2703.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "doctor cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje vital para",
            "start": 2706.71,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "quienes conocen a adultos mayores",
            "start": 2709.38,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "postrados",
            "start": 2710.76,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "en cama para sumarse a esta movilidad",
            "start": 2712.049,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "comunitaria organizarse para auxiliar a",
            "start": 2714.689,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un anciano y tener a la mano atenci\u00f3n en",
            "start": 2717.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "caso de alguna reacci\u00f3n",
            "start": 2719.969,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias tambi\u00e9n este es un",
            "start": 2721.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aspecto important\u00edsimo la epidemia de",
            "start": 2723.869,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "kobe 19 no solamente en m\u00e9xico sino en",
            "start": 2728.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el mundo nos ha demostrado la",
            "start": 2731.369,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "importancia fundamental de la",
            "start": 2733.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "solidaridad de trabajar juntas y juntos",
            "start": 2736.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por la misma causa por enfrentar a un",
            "start": 2739.679,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "enemigo com\u00fan que es un vivo es una",
            "start": 2742.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "part\u00edcula biol\u00f3gica que en forma natural",
            "start": 2745.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y de manera c\u00edclica en el caso de varios",
            "start": 2747.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "virus estar\u00e1 asolando a la humanidad la",
            "start": 2750.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "supervivencia de la especie humana",
            "start": 2754.38,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "cuando se ve amenazada de manera masiva",
            "start": 2756.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se puede garantizar por la",
            "start": 2758.429,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n si se act\u00faa con ego\u00edsmo si",
            "start": 2761.099,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se act\u00faa con individualismo y empezamos",
            "start": 2763.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a fragmentar los esfuerzos y empezamos a",
            "start": 2766.499,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ponernos en riesgo unos y otros hay que",
            "start": 2768.959,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "estar unidas unidos",
            "start": 2771.779,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso es vital llevado al caso de las",
            "start": 2773.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "personas que viven en postraci\u00f3n",
            "start": 2776.339,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "independientemente de su edad o de las",
            "start": 2778.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores varias de las",
            "start": 2780.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuales pudieran un porcentaje mayor",
            "start": 2783.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estar en postraci\u00f3n por su propia",
            "start": 2785.4,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de desgaste f\u00edsico",
            "start": 2787.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "emocional o emocional porque tambi\u00e9n los",
            "start": 2793.24,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aspectos psico emocionales pueden ser",
            "start": 2796.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "causantes de postraci\u00f3n",
            "start": 2799.51,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hay que tener el mayor de los cuidados",
            "start": 2802.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "el mayor de los empe\u00f1os y solidarizarnos",
            "start": 2805.16,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "si son nuestros familiares es una",
            "start": 2807.579,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "responsabilidad inmediata obvia natural",
            "start": 2810.289,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "si son conocidos es tambi\u00e9n una",
            "start": 2813.549,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "responsabilidad si son completamente",
            "start": 2816.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desconocidos no debe importar y",
            "start": 2818.809,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos viendo expresiones",
            "start": 2822.14,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de ese sentido de altruismo de",
            "start": 2823.97,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "solidaridad de generosidad",
            "start": 2826.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "particularmente en el medio rural",
            "start": 2829.059,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "particularmente en las colonias de bajos",
            "start": 2831.13,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 2834.17,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "estamos viendo estas reacciones",
            "start": 2835.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "espont\u00e1neas naturales de generosidad",
            "start": 2836.809,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 idea de adoptar a una persona mayor",
            "start": 2841.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de adoptar un anciano una anciana es muy",
            "start": 2843.859,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ilustrativa de lo que podemos y debemos",
            "start": 2847.039,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "moralmente hacer personas que son los",
            "start": 2850.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "menos mayores o las personas que son",
            "start": 2852.5,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "francamente j\u00f3venes hay que velar por el",
            "start": 2855.77,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "que necesita necesita ayuda necesita",
            "start": 2859.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "apoyo y canalizar nuestros esfuerzos no",
            "start": 2862.039,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo a protegernos en lo individual hay",
            "start": 2865.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que proteger a los dem\u00e1s",
            "start": 2868.099,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "hay que favorecer el bienestar general",
            "start": 2869.36,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque es nuestro mayor sentido",
            "start": 2872.41,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de vida de los seres humanos",
            "start": 2875.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias doctor y la",
            "start": 2878.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "segunda pregunta pues ahora s\u00ed que ser\u00e1",
            "start": 2881.45,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un poco con un tono agridulce no suelo",
            "start": 2885.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "yo aqu\u00ed ventilar alg\u00fan trabajo que no",
            "start": 2889.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "haya investigado de manera directa pero",
            "start": 2892.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "este me parece que puede ser importante",
            "start": 2895.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque hoy intercambiando puntos de",
            "start": 2896.99,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vista con compa\u00f1eros colegas de otros",
            "start": 2900.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estados para ver c\u00f3mo est\u00e1n haciendo la",
            "start": 2902.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cobertura de este tema del comit\u00e9",
            "start": 2903.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos como este proceso de",
            "start": 2906.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n nos est\u00e1 dando la oportunidad",
            "start": 2909.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de la equidad social es decir el",
            "start": 2910.96,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "campesino m\u00e1s humilde del pa\u00eds",
            "start": 2915.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y el propio presidente el propio",
            "start": 2919.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presente andr\u00e9s manuel lo ha dicho y yo",
            "start": 2921.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hasta que me toque y conforme a los",
            "start": 2923.63,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "procedimientos o entonces cualquier",
            "start": 2925.67,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "campesino humilde o un expresidente van",
            "start": 2928.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a tener que hacer lo mismo el mismo",
            "start": 2931.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proceso de vacunaci\u00f3n entonces platicaba",
            "start": 2933.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre esta situaci\u00f3n de equidad social y",
            "start": 2936.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de repente un colega en zacatecas me",
            "start": 2938.81,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 digamos quebranto esta situaci\u00f3n",
            "start": 2942.64,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque sucede que esto es una esc\u00e1ndalo",
            "start": 2945.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya a nivel local en zacatecas se habla",
            "start": 2950.42,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "se culpa a autoridades del bienestar en",
            "start": 2954.92,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico a la encargada del programa",
            "start": 2959.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro en el",
            "start": 2963.589,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estado que se llama etna l\u00f3pez a la",
            "start": 2965.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "propia super delegada ver\u00f3nica d\u00edaz que",
            "start": 2968.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "aprovech\u00e1ndose de",
            "start": 2971.839,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n privilegiada que tuvieron",
            "start": 2973.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ellos para la conformaci\u00f3n de puntos lo",
            "start": 2977.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "filtraron a las familias poderosas las",
            "start": 2979.78,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "familias acomodadas del estado para que",
            "start": 2983.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asaltaran un punto de vacunaci\u00f3n en una",
            "start": 2986.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "comunidad pobre que se llama villa de",
            "start": 2988.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coss ese documento de manera masiva la",
            "start": 2990.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llegada de ancianos que no correspond\u00edan",
            "start": 2994.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "a este municipio y que eran de familias",
            "start": 2997.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "poderosas y acomodadas de zacatecas esto",
            "start": 3001.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "evidentemente es una situaci\u00f3n muy grave",
            "start": 3004.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque usted sabe que estos delegados o",
            "start": 3006.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "super delegados o tienen informaci\u00f3n",
            "start": 3009.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "privilegiada respecto a d\u00f3nde se van a",
            "start": 3011.7,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "poner los puntos",
            "start": 3013.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "las brigadas etc\u00e9tera y que andan",
            "start": 3014.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "filtrando para beneficiar a los cuates",
            "start": 3016.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oa los amigos pues es una situaci\u00f3n muy",
            "start": 3019.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "grave entonces la pregunta es qu\u00e9 har\u00e1",
            "start": 3021.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el gobierno federal o qu\u00e9 dice el",
            "start": 3025.109,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gobierno federal de manera enf\u00e1tica a",
            "start": 3027.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cualquier funcionario que teniendo",
            "start": 3030.18,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n privilegiada la use para",
            "start": 3032.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "beneficio de unos cuantos",
            "start": 3034.859,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no hay duda alguna y lo hemos escuchado",
            "start": 3037.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en voz del jefe de la naci\u00f3n del",
            "start": 3039.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 3042.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "este es el compromiso que tenemos",
            "start": 3044.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "quienes estamos trabajando para la",
            "start": 3045.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que estamos con",
            "start": 3048.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una encomienda como personas",
            "start": 3050.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionarias p\u00fablicas velar por el",
            "start": 3052.43,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s p\u00fablico velar por la justicia",
            "start": 3056.03,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "velar por el cumplimiento de la ley",
            "start": 3057.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cualquier persona que haya cometido un",
            "start": 3060.44,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "acto como el que describe debe ser",
            "start": 3063.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "investigado y si se encuentran elementos",
            "start": 3066.55,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de m\u00e9rito en su momento sancionadas no",
            "start": 3069.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me puedo pronunciar sobre la hecho mismo",
            "start": 3071.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "porque evidentemente yo no tengo",
            "start": 3073.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "evidencia al respecto pero si esto",
            "start": 3075.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 as\u00ed independientemente de",
            "start": 3077.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes sean las personas est\u00e1n",
            "start": 3078.89,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cometiendo una falta a la moral p\u00fablica",
            "start": 3080.57,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y obviamente si son personas funcionales",
            "start": 3084.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas est\u00e1n quebrantando los c\u00f3digos",
            "start": 3086.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de \u00e9tica del fus de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3089.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces no es aceptable no es la",
            "start": 3091.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n del gobierno de mexico por",
            "start": 3095.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "supuesto que es algo reprobable porque",
            "start": 3097.4,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 atentando contra el inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 3100.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ya lo dice usted se va a investigar",
            "start": 3104.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "evidentemente tiene que investigar y",
            "start": 3106.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "llegar a las \u00faltimas consecuencias no me",
            "start": 3107.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda personalizar aqu\u00ed y bueno ya",
            "start": 3110.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n los causas legales que decir si",
            "start": 3112.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hubo si no el etc\u00e9tera pero como un",
            "start": 3114.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mensaje contundente nadie que tenga",
            "start": 3117.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nadie que tenga informaci\u00f3n",
            "start": 3119.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "privilegiada respecto a los puntos y",
            "start": 3121.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "respecto a las brigadas debe filtrar la",
            "start": 3123.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aaa a sus amigos oa sus cuates por",
            "start": 3125.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "supuesto es una responsabilidad de toda",
            "start": 3128.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "persona que tenga en su posesi\u00f3n datos",
            "start": 3130.35,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s p\u00fablico conservarlos para los",
            "start": 3133.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fines que fueron compilados esos datos",
            "start": 3137.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en este caso se trata de un programa",
            "start": 3140.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablico del programa de gobierno que nos",
            "start": 3142.02,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pertenece a todas y todos los mexicanos",
            "start": 3144.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la responsabilidad las funciones los",
            "start": 3146.33,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de hacer un uso cuidadoso de la",
            "start": 3148.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y de todos los bienes",
            "start": 3151.41,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relacionados con el programa p\u00fablico",
            "start": 3153.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este o cualquier otro entonces en",
            "start": 3155.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ninguna circunstancia se debe exponer",
            "start": 3157.74,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n aqu\u00ed no est\u00e1 facultado",
            "start": 3160.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "capacitado y adquiriendo",
            "start": 3163.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "responsabilidades para el buen uso de",
            "start": 3165.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n por eso",
            "start": 3167.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "esto que est\u00e9 platicaba de las",
            "start": 3170.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "credenciales o de alg\u00fan documento que",
            "start": 3171.81,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "traiga la direcci\u00f3n no para que",
            "start": 3174.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "efectivamente se sea ese arraigo",
            "start": 3176.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "rigorista en este sentido no se permita",
            "start": 3180.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que otras personas que no son del",
            "start": 3182.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "municipio o que vienen de otros lados se",
            "start": 3184.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunen en donde no les correspond\u00eda es",
            "start": 3186.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "correcto as\u00ed es que debemos todos",
            "start": 3189.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mantener orden el gobierno quien somos",
            "start": 3192.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funciones de gobierno ayudar a mantener",
            "start": 3194.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ese orden y en general la sociedad",
            "start": 3196.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tomando conciencia de que si tomamos",
            "start": 3198.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cuidado de que los dem\u00e1s ejerzan el",
            "start": 3201.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derecho que al que tienen es tambi\u00e9n",
            "start": 3205.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tener cuidado de que uno pueda ejercer",
            "start": 3207.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "su derecho ya que esperar turnos si",
            "start": 3209.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos un conjunto infinito o",
            "start": 3212.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "completo de vacunas el mismo d\u00eda y",
            "start": 3214.82,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tenemos la capacidad de ponerlas todos",
            "start": 3218.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo pues este problema se",
            "start": 3219.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "acabar\u00eda pero ahorita en estos momentos",
            "start": 3222.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en donde existe ansiedad existe una",
            "start": 3224.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de las personas",
            "start": 3226.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "por su salud o las de sus personas",
            "start": 3229.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "queridas pues ser\u00e1n estos actos que",
            "start": 3231.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "revelan los l\u00edmites de la",
            "start": 3234.36,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de la solidaridad humana cuando se ven",
            "start": 3236.67,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con otros ojos",
            "start": 3239.579,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias por favor",
            "start": 3240.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3243.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenas noches su secretario director de",
            "start": 3246.05,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diana ben\u00edtez este diario 24 horas y m\u00e1s",
            "start": 3248.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que nada es una pregunta de un poco un",
            "start": 3251.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tema administrativo y bueno no est\u00e1 el",
            "start": 3253.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretario pero quisiera preguntarle",
            "start": 3256.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sobre un tema que publicamos hoy",
            "start": 3258.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "respecto de que la secretar\u00eda de salud",
            "start": 3259.99,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "firma un contrato con una empresa",
            "start": 3262.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "privada de seguridad para la seguridad",
            "start": 3263.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de hospitales y otras dependencias de la",
            "start": 3266.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud porque se eligi\u00f3 a",
            "start": 3269.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la iniciativa privada y no el servicio",
            "start": 3271.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n federal como hab\u00eda",
            "start": 3275.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comentado el presidente l\u00f3pez obrador no",
            "start": 3277.16,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tengo la menor idea si vi su nota me",
            "start": 3279.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llam\u00f3 la atenci\u00f3n no es algo que est\u00e9 en",
            "start": 3282.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mi tramo de control vamos a lo tampoco",
            "start": 3284.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "necesariamente que est\u00e9 en el campo de",
            "start": 3287.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "control directo del secretario pero es",
            "start": 3288.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n interesante vamos a ver si",
            "start": 3291.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hay algo que preocupe en ese sentido y",
            "start": 3293.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "seguramente s\u00ed lo es lo daremos a",
            "start": 3297.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conocer entonces se abrir\u00e1 el compromiso",
            "start": 3300.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para justificar porque elegir a la",
            "start": 3302.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "iniciativa privada porque son tres a\u00f1os",
            "start": 3304.67,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y 385.000 meses",
            "start": 3306.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y no confunde las cosas con hacer",
            "start": 3309.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "contratos con entidades privadas para",
            "start": 3312.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "distintos servicios no es ninguna falta",
            "start": 3314.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ni tenemos por qu\u00e9 justificar nada ante",
            "start": 3316.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nadie excepto tener a disposici\u00f3n la",
            "start": 3318.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n con su p\u00fablico como",
            "start": 3321.55,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "corresponde a toda la informaci\u00f3n",
            "start": 3324.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que tiene el gobierno no tienes",
            "start": 3325.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 andar proactivamente",
            "start": 3327.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justificando actos que son completamente",
            "start": 3329.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apegados a la ley claro perd\u00f3n a esa",
            "start": 3331.96,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "entidad de que el presidente reconoci\u00f3",
            "start": 3334.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nota su nota del peri\u00f3dico 24 horas",
            "start": 3335.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "parece apuntar como ocurre a veces con",
            "start": 3338.92,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "las notas period\u00edsticas y qu\u00e9 bueno que",
            "start": 3342.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cumplan esa funci\u00f3n preocupaciones sobre",
            "start": 3343.869,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "un elemento que puede ser de inter\u00e9s",
            "start": 3347.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "p\u00fablico porque pudiera existir una",
            "start": 3348.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima duda sobre la propiedad o falta",
            "start": 3351.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ella en un acto administrativo en ese",
            "start": 3354.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentido nos interesa como dice el",
            "start": 3357.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente y como nos encanta decirlo a",
            "start": 3359.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todos transparencia y con mucho gusto yo",
            "start": 3361.3,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "me comprometo a que tengamos esta",
            "start": 3366.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n accesible y que aqu\u00ed o si",
            "start": 3369.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nos da la oportunidad del presidente de",
            "start": 3372.73,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "la conferencia matutina",
            "start": 3374.14,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "tenemos sobre ese asunto gracias gracias",
            "start": 3375.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "gracias buenas noches quiero",
            "start": 3382.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "preguntarles sobre la vacunaci\u00f3n de",
            "start": 3384.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "adultos mayores de ciudades de zonas",
            "start": 3387.29,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "urbanas ya ser\u00eda la pr\u00f3xima semana con",
            "start": 3389.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el embarque de facer o cuando estiman",
            "start": 3392.87,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que esto ser\u00eda y entiendo entonces que",
            "start": 3395.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "se utilizar\u00eda ya la los registros de la",
            "start": 3399.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina gracias gracias a natalia por",
            "start": 3403.46,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preguntarlo y tenemos un calendario que",
            "start": 3406.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hemos comentado aqu\u00ed p\u00fablicamente a",
            "start": 3409.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "veces lo ha presentado el canciller a",
            "start": 3411.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "veces lo presentado y yo o el doctor a",
            "start": 3413.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coser me las",
            "start": 3415.94,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "planes de distribuci\u00f3n de pa\u00edses",
            "start": 3419.12,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "taller 16 de febrero recibimos 491.000",
            "start": 3423.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "400 dosis est\u00e1 programado que el pr\u00f3ximo",
            "start": 3426.59,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "martes 23 de febrero recibamos 511 mil",
            "start": 3430.28,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "875",
            "start": 3433.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el primero de marzo 2 de marzo salen de",
            "start": 3436.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "b\u00e9lgica el primero llegan al d\u00eda",
            "start": 3439.18,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "siguiente 2 de marzo estaremos",
            "start": 3440.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "recibiendo 852 1150",
            "start": 3442.45,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en el siguiente embarque que llegar\u00e1 el",
            "start": 3447.32,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "9 de marzo seiscientos mil seiscientos y",
            "start": 3449.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s tenemos otras bueno t\u00e9rmino",
            "start": 3454.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "decir de las 15 de marzo que llegar\u00e1n el",
            "start": 3456.77,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "16 667 1875 23 de marzo 658.000 125 y 30",
            "start": 3459.44,
            "duration": 14.76
        },
        {
            "text": "de marzo 632 1775 aprovech\u00f3 para",
            "start": 3468.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "comentar lo que hab\u00edamos platicado antes",
            "start": 3474.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "esto ya estos embarques grandes como el",
            "start": 3477.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que llegar\u00e1 aqu\u00ed el 2 de marzo ya",
            "start": 3480.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subsanar el vac\u00edo que hubo de",
            "start": 3483.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n durante las tres semanas en",
            "start": 3486.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que se estuvo ampliando la planta de",
            "start": 3488.93,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "facer en b\u00e9lgica",
            "start": 3491.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "con los embarques siguientes este y el",
            "start": 3494.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "del 23 de febrero estaremos terminando",
            "start": 3498.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de aplicar segundas dosis en el personal",
            "start": 3500.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de salud de primera l\u00ednea y ampliando la",
            "start": 3503.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cobertura en el personal de salud de",
            "start": 3506.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea y en su momento quedar\u00e1",
            "start": 3508.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pendiente con el embarque del 2 de marzo",
            "start": 3510.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cubrir las segundas dosis que est\u00e9n",
            "start": 3513.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pendientes incluidas aquellas de la",
            "start": 3517.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de cobertura del personal de",
            "start": 3519.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "salud de primera l\u00ednea",
            "start": 3522.0,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y nos quedar\u00e1n cerca de 400.000 dosis",
            "start": 3524.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "n\u00famero espec\u00edficamente detallado por",
            "start": 3528.55,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "precisar que ya podemos usar fuera de",
            "start": 3532.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "personal de salud porque habremos",
            "start": 3536.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "satisfecho la cobertura planeada y de",
            "start": 3537.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ya podremos vacunar a personas",
            "start": 3541.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "adultas mayores entonces con el embarque",
            "start": 3543.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en concreto con el embarque del 2 de",
            "start": 3546.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "marzo una parte de este embarque ya",
            "start": 3548.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 ser usada para personas adultas",
            "start": 3551.42,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mayores dado que la vacuna de facer",
            "start": 3553.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "requiere ultracongelaci\u00f3n entonces",
            "start": 3556.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tenemos la oportunidad de empezar a",
            "start": 3560.21,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente en zonas urbanas",
            "start": 3563.72,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y seguiremos prefiriendo las vacunas que",
            "start": 3567.49,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "no requieren una congelaci\u00f3n para las",
            "start": 3571.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "zonas rurales y aqu\u00ed se ilustra",
            "start": 3573.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisamente algo que ha sido de",
            "start": 3576.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "inquietud p\u00fablica y lo hemos explicado",
            "start": 3578.21,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n log\u00edstica operativa de donde",
            "start": 3581.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se pone la vacuna hacia lo rural o lo",
            "start": 3586.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "urbano no s\u00f3lo depende de los planes",
            "start": 3588.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "generales que desde luego tomen muy en",
            "start": 3591.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuenta la realidad epidemiol\u00f3gica como",
            "start": 3593.869,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la intensidad de la epidemia la carga de",
            "start": 3597.349,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mortalidad la carga de hospitalizaci\u00f3n o",
            "start": 3599.809,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la letalidad de los casos como lo",
            "start": 3602.299,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "explicamos ayer tambi\u00e9n toman en cuenta",
            "start": 3604.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la realidad operativa es mucho m\u00e1s",
            "start": 3607.069,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conveniente poner una vacuna que no",
            "start": 3610.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requiere otra congelaci\u00f3n y en el medio",
            "start": 3612.349,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rural que en el medio urbano desde luego",
            "start": 3614.72,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ha llegado el momento si no se ha",
            "start": 3617.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "recibido una dotaci\u00f3n de una vacuna que",
            "start": 3620.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no requiere otra congelaci\u00f3n y",
            "start": 3623.9,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "necesitamos seguir avanzando en el medio",
            "start": 3626.21,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "rural echaremos mano de las vacunas que",
            "start": 3628.039,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se requieran nuestra congelaci\u00f3n ya que",
            "start": 3631.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovecho para comentarles una buena",
            "start": 3633.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "noticia hoy recibimos ya la factura de",
            "start": 3635.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sputnik ayer me lo preguntaba cuando",
            "start": 3639.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez y daniela pastrana ya lo",
            "start": 3642.319,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "recibimos hoy recibimos la factura tanto",
            "start": 3644.66,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la factura global",
            "start": 3647.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "por 12 12 millones de esquemas de",
            "start": 3648.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tratamiento es deprimente precauci\u00f3n de",
            "start": 3652.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dos dosis 12 millones 24 millones de",
            "start": 3655.49,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "dosis como la inmediata que ser\u00e1 de 200",
            "start": 3658.4,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mil dosis y estamos tratando de lograr",
            "start": 3663.079,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que lleguen este mismo s\u00e1bado entonces",
            "start": 3665.839,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "es posible que este s\u00e1bado la siguiente",
            "start": 3669.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "vacuna que hay en m\u00e9xico sea sputnik",
            "start": 3671.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces estaremos trabajando en ello y",
            "start": 3674.95,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguiremos informando como siempre paso",
            "start": 3677.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a paso lo que se logre si lo logramos",
            "start": 3680.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado tendr\u00edamos es public de ma\u00f1ana",
            "start": 3683.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tenemos reuni\u00f3n del grupo de trabajo con",
            "start": 3685.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el propio presidente y haremos los",
            "start": 3687.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "planes espec\u00edficos de donde",
            "start": 3689.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "utilizar\u00edamos estas 200.000 dosis",
            "start": 3691.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "iniciales",
            "start": 3694.609,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "gracias nathalia usted",
            "start": 3696.93,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3699.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "bueno muchos doctores gerardo su\u00e1rez el",
            "start": 3703.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "heraldo de m\u00e9xico sobre el cambio en",
            "start": 3705.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cofepris preguntarle en qu\u00e9 t\u00e9rminos se",
            "start": 3707.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "va el doctor jos\u00e9 novel\u00f3 le pidieron la",
            "start": 3712.24,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "renuncia o cu\u00e1l fue el tema tambi\u00e9n de",
            "start": 3715.6,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "su salida y cu\u00e1l es la principal",
            "start": 3718.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encomienda o la primera encomienda que",
            "start": 3721.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tiene el el doctor schwarcz a su llegada",
            "start": 3724.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque pues usted bien ahorita da muchos",
            "start": 3727.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "detalles sobre las distintas vacunas que",
            "start": 3730.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hay que adquirir que tienen que llegar a",
            "start": 3732.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y en ese sentido pues va",
            "start": 3734.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la pregunta gracias con mucho",
            "start": 3737.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "gusto y estamos de oportunidad porque",
            "start": 3739.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "antes de que se acabe el tiempo de la",
            "start": 3741.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conferencia vamos a hacer tambi\u00e9n una",
            "start": 3743.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "alerta que ya hizo como de prisa y es la",
            "start": 3744.76,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primera alerta que hace el doctor",
            "start": 3747.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "schwarcz respecto al doctor no ve lo",
            "start": 3748.93,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "merece todo nuestro respeto toda nuestra",
            "start": 3750.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n tuvo una condici\u00f3n de",
            "start": 3752.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salud y el mismo en el momento de su",
            "start": 3755.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n",
            "start": 3757.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "calcul\u00f3 que podr\u00eda restablecerse en sus",
            "start": 3759.42,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "funciones no fue posible y entonces",
            "start": 3762.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "necesita un tiempo m\u00e1s de recuperaci\u00f3n y",
            "start": 3765.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esa es la",
            "start": 3768.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "motivaciones fundamentales respecto al",
            "start": 3769.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "doctor schwartz una de sus primeras",
            "start": 3771.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acciones inmediatas fue hoy emitir una",
            "start": 3774.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "alerta por una operaci\u00f3n clandestina de",
            "start": 3776.41,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "uso de una supuesta vacuna de facer",
            "start": 3781.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "viente que tenemos la evidencia directa",
            "start": 3785.35,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que sugiere que es una vacuna",
            "start": 3787.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "fraudulenta no es la variante que",
            "start": 3789.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tenemos confirmaci\u00f3n verbal por parte de",
            "start": 3791.859,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "facer mexico de que nadie en m\u00e9xico ha",
            "start": 3794.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "comprado vacuna de facer que no sea el",
            "start": 3797.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 3800.619,
            "duration": 2.941
        },
        {
            "text": "entonces estamos la tranquilidad de",
            "start": 3802.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "saber que es una presunta operaci\u00f3n con",
            "start": 3803.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "un producto clandestino un producto",
            "start": 3806.56,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "falsificado",
            "start": 3808.33,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s clandestina porque es un",
            "start": 3809.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "intento de fraude se les vendi\u00f3 hasta",
            "start": 3811.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por 40 mil pesos a las personas esto",
            "start": 3813.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en el estado de nuevo l\u00e9on a las",
            "start": 3816.34,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que se estaba poniendo esta",
            "start": 3818.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacuna muy oportunamente no sali\u00f3 todo",
            "start": 3820.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado nuevo le\u00f3n le",
            "start": 3823.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "agradecemos al gobernador jaime",
            "start": 3824.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez calder\u00f3n y tambi\u00e9n al",
            "start": 3826.9,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "secretario de salud manuel del agua que",
            "start": 3828.46,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos alertaron sobre esta situaci\u00f3n y",
            "start": 3830.41,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "estamos trabajando coordinadamente",
            "start": 3832.33,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno local y gobierno federal",
            "start": 3833.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "investigar qu\u00e9 tan extenso y profundo es",
            "start": 3836.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este franc\u00e9s por lo dem\u00e1s el doctor",
            "start": 3838.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "valls retoma el programa de",
            "start": 3840.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de cofepris y los ejes",
            "start": 3843.099,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "como ya lo coment\u00e9 incluyen la",
            "start": 3845.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n la transparencia de los",
            "start": 3848.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "procesos la equidad de trato y los",
            "start": 3850.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sujetos regulados y en general tener una",
            "start": 3852.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cofepris m\u00e1s profesional y m\u00e1s eficiente",
            "start": 3855.16,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo hacia el problema de salud del",
            "start": 3857.829,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "doctor novel\u00f3 fue por kobe o porque no",
            "start": 3860.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene que ver con crist multiplicar",
            "start": 3863.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "curkovic muchas gracias son las 20 horas",
            "start": 3864.79,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con un minuto y aqu\u00ed terminamos la",
            "start": 3867.79,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "conferencia muchas gracias",
            "start": 3870.309,
            "duration": 3.26
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] y son las distribuidoras el punto de este mi\u00e9rcoles 17 de febrero de 2021 estamos en el palacio nacional de m\u00e9xico en la ciudad de m\u00e9xico y vamos a iniciar la conferencia de prensa diaria sobre kobe 19 la pandemia causada por el corner virus sars con dos hoy y nuevamente estaremos el doctor jos\u00e9 lu\u00eds al\u00famina director general de epidemiolog\u00eda y yo y presentaremos el informe t\u00e9cnico y c\u00f3mo va el curso de la epidemia en seguida el informe del avance del problema de vacunaci\u00f3n universal y gratuito sobre contra el cubrir 19 y cu\u00e1les son los avances que tenemos y las que vendr\u00e1n en fechas muy pr\u00f3ximas el v\u00eddeo el doctor alom\u00eda si es tan amable de presentar con mucho gusto se\u00f1or secretario muy buenas tardes con todas las personas aqu\u00ed presentes as\u00ed tambi\u00e9n como las que nos sintonizan a trav\u00e9s de los diferentes medios vamos a iniciar con la actualizaci\u00f3n del comportamiento epid\u00e9mico de la cob y 19 en mexico para el d\u00eda de hoy en base al sisb\u00e9n nuestro sistema inform\u00e1tico que recaba la notificaci\u00f3n de las 32 entidades federativas estimamos m\u00e1s de 2 millones 208 mil personas que son casos ya confirmados de kobe 19 y est\u00e1 precisamente representados y distribuidos por semana epidemiol\u00f3gica semana en la que iniciaron con los signos y s\u00edntomas de su enfermedad en la l\u00ednea de color azul que vemos en la parte superior continuamos con este descenso a todos los d\u00edas estamos actualizando sobre todo el descenso que se est\u00e1 produciendo en las \u00faltimas dos semanas graficadas es decir entre la 4 y las 5 que para el d\u00eda de hoy se mantiene todav\u00eda en -22% recordando que estamos a mitad de semana y tendremos algunos d\u00edas en donde todo esto puede tener cierta reducci\u00f3n aunque la tendencia que vemos no solamente para estas dos semanas sino la queremos viendo desde pr\u00e1cticamente ya cuatro semanas consecutivas pues ha sido bastante clara entre luz en relaci\u00f3n a esta reducci\u00f3n que se contin\u00faa dando en todo el territorio nacional cuando se revisan las gr\u00e1ficas por cada una de las entidades federativas vemos tambi\u00e9n reflejada para cada una de ellas en algunas con mayor magnitud en algunas con menor pero pr\u00e1cticamente en casi todas esta disminuci\u00f3n as\u00ed tambi\u00e9n gr\u00e1fica moss en la curva verde las personas que se han ido recuperando un mill\u00f3n 571 mil 71 se estiman ya para el d\u00eda de hoy recordando que la comida es una enfermedad que puede producir manifestaciones cl\u00ednicas leves que permiten a la persona cursar con su recuperaci\u00f3n o su tratamiento en su domicilio es decir de manera ambulatoria pero tambi\u00e9n tenemos obviamente el grupo de personas sobre todo aquellas que tienen alguna comorbilidad o factor de riesgo asociado a las complicaciones de precisamente desarrollan m\u00f3vil grave hobbit cr\u00edtico y a consecuencia de estas mismas complicaciones lamentablemente un grupo de ellas terminan falleciendo al d\u00eda de hoy 177 mil 61 son las personas que han tenido este desenlace el indicador de casos activos estimados se mantiene contin\u00faa en este 3% que vemos ya desde hace al menos dos semanas 56 mil 545 son las personas que iniciaron con signos y s\u00edntomas en las \u00faltimas dos semanas 14 d\u00edas y por lo tanto representan esta actividad epid\u00e9mica para efectos del comportamiento epid\u00e9mico en m\u00e9xico vemos tambi\u00e9n un comparativo al d\u00eda de hoy estamos pr\u00e1cticamente ya por llegar a los 100 mil esquemas completos de vacunaci\u00f3n exactamente 99 mil 666 que son el n\u00famero de personas que hasta el momento han recibido ya las dos dosis de la vacuna y que por lo tanto se espera se puede obtener la efectividad que est\u00e1 reportada en este caso para la vacuna y serbio ante que es la que ha estado cubriendo ya estas segundas dosis si vemos la siguiente diapositiva continuamos observando el comportamiento de las personas hospitalizadas vemos como hay una congruencia en relaci\u00f3n a la carga de enfermedad es decir a todas aquellas personas que enferman de manera leve o grave aqu\u00ed obviamente tenemos espec\u00edficamente a las personas que enferman de manera grave y que por el simple hecho de desarrollar el s\u00edndrome cobit grave que es el s\u00edndrome de infecci\u00f3n respiratoria aguda grave irag por eso este nombre de ira pues requieren una valoraci\u00f3n m\u00e1s especializada y en el caso de las personas que est\u00e1n aqu\u00ed graficadas requieren de hospitalizarse de tomar una cama ya sea general o ya sea con ventilador dependiendo obviamente de el estado cl\u00ednico en el que se encuentren independientemente de si es o no un caso confirmado independientemente si se le tomo o no se le toma una prueba de laboratorio aqu\u00ed entran todas las personas que solamente por el simple hecho de presentar una irak requieren la hospitalizaci\u00f3n entonces nos ayuda precisamente es otro otro componente de la vigilancia epidemiol\u00f3gica que nos ayuda a contrastar y en este caso nos evidencia la congruencia que hay con el comportamiento epid\u00e9mico que estamos viendo en las \u00faltimas semanas la ocupaci\u00f3n nacional para ambas camas 39 por ciento se mantiene igual a las \u00faltimas 24 horas si vemos la siguiente enfocamos en las camas era en general para los pacientes graves de la enfermedad continuamos sin entidades federativas que tengan 70 por ciento m\u00e1s de ocupaci\u00f3n solamente cuatro entidades para el d\u00eda de hoy est\u00e1n entre este rango entre 169 y 50 por ciento la ciudad de mexico ya alcanzando dec\u00edamos desde ayer un 65 por ciento de haber estado pr\u00e1cticamente el 95 por ciento hace tres semanas y el 88 por ciento de las entidades federativas es decir 28 de ellas tienen menos del 50% de ocupaci\u00f3n es decir m\u00e1s de la mitad de este tipo de camas disponibles que en todo m\u00e9xico 19.733 y nos contin\u00faan dando este porcentaje nacional de ocupaci\u00f3n para capacidad general de 38 por ciento si vemos la siguiente diapositiva aqu\u00ed se focaliza en las camas con ventilador para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos tambi\u00e9n seguimos teniendo esta estabilidad en un 41 por ciento a nivel nacional que representan 6 mil 889 camas disponibles con ventilador para los pacientes m\u00e1s cr\u00edticos como pueden ver tampoco ya tenemos algunos d\u00edas que no tenemos ninguna entidad que tenga un 70% m\u00e1s de ocupaci\u00f3n en este tipo de camas son 4 las entidades que est\u00e1n entre el 69 y el 50 dos de ellas pr\u00e1cticamente ya pegadas al 50% ya lo mejor en pr\u00f3ximos d\u00edas pudieran dejar este rango y nuevamente 88 por ciento es decir 28 entidades federativas con s\u00f3lo el 50 por ciento de ocupaci\u00f3n o menos algunas de ellas como lo sabemos campeche chiapas quintana roo con disponibilidades que inclusive est\u00e1n cercas al 90% de sus camas de sus camas disponibles vamos a seguir en siguientes d\u00edas actualizando y revisando esta informaci\u00f3n hasta aqu\u00ed este punto gracias nos vamos la vacunaci\u00f3n recordatorios que seguiremos haciendo hasta que todo el mundo tenga perfectamente claro el proceso del programa de vacunaci\u00f3n o el plan nacional de vacunaci\u00f3n contra el virus a los codos para pero me com\u00ed 19 el programa se present\u00f3 p\u00fablicamente el 8 de diciembre de 2020 en la conferencia matutina el programa es producto de un an\u00e1lisis cient\u00edfico y t\u00e9cnico y las recomendaciones que hizo en su momento el grupo t\u00e9cnico asesor de vacunaci\u00f3n no todo lo que est\u00e1 contenido el plan es directamente emanado de las recomendaciones del grupo t\u00e9cnico asesor pero son el punto de partida posteriormente el gobierno de mexico en uso de sus facultades ha hecho las adaptaciones de aplicaci\u00f3n de acuerdo a distintos criterios que aqu\u00ed hemos comentado el programa tiene cinco etapas claramente definidas donde la primera es la prioridad de vacunar al personal de salud que trabaja en las unidades comida y tanto hospitales como consultorios como atenci\u00f3n prehospitalaria el sector p\u00fablico sector privado esto en el primer segmento en etapa ha sido a cargo de las unidades de vacunaci\u00f3n que utilizan la vacuna de fiserv un test desde el domingo pr\u00f3ximo pasado el domingo 14 de febrero tuvimos ya acceso a la vacuna de astra 870 mil dosis y dado que es una vacuna que no requiere nuestra congelaci\u00f3n nos permiti\u00f3 arrancar la etapa 2 que de acuerdo al calendario correspond\u00eda entrecruzarse con esta palma y tal como se plane\u00f3 empez\u00f3 a ocurrir se est\u00e1 vacunando a personas adultas mayores hay un peque\u00f1o componente que tiene que ver con el tercer eje de priorizaci\u00f3n que es el uso de la vacuna de acuerdo a las condiciones epidemiol\u00f3gicas del pa\u00eds en este caso la oportunidad de activar distintas elementos de la vida p\u00fablica que son de alto inter\u00e9s estrat\u00e9gico como el derecho a la educaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds y por eso aprovechando la realidad biol\u00f3gica de que el estado de campeche durante cuatro meses consecutivos se hab\u00eda mantenido con m\u00ednima actividad epid\u00e9mica se inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n del personal educativo por el momento en el estado de campeche y estas aplicaciones se hicieron tambi\u00e9n con la vacuna de facet biotech en fechas pr\u00f3ximas se podr\u00edan incorporar otras vacunas a ese mismo componente [M\u00fasica] aqu\u00ed tenemos el avance de hoy hoy se aplicaron recordar hasta el corte de informaci\u00f3n de las 16 horas 104 mil 666 dosis y les recomendamos revisar siempre los n\u00fameros de d\u00edas previos por lo que hemos comentado el corte de informaciones a las 16 horas pero los datos que se compilan en las unidades de vacunaci\u00f3n que est\u00e1n en todo el territorio nacional se van agregando vean ustedes aqu\u00ed hay m\u00e1s que lo que comentamos anteayer y ayer hay 89 mil 473 dosis del 15 de febrero 16 ayer informamos un poco m\u00e1s de 100 mil fueron 137 mil 687 y seguramente est\u00e1 todav\u00eda cambiar\u00e1n y hoy tenemos al corte de las 16 horas 104 mil 666 la siguiente un mill\u00f3n 58 mil 139 dosis de vacuna han sido aplicados en m\u00e9xico desde el 24 de diciembre fecha en la que empez\u00f3 el programa nacional de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 o contra el virus sars por 2 para prevenir kobe 19 fuimos el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina que inici\u00f3 la vacunaci\u00f3n estamos entre los 10 primeros pa\u00edses del mundo que iniciaron la vacunaci\u00f3n una fase de calibraci\u00f3n seguir\u00e1 una fase de expansi\u00f3n una fase de segundas dosis que es el espejo en calendario de la fase de calibraci\u00f3n y ahora esta nueva ciclo de expansi\u00f3n masiva la siguiente por favor [M\u00fasica] 32 estados federados entidades federativas 31 estados en la ciudad de mexico ya est\u00e1n activamente vacunando nos hab\u00edan faltado solamente nuevo le\u00f3n y tamaulipas por razones clim\u00e1ticas que han sido explicadas temperaturas muy bajas no se puede exponer a las personas adultas mayores a temperaturas tan bajas el propio biol\u00f3gico la vacuna corre riesgo de estar a temperaturas muy bajas se podr\u00eda congelar y da\u00f1ar ya est\u00e1n vacunando 32 entidades federativas de la meta de 333 municipios de aplicaci\u00f3n ya se ha ido expandiendo d\u00eda con d\u00eda tenemos ahorita 200 91 municipios y estamos impulsando para que se logre en los 333 de 1.000 puntos de vacunaci\u00f3n programa 2010 708 ya est\u00e1n activos y han estado vacunando el d\u00eda de hoy y la siguiente 37 por ciento de avance general ahora ya estamos a un ritmo que es m\u00e1s que 10 por ciento cada d\u00eda empezamos a un ritmo del 11 por ciento al d\u00eda siguiente 22 por ciento acumulado hoy tenemos 37 por ciento estamos vacunando m\u00e1s que 10 por ciento diario esto quiere decir en menos de 10 d\u00edas posiblemente base en 7 a 8 d\u00edas es decir una semana nos agotaremos el paquete de 870 mil dosis aqu\u00ed cabe destacar que esto no necesariamente ocurre en todos los pa\u00edses hay pa\u00edses que han acumulado una gran cantidad de vacunas esto fue motivo de conversaci\u00f3n hoy d\u00eda en el seno de la organizaci\u00f3n de naciones unidas en m\u00e9xico hice un pronunciamiento enf\u00e1tico al respecto hay pa\u00edses que est\u00e1n acumulando vacuna a pesar de que no le est\u00e1n poniendo muy distinta la situaci\u00f3n en m\u00e9xico donde la velocidad de aplicaci\u00f3n de la vacuna est\u00e1 determinada por la velocidad de llegada y a su vez la velocidad de fabricaci\u00f3n y entrega pero nosotros en m\u00e9xico en cuanto llega la vacuna se pone inmediatamente para proteger a la poblaci\u00f3n este es el avance que se tiene las distintas entidades federativas en algunas se ha tenido mayor capacidad operativa como es la ciudad m\u00e9xico que est\u00e1 ya al 90% casi 89 por ciento de el uso de la dotaci\u00f3n que \u00e9l le toc\u00f3 ahora de qu\u00e9 depende lo que le toc\u00f3 de la proporci\u00f3n de personas adultas mayores que tiene cada entidad federativa respecto al total es una distribuci\u00f3n calculada de acuerdo a la informaci\u00f3n censal de cu\u00e1ntas personas mayores son residentes de cada entidad federativa y se distribuye equitativamente usando ese criterio en las 32 entidades federativas recordar que las 32 tienen id\u00e9ntico nivel de prioridad la siguiente cuando vemos esquemas de primera dosis los esquemas completos se completa con segundas dosis vemos que ya para el caso del personal de salud que estamos utilizando las 491 mil 400 dosis de la vacuna de facer que llegaron ayer martes 16 de febrero ya seguimos avanzando en segundas dosis para el personal de salud 11 categor\u00edas laborales de el personal de primera l\u00ednea de primer contacto personal que est\u00e1 en las unidades scoville casi llegamos ya a los 100 mil esquemas actualmente en 9.666 eso representa el 16 por ciento de las personas que han sido vacunadas y continuaremos expandiendo como lo dijimos todav\u00eda este n\u00famero de primeras dosis estaremos llegando cerca del mill\u00f3n de personas en el cap\u00edtulo de personal de salud de primera l\u00ednea en el personal educativo de campeche por el momento est\u00e1 en pausa por las razones ya conocidas ahorita estamos expandiendo a adulto mayor y continuamos expandiendo en personal de salud retornaremos a campeche para terminar de vacunar a cerca de 24.000 miembros del personal educativo del estado y en adelante cuando tengamos nuevos embarques m\u00e1s copiosos de una mayor cantidad de vacunas estamos vacunando tambi\u00e9n a personal educativo en otras entidades federativas y en particular las que tengan una clara reducci\u00f3n de la epidemia o de la transmisi\u00f3n del virus siguiendo el mismo criterio que seguimos para el estado de campeche de personas adultas mayores 318 1.358 es el n\u00famero acumulado de dosis aplicadas que por ser la primera dosis corresponde con el n\u00famero de personas vacunadas y evidentemente no han pasado 21 28 d\u00edas y por lo tanto todav\u00eda no hay segundas dosis para siguiente [M\u00fasica] punto 6 % es el n\u00famero de eventos supuestamente atribuible esa vacunaci\u00f3n e inmunizaci\u00f3n son mayor 20 eventos leves se ven ah\u00ed desglosados por vacuna la de astraz\u00e9neca son 15 han sido lores todos ellos la definici\u00f3n tech 6.768 menos del 1 por ciento que son 35 casos han tenido enfermedad de importancia que ha requerido evaluaci\u00f3n adicional y recordar que estos eventos la s de supuestamente es un t\u00e9rmino t\u00e9cnico que se utiliza para tener un alto grado de sensibilidad de detecci\u00f3n de estos eventos no necesariamente todos est\u00e1n relacionados propiamente con la vacunaci\u00f3n pero se detectan se analizan y hay un comit\u00e9 m\u00e9dico que hace las dictaminaciones m\u00e9dicas conforme pasan los d\u00edas lo comentamos porque algunos se reducen se descartan como eventos que pudieran estar verdaderamente relacionados a la inmunizaci\u00f3n aqu\u00ed est\u00e1 una estad\u00edstica b\u00e1sica de su distribuci\u00f3n en el territorio por por sexo y cu\u00e1l es su condici\u00f3n actual la siguiente este es todo perfecto vamos a abrir entonces a preguntas y comentarios hoy tenemos varias noticias adicionales una que quiero comentar antes de que empiecen las preguntas es motivo de gran satisfacci\u00f3n hoy por la ma\u00f1ana a las nueve de la ma\u00f1ana tuve el gusto de acompa\u00f1ar a el doctor alcocer nuestro secretario de salud para presentar p\u00fablicamente el nombramiento del doctor alejandro ernesto schwartz p\u00e9rez como el nuevo comisionado de cofepris de la comisi\u00f3n federal para la protecci\u00f3n contra riesgos sanitarios lo presentamos ah\u00ed con el personal directivo de codo prix siempre un personal muy comprometido muy amable y comentamos de manera muy abierta las motivaciones de este cambio el presidente l\u00f3pez obrador tom\u00f3 en consideraci\u00f3n la recomendaci\u00f3n directa que hiciera el doctor alcocer para alumbrar al doctor schwartz y para todos los que formamos parte del equipo de salud es motivo de enorme gusto enorme satisfacci\u00f3n y el doctor schwarcz es una persona de alta capacidad intelectual es un hombre muy creativo con un gran energ\u00eda pero adem\u00e1s es una persona \u00edntegra es una persona sumamente elevada en sus est\u00e1ndares morales y \u00e9ticos muy comprometidas y muy consistente con la visi\u00f3n que tenemos en la cuarta transformaci\u00f3n sobre promover proteger y defender el inter\u00e9s p\u00fablico y esto es exactamente lo que necesitamos en cofepris para la conducci\u00f3n de esta dependencia es muy importante con uno se\u00f1alado el limpiar cofepris de viejos vicios de algunas pr\u00e1cticas muy inadecuadas que han llevado a que tengamos rezagado el desarrollo profesional en regulaci\u00f3n control sanitario y tambi\u00e9n que no hayamos tenido unas pr\u00e1cticas adecuadas en transparencia y equidad como coment\u00e9 en d\u00edas recientes hay tres elementos rectores la transparencia la equidad y el profesionalismo y el doctor es marcha esta ma\u00f1ana agregaba la innovaci\u00f3n y la creatividad entonces tenemos con ello una gran esperanza la que vamos a acelerar el paso en la renovaci\u00f3n de cofepris como me lo hab\u00edan preguntado si ya hab\u00eda esto ocurrido no hab\u00eda ocurrido pero cuando ya es una realidad lo podemos anunciar con enorme gusto con orgullo porque es motivo de gran satisfacci\u00f3n el nombramiento del doctor schwartz vamos a abrir ahora s\u00ed a preguntas respuestas empezamos con juan hern\u00e1ndez all\u00ed qued\u00f3 pendiente ayer pero bueno si no nos seguimos con ustedes y con daniel blancas y con usted para estar de tratarse buenas noches pero neste cual hern\u00e1ndez del producto hasta debut tanto lleg\u00f3 y estamos viendo que este el avance que est\u00e1 est\u00e1n teniendo estamos hablando de m\u00e1s de cien mil vacunadores de aplicaci\u00f3n de los d\u00edas nuevamente ustedes \u00e9ste creen que a esta velocidad se pueda bueno con la llegada de las nuevas vacunas puedo lograr que antes del 2021 se pueda tener toda la aplicaci\u00f3n de inmunizaciones en los mexicanos por todo lo que han salido de estudios que se\u00f1alaban algunos que hasta el 2022 hasta 2023 pero realmente combatir precisamente este informe ha hecho todo porque estamos viendo que hay un alto \u00edndice de aplicaci\u00f3n de los de bueno y despu\u00e9s sobre todo lo que todo lo que son los seguidores de la nacional del personal m\u00e9dico y bueno pues estamos viendo un n\u00fameros bastante alentadores me gusta conseguir su punto de vista sobre esto y uno segundo r\u00e1pidamente en confirmar que est\u00e1n reportando que se puedan seguir se acabaron las vacunas hay c\u00f3mo se est\u00e1n preparando precisamente para evitar que bueno se les acaben inmunol\u00f3gico conocido en este caso est\u00e9 en cuaje mental fue la m\u00e1s probablemente este s\u00ed s\u00ed habr\u00eda que ver est\u00e1 esta situaci\u00f3n precisamente para que los adultos cuando les puesto reciban todos conoc\u00edan las muchas gracias con si efectivamente parte de la info de mier parte de esta deliberada campa\u00f1a de resistencia a la salud p\u00fablica que tienen algunos peque\u00f1os segmentos de la pobla claramente identificables relacionados a grupos de inter\u00e9s grupos de privilegio algunos insertados en las redes sociales otros vinculados con medios de comunicaci\u00f3n de gran alcance a nivel nacional e insisten en ver el lado oscuro de las cosas e insisten en distorsionar lo que ocurre y han aparecido incluso c\u00e1lculos sobre que para los distintos pa\u00edses cu\u00e1nto se llevar\u00eda en tiempo para alcanzar el punto de inmunidad de reba\u00f1o recordar que la inmunidad de reba\u00f1o es una variable una condici\u00f3n natural que ocurre en las epidemias por la cual cuando se llega a una proporci\u00f3n definida de personas y miles las epidemias cesan a pesar de que no toda la poblaci\u00f3n sea inmune aqu\u00ed aprovecho para comentar con otra de las expresiones de esta infamia y de lo rudimentario que es a veces la reflexi\u00f3n que hacen quienes participan en la infamia por ocasiones ha renacido esta falsedad esta distorsi\u00f3n de que en suecia y posiblemente en mexico se ha apelado a la realidad de esta variable de la inmunidad de reba\u00f1o como si hubiera sido la intenci\u00f3n deliberada de dejar libremente la evoluci\u00f3n de la epidemia hasta alcanzarla y no de reba\u00f1o eso ha quedado ampliamente desmentido en el mundo y quien persiste en esa idea pues se evidencia en su \u00e1nimo de distorsionar la realidad pero sobre el tiempo que llevar\u00eda llegar a la cobertura suficiente cobertura efectiva c\u00f3mo se llama depende de la velocidad a la que se fabriquen y se presenten las vacunas pero no es lineal entonces all\u00ed apareci\u00f3 una aplicaci\u00f3n en una p\u00e1gina de internet que empec\u00e9 interesante en donde se calcula el tiempo a la inmunidad de reba\u00f1o el tiempo al punto cr\u00edtico de inmunidad de ba\u00f1o con distintos supuestos que est\u00e1 alrededor del 75 por ciento como uno calcula lo no vacunado en cada pa\u00eds pues hay pa\u00edses que apenas empezaron y les llevar\u00eda a 44 mil a\u00f1os o una cosa as\u00ed llegar\u00e1 esa inmunidad es otra sobre simplificaci\u00f3n de la realidad porque esto no es lineal no que decir que la velocidad que se han fabricado las vacunas hasta ahorita seguir\u00e1 siendo la misma en los siguientes meses en general se puede apreciar que alrededor de la mitad de 2021 la gran mayor\u00eda de las compa\u00f1\u00edas que tienen vacuna de comida que son muy pocas tendr\u00edan ya una capacidad sostenida de producci\u00f3n entonces en el segundo semestre de 2021 seguramente se acelera la disponibilidad de las vacunas y nosotros en m\u00e9xico como hemos hecho hasta ahorita estamos en todo momento por delante de la realidad en t\u00e9rminos de la llegada de las vacunas cuando llegan es porque ya tenemos el plan de aplicaci\u00f3n es porque est\u00e1n listas las unidades es porque el personal est\u00e1 entrenado es porque han participado distintos elementos de la sociedad como la red de universidades que vinculamos en su momento para que participar en este esfuerzo vamos a ver conforme lleguen las vacunas veremos y esto ser\u00e1 muy claro c\u00f3mo se acelera el paso y llegaremos a algunas de las metas por ejemplo lo que hab\u00edamos dicho es posible que cuando llegan a su dotaci\u00f3n sostenida de vacunas estamos vacunando por millones en cada semana de modo que m\u00e1s r\u00e1pidamente podamos cubrir a la poblaci\u00f3n para un c\u00e1lculo b\u00e1sico si se lograran va a comer 500 a 700 mil personas en seis meses se habr\u00eda acabado con la mitad habr\u00edamos cumplido la meta de vacunar a toda la poblaci\u00f3n mexicana cuajimalpa en algunos casos puntuales que se cuentan en unidades pr\u00e1cticamente llegaron personas al puesto de vacunaci\u00f3n y ya se hab\u00eda acabado la vacuna y esto no quiere decir que falt\u00f3 en toda la demarcaci\u00f3n territorial la asignaci\u00f3n de vacunas como hemos dicho se hizo para cada demarcaci\u00f3n territorial y en el caso de la ciudad de mexico para cada municipio en el caso de las entidades federativas de acuerdo a la cantidad de poblaci\u00f3n adulta de 60 y m\u00e1s que est\u00e1 registrada en el censo de poblaci\u00f3n evidentemente puede ocurrir que haya peque\u00f1os cambios en la composici\u00f3n demogr\u00e1fica de cada municipio y que se tenga a lo mejor algunas dosis faltantes no deben preocupar las personas todas finalmente ser\u00e1n vacunadas muchas gracias vamos con usted tambi\u00e9n blancas y luego con usted y con usted gracias buenas noches doctor gatell andrea vega de animal pol\u00edtico quisi\u00e9ramos que nos precisar\u00e1 porque nos han llegado varios mensajes de nuestros lectores con la inquietud respecto de tres cosas si presentar la credencial de elector el que los integrantes de la brigada correcaminos le tomen fotos a la credencial de lector y el que la persona permita que le tomen fotos antes de acceder a la dosis son requisitos indispensables para vacunarse y s\u00ed s\u00ed porque por favor y tengo otras dos preguntas muchas gracias gracias por preguntarlo cuando ya viga del animal pol\u00edtico es muy importante que esto quede claro ayer coment\u00e9 un poco de esto porque ya empezaba cierta informaci\u00f3n al respecto pero tambi\u00e9n cierta desinformaci\u00f3n al respecto seamos muy claros y es muy importante que la poblaci\u00f3n lo sepa es indispensable que las personas queden registradas porque se necesita dar seguimiento a ellas el primer seguimiento es para poner la segunda dosis lo segundo es que se les necesita dar seguimiento porque todas las vacunas contra el virus sars cause 2 para prevenir kobe 19 que existen en el planeta tierra en este momento est\u00e1n todav\u00eda en un proceso de seguimiento porque los ensayos cl\u00ednicos fase 3 no han terminado en todos los pa\u00edses que se les ha dado autorizaci\u00f3n es una autorizaci\u00f3n de uso en emergencias en todos los pa\u00edses estados unidos canad\u00e1 inglaterra e israel los emiratos \u00e1rabes rusia etc\u00e9tera y tenemos la necesidad como comunidad global de darle seguimiento a c\u00f3mo se comporta esta vacuna para eso es la farmacovigilancia para eso vigil\u00e1ndolos es avis y necesitamos tener un seguimiento de toda la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n es importante porque nos facilita no es el \u00fanico mecanismo pero lo facilita mucho el hacer las evaluaciones de efectividad efectividad es la capacidad de proteger contra kobe 19 en condiciones reales ya no en condiciones experimentales entonces estas son razones por la que es muy importante tener el censo nominal censo nominal que es decir el registro individual de cada una de las personas para ese prop\u00f3sito necesitamos la corta c\u00e9dula \u00fanica de registro poblacional y esta corte quiz\u00e1 esto todo el mundo lo tiene presente pero para qui\u00e9n se lo comparto la cura se estableci\u00f3 en 1995 y est\u00e1 destinada a ser como un nombre lo indica el n\u00famero de identificaci\u00f3n personal de toda la poblaci\u00f3n para usos m\u00faltiples para transacciones financieras para tr\u00e1mites legales etc\u00e9tera en este momento estamos aprovechando esa disposici\u00f3n legal que proviene de 1995 que el sistema de informaci\u00f3n tenga un identificador \u00fanico e irreemplazable de cada persona que se vacuna que ser\u00e1n todas las personas entonces necesitamos la cura si necesitamos conocer la cuerpo uno de los documentos donde de identidad que tienen validez legal y en donde est\u00e1 la cura es la credencial de elector hasta el regreso y ah\u00ed se puede identificar la cuerda ahora punto y aparte la necesidad o no necesidad de tomarle fotograf\u00eda a la credencial y a la persona no es necesario no es necesario es un elemento que operativamente se empez\u00f3 a utilizar por facilidad pero no es indispensable que se le tome foto a la persona o que se le tome foto a la credencial para votar no debe restringirse en ninguna circunstancia soy enf\u00e1tico en ninguna circunstancia se debe restringir el acceso a la vacuna a una persona que tome la decisi\u00f3n libre y soberana de que no se le tome fotograf\u00eda a su credencial oa su persona toda persona de acuerdo a la ley de protecci\u00f3n de datos personales en posesi\u00f3n de los sujetos obligados tiene el derecho inalienable de decidir que no se le tome la fotograf\u00eda para facilitar las cosas y tener absoluta claridad al respecto y que de ninguna manera se preste una mala interpretaci\u00f3n ya lo se\u00f1alaba el presidente esta ma\u00f1ana no vamos a seguir tomando esas fotograf\u00edas entonces eso gracias por preguntar lo aprovecho para decirlo as\u00ed ocurrir\u00e1 si seguir\u00e1 utiliz\u00e1ndose la curp se seguir\u00e1 colectando la cura y los dem\u00e1s datos de seguimiento pero no se tomar\u00e1 la fotograf\u00eda de la persona ni la fotograf\u00eda de la credencial y presentar el ine no es indispensable entonces basta con el corte si una persona es decir facilita pero no es la \u00fanica identificaci\u00f3n donde est\u00e1 la culpa se puede hacer combinaciones como ocurre cuando uno va al banco por ejemplo quien va a hacer transacciones financieras o qui\u00e9n va a hacer alg\u00fan otro tr\u00e1mite se puede obtener esto todos lo podemos tener la c\u00e9lula de la corte que no tiene fotograf\u00eda ni tiene domicilio pero se puede junto con otros documentos igualmente v\u00e1lidos en t\u00e9rminos legales mostrar la identidad y el sitio de residencia el sitio de residencia a su vez es importante porque dado que la asignaci\u00f3n de la vacuna se est\u00e1 haciendo por territorio nos facilita tener un mejor control de que las personas que se vacunan se est\u00e1n vacunando las que se debe en un tiempo dado que hemos detectado algunos casos ayer lo preguntaba y liliana de personas que se quieren saltar la fila quieren abusar del sistema hoy supimos de estos casos por ejemplo en cuajimalpa personas que viven en huixquilucan un municipio y contigo inmediatamente vecino de cuajimalpa pero en el estado de m\u00e9xico que viven realidades sociales muy distintas por cierto a las de cuajimalpa en general se fueron a cuajimalpa para ver si les vacunar esto no es correcto esto no es conveniente se ha anunciado que cada demarcaci\u00f3n territorial en asia de m\u00e9xico y cada municipio tendr\u00e1n un turno no prejuzgamos que todos estos actos hayan sido de mala voluntad o con la deliberada intenci\u00f3n de subvertir el sistema pero si recomendamos a la poblaci\u00f3n mantener disciplina mantener orden y esperar su turno que ser\u00e1 designado de acuerdo a los criterios t\u00e9cnicos del programa ok ahora para mayor precisi\u00f3n entonces con qu\u00e9 datos se quedan en el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n y para qu\u00e9 se van a usar esos datos con mucho gusto el m\u00f3dulo de vacunaci\u00f3n se quedan con la cura el nombre el domicilio de la persona el tel\u00e9fono y desde luego algunas condiciones de salud que se pudieron manifestar como el caso de la historia de alergias y despu\u00e9s con qu\u00e9 vacuna se lee a qu\u00e9 vacuna se le aplic\u00f3 falseadas tras las que se vayan viniendo y el lote de la vacuna y s\u00f3lo registres uno se da cuenta la persona porque se lo registra el personal vacunado para qu\u00e9 son estos datos con el \u00fanico fin de darle seguimiento a la protecci\u00f3n de la persona cuando se le toca su segunda dosis si llegara a presentar una reacci\u00f3n si llegara a detectar s\u00e9 que hay alguna condici\u00f3n que le hace susceptible por ejemplo el seguimiento de los lotes que est\u00e1n tambi\u00e9n bajo farmacovigilancia entonces se le puede notificar inmediatamente entonces para proteger a la persona y en t\u00e9rminos generales para la salud p\u00fablica de m\u00e9xico y del mundo poder evaluar la seguridad y la eficacia en este caso efectividad del producto en el mediano y largo plazo y esos datos los resguarda salud o bienestar esos se resguardan en salud el dominio del sitio de internet es salud punto gob.mx recuerden que esa es la plantilla la plataforma del servidor de c\u00f3mputo y es responsabilidad de salud guardarlos y por cierto tambi\u00e9n tenemos una recomendaci\u00f3n adicional que esta pr\u00f3xima de hacer ya formalmente ejecutada por parte del inah y el instituto nacional de acceso a la informaci\u00f3n quienes legalmente la resguarda est\u00e1 \u00e1rea de los datos personales en posesi\u00f3n de los sujetos obligados de poner los mecanismos expl\u00edcitos del aviso de privacidad entonces estamos por ponerlo aceptamos con todo gusto nuevamente obligaci\u00f3n las recomendaciones del y nadie en ese aspecto estamos trabajando como lo venimos trabajando con el ingl\u00e9s desde el inicio la epidemia en tenido apunt\u00f3 y en forma todos estos elementos y por \u00faltimo porque se hab\u00eda tomado la decisi\u00f3n de tomar la foto quien tom\u00f3 esa decisi\u00f3n y para que como le dec\u00eda nos da la impresi\u00f3n de que fue un asunto operativo que en el nivel local se empez\u00f3 a utilizar se populariz\u00f3 el asunto como un mecanismo pr\u00e1ctico de documentaci\u00f3n en los censos del bienestar en sobre todo en \u00e1reas rurales se era un mecanismo muy pr\u00e1ctico en la medida en que ciertos documentos que eran necesarios para la constataci\u00f3n de los procesos legales de los programas de bienestar no son f\u00e1cilmente accesibles en las poblaciones rurales porque no no es f\u00e1cilmente accesible tener fotocopias de un comprobante de domicilio o de una identidad identificaci\u00f3n de la persona entonces la costumbre de esto en el \u00e1mbito rural llev\u00f3 a que se empezar\u00e1 a utilizar sin reparar en los elementos que hoy estamos tomando muy en cuenta en ese sentido entonces hemos conversado al interior de los equipos para que procedamos en ese sentido muchas gracias andrea por preguntar marie blancas c\u00f3nica [M\u00fasica] s\u00ed buenas tardes buenas noches a todos daniel blancas de konica tengo dos preguntas doctor y le comparto algunas historias entra\u00f1ables que cont\u00e9 respecto a ancianos que viven en soledad seg\u00fan el inegi hay alrededor de 11.000 ancianos en el pa\u00eds que viven solos y pues la idea fue contar c\u00f3mo viv\u00edan la pandemia solos este digamos este punto de partida me llev\u00f3 a otro tema ahora que est\u00e1 la vacunaci\u00f3n respecto a qu\u00e9 va a pasar por ejemplo con esos ancianos que est\u00e1n solos y un elemento m\u00e1s los que est\u00e1n postrados los que est\u00e1n en cama los que est\u00e1n enfermos los que no tienen capacidad de movimiento el cheque de datos los disponibles en el inah pagan en el iii propio inegi me bas\u00e9 tambi\u00e9n mucho en los datos de la encuesta previa que hizo la secretaria del bienestar estas llamadas telef\u00f3nicas para tener un poquito m\u00e1s el pulso de cu\u00e1ntos ancianos en el pa\u00eds pudieran estar en esta condici\u00f3n d de enfermedad postrados en cama y bueno los datos que encontr\u00e9 hablan de alrededor de un mill\u00f3n y medio de ancianos que en el pa\u00eds pudieran estar en esta situaci\u00f3n al menos por ejemplo en la encuesta de bienestar es este el porcentaje que se obtuvo de las llamadas que se hicieron alrededor del 10 por ciento de los ancianos y bueno la pregunta va en este sentido m\u00e1s de utilidad social porque a veces uno quiere que la autoridad lo resuelva todo a m\u00ed me ha tocado estar ahora en las filas de los puestos de vacunaci\u00f3n donde hay encontrado por ejemplo personalidades del \u00e1mbito pol\u00edtico o intelectuales que est\u00e1n formados y se andan quejando de que los marcaron de que son muchas horas etc\u00e9tera y me ha tocado ver a un anciano humilde organizando y diciendo guarden la distancia y \u00e9ste nos aceleremos entonces esto lo cuento porque dice mucho uno dice mucho de lo que el pueblo o de lo que la gente puede hacer en beneficio de la propia tambi\u00e9n me enter\u00e9 que hay una inquietud de parte de los propios brigadistas para disminuir este porcentaje del 10 por ciento de ancianos que est\u00e1n postrados porque porque usted sabe que en un punto de vacunaci\u00f3n donde est\u00e1 todo m\u00e1s controlado y si hay alguna posible reacci\u00f3n laxe sabes que hemos platicado pues va a ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil que el anciano sea atendido cualquier cualquier reacci\u00f3n en cambio e irlo a vacunar en casa pues implica un poco m\u00e1s de riesgos no entonces me toc\u00f3 ver la inquietud de los brigadistas de decir pues hay que procurar que alguien de la comunidad un vecino un familiar un amigo o un voluntario que diga yo puedo llevar al ancianato y hacerme responsable del pse se emprendi\u00f3 un programa al menos est\u00e9 en esos t\u00e9rminos que se llama adopta una anciana entonces mi pregunta ser\u00eda esta doctor cu\u00e1l ser\u00eda el mensaje vital para quienes conocen a adultos mayores postrados en cama para sumarse a esta movilidad comunitaria organizarse para auxiliar a un anciano y tener a la mano atenci\u00f3n en caso de alguna reacci\u00f3n muchas gracias tambi\u00e9n este es un aspecto important\u00edsimo la epidemia de kobe 19 no solamente en m\u00e9xico sino en el mundo nos ha demostrado la importancia fundamental de la solidaridad de trabajar juntas y juntos por la misma causa por enfrentar a un enemigo com\u00fan que es un vivo es una part\u00edcula biol\u00f3gica que en forma natural y de manera c\u00edclica en el caso de varios virus estar\u00e1 asolando a la humanidad la supervivencia de la especie humana cuando se ve amenazada de manera masiva s\u00f3lo se puede garantizar por la colaboraci\u00f3n si se act\u00faa con ego\u00edsmo si se act\u00faa con individualismo y empezamos a fragmentar los esfuerzos y empezamos a ponernos en riesgo unos y otros hay que estar unidas unidos eso es vital llevado al caso de las personas que viven en postraci\u00f3n independientemente de su edad o de las personas adultas mayores varias de las cuales pudieran un porcentaje mayor estar en postraci\u00f3n por su propia condici\u00f3n de desgaste f\u00edsico emocional o emocional porque tambi\u00e9n los aspectos psico emocionales pueden ser causantes de postraci\u00f3n hay que tener el mayor de los cuidados el mayor de los empe\u00f1os y solidarizarnos si son nuestros familiares es una responsabilidad inmediata obvia natural si son conocidos es tambi\u00e9n una responsabilidad si son completamente desconocidos no debe importar y efectivamente estamos viendo expresiones de ese sentido de altruismo de solidaridad de generosidad particularmente en el medio rural particularmente en las colonias de bajos ingresos estamos viendo estas reacciones espont\u00e1neas naturales de generosidad est\u00e1 idea de adoptar a una persona mayor de adoptar un anciano una anciana es muy ilustrativa de lo que podemos y debemos moralmente hacer personas que son los menos mayores o las personas que son francamente j\u00f3venes hay que velar por el que necesita necesita ayuda necesita apoyo y canalizar nuestros esfuerzos no s\u00f3lo a protegernos en lo individual hay que proteger a los dem\u00e1s hay que favorecer el bienestar general p\u00fablico porque es nuestro mayor sentido de vida de los seres humanos muchas gracias gracias doctor y la segunda pregunta pues ahora s\u00ed que ser\u00e1 un poco con un tono agridulce no suelo yo aqu\u00ed ventilar alg\u00fan trabajo que no haya investigado de manera directa pero este me parece que puede ser importante porque hoy intercambiando puntos de vista con compa\u00f1eros colegas de otros estados para ver c\u00f3mo est\u00e1n haciendo la cobertura de este tema del comit\u00e9 platic\u00e1bamos como este proceso de vacunaci\u00f3n nos est\u00e1 dando la oportunidad de la equidad social es decir el campesino m\u00e1s humilde del pa\u00eds y el propio presidente el propio presente andr\u00e9s manuel lo ha dicho y yo hasta que me toque y conforme a los procedimientos o entonces cualquier campesino humilde o un expresidente van a tener que hacer lo mismo el mismo proceso de vacunaci\u00f3n entonces platicaba sobre esta situaci\u00f3n de equidad social y de repente un colega en zacatecas me rompi\u00f3 digamos quebranto esta situaci\u00f3n porque sucede que esto es una esc\u00e1ndalo ya a nivel local en zacatecas se habla se culpa a autoridades del bienestar en espec\u00edfico a la encargada del programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro en el estado que se llama etna l\u00f3pez a la propia super delegada ver\u00f3nica d\u00edaz que aprovech\u00e1ndose de la informaci\u00f3n privilegiada que tuvieron ellos para la conformaci\u00f3n de puntos lo filtraron a las familias poderosas las familias acomodadas del estado para que asaltaran un punto de vacunaci\u00f3n en una comunidad pobre que se llama villa de coss ese documento de manera masiva la llegada de ancianos que no correspond\u00edan a este municipio y que eran de familias poderosas y acomodadas de zacatecas esto evidentemente es una situaci\u00f3n muy grave porque usted sabe que estos delegados o super delegados o tienen informaci\u00f3n privilegiada respecto a d\u00f3nde se van a poner los puntos las brigadas etc\u00e9tera y que andan filtrando para beneficiar a los cuates oa los amigos pues es una situaci\u00f3n muy grave entonces la pregunta es qu\u00e9 har\u00e1 el gobierno federal o qu\u00e9 dice el gobierno federal de manera enf\u00e1tica a cualquier funcionario que teniendo informaci\u00f3n privilegiada la use para beneficio de unos cuantos no hay duda alguna y lo hemos escuchado en voz del jefe de la naci\u00f3n del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y este es el compromiso que tenemos quienes estamos trabajando para la cuarta transformaci\u00f3n que estamos con una encomienda como personas funcionarias p\u00fablicas velar por el inter\u00e9s p\u00fablico velar por la justicia velar por el cumplimiento de la ley cualquier persona que haya cometido un acto como el que describe debe ser investigado y si se encuentran elementos de m\u00e9rito en su momento sancionadas no me puedo pronunciar sobre la hecho mismo porque evidentemente yo no tengo evidencia al respecto pero si esto ocurri\u00f3 as\u00ed independientemente de qui\u00e9nes sean las personas est\u00e1n cometiendo una falta a la moral p\u00fablica y obviamente si son personas funcionales p\u00fablicas est\u00e1n quebrantando los c\u00f3digos de \u00e9tica del fus de la funci\u00f3n p\u00fablica entonces no es aceptable no es la posici\u00f3n del gobierno de mexico por supuesto que es algo reprobable porque est\u00e1 atentando contra el inter\u00e9s p\u00fablico ya lo dice usted se va a investigar evidentemente tiene que investigar y llegar a las \u00faltimas consecuencias no me gustar\u00eda personalizar aqu\u00ed y bueno ya tendr\u00e1n los causas legales que decir si hubo si no el etc\u00e9tera pero como un mensaje contundente nadie que tenga informaci\u00f3n nadie que tenga informaci\u00f3n privilegiada respecto a los puntos y respecto a las brigadas debe filtrar la aaa a sus amigos oa sus cuates por supuesto es una responsabilidad de toda persona que tenga en su posesi\u00f3n datos de inter\u00e9s p\u00fablico conservarlos para los fines que fueron compilados esos datos en este caso se trata de un programa p\u00fablico del programa de gobierno que nos pertenece a todas y todos los mexicanos la responsabilidad las funciones los p\u00fablicos de hacer un uso cuidadoso de la informaci\u00f3n y de todos los bienes relacionados con el programa p\u00fablico este o cualquier otro entonces en ninguna circunstancia se debe exponer esa informaci\u00f3n aqu\u00ed no est\u00e1 facultado capacitado y adquiriendo responsabilidades para el buen uso de esa informaci\u00f3n por eso esto que est\u00e9 platicaba de las credenciales o de alg\u00fan documento que traiga la direcci\u00f3n no para que efectivamente se sea ese arraigo rigorista en este sentido no se permita que otras personas que no son del municipio o que vienen de otros lados se vacunen en donde no les correspond\u00eda es correcto as\u00ed es que debemos todos mantener orden el gobierno quien somos funciones de gobierno ayudar a mantener ese orden y en general la sociedad tomando conciencia de que si tomamos cuidado de que los dem\u00e1s ejerzan el derecho que al que tienen es tambi\u00e9n tener cuidado de que uno pueda ejercer su derecho ya que esperar turnos si tuvi\u00e9ramos un conjunto infinito o completo de vacunas el mismo d\u00eda y tenemos la capacidad de ponerlas todos al mismo tiempo pues este problema se acabar\u00eda pero ahorita en estos momentos en donde existe ansiedad existe una leg\u00edtima preocupaci\u00f3n de las personas por su salud o las de sus personas queridas pues ser\u00e1n estos actos que revelan los l\u00edmites de la de la solidaridad humana cuando se ven con otros ojos muchas gracias gracias por favor [M\u00fasica] buenas noches su secretario director de diana ben\u00edtez este diario 24 horas y m\u00e1s que nada es una pregunta de un poco un tema administrativo y bueno no est\u00e1 el secretario pero quisiera preguntarle sobre un tema que publicamos hoy respecto de que la secretar\u00eda de salud firma un contrato con una empresa privada de seguridad para la seguridad de hospitales y otras dependencias de la secretar\u00eda de salud porque se eligi\u00f3 a la iniciativa privada y no el servicio de protecci\u00f3n federal como hab\u00eda comentado el presidente l\u00f3pez obrador no tengo la menor idea si vi su nota me llam\u00f3 la atenci\u00f3n no es algo que est\u00e9 en mi tramo de control vamos a lo tampoco necesariamente que est\u00e9 en el campo de control directo del secretario pero es una reflexi\u00f3n interesante vamos a ver si hay algo que preocupe en ese sentido y seguramente s\u00ed lo es lo daremos a conocer entonces se abrir\u00e1 el compromiso para justificar porque elegir a la iniciativa privada porque son tres a\u00f1os y 385.000 meses y no confunde las cosas con hacer contratos con entidades privadas para distintos servicios no es ninguna falta ni tenemos por qu\u00e9 justificar nada ante nadie excepto tener a disposici\u00f3n la informaci\u00f3n con su p\u00fablico como corresponde a toda la informaci\u00f3n p\u00fablica que tiene el gobierno no tienes por qu\u00e9 andar proactivamente justificando actos que son completamente apegados a la ley claro perd\u00f3n a esa entidad de que el presidente reconoci\u00f3 nota su nota del peri\u00f3dico 24 horas parece apuntar como ocurre a veces con las notas period\u00edsticas y qu\u00e9 bueno que cumplan esa funci\u00f3n preocupaciones sobre un elemento que puede ser de inter\u00e9s p\u00fablico porque pudiera existir una leg\u00edtima duda sobre la propiedad o falta de ella en un acto administrativo en ese sentido nos interesa como dice el presidente y como nos encanta decirlo a todos transparencia y con mucho gusto yo me comprometo a que tengamos esta informaci\u00f3n accesible y que aqu\u00ed o si nos da la oportunidad del presidente de la conferencia matutina tenemos sobre ese asunto gracias gracias gracias buenas noches quiero preguntarles sobre la vacunaci\u00f3n de adultos mayores de ciudades de zonas urbanas ya ser\u00eda la pr\u00f3xima semana con el embarque de facer o cuando estiman que esto ser\u00eda y entiendo entonces que se utilizar\u00eda ya la los registros de la p\u00e1gina gracias gracias a natalia por preguntarlo y tenemos un calendario que hemos comentado aqu\u00ed p\u00fablicamente a veces lo ha presentado el canciller a veces lo presentado y yo o el doctor a coser me las planes de distribuci\u00f3n de pa\u00edses taller 16 de febrero recibimos 491.000 400 dosis est\u00e1 programado que el pr\u00f3ximo martes 23 de febrero recibamos 511 mil 875 el primero de marzo 2 de marzo salen de b\u00e9lgica el primero llegan al d\u00eda siguiente 2 de marzo estaremos recibiendo 852 1150 en el siguiente embarque que llegar\u00e1 el 9 de marzo seiscientos mil seiscientos y despu\u00e9s tenemos otras bueno t\u00e9rmino decir de las 15 de marzo que llegar\u00e1n el 16 667 1875 23 de marzo 658.000 125 y 30 de marzo 632 1775 aprovech\u00f3 para comentar lo que hab\u00edamos platicado antes esto ya estos embarques grandes como el que llegar\u00e1 aqu\u00ed el 2 de marzo ya subsanar el vac\u00edo que hubo de distribuci\u00f3n durante las tres semanas en que se estuvo ampliando la planta de facer en b\u00e9lgica con los embarques siguientes este y el del 23 de febrero estaremos terminando de aplicar segundas dosis en el personal de salud de primera l\u00ednea y ampliando la cobertura en el personal de salud de primera l\u00ednea y en su momento quedar\u00e1 pendiente con el embarque del 2 de marzo cubrir las segundas dosis que est\u00e9n pendientes incluidas aquellas de la ampliaci\u00f3n de cobertura del personal de salud de primera l\u00ednea y nos quedar\u00e1n cerca de 400.000 dosis n\u00famero espec\u00edficamente detallado por precisar que ya podemos usar fuera de personal de salud porque habremos satisfecho la cobertura planeada y de ah\u00ed ya podremos vacunar a personas adultas mayores entonces con el embarque en concreto con el embarque del 2 de marzo una parte de este embarque ya podr\u00e1 ser usada para personas adultas mayores dado que la vacuna de facer requiere ultracongelaci\u00f3n entonces tenemos la oportunidad de empezar a avanzar m\u00e1s r\u00e1pidamente en zonas urbanas y seguiremos prefiriendo las vacunas que no requieren una congelaci\u00f3n para las zonas rurales y aqu\u00ed se ilustra precisamente algo que ha sido de inquietud p\u00fablica y lo hemos explicado la decisi\u00f3n log\u00edstica operativa de donde se pone la vacuna hacia lo rural o lo urbano no s\u00f3lo depende de los planes generales que desde luego tomen muy en cuenta la realidad epidemiol\u00f3gica como la intensidad de la epidemia la carga de mortalidad la carga de hospitalizaci\u00f3n o la letalidad de los casos como lo explicamos ayer tambi\u00e9n toman en cuenta la realidad operativa es mucho m\u00e1s conveniente poner una vacuna que no requiere otra congelaci\u00f3n y en el medio rural que en el medio urbano desde luego ha llegado el momento si no se ha recibido una dotaci\u00f3n de una vacuna que no requiere otra congelaci\u00f3n y necesitamos seguir avanzando en el medio rural echaremos mano de las vacunas que se requieran nuestra congelaci\u00f3n ya que aprovecho para comentarles una buena noticia hoy recibimos ya la factura de sputnik ayer me lo preguntaba cuando hern\u00e1ndez y daniela pastrana ya lo recibimos hoy recibimos la factura tanto la factura global por 12 12 millones de esquemas de tratamiento es deprimente precauci\u00f3n de dos dosis 12 millones 24 millones de dosis como la inmediata que ser\u00e1 de 200 mil dosis y estamos tratando de lograr que lleguen este mismo s\u00e1bado entonces es posible que este s\u00e1bado la siguiente vacuna que hay en m\u00e9xico sea sputnik entonces estaremos trabajando en ello y seguiremos informando como siempre paso a paso lo que se logre si lo logramos el s\u00e1bado tendr\u00edamos es public de ma\u00f1ana tenemos reuni\u00f3n del grupo de trabajo con el propio presidente y haremos los planes espec\u00edficos de donde utilizar\u00edamos estas 200.000 dosis iniciales gracias nathalia usted [M\u00fasica] bueno muchos doctores gerardo su\u00e1rez el heraldo de m\u00e9xico sobre el cambio en cofepris preguntarle en qu\u00e9 t\u00e9rminos se va el doctor jos\u00e9 novel\u00f3 le pidieron la renuncia o cu\u00e1l fue el tema tambi\u00e9n de su salida y cu\u00e1l es la principal encomienda o la primera encomienda que tiene el el doctor schwarcz a su llegada porque pues usted bien ahorita da muchos detalles sobre las distintas vacunas que hay que adquirir que tienen que llegar a nuestro pa\u00eds y en ese sentido pues va tambi\u00e9n la pregunta gracias con mucho gusto y estamos de oportunidad porque antes de que se acabe el tiempo de la conferencia vamos a hacer tambi\u00e9n una alerta que ya hizo como de prisa y es la primera alerta que hace el doctor schwarcz respecto al doctor no ve lo merece todo nuestro respeto toda nuestra consideraci\u00f3n tuvo una condici\u00f3n de salud y el mismo en el momento de su recuperaci\u00f3n calcul\u00f3 que podr\u00eda restablecerse en sus funciones no fue posible y entonces necesita un tiempo m\u00e1s de recuperaci\u00f3n y esa es la motivaciones fundamentales respecto al doctor schwartz una de sus primeras acciones inmediatas fue hoy emitir una alerta por una operaci\u00f3n clandestina de uso de una supuesta vacuna de facer viente que tenemos la evidencia directa que sugiere que es una vacuna fraudulenta no es la variante que tenemos confirmaci\u00f3n verbal por parte de facer mexico de que nadie en m\u00e9xico ha comprado vacuna de facer que no sea el gobierno de mexico entonces estamos la tranquilidad de saber que es una presunta operaci\u00f3n con un producto clandestino un producto falsificado pero adem\u00e1s clandestina porque es un intento de fraude se les vendi\u00f3 hasta por 40 mil pesos a las personas esto ocurri\u00f3 en el estado de nuevo l\u00e9on a las personas que se estaba poniendo esta vacuna muy oportunamente no sali\u00f3 todo el gobierno del estado nuevo le\u00f3n le agradecemos al gobernador jaime rodr\u00edguez calder\u00f3n y tambi\u00e9n al secretario de salud manuel del agua que nos alertaron sobre esta situaci\u00f3n y estamos trabajando coordinadamente gobierno local y gobierno federal investigar qu\u00e9 tan extenso y profundo es este franc\u00e9s por lo dem\u00e1s el doctor valls retoma el programa de transformaci\u00f3n de cofepris y los ejes como ya lo coment\u00e9 incluyen la modernizaci\u00f3n la transparencia de los procesos la equidad de trato y los sujetos regulados y en general tener una cofepris m\u00e1s profesional y m\u00e1s eficiente no s\u00f3lo hacia el problema de salud del doctor novel\u00f3 fue por kobe o porque no tiene que ver con crist multiplicar curkovic muchas gracias son las 20 horas con un minuto y aqu\u00ed terminamos la conferencia muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:08.932440"
}