{
    "video_id": "Wy25lNw65Tk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/Wy25lNw65Tk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDiyO5cuz0pUAg-yIfD2Ws84HdIsQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=Wy25lNw65Tk",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 13 de enero de 2020",
    "video_length_seconds": 7481,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3.45,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "la semana",
            "start": 7.18,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "y este con un poco de demora porque se",
            "start": 8.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "trataron muchos temas en la reuni\u00f3n de",
            "start": 14.039,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "seguridad que tenemos todos los d\u00edas de",
            "start": 18.0,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 22.439,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 25.09,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y presentar",
            "start": 27.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 31.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de creaci\u00f3n de la universidad de la",
            "start": 33.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 37.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este programa",
            "start": 39.67,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "s coordinado",
            "start": 44.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "promovido bases",
            "start": 47.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ejecutado por el gobierno de la ciudad",
            "start": 51.14,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por eso nos acompa\u00f1a la jefa",
            "start": 55.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 59.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "claudia y se va con el equipo que ha",
            "start": 59.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado trabajando",
            "start": 63.6,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 65.79,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "se inicia con una escuela para m\u00e9dicos y",
            "start": 68.57,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "una escuela para enfermeras",
            "start": 74.57,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "nos van a presentar ese programa y",
            "start": 79.45,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como todos los lunes el qui\u00e9n es",
            "start": 86.55,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios un balance sobre",
            "start": 90.54,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "los precios en el 19 en el 2019 que se",
            "start": 93.63,
            "duration": 11.55
        },
        {
            "text": "espera para el 20 para este a\u00f1o",
            "start": 100.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un informe sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 105.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "en remesas y",
            "start": 108.57,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "lo que se hace tambi\u00e9n cada lunes el",
            "start": 113.22,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "avance en la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 118.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de santa lucia y el avance de la",
            "start": 121.22,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 123.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bocas entonces comenzamos con claudio",
            "start": 126.51,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que nos va a servir esta exposici\u00f3n",
            "start": 130.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se tiene un v\u00eddeo",
            "start": 137.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "preparado este es un anuncio que hacemos",
            "start": 140.07,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 144.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hemos estado trabajando desde",
            "start": 146.53,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la presidencia de la rep\u00fablica el",
            "start": 150.64,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 152.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nos plante\u00f3 conjuntamente a la",
            "start": 153.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria de salud del gobierno de",
            "start": 156.61,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a la secretaria de educaci\u00f3n del",
            "start": 158.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y a la secretaria de",
            "start": 160.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n del gobierno de la ciudad de",
            "start": 163.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y la secretar\u00eda de salud del",
            "start": 165.85,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico trabajar",
            "start": 168.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en una escuela para recibir a",
            "start": 169.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estudiantes de todo el pa\u00eds para poder",
            "start": 173.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "formar a los m\u00e9dicos familiares",
            "start": 175.81,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "comunicadas",
            "start": 177.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunitarios que requiere el pa\u00eds es una",
            "start": 179.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda distinta no solo es una",
            "start": 182.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda orientada a la especializaci\u00f3n",
            "start": 185.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sino al rev\u00e9s",
            "start": 188.34,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y trabajar en la formaci\u00f3n de personas",
            "start": 190.88,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sean capaces de atender de manera",
            "start": 194.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "integral a sus comunidades sobre todo",
            "start": 196.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds",
            "start": 199.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que es donde se necesitan mayor n\u00famero",
            "start": 201.47,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y enfermeras esta",
            "start": 204.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "convocatoria para estudiantes y para",
            "start": 207.1,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "profesores es publicada hoy en la gaceta",
            "start": 210.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oficial de la ciudad de mexico as\u00ed como",
            "start": 213.35,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la propia declaraci\u00f3n de la formaci\u00f3n de",
            "start": 215.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la universidad de la salud que estar\u00e1 a",
            "start": 219.02,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cargo de la secretaria de educaci\u00f3n del",
            "start": 221.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad y que ha sido",
            "start": 222.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "formada en colaboraci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 225.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico tambi\u00e9n con la secretaria de",
            "start": 228.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la defensa con la secretaria de la",
            "start": 230.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "marina para formar a los mejores",
            "start": 232.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estudiantes en enfermer\u00eda y medicina y",
            "start": 234.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que puedan regresar a sus comunidades la",
            "start": 237.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de esta universidad estar\u00e1 en",
            "start": 240.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la cuarta secci\u00f3n del bosque de",
            "start": 243.53,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "chapultepec en lo que era la escuela",
            "start": 245.06,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "e ingenieros militares ah\u00ed se est\u00e1n",
            "start": 249.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adecuando ya las instalaciones para",
            "start": 251.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "poder iniciar clases en junio ya de",
            "start": 253.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "manera formal pero a partir de ahora y",
            "start": 257.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hasta febrero se abren las convocatorias",
            "start": 260.22,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "para estudiantes y para profesores ambos",
            "start": 264.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "van a llevar un curso introductorio",
            "start": 268.169,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "proped\u00e9utico y a partir de la",
            "start": 269.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "finalizaci\u00f3n de este curso se",
            "start": 272.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1 quienes pueden ingresar a la",
            "start": 274.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "universidad tanto en medicina como en",
            "start": 277.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda repito es una convocatoria",
            "start": 279.63,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional no solo para personas de la",
            "start": 281.94,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico sino principalmente",
            "start": 285.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para estudiantes egresados de",
            "start": 287.75,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "preparatoria de todo el pa\u00eds que tengan",
            "start": 290.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la vocaci\u00f3n de regresar a sus",
            "start": 293.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comunidades como m\u00e9dicos y como",
            "start": 295.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "enfermeras entonces si quieren pasamos",
            "start": 298.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "al v\u00eddeo y despu\u00e9s si as\u00ed lo instruye el",
            "start": 300.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente pues podr\u00edamos",
            "start": 303.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contestar sus preguntas",
            "start": 305.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 308.849,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "esta universidad surge por una necesidad",
            "start": 310.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que es la formaci\u00f3n de profesionales de",
            "start": 313.37,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "la salud que incluye a m\u00e9dicos generales",
            "start": 316.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y enfermeras hay una necesidad de tener",
            "start": 318.259,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de m\u00e9dicos generales que",
            "start": 322.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la orientaci\u00f3n de la universidad",
            "start": 325.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familiares comunitarios y de enfermer\u00eda",
            "start": 328.03,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "familiar y comunitaria vamos a iniciar",
            "start": 330.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "con 500 estudiantes de medicina y 500 de",
            "start": 333.02,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda la licenciatura de medicina",
            "start": 337.699,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dura 6 a\u00f1os cuatro a\u00f1os de asignaturas",
            "start": 340.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en hospitales y en la propia universidad",
            "start": 344.479,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 346.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o de residencia de pregrado y un",
            "start": 349.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a\u00f1o m\u00e1s de servicio social de enfermer\u00eda",
            "start": 351.41,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "con un modelo similar al de medicina",
            "start": 354.259,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "dura cinco a\u00f1os la dependencia que yo",
            "start": 355.849,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encabezo hemos estado participando con",
            "start": 359.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de educaci\u00f3n ciencia",
            "start": 360.979,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en esta tarea",
            "start": 362.9,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que consideramos fundamental hay un",
            "start": 365.449,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "edificio que pertenec\u00eda a una escuela de",
            "start": 368.74,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "sedena no las van a transferir a",
            "start": 371.96,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nosotros que nada m\u00e1s adaptar",
            "start": 373.639,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "a las necesidades que tenga est\u00e1 en la",
            "start": 375.65,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "universidad los objetivos est\u00e1n claros",
            "start": 377.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ayudar a resolver este gran problema de",
            "start": 380.389,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los profesionistas que falta y los que",
            "start": 383.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1n in equitativamente distribuidos",
            "start": 386.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenos m\u00e9dicos que",
            "start": 389.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente migran a las ciudades el",
            "start": 392.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00e1rea rural de nuestro pa\u00eds no est\u00e1",
            "start": 395.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cubierta por estos profesionales la",
            "start": 397.25,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "medicina y la enfermer\u00eda son son",
            "start": 399.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "licenciaturas que requieren una postura",
            "start": 401.87,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "urban\u00edstica de compromiso con el otro",
            "start": 404.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "con el ser humano que tiene una enfrente",
            "start": 406.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un elemento central de regresar a sus",
            "start": 408.889,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "comunidades oa comunidades que requieran",
            "start": 412.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esta formaci\u00f3n estas que es la mayor\u00eda",
            "start": 416.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de las comunidades del pa\u00eds esta es una",
            "start": 418.37,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nueva universidad",
            "start": 420.83,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "jesus egresados van a tener un",
            "start": 422.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compromiso por mejorar la salud con ese",
            "start": 425.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfoque comunitario que es fundamental y",
            "start": 429.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que hace much\u00edsima falta en el pa\u00eds la",
            "start": 431.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universidad de la salud inicia con la",
            "start": 434.42,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "experiencia de grandes instituciones del",
            "start": 437.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pa\u00eds evidentemente la propia secretaria",
            "start": 439.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud federal la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 442.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica particularmente la subsecretar\u00eda",
            "start": 444.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n superior las escuelas",
            "start": 447.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "militares de enfermer\u00eda y de medicina",
            "start": 449.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tanto la militar como la naval la unam",
            "start": 452.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el 'otro' polit\u00e9cnico la uam la escuela",
            "start": 454.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de enfermer\u00eda de la ciudad de mexico y",
            "start": 458.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la escuela de medicina integral y salud",
            "start": 461.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comunitaria tambi\u00e9n de la ciudad de",
            "start": 464.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es fundamental se\u00f1alar esto",
            "start": 466.41,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "porque estamos partiendo de la",
            "start": 468.48,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "experiencia que han tenido esas",
            "start": 469.56,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "instituciones esto le da un sustento",
            "start": 470.85,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico de mucha fortaleza quiere",
            "start": 472.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "decir profesionales de la salud que",
            "start": 475.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n capacitados para entender la",
            "start": 477.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de la persona pero tambi\u00e9n",
            "start": 479.49,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esta persona situada en su contexto es",
            "start": 482.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo vive su familia -su como",
            "start": 485.49,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que es donde se produce la enfermedad",
            "start": 488.7,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ese es el modelo que se busca un modelo",
            "start": 492.11,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "formativo incluyente con la",
            "start": 495.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la sociedad que el",
            "start": 497.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico vuelva a tomar su papel y la",
            "start": 500.03,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "enfermedad desde luego su papel rector",
            "start": 502.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dentro de la salud como profesionista",
            "start": 504.53,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que lo es en el gobierno del presidente",
            "start": 507.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es",
            "start": 509.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fundamental hacer que se cumpla el",
            "start": 511.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n o sea el",
            "start": 514.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 516.41,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 518.09,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "bueno si les parece este pasamos a",
            "start": 535.47,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "el segundo tema y despu\u00e9s a la sesi\u00f3n de",
            "start": 540.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 544.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gran se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 551.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 554.1,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n vamos a presentar el",
            "start": 556.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "resumen anual de energ\u00e9ticos en general",
            "start": 559.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos hablando de gasolina estamos",
            "start": 563.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de di\u00e9sel de gas lp de gas",
            "start": 566.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "natural y de energ\u00eda el\u00e9ctrica es un",
            "start": 569.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "resumen total y en consecuencia no",
            "start": 572.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "presentaremos el qui\u00e9n es qui\u00e9n de las",
            "start": 575.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gasolinas y del gas lp semanal es est\u00e1 a",
            "start": 578.04,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "su disposici\u00f3n en la en la p\u00e1gina de",
            "start": 581.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "profeco como cada cada semana pero por",
            "start": 584.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "motivo de tiempo nos concentraremos en",
            "start": 587.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el reporte que nos instruy\u00f3 presentar el",
            "start": 588.87,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y que es el informe",
            "start": 592.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "anual de energ\u00e9ticos 2019 si nosotros",
            "start": 595.02,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "vemos en el primer caso lo que es",
            "start": 599.7,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "regular gasolina regular gasolina",
            "start": 601.86,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "premiun y gasolina diesel la flechita",
            "start": 604.41,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "indica cuando empezamos a operar el",
            "start": 608.7,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en en el precio el cambio",
            "start": 611.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de color",
            "start": 614.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y el cambio de la administraci\u00f3n en",
            "start": 616.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "diciembre del del a\u00f1o del a\u00f1o pasado en",
            "start": 619.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que entra la pol\u00edtica del presidente",
            "start": 622.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de no",
            "start": 625.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aumento a los energ\u00e9ticos e incluso se",
            "start": 627.75,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "puede ver que el esfuerzo hace que",
            "start": 631.29,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "inicialmente hay una baja hay un aumento",
            "start": 635.06,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "abrupto muy peque\u00f1o y luego una",
            "start": 638.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n continua ese aumento es",
            "start": 642.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la parte m\u00e1s cr\u00edtica del combate algo",
            "start": 645.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed col porque habr\u00eda que se\u00f1alar que en",
            "start": 647.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este tema hay cinco factores que han",
            "start": 651.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resultado important\u00edsimos para que se",
            "start": 654.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "logre el objetivo de este compromiso del",
            "start": 657.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9 leone l\u00f3pez obrador con",
            "start": 660.6,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico el primero es una",
            "start": 662.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estabilidad cambiaria que influye mucho",
            "start": 665.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en el tema del",
            "start": 668.52,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de los energ\u00e9ticos pero ha habido una",
            "start": 670.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estabilidad cambiaria a lo largo de",
            "start": 672.589,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estos 13 de estos 13 meses",
            "start": 675.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el an\u00e1lisis en particular el 2019",
            "start": 678.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "estamos hablando de un periodo de 13",
            "start": 680.329,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "meses tambi\u00e9n ha habido una pol\u00edtica",
            "start": 682.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "fiscal adecuada con incentivos en la",
            "start": 685.97,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "frontera norte que no est\u00e1n considerados",
            "start": 689.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para no distorsionar que las gr\u00e1ficas",
            "start": 691.699,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n la pol\u00edtica fiscal con",
            "start": 694.1,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "el tema cambiario son las variantes",
            "start": 697.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "macroecon\u00f3micas que han permitido que no",
            "start": 699.579,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "haya aumentos en los energ\u00e9ticos el",
            "start": 702.17,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "combate al wasi coll que tambi\u00e9n ha",
            "start": 705.709,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenido obviamente un efecto muy",
            "start": 708.139,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "favorable en este tema el trabajo",
            "start": 711.319,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coordinado entre todas las dependencias",
            "start": 714.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gobierno desde diciembre ha sido la",
            "start": 716.509,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "insistencia del se\u00f1or presidente que no",
            "start": 718.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay 1830 gobiernos federales somos un",
            "start": 721.16,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "solo gobierno federal y hemos dado",
            "start": 723.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "muestra en muchos operativos de un",
            "start": 726.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajo transversal y conjunto de todas",
            "start": 728.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las dependencias del gobierno federal",
            "start": 731.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuando incidimos en este caso particular",
            "start": 732.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "en los temas",
            "start": 735.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos y tambi\u00e9n empoderar al",
            "start": 736.389,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "consumidor con informaci\u00f3n ha permitido",
            "start": 739.22,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que nos volvamos como consumidores los",
            "start": 742.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reguladores del mercado y el resultado",
            "start": 744.889,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "como lo vemos finalmente en el tema de",
            "start": 748.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel y gasolinas es claramente que ha",
            "start": 750.92,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "habido una estabilidad como lo se\u00f1al\u00f3 \u00e9l",
            "start": 755.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y comprometi\u00f3 el se\u00f1or presidente pero",
            "start": 760.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "si lo vemos nosotros desde el punto de",
            "start": 762.8,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "vista de el \u00edndice nacional de precios y",
            "start": 766.1,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "tomamos de partida la quincena de julio",
            "start": 770.089,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "del 2018 donde hubo un aumento muy",
            "start": 772.939,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "significativo en los gasolinazos del",
            "start": 778.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "sexenio anterior podemos ver claramente",
            "start": 781.61,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo ha habido una estabilidad",
            "start": 784.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sino una baja en los precios de los",
            "start": 787.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "combustibles",
            "start": 790.839,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "estos son promedios nacionales sin tomar",
            "start": 792.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en cuenta los precios de la frontera de",
            "start": 794.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la franja fronteriza con el subsidio",
            "start": 797.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ahora vamos a ver qui\u00e9nes han sido los",
            "start": 801.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de los precios m\u00e1s altos en estos",
            "start": 804.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "promedios nacionales para la gasolina",
            "start": 806.59,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "regular general gas en baja california",
            "start": 809.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sur en los cabos con un precio de 21",
            "start": 813.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos o 81 centavos los m\u00e1s caros en",
            "start": 816.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o pasado en gasolina regular",
            "start": 819.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en gasolina premiun gold en gas en",
            "start": 821.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "culiac\u00e1n sinaloa con un precio de 22",
            "start": 824.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pesos 95 centavos por litro y para el",
            "start": 827.44,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "diesel estaci\u00f3n de servicios un garabato",
            "start": 830.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en pungarabato guerrero 22 pesos con 89",
            "start": 833.35,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "centavos son los precios promedios m\u00e1s",
            "start": 837.55,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "altos de todo el pa\u00eds en gasolina y",
            "start": 840.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel y ahora los precios m\u00e1s bajos que",
            "start": 843.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es nuestro nuestro par\u00e1metro que",
            "start": 846.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "afortunadamente han sido muchos y la",
            "start": 849.43,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tendencia ha sido es en los promedios",
            "start": 851.59,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para la regular costo gas en centro",
            "start": 853.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tabasco 17 pesos con 69 centavos pueden",
            "start": 856.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una diferencia muy significativa entre",
            "start": 860.59,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo en premium",
            "start": 863.14,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "super servicio los mangos en medell\u00edn de",
            "start": 866.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bravo veracruz 19 pesos con 4 centavos y",
            "start": 868.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el diesel tambi\u00e9n en medell\u00edn de bravo",
            "start": 872.05,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los mangos con 19 pesos 18",
            "start": 874.319,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "centavos por litro de dice que podemos",
            "start": 877.749,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esperar para el 2020 los consumidores en",
            "start": 881.41,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds en torno a las gasolinas y el",
            "start": 885.939,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "viste y esto es en base a los promedios",
            "start": 889.3,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "de pemex proyectados para todo el 2020",
            "start": 892.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "son n\u00fameros que que cruzamos con con",
            "start": 896.069,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ellos que trabajamos con pemex y tomando",
            "start": 899.74,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "en cuenta el promedio de todos los",
            "start": 902.709,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "puntos de distribuci\u00f3n que los conocen",
            "start": 904.269,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por las siglas de tar delatar hacemos el",
            "start": 907.179,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "promedio de todas las tarde excepto el",
            "start": 910.209,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tema de frontera y tendremos en este a\u00f1o",
            "start": 913.209,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "un precio promedio para la gasolina",
            "start": 916.269,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "regular",
            "start": 918.389,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de 18 pesos con 29 centavos para la",
            "start": 920.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "premium de 19 pesos con 73 centavos y",
            "start": 924.779,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "para el diesel de 19 pesos con 48",
            "start": 928.86,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "centavos por lo tanto este este a\u00f1o",
            "start": 932.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "podemos esperar los consumidores que se",
            "start": 936.089,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 cumpliendo con la pol\u00edtica",
            "start": 938.37,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 941.009,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "obrador que hicimos en materia de",
            "start": 943.019,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n en la profeco atendimos 11",
            "start": 945.449,
            "duration": 10.101
        },
        {
            "text": "mil 429 denuncias realizamos 7 mil 999",
            "start": 948.779,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "visitas a gasolineras estamos hablando",
            "start": 955.55,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s del 50 por ciento de las",
            "start": 960.149,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "gasolineras del pa\u00eds fueron visitados el",
            "start": 961.98,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado se negaron a ser verificadas",
            "start": 964.259,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "262 estamos hablando de un 2% de las",
            "start": 967.519,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "gasolineras verificadas y que tuvieron",
            "start": 971.61,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "irregularidades del litro por litro 7",
            "start": 974.459,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "776 estamos hablando de un 7 por ciento",
            "start": 978.709,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aproximadamente en n\u00fameros redondos",
            "start": 981.72,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "y revisamos 130.000 mangueras 1200",
            "start": 984.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "encontramos con problemas y las",
            "start": 990.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "inmovilizamos vanger mangueras bomba 103",
            "start": 992.58,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "denuncias penales presentadas a la",
            "start": 996.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y esto",
            "start": 999.81,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "es un hecho in\u00e9dito jam\u00e1s en la historia",
            "start": 1002.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se hab\u00eda procedido a presentar",
            "start": 1004.399,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "denuncias ante la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1007.3,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica antes procuradur\u00eda llevamos",
            "start": 1010.19,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "103 presentadas a lo largo del a\u00f1o 2019",
            "start": 1012.77,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encontramos 5 gasolineras con rastrillos",
            "start": 1016.959,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "este aparatito para para robar que estoy",
            "start": 1019.73,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "seguro que algunas otras la ten\u00edan pero",
            "start": 1022.85,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "pusieron sus barbas a remojar y las",
            "start": 1024.709,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "quitaron de las bombas m\u00e1s de uno con",
            "start": 1027.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "toda certeza y hemos aplicado 363 multas",
            "start": 1029.6,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que suman 88 millones de pesos que a",
            "start": 1034.52,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "partir del primero de enero profeco",
            "start": 1037.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cobrar a sus propias multas entonces ya",
            "start": 1040.309,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 esa distancia entre la sanci\u00f3n",
            "start": 1043.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y la conducta que se est\u00e1 sancionando",
            "start": 1046.189,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "que antes se pon\u00eda",
            "start": 1048.88,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "porque se detectaba una conducta no",
            "start": 1051.34,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "legal y hasta un a\u00f1o m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 1054.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ven\u00edan a cobrar la multa en y",
            "start": 1057.44,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "sab\u00edan y de qu\u00e9 se trataba la la multa",
            "start": 1059.09,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "con muchas posibilidades de recurrirlo",
            "start": 1061.669,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ahora profeco va a cobrar sus propias",
            "start": 1063.799,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "multas y esto nos va a ayudar a",
            "start": 1067.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "eficientar todav\u00eda m\u00e1s el comportamiento",
            "start": 1069.649,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "de todas las gasolineras y",
            "start": 1072.44,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "distribuidores de gas lp en el pa\u00eds",
            "start": 1074.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s este a\u00f1o entre en vigor la norma",
            "start": 1076.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "oficial mexicana 185 que ya nos va a",
            "start": 1079.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder permitir revisar el software de",
            "start": 1082.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todas las bombas y el software de",
            "start": 1085.7,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "control general de las estaciones de",
            "start": 1087.59,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "servicio eso nos va a permitir detectar",
            "start": 1091.359,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los rastrillos de generaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1094.549,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avanzada sigo por ah\u00ed dicen los chavos",
            "start": 1097.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que el 0.2 y que no s\u00e9 que tambi\u00e9n en",
            "start": 1100.549,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este tema vamos a poder nosotros llegar",
            "start": 1104.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "al \u00faltimo grito de la moda en",
            "start": 1107.149,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de tecnolog\u00eda que no debiera",
            "start": 1109.94,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de existir que son estos",
            "start": 1113.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estos rastrillos tecnol\u00f3gicos es la",
            "start": 1115.009,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "norma oficial mexicana de control",
            "start": 1118.49,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "volum\u00e9trico se est\u00e1 trabajando para",
            "start": 1120.2,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "publicarse en este a\u00f1o donde va a tener",
            "start": 1122.509,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "una injerencia muy importante el sat y",
            "start": 1124.659,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el proyecto de modificaci\u00f3n de la norma",
            "start": 1128.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "oficial mexicana 300 16 en cuanto a la",
            "start": 1130.46,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "calidad de las gasolinas que tambi\u00e9n se",
            "start": 1134.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando para publicarse con",
            "start": 1136.789,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "importantes modificaciones en este a\u00f1o",
            "start": 1139.399,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "2020 nos vamos al gas lp en el gas lp",
            "start": 1141.82,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "tanto en cilindros como en estacionarios",
            "start": 1145.759,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "se ve claramente no s\u00f3lo una estabilidad",
            "start": 1148.549,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino una baja marcada con referencia al",
            "start": 1151.97,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o anterior al 2018 ese aumento al",
            "start": 1154.909,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "final es el aumento estacionario que se",
            "start": 1159.32,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tiene cuando empieza a subir el fr\u00edo",
            "start": 1161.509,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "empieza a subir el consumo de gas se",
            "start": 1163.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disparan los precios pero si ustedes ven",
            "start": 1166.429,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el aumento estacionario del 2019 y lo",
            "start": 1168.44,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "comparan con el dr\u00e1stico y aparte",
            "start": 1171.799,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "err\u00e1tico aumento que tuvo en el 2",
            "start": 1173.929,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "18 se ve que est\u00e1 funcionando claramente",
            "start": 1176.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el compromiso de no aumentos e incluso",
            "start": 1180.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en este caso una baja significativa",
            "start": 1183.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comparando esta estacionalidad es en el",
            "start": 1185.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tema del gas lp si vemos estos mismos",
            "start": 1189.17,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "n\u00fameros pero en gas dom\u00e9stico que es",
            "start": 1192.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "solas descontando el gas que se usa en",
            "start": 1195.79,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "panader\u00edas en hoteles en la industria",
            "start": 1199.91,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "solamente viendo el gas dom\u00e9stico",
            "start": 1202.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y en base a \u00edndices nacionales de",
            "start": 1205.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "precios al consumidor todo esto son",
            "start": 1208.91,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "n\u00fameros del inegi que podemos ver",
            "start": 1211.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n todav\u00eda m\u00e1s marcada la baja y",
            "start": 1214.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un peque\u00f1o repunte estacional que",
            "start": 1218.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no tiene par\u00e1metros de comparaci\u00f3n con",
            "start": 1221.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el aumento estacional del 2000 del 2018",
            "start": 1223.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "podemos hablar que hay no solo una",
            "start": 1227.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estabilidad sino incluso una baja en los",
            "start": 1231.02,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precios promedios",
            "start": 1232.85,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "sin m\u00e1s significativa en algunos",
            "start": 1234.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sistemas de distribuci\u00f3n de gas lp vamos",
            "start": 1237.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a ver tambi\u00e9n el gas dom\u00e9stico natural",
            "start": 1240.38,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no nos metimos el tema de gas de",
            "start": 1242.2,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "gusto natural de uso en industria",
            "start": 1246.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solamente el dom\u00e9stico y se tiene",
            "start": 1249.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la misma gr\u00e1fica tuvimos muchos",
            "start": 1252.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "problemas al inicio del a\u00f1o 2019 incluso",
            "start": 1255.14,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a gas natural m\u00e9xico se le interpusieron",
            "start": 1258.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "unos procesos y seguimos trabajando en",
            "start": 1263.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la cree con respecto a sus permisos pero",
            "start": 1266.06,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "luego se regulariza el comportamiento e",
            "start": 1268.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incluso la alta estacional es muy baja",
            "start": 1271.01,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el tema de gas natural para uso",
            "start": 1273.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stico si lo vemos otra vez",
            "start": 1278.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comparando el pico de la quincena de",
            "start": 1281.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "julio del 2018 todav\u00eda resulta m\u00e1s",
            "start": 1283.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "significativo e incluso con este",
            "start": 1287.03,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "par\u00e1metro no se ve ni siquiera el",
            "start": 1290.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aumento en gas natural en la en esta",
            "start": 1293.87,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "temporada de aumento estacional quienes",
            "start": 1297.8,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "son los precios m\u00e1s altos y m\u00e1s bajos en",
            "start": 1300.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gas lp",
            "start": 1303.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en tanques estacionarios es gas express",
            "start": 1305.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nieto en el agua que en la ciudad de",
            "start": 1308.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mexico con un precio de 10 10 pesos con",
            "start": 1311.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "8 centavos por litro mientras que en",
            "start": 1313.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cilindros es gas express nieto otra vez",
            "start": 1316.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en tlahuac ciudad de mexico pero",
            "start": 1318.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con un precio de 19 pesos 5 centavos por",
            "start": 1320.84,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "kilogramo quienes son los precios m\u00e1s",
            "start": 1323.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bajos en el pa\u00eds en tanques",
            "start": 1325.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estacionarios y lo han visto ustedes",
            "start": 1327.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "semana con semana y agradecemos ese gran",
            "start": 1329.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esfuerzo a central de abastos de",
            "start": 1332.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tehuac\u00e1n en mihuatl\u00e1n puebla con un",
            "start": 1334.04,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "precio de 7 pesos 3 centavos por litro y",
            "start": 1337.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en cilindros gas men hook en p\u00e1tzcuaro",
            "start": 1340.07,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n con un precio de 14 pesos 8",
            "start": 1343.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "centavos por kilogramo y que podemos",
            "start": 1346.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esperar en el 2020 una estabilidad de",
            "start": 1349.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los precios despu\u00e9s de ese peque\u00f1o pico",
            "start": 1352.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estacional que termina en febrero y",
            "start": 1355.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podremos ver un comportamiento muy",
            "start": 1359.51,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "similar al del 2010",
            "start": 1362.42,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "un cumplimiento pleno del compromiso del",
            "start": 1365.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que hemos hecho en",
            "start": 1367.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verificaciones de gas lp realizamos 1409",
            "start": 1369.649,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "verificaciones e impusimos 915",
            "start": 1373.49,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "infracciones en 915 de estaciones de",
            "start": 1377.419,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "venta de gas lp 392 que fueron",
            "start": 1381.139,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "infraccionadas perd\u00f3n 915 fueron sin",
            "start": 1387.34,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n negativas de verificaci\u00f3n 102",
            "start": 1390.169,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas verificadas 10 mil 492 con 446",
            "start": 1393.909,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "inmovilizadas veh\u00edculos verificados 853",
            "start": 1399.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con 250 inmovilizados auto tanques",
            "start": 1403.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "verificados 1.385 con 92 verificados",
            "start": 1406.34,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "cilindros que verificamos mil 75 lotes",
            "start": 1410.559,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "31 mil 798 cilindros y movilizamos 3 mil",
            "start": 1414.32,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "375 mil 680 fue por problemas que ten\u00edan",
            "start": 1420.249,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que ver con",
            "start": 1425.96,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "calidad del cilindro que pon\u00eda en riesgo",
            "start": 1428.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "al consumidor si ustedes ven los n\u00fameros",
            "start": 1431.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "son un poco m\u00e1s altos",
            "start": 1434.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que las estaciones de servicio de las",
            "start": 1436.809,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gasolineras se portan un poco menos bien",
            "start": 1439.87,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los de gas lp y nos vemos necesitados en",
            "start": 1442.809,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la necesidad de inmovilizar m\u00e1s",
            "start": 1446.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cilindros m\u00e1s veh\u00edculos imponer m\u00e1s",
            "start": 1449.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "multas pero esperamos que el",
            "start": 1452.23,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "comportamiento se regularicen era un",
            "start": 1454.24,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "tema que estaba muy abandonado en la",
            "start": 1456.669,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "anterior administraci\u00f3n hacia en lo que",
            "start": 1459.129,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "se les ven\u00eda en enga\u00f1o adem\u00e1s estamos",
            "start": 1461.019,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "trabajando en este a\u00f1o en el proyecto de",
            "start": 1463.69,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "norma oficial mexicana para medidores de",
            "start": 1465.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gas lp estamos trabajando tambi\u00e9n en la",
            "start": 1469.389,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "norma oficial mexicana para los sistemas",
            "start": 1472.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de medici\u00f3n y despacho en las estaciones",
            "start": 1474.97,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "de servicio estamos trabajando en la",
            "start": 1478.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "norma oficial mexicana para los los",
            "start": 1480.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cilindros que lo hemos llegado a",
            "start": 1483.82,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 1486.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y a esos aunados a las facultades de",
            "start": 1487.24,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "cobro de la profeco van a permitir que",
            "start": 1491.08,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "el consumidor tenga un mercado muy",
            "start": 1493.659,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "regulado y realmente su poder como",
            "start": 1495.369,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "consumidores se vea reflejado en el",
            "start": 1498.249,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "mercado en electricidad nosotros vemos",
            "start": 1501.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "all\u00ed los precios promedio nacionales de",
            "start": 1505.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la cpe y si ven se cumple cabalmente en",
            "start": 1509.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que no hay aumentos es exactamente la",
            "start": 1514.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "misma gr\u00e1fica del 2018 en el 2019 y la",
            "start": 1517.84,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "expectativa para el 2020 es que se",
            "start": 1523.48,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "vuelva a repetir",
            "start": 1526.09,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la misma manera o sea no no habr\u00e1",
            "start": 1528.009,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "aumentos de ning\u00fan energ\u00e9tico y si lo",
            "start": 1532.44,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vemos nosotros en base al \u00edndice",
            "start": 1536.169,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional de precios al consumidor por",
            "start": 1537.879,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "parte del inegi s\u00f3lo vemos un peque\u00f1o",
            "start": 1540.279,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pico en mayo que es cedi\u00f3 el a\u00f1o pasado",
            "start": 1543.039,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "en agosto este peque\u00f1o pico y luego una",
            "start": 1547.929,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "estabilizaci\u00f3n otra vez a la baja ese",
            "start": 1551.23,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pico estacional es incluso m\u00e1s bajo que",
            "start": 1554.019,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "el del a\u00f1o que el del a\u00f1o pasado y el",
            "start": 1557.649,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "promedio de precios que podemos esperar",
            "start": 1560.59,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1563.649,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en el 2020 es adem\u00e1s",
            "start": 1564.25,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "recordarles que en las 41 oficinas de",
            "start": 1567.93,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "defensa del consumidor hay 41 m\u00f3dulos de",
            "start": 1573.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "s&p todas las oficinas tienen m\u00f3dulos de",
            "start": 1577.63,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "fp donde conciliamos m\u00e1s del 98% de las",
            "start": 1579.88,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "quejas presentadas contra la comisi\u00f3n",
            "start": 1585.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "federal de electricidad en un horario de",
            "start": 1588.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nueve de la ma\u00f1ana a tres de la tarde es",
            "start": 1590.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la mayor cantidad de quejas que se",
            "start": 1594.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presentan pero tambi\u00e9n de la mayor",
            "start": 1597.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cantidad de quejas que se concilian que",
            "start": 1599.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es por parte de cf con presencia en 41",
            "start": 1602.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "m\u00f3dulos en todo el pa\u00eds y estamos a sus",
            "start": 1606.52,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes para atender cualquier problema",
            "start": 1608.65,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que se presente",
            "start": 1610.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eso es el informe anual de energ\u00e9ticos",
            "start": 1612.7,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pueden consultar el semanal de gasolina",
            "start": 1616.86,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y de gas en la pagina de profeco y ahora",
            "start": 1620.29,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "toca una vez al mes",
            "start": 1624.22,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y quienes tienen las remesas",
            "start": 1626.69,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para una informaci\u00f3n no s\u00f3lo importante",
            "start": 1629.61,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para nuestros paisanos sino para m\u00e1s de",
            "start": 1632.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "5 millones de familias que recibieron el",
            "start": 1634.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado 35 mil 500 millones de",
            "start": 1638.61,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1642.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "una parte muy importante del producto",
            "start": 1643.7,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "interno bruto y aqu\u00ed analizamos fin text",
            "start": 1646.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que hay que se\u00f1alar que los fintech son",
            "start": 1649.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los que dan el mejor tipo cambiario y",
            "start": 1652.23,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "las comisiones m\u00e1s bajas o cero",
            "start": 1654.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisiones los bancos y tambi\u00e9n las",
            "start": 1656.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "remesadoras tradicionales lo estamos",
            "start": 1659.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "haciendo en tres zonas la zona del",
            "start": 1662.94,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico en los eeuu",
            "start": 1665.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las zonas que es los \u00e1ngeles este que es",
            "start": 1668.37,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y aar\u00f3n y la zona centro donde por",
            "start": 1672.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ejemplo est\u00e1 dallas est\u00e1 \u00e9sta denver",
            "start": 1676.049,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "chicago y la zona del este del atl\u00e1ntico",
            "start": 1679.96,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que es en donde est\u00e1 nueva york est\u00e1",
            "start": 1684.84,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "miami por poner ejemplo de dos ciudades",
            "start": 1688.63,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "la costa este la costa este",
            "start": 1691.78,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "es miami nueva york de ejemplos qui\u00e9n es",
            "start": 1696.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el que est\u00e1 dando el mayor la mayor",
            "start": 1700.25,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cantidad de pesos por 300 d\u00f3lares y",
            "start": 1704.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos viendo nosotros tres factores",
            "start": 1707.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mencionamos la empresa que en este caso",
            "start": 1709.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 d\u00e1ndonos m\u00e1s es banorte el",
            "start": 1712.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tipo de servicios a trav\u00e9s de dep\u00f3sito a",
            "start": 1715.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cuenta no cuenta con ning\u00fan tipo de",
            "start": 1718.04,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "seguro el promedio del tipo de cambios",
            "start": 1720.4,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "1875 es el promedio que se tuvo en el en",
            "start": 1725.14,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el mes anterior no cobra comisiones y te",
            "start": 1728.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "da como vemos al final te da m\u00e1s dinero",
            "start": 1732.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque por 300 d\u00f3lares de las cinco mil",
            "start": 1735.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "625 pesos en promedio por los 300",
            "start": 1738.61,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y en la costa este quien te da",
            "start": 1743.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "menos el que te est\u00e1 dando menos es",
            "start": 1746.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "westernunion puesto en j\u00fanior que",
            "start": 1748.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "tampoco tiene seguro te da cinco mil 326",
            "start": 1752.03,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "pesos con 81",
            "start": 1757.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "si bien es significativa la diferencia",
            "start": 1760.73,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entre vuestra uni\u00f3n que es el que da",
            "start": 1764.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "menos y banorte el que da m\u00e1s nos vamos",
            "start": 1766.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "a la costa del pac\u00edfico a los \u00e1ngeles y",
            "start": 1769.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en la costa del pac\u00edfico banorte nos da",
            "start": 1773.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "igualito que en la del este que la del",
            "start": 1775.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "atl\u00e1ntico nos da 5 mil 625 pesos por 300",
            "start": 1778.61,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares sin embargo en la costa del",
            "start": 1783.14,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico western union nos est\u00e1 dando un",
            "start": 1785.84,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s es aunque es el que menos da",
            "start": 1790.549,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "da un poquito m\u00e1s vuestro uni\u00f3n en el",
            "start": 1793.91,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico que en el atl\u00e1ntico da cinco",
            "start": 1796.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mil 339 pesos con 71 centavos por los",
            "start": 1798.799,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "300 d\u00f3lares y ustedes pueden ver en el",
            "start": 1803.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "caso de vuestra uni\u00f3n que cobra una",
            "start": 1807.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares por ese por esa",
            "start": 1810.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "remesa de 300 d\u00f3lares nos vamos a la",
            "start": 1813.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "zona centro del vecino pa\u00eds eeuu y",
            "start": 1816.47,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "banorte sigue dando los mismos cinco mil",
            "start": 1820.7,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "625 pesos por los 300 d\u00f3lares mientras",
            "start": 1824.14,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "que vuestro ni uni\u00f3n de cinco mil 329",
            "start": 1827.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "pesos en la zona centro del pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 1832.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dando menos que en la que en la costa",
            "start": 1837.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "del pac\u00edfico y un poquito m\u00e1s que en la",
            "start": 1840.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "costa del atl\u00e1ntico los tres pesitos m\u00e1s",
            "start": 1843.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quedan con esto nuestros paisanos pueden",
            "start": 1846.11,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "valorar donde conviene enviarlo y",
            "start": 1849.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos haciendo tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 1854.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estudios en las comunidades m\u00e1s alejadas",
            "start": 1855.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de manera presencial la profeco con",
            "start": 1857.799,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "quienes reciben las mam\u00e1s las esposas de",
            "start": 1861.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estas remesas para ver qu\u00e9 factores les",
            "start": 1864.62,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "interesa que reportemos y c\u00f3mo les",
            "start": 1867.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hacemos llegar la informaci\u00f3n",
            "start": 1870.169,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a todos estos lugares para que el qui\u00e9n",
            "start": 1871.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en los precios de las remesas",
            "start": 1874.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sea un instrumento efectivo que logre",
            "start": 1876.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevar m\u00e1s dinero a la bolsa de mam\u00e1 y",
            "start": 1879.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de las esposas de quienes hacen un gran",
            "start": 1882.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esfuerzo en los eeuu y que resulta",
            "start": 1884.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "significativo para la econom\u00eda de todo",
            "start": 1888.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 1891.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno vamos les parece con los v\u00eddeos el",
            "start": 1896.559,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "avance de obras",
            "start": 1900.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hoy es 10 de enero del 2020 vamos a",
            "start": 1906.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacer el reporte pero antes vamos a",
            "start": 1909.83,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mostrarles un v\u00eddeo de una planta ya",
            "start": 1911.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lista para su construcci\u00f3n del avance de",
            "start": 1914.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda que ya tenemos para empezar a",
            "start": 1917.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "levantar las plantas de la refiner\u00eda del",
            "start": 1920.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo",
            "start": 1923.45,
            "duration": 88.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1923.93,
            "duration": 87.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2014.29,
            "duration": 34.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2051.58,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2058.54,
            "duration": 1.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2059.31,
            "duration": 1.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2060.0,
            "duration": 77.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2060.62,
            "duration": 79.41
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2137.01,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "bueno pues ese es el informe en general",
            "start": 2140.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y si les parece",
            "start": 2142.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dividimos en dos la sesi\u00f3n de preguntas",
            "start": 2145.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y respuestas",
            "start": 2148.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "primero si hay sobre los dos temas el de",
            "start": 2150.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "la escuela de medicina y de enfermer\u00eda y",
            "start": 2156.19,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo de \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y",
            "start": 2159.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "luego nos vamos a lo general",
            "start": 2162.55,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "sobre el tema de salud 234 hasta ah\u00ed",
            "start": 2165.37,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2171.74,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2174.16,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas jefe de gobierno carlos",
            "start": 2178.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pozos reportero de la revista petr\u00f3leo",
            "start": 2181.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y del canal mol\u00e9cula una",
            "start": 2184.11,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "universidad de esta \u00edndole es muy muy",
            "start": 2187.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "importante m\u00e1s sin embargo la pregunta",
            "start": 2191.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es es esta esta semana que acaba de",
            "start": 2194.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "terminar seis gobernadores de extracci\u00f3n",
            "start": 2197.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "panista se pronuncian en contra del",
            "start": 2201.63,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "instituto del isabi igual el dirigente",
            "start": 2205.2,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "del sindicato nacional de trabajadores",
            "start": 2210.63,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n federal es de marco",
            "start": 2214.65,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "antonio ayala dice que no se dar\u00e1",
            "start": 2218.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "servicios gratuitos por parte de \u00e9l y",
            "start": 2222.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "xavi y en tanto joel ayala que es el",
            "start": 2225.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "l\u00edder de la fetse de la federaci\u00f3n de",
            "start": 2228.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado le",
            "start": 2230.27,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pide al presidente que explique el",
            "start": 2233.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funcionamiento del isabi que nos pod\u00eda",
            "start": 2235.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 2239.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el presidente y responder a estos",
            "start": 2240.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pronunciamientos de los gobernadores y",
            "start": 2243.62,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "de l\u00edderes sindicales en torno a este",
            "start": 2246.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "servicio que es tan importante para",
            "start": 2249.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos si en lo que",
            "start": 2251.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "corresponde a la ciudad de mexico",
            "start": 2255.3,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos estamos muy contentos con el",
            "start": 2257.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "instituto de salud para el bienestar por",
            "start": 2259.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "varias razones la primera son dos",
            "start": 2262.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "concepciones distintas una es concebir a",
            "start": 2265.59,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la salud como una mercanc\u00eda y por eso",
            "start": 2268.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "establecer seguros como el seguro",
            "start": 2271.64,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "popular y la otra concepci\u00f3n es",
            "start": 2273.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecer la salud como un derecho y",
            "start": 2276.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esa es la filosof\u00eda esa es la base con",
            "start": 2279.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la cual estamos trabajando junto con el",
            "start": 2282.75,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico en el caso de la",
            "start": 2284.37,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico el apoyo del link sabe",
            "start": 2286.59,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y va a ser muy importante nosotros",
            "start": 2288.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tenemos dos \u00e1reas una que atienden los",
            "start": 2291.23,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "centros de salud y otra los hospitales y",
            "start": 2293.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en ambos casos va a haber apoyo de linz",
            "start": 2296.73,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "a bill no solamente con recursos",
            "start": 2298.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos sino tambi\u00e9n con todo el",
            "start": 2300.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyo en esta formaci\u00f3n integral para",
            "start": 2302.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que la salud sea gratuita",
            "start": 2305.52,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad de m\u00e9xico este",
            "start": 2306.88,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "a\u00f1o vamos a contratar 800 m\u00e9dicos por",
            "start": 2309.009,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "parte del presupuesto del gobierno de la",
            "start": 2312.009,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ciudad y en el caso de nin xavi va a",
            "start": 2313.69,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "haber apoyo adicional de esta manera",
            "start": 2315.819,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar no solamente la",
            "start": 2318.069,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "gratuidad que qued\u00f3 establecida desde",
            "start": 2319.809,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que el presidente de la rep\u00fablica fue",
            "start": 2322.24,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno sino que adem\u00e1s va a",
            "start": 2323.799,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "haber muchos mejores servicios de salud",
            "start": 2326.049,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en el caso de los gobernadores que no",
            "start": 2327.46,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "aceptan h\u00e9nin xavi pues habr\u00eda que",
            "start": 2329.829,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "preguntarles realmente est\u00e1n neg\u00e1ndoles",
            "start": 2331.569,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n de estos estados la",
            "start": 2334.089,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener acceso a la salud",
            "start": 2336.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de una manera completamente distinta a",
            "start": 2337.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se fue estableciendo en los \u00faltimos",
            "start": 2340.75,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en donde se le neg\u00f3 el derecho a la",
            "start": 2343.15,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "salud a muchos millones de habitantes",
            "start": 2346.029,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 2348.099,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "pues eso",
            "start": 2351.269,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "es mi segunda pregunta sobre el pregunta",
            "start": 2352.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico es una denuncia y",
            "start": 2356.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "le ofrezco disculpas pero la segunda",
            "start": 2359.86,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n que yo le traigo estos datos",
            "start": 2362.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy hay por parte de",
            "start": 2365.76,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pemex tierra pp tierra e im\u00e1n un pasivo",
            "start": 2369.52,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "para proveedores",
            "start": 2375.04,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a peque\u00f1os y medianos proveedores",
            "start": 2377.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacionales se le est\u00e1 pagando a las",
            "start": 2380.67,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "grandes empresas",
            "start": 2384.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "schlumberger halliburton pero la deuda",
            "start": 2385.23,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando o la falta de pagos hasta",
            "start": 2389.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "niveles ya casi de quiebra de estos",
            "start": 2394.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "empresarios mexicanos nacionales la",
            "start": 2397.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "deuda alcanza los 500 millones de pesos",
            "start": 2399.9,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "presidente los bancos no quieren",
            "start": 2402.54,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "prestarle dinero a estos proveedores y",
            "start": 2405.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ya no encuentran la salida",
            "start": 2408.75,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y la cuerda se permite cuando abrir\u00e1 la",
            "start": 2411.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cartera pemex porque est\u00e1n al borde",
            "start": 2414.41,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "bueno pues este tomamos nota",
            "start": 2418.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "le pedimos un informe al directorio de",
            "start": 2422.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pemex no hay raz\u00f3n para",
            "start": 2425.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "y no pagar a proveedores",
            "start": 2429.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "recursos suficientes en pemex y en el",
            "start": 2433.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gobierno entonces vamos a pedir una",
            "start": 2438.0,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n porque en la demora",
            "start": 2441.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 2448.349,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "daniel blancas de cr\u00f3nica yo tengo",
            "start": 2449.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunas preguntas muy espec\u00edficas sobre",
            "start": 2452.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "los temas sobre este tema de la",
            "start": 2454.17,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "universidad de la salud",
            "start": 2455.94,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "ha sido siempre un anhelo de su",
            "start": 2458.94,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "movimiento desde hace muchos a\u00f1os tener",
            "start": 2460.47,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una escuela de esta naturaleza",
            "start": 2462.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "si la memoria no me falla hay 10 11 11",
            "start": 2464.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "universidades relacionadas con la salud",
            "start": 2469.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la enfermer\u00eda con la salud",
            "start": 2472.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunitaria como parte de la universidad",
            "start": 2475.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de las universidades del bienestar este",
            "start": 2478.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "anuncio que se hace hoy no",
            "start": 2480.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es cu\u00e1l ser\u00e1 la diferencia digamos",
            "start": 2483.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "con las otras universidades que ya est\u00e1n",
            "start": 2485.51,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en marcha es un desd\u00e9n a estas",
            "start": 2486.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "universidades a la calidad de esas",
            "start": 2489.83,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "universidades por decir estas iba a",
            "start": 2492.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funcionar y las otras pues est\u00e1n ah\u00ed con",
            "start": 2494.54,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "problemas o cu\u00e1l es la diferenciaci\u00f3n",
            "start": 2496.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que se hace con este anuncio de las 11",
            "start": 2499.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n existentes porque adem\u00e1s",
            "start": 2501.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las que ya est\u00e1n anunciadas est\u00e1n en",
            "start": 2503.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lugares donde donde hace falta muchos",
            "start": 2506.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos como oaxaca como guerrero como",
            "start": 2509.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n como puebla y est\u00e1 va a estar",
            "start": 2512.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en acci\u00f3n de gm\u00e9xico entonces entiendo",
            "start": 2514.55,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que muchos de estos estudiantes tendr\u00e1n",
            "start": 2515.93,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que trasladarse a la ciudad de mexico",
            "start": 2517.91,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "muchos ser\u00e1n de escasos recursos como se",
            "start": 2519.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "har\u00e1 para que estos estudiantes \u00e9ste",
            "start": 2521.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "puedan solventar esta situaci\u00f3n eso es",
            "start": 2523.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que toca a la universidad de la salud",
            "start": 2526.25,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo otras preguntas las hago de una",
            "start": 2529.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vez presidente para que pudiera",
            "start": 2531.65,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "contestar las que quiero compartir una",
            "start": 2533.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "experiencia que creo que puede ser",
            "start": 2535.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y aleccionadora ejemplificadora es un",
            "start": 2538.81,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ejercicio de encubrimiento period\u00edstico",
            "start": 2541.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con el asunto de lo",
            "start": 2544.23,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que ocurri\u00f3 el viernes la tragedia en",
            "start": 2547.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "torre\u00f3n",
            "start": 2549.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "yo pues hice un ejercicio de encubierto",
            "start": 2550.87,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "me hice pasar por un",
            "start": 2554.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "interesado en la compra de un arma",
            "start": 2558.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hay plataformas en internet presidente",
            "start": 2561.96,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n dedicando a la",
            "start": 2564.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n de armas que incluso",
            "start": 2567.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ofrecen",
            "start": 2571.29,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y el env\u00edo de armas a domicilio por",
            "start": 2574.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "paqueter\u00eda obviamente no quiero",
            "start": 2578.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "especular ya las investigaciones con",
            "start": 2580.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "respecto a este chico pues est\u00e1n en",
            "start": 2582.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "proceso ya se dir\u00e1 cu\u00e1l es la conclusi\u00f3n",
            "start": 2584.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero yo lo que le quiero compartir es mi",
            "start": 2586.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "experiencia en una plataforma que se",
            "start": 2589.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "llama mexico armado donde pude obtener",
            "start": 2590.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un arma por paqueter\u00eda por env\u00edo a",
            "start": 2593.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "domicilio donde incluso pues hay",
            "start": 2597.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se anuncian armas robadas a la",
            "start": 2602.36,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2605.0,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "supuestamente se disfrazan con esta",
            "start": 2607.81,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "etiqueta de que son armas para tiro",
            "start": 2614.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "deportivo o para cacer\u00eda pero cuando uno",
            "start": 2616.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se inscribe cuando uno se mete a estas",
            "start": 2619.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "plataformas encuentra uno esta situaci\u00f3n",
            "start": 2621.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de la facilidad de comercializaci\u00f3n",
            "start": 2623.93,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "entonces aqu\u00ed la pregunta es cu\u00e1l va a",
            "start": 2626.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ser su estrategia oficial del gobierno",
            "start": 2628.339,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "para regular lo que no est\u00e1 a\u00fan en",
            "start": 2630.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "digamos en proceso para regular regular",
            "start": 2634.54,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "la comercializaci\u00f3n de armas entre",
            "start": 2637.7,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "particulares y aprovechando la presencia",
            "start": 2640.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que",
            "start": 2642.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos practique cu\u00e1l va a ser en t\u00e9rminos",
            "start": 2644.96,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "generales este la estrategia que se",
            "start": 2647.119,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "piensa o que se tiene pensado para",
            "start": 2649.579,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "situaciones como \u00e9sta eso ser\u00eda todo",
            "start": 2651.67,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidente muchas gracias",
            "start": 2654.829,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "mira en cuanto a el anuncio",
            "start": 2656.39,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "esta nueva universidad se hace porque",
            "start": 2660.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se trata de",
            "start": 2666.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "una escuela de",
            "start": 2669.0,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "mayor dimensi\u00f3n en cuanto a n\u00famero de",
            "start": 2674.119,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "alumnos",
            "start": 2679.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 2681.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "medicina como en enfermer\u00eda en efecto se",
            "start": 2684.03,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 2688.02,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2688.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "abriendo ya est\u00e1n funcionando",
            "start": 2691.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "universidades del sistema a benito",
            "start": 2697.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en todo el pa\u00eds y en el caso de",
            "start": 2700.58,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y de medicinas 11",
            "start": 2703.97,
            "duration": 10.9
        },
        {
            "text": "pero es parte del mismo plan del mismo",
            "start": 2707.94,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2714.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aunque esas universidades se manejan",
            "start": 2716.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2720.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "e instituto",
            "start": 2723.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con las universidades",
            "start": 2727.109,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 2730.98,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez de las 100 hay como 11",
            "start": 2731.91,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n destinadas a la medicina y",
            "start": 2736.72,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda eso va adelante y est\u00e1n",
            "start": 2742.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 2745.9,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1n apoyando",
            "start": 2748.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n avanzando muy bien yo las estoy",
            "start": 2752.61,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "visitando incluso voy a destinar un fin",
            "start": 2754.65,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de semana a visitar las universidades",
            "start": 2759.09,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "del sistema benito ju\u00e1rez y adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 2763.2,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "que es muy importante que funcione aqu\u00ed",
            "start": 2769.82,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico incluso del",
            "start": 2774.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "sistema benito ju\u00e1rez hay otra",
            "start": 2777.24,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "/ alta si en la ciudad y tenemos que",
            "start": 2781.66,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "abrir m\u00e1s acabo de estar en puebla y",
            "start": 2786.52,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda el gobernador incluso lo hizo",
            "start": 2793.77,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que al escuchar mi informe en el",
            "start": 2797.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "z\u00f3calo de que hablaba yo de esta nueva",
            "start": 2801.69,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "universidad \u00e9l",
            "start": 2804.6,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 impulsar la creaci\u00f3n de una",
            "start": 2807.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "universidad para medicina en pueblo ya",
            "start": 2811.11,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "igual que \u00e9sta y ojal\u00e1 y se abran m\u00e1s",
            "start": 2815.01,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "porque tenemos un problema",
            "start": 2820.1,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estructural de fondo",
            "start": 2825.159,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "nos faltan m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 2828.26,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ese es uno de los saltos",
            "start": 2832.95,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "negativos",
            "start": 2837.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del modelo neoliberal",
            "start": 2839.589,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y apostar a la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 2844.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 2847.96,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "e imponer los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n como",
            "start": 2850.23,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "detesto",
            "start": 2855.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "usarlos como excusa para rechazar a los",
            "start": 2858.51,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2862.05,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con la mentira de que no pasaban el",
            "start": 2864.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "examen de admisi\u00f3n",
            "start": 2868.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan presupuesto las",
            "start": 2870.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "universidades p\u00fablicas",
            "start": 2873.85,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda espacios no sabr\u00edan entre",
            "start": 2876.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2879.99,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la universidad por ejemplo de la ciudad",
            "start": 2883.109,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2885.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3 despu\u00e9s de 2025 a\u00f1os que no se",
            "start": 2888.4,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "creaba una nueva universidad p\u00fablica en",
            "start": 2893.23,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico la \u00faltima fue la",
            "start": 2895.569,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "universidad metropolitana",
            "start": 2897.819,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y pasaron m\u00e1s de 20 a\u00f1os para que se",
            "start": 2902.589,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "abriera una universidad p\u00fablica porque",
            "start": 2906.309,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2907.599,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y educativa est\u00e1 orientada a dejar al",
            "start": 2909.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n",
            "start": 2912.869,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 2915.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a que estudiara el que tuviese para",
            "start": 2918.289,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "pagar colegiatura as\u00ed de \u00e9ste",
            "start": 2921.14,
            "duration": 10.219
        },
        {
            "text": "claro y al mismo tiempo irresponsable",
            "start": 2926.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "fue la pol\u00edtica educativa que se aplic\u00f3",
            "start": 2931.359,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal entonces",
            "start": 2934.93,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el resultado nos faltan m\u00e9dicos nos",
            "start": 2939.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "faltan especialistas en el pa\u00eds",
            "start": 2943.35,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "eso no lo vieron",
            "start": 2946.619,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "esta escuela por ejemplo como aqu\u00ed se",
            "start": 2949.25,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 va a tener egresados",
            "start": 2951.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en seis a\u00f1os",
            "start": 2956.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pero no importa ya no vamos a estar",
            "start": 2958.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros aqu\u00ed en el gobierno pero vamos",
            "start": 2961.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a resolver el problema estructural",
            "start": 2964.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no tienen m\u00e9dicos en el pa\u00eds",
            "start": 2966.06,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no tener especialistas",
            "start": 2969.79,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces vamos a abrir todas las",
            "start": 2973.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "universidades que sean necesarias y",
            "start": 2976.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho a la salud",
            "start": 2979.53,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que esto tambi\u00e9n este no se entiende",
            "start": 2982.35,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque el conservadurismo apostaba a",
            "start": 2986.42,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "privatizar la salud",
            "start": 2989.55,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lo que aqu\u00ed est\u00e9 resumi\u00f3 de manera",
            "start": 2993.77,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "magistral",
            "start": 2997.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 2999.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se asegur\u00f3 pues tiene que ver con lo",
            "start": 3001.42,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 3004.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "cuando es un derecho establecido en la",
            "start": 3006.27,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n todos los mexicanos tenemos",
            "start": 3009.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya los",
            "start": 3012.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos es el derecho a",
            "start": 3014.97,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3017.67,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "si hay personas que tienen posibilidad",
            "start": 3020.02,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de tener un seguro de ser",
            "start": 3023.82,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "derechohabientes de lista",
            "start": 3027.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de el link que pueden pagar un seguro",
            "start": 3031.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "privado que pueden",
            "start": 3035.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y dar consultas",
            "start": 3039.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "privadas o atenderse en hospitales",
            "start": 3042.2,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "privados est\u00e1n",
            "start": 3044.73,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en su derecho de hacerlo",
            "start": 3047.94,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "pero el estado est\u00e1 obligado a",
            "start": 3052.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "garantizarle los servicios de salud a",
            "start": 3056.31,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "quien no tiene recursos econ\u00f3micos a",
            "start": 3059.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "quien no tiene para pagar consulta a",
            "start": 3064.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "quien no tiene para pagar las medicinas",
            "start": 3067.81,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces ese es el instituto de la salud",
            "start": 3071.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 3074.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3076.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "se ha hecho tambi\u00e9n",
            "start": 3078.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y alg\u00fan ruido",
            "start": 3081.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porque alg\u00fan",
            "start": 3083.84,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un gobernador declar\u00f3 que no va a",
            "start": 3086.66,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aceptar es voluntario",
            "start": 3088.55,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no es obligatorio yo tengo la",
            "start": 3092.22,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que no son 6",
            "start": 3095.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ya la mayor\u00eda",
            "start": 3098.65,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 3103.13,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica en sus estados",
            "start": 3105.509,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n sin seguridad social",
            "start": 3109.249,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "se garantice se otorgue de manera",
            "start": 3112.489,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3116.609,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que al final este",
            "start": 3118.16,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "si no todos",
            "start": 3123.16,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3125.349,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "no podemos obligar a nadie",
            "start": 3128.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda va a trabajar en este plan",
            "start": 3134.15,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "conjunto para mejorar la salud y que la",
            "start": 3139.88,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean",
            "start": 3145.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gratuitos todos los medicamentos",
            "start": 3148.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "surge ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 3151.55,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el cuestionamiento y de d\u00f3nde va a salir",
            "start": 3154.68,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "el dinero pues tenemos presupuesto",
            "start": 3156.87,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "y nos va a alcanzar",
            "start": 3161.14,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "porque no alcanzaban el presupuesto",
            "start": 3164.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque se robaban el dinero de las",
            "start": 3168.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3170.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "si no se roban el dinero",
            "start": 3177.359,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para comprar las medicinas",
            "start": 3180.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con el mismo presupuesto alcanza",
            "start": 3183.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en 2018",
            "start": 3187.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en comprar medicinas cerca de",
            "start": 3190.14,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "90 mil millones de pesos",
            "start": 3192.9,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hagan las cuentas",
            "start": 3196.849,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "si ese dinero se aplica bien si no hay",
            "start": 3199.45,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "los monopolios que controlaban",
            "start": 3205.21,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la venta de las medicinas pol\u00edticos que",
            "start": 3209.31,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vend\u00edan medicinas",
            "start": 3213.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y que hac\u00edan su agosto",
            "start": 3216.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "eso ya no se permite por eso tambi\u00e9n los",
            "start": 3219.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuestionamientos",
            "start": 3223.78,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 3225.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "una transa a menos",
            "start": 3229.619,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "un negocio menos se les va",
            "start": 3232.71,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "y all\u00ed est\u00e1 la campa\u00f1a del desabasto y",
            "start": 3237.26,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de que si se cobra",
            "start": 3242.33,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pues si nos va a llevar alg\u00fan tiempo",
            "start": 3244.66,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "como nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo acabar con",
            "start": 3248.46,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el guachi con o casi terminarlo",
            "start": 3252.309,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 tiempo",
            "start": 3256.82,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se va a acabar el guachi",
            "start": 3259.569,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "col",
            "start": 3262.569,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico de medicamentos",
            "start": 3265.349,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "y todos vamos a ayudar todos que no",
            "start": 3269.1,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "faltan los m\u00e9dicos que nos faltan los",
            "start": 3273.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicamentos como no vamos a poder",
            "start": 3275.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "distribuir los medicamentos c\u00f3mo se",
            "start": 3278.27,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "distribuye la cocacola por todo el pa\u00eds",
            "start": 3280.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como no vamos a tener las medicinas",
            "start": 3284.88,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "todo un gobierno dedicado a eso y la",
            "start": 3288.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gente ayud\u00e1ndonos y desde luego",
            "start": 3291.89,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "ayud\u00e1ndonos tambi\u00e9n los trabajadores de",
            "start": 3295.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 3299.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay algunos dirigentes",
            "start": 3303.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sindicales que no les gusta esto porque",
            "start": 3306.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos estaban metidos",
            "start": 3310.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el cochupo",
            "start": 3313.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y eso se termina entonces esa es la",
            "start": 3316.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n sobre esto acerca de las",
            "start": 3320.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "armas no est\u00e1s dando una muy buena",
            "start": 3323.14,
            "duration": 2.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3324.579,
            "duration": 2.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3325.18,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la ley es la secretaria de",
            "start": 3327.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la defensa la que tiene",
            "start": 3330.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el control sobre la adquisici\u00f3n",
            "start": 3332.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n",
            "start": 3336.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y uso de las armas de fuego",
            "start": 3338.69,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "este contrabando esta forma ilegal de",
            "start": 3343.74,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "distribuir las armas desde luego que se",
            "start": 3348.6,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "debe de combatir y te pedimos que nos",
            "start": 3351.51,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "des toda la informaci\u00f3n que se tenga",
            "start": 3355.65,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "para que esto se corrija est\u00e9 con",
            "start": 3361.17,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se impulsar\u00e1 desde el gobierno",
            "start": 3366.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "central la regularizaci\u00f3n de jane del",
            "start": 3370.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comercio entre para lo hace la",
            "start": 3372.6,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa pero",
            "start": 3374.4,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "no deja de haber este",
            "start": 3378.589,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "trafic que desde no lo dudo",
            "start": 3382.779,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que pues esto no se tolera no",
            "start": 3388.8,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se permite si tienen la informaci\u00f3n",
            "start": 3392.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se va a actuar por eso son muy buenas",
            "start": 3397.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas ruedas de prensa y muchas gracias",
            "start": 3400.71,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a ustedes",
            "start": 3403.5,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "porque es una contribuci\u00f3n que se hace",
            "start": 3405.47,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "para que nosotros actuemos de",
            "start": 3407.89,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "responsabilidad no creo que est\u00e9 la jefa",
            "start": 3411.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de gobierno ten\u00eda algo que comentar",
            "start": 3415.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sobre las universidades no un poco sobre",
            "start": 3417.08,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a apoyar a",
            "start": 3419.63,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "los chicos que vengan de provincias y me",
            "start": 3421.609,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que el secreto de educaci\u00f3n",
            "start": 3423.109,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "p\u00fablica tambi\u00e9n nos ofreciera su postura",
            "start": 3424.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "sobre alguna estrategia que tenga",
            "start": 3427.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pensado para evitar o aminorar casos",
            "start": 3428.869,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "como el que ya mencionamos s\u00ed como",
            "start": 3431.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "menciona el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3435.609,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "se requieren m\u00e1s universidades no",
            "start": 3437.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n en la",
            "start": 3440.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que tiene la unam el",
            "start": 3442.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "poli y la uam de todas maneras hay",
            "start": 3444.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que se les rechaza entre",
            "start": 3446.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comillas por el examen de admisi\u00f3n y lo",
            "start": 3449.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que se requiere es m\u00e1s espacios en la",
            "start": 3452.21,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ciudad adem\u00e1s de las diez universidades",
            "start": 3453.98,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez tenemos una nueva",
            "start": 3455.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "universidad que es el instituto de",
            "start": 3458.599,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n superior 'rosario castellanos'",
            "start": 3460.25,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "donde ya estudian ocho mil estudiantes y",
            "start": 3461.77,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "esta nueva universidad la universidad de",
            "start": 3465.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la salud es una contribuci\u00f3n de la",
            "start": 3467.51,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3469.64,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es una contribuci\u00f3n a la naci\u00f3n",
            "start": 3470.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estamos poniendo recursos de la ciudad",
            "start": 3472.779,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "de mexico con los recursos del gobierno",
            "start": 3475.91,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de mexico para poder estar establecer",
            "start": 3477.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "esta universidad con otra orientaci\u00f3n",
            "start": 3480.92,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que es la medicina comunitaria y donde",
            "start": 3483.109,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "distintos j\u00f3venes del pa\u00eds puedan",
            "start": 3486.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "estudiar en la ciudad de mexico medicina",
            "start": 3487.819,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "o enfermer\u00eda y se les van a otorgar las",
            "start": 3490.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "becas benito ju\u00e1rez y facilidades para",
            "start": 3494.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que puedan encontrar alojamiento",
            "start": 3496.789,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "entonces pueden encontrar toda la",
            "start": 3499.069,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la p\u00e1gina de salud de la",
            "start": 3501.47,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "universidad de la salud del gobierno en",
            "start": 3505.64,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y est\u00e1 todo para que",
            "start": 3507.769,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "puedan inscribirse todos aquellos",
            "start": 3509.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "interesados va a haber una etapa de",
            "start": 3511.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "proped\u00e9utico y adem\u00e1s tambi\u00e9n va a haber",
            "start": 3515.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una apertura para especialidad",
            "start": 3518.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de tal manera que en medicina",
            "start": 3521.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comunitaria aquellos m\u00e9dicos generales",
            "start": 3523.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que quieran ir a trabajar a distintos",
            "start": 3525.44,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "lugares del pa\u00eds puedan estudiar esta",
            "start": 3528.289,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especialidad en medicina comunitaria y",
            "start": 3530.539,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s r\u00e1pido que en seis a\u00f1os",
            "start": 3533.69,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puede haber muchos m\u00e1s m\u00e9dicos",
            "start": 3535.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con esta orientaci\u00f3n en las distintas",
            "start": 3537.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "comunidades del pa\u00eds",
            "start": 3539.63,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 la eso es importante",
            "start": 3542.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 3558.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas ya todos a las",
            "start": 3560.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "personas que nos escuchan pues m\u00e9xico se",
            "start": 3563.53,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conmovi\u00f3 con esta tragedia para todos",
            "start": 3568.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nosotros sin duda ha sido un tema muy",
            "start": 3571.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "doloroso y yo quisiera dividir mi",
            "start": 3575.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "respuesta en dos niveles uno es la",
            "start": 3578.41,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a este tipo",
            "start": 3582.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tragedias de problemas para su",
            "start": 3586.84,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 3588.91,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y lo otro es tambi\u00e9n",
            "start": 3590.619,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "buscar las causas que originan este tipo",
            "start": 3593.16,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "de tragedias en primer lugar en la",
            "start": 3596.94,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "secretaria del fin de semana estuvimos",
            "start": 3601.859,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "revisando todo el tema de la",
            "start": 3604.289,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "mochila segura",
            "start": 3609.019,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuando se cre\u00f3 esto en 2017",
            "start": 3611.21,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "quienes revisaban las mochilas eran",
            "start": 3615.759,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "personal de la escuela",
            "start": 3618.209,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y hubo denuncias amparos",
            "start": 3621.329,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "se lee",
            "start": 3626.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 a la secretaria tener un",
            "start": 3629.31,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "programa obligatorio nacional porque se",
            "start": 3632.43,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que esto iba en contra de los",
            "start": 3637.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "derechos de la intimidad de los ni\u00f1os de",
            "start": 3639.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as",
            "start": 3642.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "lo que nosotros estamos recomendando y",
            "start": 3644.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "haciendo desde qu\u00e9",
            "start": 3648.52,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "iniciamos con la responsabilidad en la",
            "start": 3650.64,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica es solicitar que la",
            "start": 3653.109,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de las mochilas la hagan los",
            "start": 3655.869,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia en la escuela",
            "start": 3658.839,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "porque hay quien dice yo puedo hacer la",
            "start": 3662.06,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de la mochila de mi hijo en",
            "start": 3664.97,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "casa y saber que sale de la casa pero",
            "start": 3667.51,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nuestro inter\u00e9s uno es saber que ingresa",
            "start": 3671.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la escuela y dos pues que hay padres",
            "start": 3674.15,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "de familia que no necesariamente",
            "start": 3676.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo que ingresa a la escuela entonces yo",
            "start": 3680.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "puedo estar seguro de lo que hago con la",
            "start": 3682.77,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mochila de mis hijos pero no s\u00e9 si el de",
            "start": 3685.41,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "enfrente hizo lo propio entonces",
            "start": 3687.599,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "tenemos una",
            "start": 3692.239,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "con todas las autoridades educativas",
            "start": 3694.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "revisar esto y poder hacer un programa",
            "start": 3698.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n coordinado con la comisi\u00f3n de",
            "start": 3702.46,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 3705.71,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "para que tengamos total garant\u00eda de que",
            "start": 3707.21,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "esto procede y que respeta totalmente la",
            "start": 3711.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 3715.099,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3717.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "y los j\u00f3venes por otra parte establecer",
            "start": 3718.23,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "protocolos de acci\u00f3n",
            "start": 3721.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "algunos ni\u00f1os resultaron heridos al",
            "start": 3724.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuchar los disparos",
            "start": 3727.329,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y salir a ver que estaba",
            "start": 3729.28,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "entonces tiene que haber protocolos en",
            "start": 3732.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "donde cuando haya una situaci\u00f3n como",
            "start": 3734.569,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "\u00e9sta sepan qu\u00e9 hacer",
            "start": 3736.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "maestros ni\u00f1os y ni\u00f1os en cuanto a la",
            "start": 3738.69,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 3741.75,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y no salir a ver qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo los",
            "start": 3743.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "protocolos tambi\u00e9n pueden ser al",
            "start": 3746.5,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "te salve",
            "start": 3749.19,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "vidas heridos",
            "start": 3750.86,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "un tema",
            "start": 3752.53,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "importante es",
            "start": 3754.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo en la capacitaci\u00f3n",
            "start": 3756.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "magisterial la educaci\u00f3n personalizada",
            "start": 3758.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las maestras y los maestros cada vez m\u00e1s",
            "start": 3761.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 3764.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n educando a un gur\u00fa",
            "start": 3767.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no son maestros frente a grupos son",
            "start": 3769.69,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "maestros frente a personas entonces",
            "start": 3772.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 3775.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y tener todo el desarrollo",
            "start": 3777.18,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "y sus habilidades para poder comunicarse",
            "start": 3781.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "identificar y darle un tratamiento",
            "start": 3785.89,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "personalizado",
            "start": 3788.019,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1o y ni\u00f1o",
            "start": 3790.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un tema importante",
            "start": 3792.71,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por incluirse en los planes y programas",
            "start": 3796.339,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n normal es que tambi\u00e9n el",
            "start": 3798.41,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "normalista tenga conocimientos b\u00e1sicos",
            "start": 3801.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de psicolog\u00eda precisamente para",
            "start": 3805.609,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "desarrollar esta educaci\u00f3n personalizada",
            "start": 3808.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "en las escuelas tendremos que fortalecer",
            "start": 3810.46,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con apoyo psicol\u00f3gico para que",
            "start": 3813.819,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "los maestros y las maestras tengan este",
            "start": 3818.21,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "apoyo y lo vamos a hacer a trav\u00e9s de",
            "start": 3821.479,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "servicios sociales ya que pues se preste",
            "start": 3824.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el servicio social y el servicio",
            "start": 3828.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "profesional en las universidades y una",
            "start": 3830.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "forma",
            "start": 3835.489,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y socialmente muy \u00fatil ser\u00eda que lo",
            "start": 3837.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hiciesen en las escuelas",
            "start": 3841.119,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "y eso es desde el punto de vista digamos",
            "start": 3844.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "del manejo de",
            "start": 3848.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el ingreso a las escuelas pero por otra",
            "start": 3850.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "parte es un tema que el se\u00f1or presidente",
            "start": 3853.229,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica nos pidi\u00f3 desde qu\u00e9",
            "start": 3855.619,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "las primeras pl\u00e1ticas",
            "start": 3860.29,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "cuando me pidi\u00f3 que aceptar esta",
            "start": 3862.789,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3865.759,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es que el fondo del problema",
            "start": 3867.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3870.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "como la sociedad se ha venido",
            "start": 3872.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "constituyendo carente de valores en una",
            "start": 3874.13,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "sociedad consumista individualista en",
            "start": 3878.52,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "donde todos los muchos los problemas que",
            "start": 3882.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "surgen de violencia drogadicci\u00f3n",
            "start": 3885.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "embarazo adolescente",
            "start": 3887.97,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "e individualismo extremo",
            "start": 3891.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y todo ese tipo de manifestaciones se",
            "start": 3893.98,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "dan por falta de todo un esquema social",
            "start": 3897.28,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "de una forma de pensar individualista",
            "start": 3901.68,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que debemos de cambiar hacia una forma",
            "start": 3906.1,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "de pensar comunitaria en donde sepamos",
            "start": 3910.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que somos parte de un colectivo y que no",
            "start": 3914.05,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "estamos solos y por eso tenemos",
            "start": 3917.26,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pues tanto la protecci\u00f3n como la",
            "start": 3921.39,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del resto de la sociedad esto",
            "start": 3923.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se va a manifestar en un cambio muy",
            "start": 3927.3,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "profundo",
            "start": 3929.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en los contenidos educativos en el",
            "start": 3931.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ciclo escolar 2021 hay nuevos",
            "start": 3934.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "libros de texto en particular quiero",
            "start": 3937.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer \u00e9nfasis en el libro de texto de",
            "start": 3940.07,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "civismo y \u00e9tica en donde todo esto pues",
            "start": 3942.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "va a ser parte fundamental de la",
            "start": 3947.69,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 3949.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empezamos por modificar el art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 3952.03,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "constitucional en donde si ustedes ven",
            "start": 3954.83,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay un enfoque de educaci\u00f3n integral no",
            "start": 3957.62,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "nos interesa educar solamente en la",
            "start": 3961.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mente de los ni\u00f1os tambi\u00e9n su coraz\u00f3n se",
            "start": 3963.65,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "trata de formar gente que sea",
            "start": 3966.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "profesionista que tenga grandes",
            "start": 3971.41,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "capacidades y habilidades pero tambi\u00e9n",
            "start": 3973.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que sean buenos ciudadanos que puedan",
            "start": 3975.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ser buenos padres y madres de familia",
            "start": 3978.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que puedan ser buenos compa\u00f1eros de",
            "start": 3979.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trabajo que sean personas con altos",
            "start": 3981.65,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "valores sociales y esto es algo que est\u00e1",
            "start": 3985.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "incluido en estos nuevos libros de texto",
            "start": 3989.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "que van a entrar en vigor en el pr\u00f3ximo",
            "start": 3993.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ciclo escolar",
            "start": 3995.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "otro tema fundamental en el que ha",
            "start": 3997.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "insistido el se\u00f1or presidente es en el",
            "start": 3999.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tema de buscar la integraci\u00f3n familiar",
            "start": 4002.68,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de fortalecer el a su familia de",
            "start": 4006.059,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "fortalecer la protecci\u00f3n que pueden",
            "start": 4009.549,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tener ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes",
            "start": 4011.799,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en su hogar",
            "start": 4014.609,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y vamos a tener una relaci\u00f3n muy",
            "start": 4017.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estrecha entre escuela y familias y esto",
            "start": 4019.059,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "es en todo porque si tomamos el tema",
            "start": 4023.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "particular por ejemplo de la nutrici\u00f3n",
            "start": 4027.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en la escuela podemos ense\u00f1ar h\u00e1bitos",
            "start": 4029.349,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "saludables pero los ni\u00f1os tienen que",
            "start": 4032.7,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "llegar a su casa y pues ver que hay con",
            "start": 4035.799,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "coherencia y para ello vamos a invitar a",
            "start": 4038.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia a tutores a",
            "start": 4042.339,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "participar en la escuela en muchos",
            "start": 4045.25,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cursos que les ayuden precisamente a ser",
            "start": 4047.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "parte de esta educaci\u00f3n nosotros",
            "start": 4051.49,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pensamos en fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 4054.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "escolar pero la educaci\u00f3n es m\u00e1s que la",
            "start": 4057.609,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "escuela tambi\u00e9n la educaci\u00f3n se da en la",
            "start": 4061.599,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "sociedad y es por ello que estos valores",
            "start": 4063.76,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y esta informaci\u00f3n debe de ser lo m\u00e1s",
            "start": 4066.22,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "amplia posible otro tema que es muy",
            "start": 4070.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4075.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en la propia escuela estamos impulsando",
            "start": 4077.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n familiar al hacerlos",
            "start": 4080.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes de experiencias familiares",
            "start": 4081.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo en las fechas de",
            "start": 4085.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de alg\u00fan acontecimiento",
            "start": 4088.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico eso lo hemos venido haciendo",
            "start": 4091.03,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "desde que empez\u00f3 el ciclo escolar con",
            "start": 4094.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "muy buenos resultados",
            "start": 4097.239,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en donde le damos a las familias la",
            "start": 4099.31,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "posibilidad de convivir con los",
            "start": 4103.38,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "e hijos en em",
            "start": 4107.56,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "en tareas escolares que ser\u00edan m\u00e1s que",
            "start": 4109.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tareas experiencias alrededor de estas",
            "start": 4112.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fechas muchas veces se habla de que es",
            "start": 4116.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesaria la comunicaci\u00f3n con las ni\u00f1as",
            "start": 4120.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os pero es muy dif\u00edcil para",
            "start": 4122.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muchos padres de familia cerca entonces",
            "start": 4125.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que darles",
            "start": 4127.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las excusas para hacerlo y uno de ellos",
            "start": 4129.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es estos estos programas de integraci\u00f3n",
            "start": 4132.44,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "familiar endes cuerpo entonces tenemos",
            "start": 4135.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que trabajar tanto desde el punto de",
            "start": 4140.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vista coyuntural como el punto de vista",
            "start": 4142.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de fondo y el fondo es un cambio en la",
            "start": 4145.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "moral social el fondo es un cambio en el",
            "start": 4148.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "civismo en la \u00e9tica social sembr\u00e1ndola",
            "start": 4151.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desde la escuela para que estemos",
            "start": 4155.14,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "formando ciudadanos que pues tengan toda",
            "start": 4158.48,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4162.89,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n de la vida ajena a la",
            "start": 4164.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "violencia y a trav\u00e9s de la cultura de",
            "start": 4168.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "paz eso de manera muy resumida muchas",
            "start": 4169.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4173.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 4176.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "si les parece abrimos",
            "start": 4178.63,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 4181.81,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n perd\u00f3n buenos d\u00edas",
            "start": 4184.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fernanda mendoza del blog polit\u00e9cnico no",
            "start": 4187.98,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "te rajes mis preguntas van encaminadas",
            "start": 4190.62,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "hacia la universidad de la salud",
            "start": 4192.779,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "cuando yo escucho sobre su iniciativa",
            "start": 4195.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parece que estoy escuchando de nuevo al",
            "start": 4197.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas cuando fund\u00f3 el",
            "start": 4200.83,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 4203.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndome principalmente a la presi\u00f3n",
            "start": 4205.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la escuela superior de medicina de en",
            "start": 4207.97,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ese entonces llevaba el nombre de",
            "start": 4211.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "escuela superior de medicina rural",
            "start": 4212.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en aquel entonces esta escuela estaba",
            "start": 4215.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "encaminada al mismo fin que era brindar",
            "start": 4218.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta atenci\u00f3n en salud a las zonas",
            "start": 4220.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "rurales",
            "start": 4222.81,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta iniciativa con el paso del tiempo",
            "start": 4224.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se vio deformada y alterada actualmente",
            "start": 4226.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el nombre de la escuela cambio ya no",
            "start": 4229.53,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "tiene la palabra",
            "start": 4231.75,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "rural ahora solo se llama escuela",
            "start": 4232.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "superior de medicina porque porque para",
            "start": 4234.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico siempre ser\u00e1 m\u00e1s atractivo",
            "start": 4237.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vivir en la zona metropolitana o en la",
            "start": 4238.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciudad y no en la rural no s\u00f3lo por la",
            "start": 4241.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n por otras",
            "start": 4243.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comodidades me pregunta entonces es qu\u00e9",
            "start": 4245.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acciones tomar\u00e1 para que este proyecto",
            "start": 4249.21,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "perdure este sexenio y los siguientes y",
            "start": 4250.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "por otro lado no no habr\u00e1 examen de",
            "start": 4254.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "admisi\u00f3n para la universidad de la salud",
            "start": 4257.37,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pero los m\u00e9dicos se enfrentan a otro",
            "start": 4259.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tipo de examen de admisi\u00f3n que es el que",
            "start": 4261.45,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se aplica para ingresar una especialidad",
            "start": 4263.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "elena el a\u00f1o pasado hubo m\u00e1s de 37.000",
            "start": 4266.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "rechazados",
            "start": 4269.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y entonces ustedes han considerado",
            "start": 4271.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aumentar el n\u00famero de plazas",
            "start": 4273.66,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para estudiar una especialidad ahora que",
            "start": 4275.67,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un mayor n\u00famero de egresados",
            "start": 4278.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "si me permite una pregunta m\u00e1s",
            "start": 4280.389,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con la apertura de esta universidad se",
            "start": 4284.14,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mantendr\u00e1 apoyo a las dem\u00e1s",
            "start": 4286.57,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "universidades de medicina en cuanto al",
            "start": 4288.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tema de seguridad y un ejemplo muy",
            "start": 4289.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico es la situaci\u00f3n que se vive",
            "start": 4292.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la escuela superior de medicina el ex",
            "start": 4294.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "director de la escuela del polit\u00e9cnico",
            "start": 4296.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tuvo un percance el a\u00f1o pasado lo cual",
            "start": 4300.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deriv\u00f3 en que la escuela se quedara sin",
            "start": 4303.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "director definitivo y por m\u00e1s de seis",
            "start": 4305.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "meses ha tenido un director interino se",
            "start": 4307.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "han entregado oficios enlace atenci\u00f3n",
            "start": 4310.7,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciudadana e incluso en presidencia",
            "start": 4313.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "respecto a este asunto y mi pregunta",
            "start": 4315.29,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para ustedes hay disposici\u00f3n de su",
            "start": 4317.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno y de la sep para atender estas",
            "start": 4319.489,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas",
            "start": 4321.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "gracias bueno empezamos con",
            "start": 4322.46,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el final de tu planteamiento aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 4326.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "este de educaci\u00f3n ahora te atiende y te",
            "start": 4329.65,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "da respuesta y desde luego \u00e9ste se tiene",
            "start": 4334.6,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que normalizar la situaci\u00f3n que hay en",
            "start": 4338.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la escuela superior de medicina del",
            "start": 4341.59,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "polit\u00e9cnico acerca de",
            "start": 4344.02,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "como vamos a consolidar este sistema en",
            "start": 4347.99,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "el caso de",
            "start": 4351.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico pueden explicar",
            "start": 4353.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "universidad la salud que se est\u00e1",
            "start": 4358.59,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "formando es parte hoy de la secretar\u00eda",
            "start": 4360.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n ciencia tecnolog\u00eda",
            "start": 4362.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "innovaci\u00f3n del gobierno de la ciudad en",
            "start": 4364.59,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la doctora rosaura ruiz como",
            "start": 4367.98,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "secretaria y hay coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 4371.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico y sobre todo los",
            "start": 4373.469,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "planes y programas de estudio de la",
            "start": 4376.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda educativa todo el esquema est\u00e1",
            "start": 4378.9,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "planteado precisamente para que sean",
            "start": 4381.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que regresen a sus comunidades",
            "start": 4383.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "no ya hay otras universidades otras",
            "start": 4385.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "escuelas de medicina la propia escuela",
            "start": 4389.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "superior del polit\u00e9cnico la unam la uam",
            "start": 4391.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y otras universidades que tienen esta",
            "start": 4394.29,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 4397.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la filosof\u00eda de el instituto que ven las",
            "start": 4398.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "universidades benito ju\u00e1rez tambi\u00e9n es",
            "start": 4402.0,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "la misma que la universidad de la salud",
            "start": 4403.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todos a trav\u00e9s de sus planes y programas",
            "start": 4406.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se busca consolidar esta universidad que",
            "start": 4408.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es en realidad para formar m\u00e9dicos que",
            "start": 4412.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "regresen a sus comunidades y ya en su",
            "start": 4414.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "momento pues el propio instituto de",
            "start": 4417.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar est\u00e1 planteando",
            "start": 4421.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que las propias plazas de m\u00e9dicos que se",
            "start": 4423.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e9n vinculadas al lugar a los lugares",
            "start": 4426.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apartados del pa\u00eds donde hace falta",
            "start": 4430.41,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el derecho a la salud",
            "start": 4432.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y se va a ampliar tambi\u00e9n los espacios",
            "start": 4436.31,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para las especialidades porque en efecto",
            "start": 4440.36,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "son pocos y hay mucho rechazo tambi\u00e9n en",
            "start": 4444.31,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "el ingreso o en la esta posibilidad de",
            "start": 4448.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que puedan ingresar a especialidades",
            "start": 4454.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso se est\u00e1 viendo y",
            "start": 4456.89,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 ampliando",
            "start": 4461.55,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n",
            "start": 4465.61,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos",
            "start": 4468.09,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4470.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un distintivo se le va a pagar m\u00e1s a los",
            "start": 4472.87,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que trabajen en las comunidades",
            "start": 4476.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres y apartadas del pa\u00eds",
            "start": 4480.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sean m\u00e9dicos generales y especialistas",
            "start": 4484.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "van a recibir m\u00e1s salarios mejores",
            "start": 4487.29,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "prestaciones muy bien este tenemos",
            "start": 4492.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 4496.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "a perd\u00f3n",
            "start": 4498.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "buen dia dalila escobar de corresponsal",
            "start": 4502.87,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a tiempo punto tv preguntarle ya que",
            "start": 4504.91,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "hablaban del tema educativo al",
            "start": 4506.35,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban",
            "start": 4507.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "moctezuma habla usted del tema de la",
            "start": 4509.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la materia de civismo pero",
            "start": 4513.49,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en lo inmediato saber a los j\u00f3venes que",
            "start": 4514.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "bueno pues no han tenido esta formaci\u00f3n",
            "start": 4517.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en muchos a\u00f1os saber si en las escuelas",
            "start": 4519.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hay el personal",
            "start": 4522.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "indicado pero adem\u00e1s el personal que",
            "start": 4524.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenga la capacidad es m\u00e1s bien en cuanto",
            "start": 4528.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a capacidad n\u00famero de personal que se",
            "start": 4530.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "necesiten las escuelas para que puedan",
            "start": 4533.02,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "detectarse un ni\u00f1o pues expresa tristeza",
            "start": 4535.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "violencia maltrato en su casa depresi\u00f3n",
            "start": 4539.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y porque bueno pues los docentes cu\u00e1ntos",
            "start": 4543.01,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os hay una escuela los docentes",
            "start": 4546.04,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "tienen que atender a todos esos son",
            "start": 4547.66,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ense\u00f1arles materias de diferente",
            "start": 4548.86,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "\u00edndole pero preguntarle si hay la",
            "start": 4551.85,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "cantidad necesaria de este tipo de",
            "start": 4554.71,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personal para atender a los ni\u00f1os y",
            "start": 4556.48,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sobre todo en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 4558.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "preguntarle si en efecto considera que",
            "start": 4560.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "hay una diferencia entre quienes sobre",
            "start": 4562.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todo en escuelas privadas quienes",
            "start": 4565.12,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "aceptan",
            "start": 4566.38,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "el programa de mochila segura y tambi\u00e9n",
            "start": 4567.51,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se considera si tiene que ver el tema de",
            "start": 4570.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los videojuegos me hablaban de ese tema",
            "start": 4573.269,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "justo con el asunto que sucedi\u00f3 la",
            "start": 4576.269,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "semana pasada",
            "start": 4577.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "bueno miren este es un asunto que lo",
            "start": 4579.51,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tratando la secretaria de educaci\u00f3n",
            "start": 4583.739,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4585.599,
            "duration": 3.501
        },
        {
            "text": "pero a m\u00ed me gustar\u00eda m\u00e1s",
            "start": 4586.289,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4589.1,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se pensar\u00e1",
            "start": 4591.01,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito el objetivo de lograr entre",
            "start": 4594.52,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "todos una sociedad mejor",
            "start": 4601.51,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "e incluso hay un libro que as\u00ed se llama",
            "start": 4609.23,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a ver si este",
            "start": 4613.76,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "lo podemos recomendar es de un",
            "start": 4617.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "economista famoso",
            "start": 4621.61,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no creo que hayan fallecido",
            "start": 4624.51,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4627.73,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de hardware",
            "start": 4629.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed habla",
            "start": 4634.77,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "sobre el tema como otros autores y otros",
            "start": 4637.11,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "textos",
            "start": 4642.989,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de el porqu\u00e9",
            "start": 4644.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4647.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y la inseguridad y de la violencia",
            "start": 4650.17,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "las causas que originan el problema",
            "start": 4653.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4658.46,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 4660.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se olvid\u00f3 eso",
            "start": 4663.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y se parti\u00f3",
            "start": 4666.869,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4670.65,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la premisa falsa",
            "start": 4672.77,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4676.03,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "se es malo por naturaleza porque se nace",
            "start": 4677.78,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 4681.8,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver mucho con el",
            "start": 4683.619,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4685.539,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4688.8,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "en un proceso de transformaci\u00f3n y",
            "start": 4691.3,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "tenemos que tener este clara las ideas",
            "start": 4693.849,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 4697.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "vamos a seguir en lo mismo",
            "start": 4699.809,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4703.08,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4705.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "es el libro lo recomiendo",
            "start": 4708.449,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tenemos que atender las causas",
            "start": 4714.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por ejemplo sabemos el da\u00f1o que caus\u00f3 el",
            "start": 4719.64,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 4724.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico",
            "start": 4728.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se mide",
            "start": 4733.02,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "crecimiento en promedio del 2%",
            "start": 4736.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 4741.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso se mide podemos tener los datos de",
            "start": 4744.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los homicidios",
            "start": 4748.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en todo el periodo",
            "start": 4751.49,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no se mide",
            "start": 4755.05,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero a ver",
            "start": 4758.159,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4759.03,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "podemos medir",
            "start": 4760.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el grado de desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 4764.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4766.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que se produjo",
            "start": 4768.2,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4772.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 4777.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como si eso",
            "start": 4780.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no influyera",
            "start": 4782.82,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y sobre todo el porqu\u00e9 de la",
            "start": 4786.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desintegraci\u00f3n en las familias porque",
            "start": 4788.63,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las familias rotas",
            "start": 4792.69,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que llev\u00f3 a eso",
            "start": 4794.65,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "hasta ahora hace unos d\u00edas",
            "start": 4800.24,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 una investigaci\u00f3n ya al menos de",
            "start": 4804.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo poco que conozco",
            "start": 4808.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sobre el perfil",
            "start": 4811.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "socio psicol\u00f3gico de los sicarios",
            "start": 4815.53,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n",
            "start": 4820.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que recomiendo a todos",
            "start": 4824.71,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es un investigador que hace 36",
            "start": 4829.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entrevistas",
            "start": 4833.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sicarios",
            "start": 4835.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9",
            "start": 4840.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 4843.23,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 4847.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por ese camino",
            "start": 4849.37,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "es lo poco que conocemos",
            "start": 4852.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4858.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s mochila segura",
            "start": 4860.19,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es vamos",
            "start": 4863.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a una sociedad mejor",
            "start": 4867.3,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bienestar material bienestar del alma",
            "start": 4872.2,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de valores culturales",
            "start": 4877.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "morales espirituales",
            "start": 4880.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que no se siguen desintegrando las",
            "start": 4883.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 4885.849,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 4888.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4891.79,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero como enajenados",
            "start": 4894.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se dedicaron nada m\u00e1s",
            "start": 4898.33,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a querer enfrentar la violencia con la",
            "start": 4901.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 4905.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nunca repararon",
            "start": 4908.73,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "en que hab\u00eda que",
            "start": 4911.159,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "combatir la pobreza y fortalecer valores",
            "start": 4914.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4922.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y jefe de gobierno en la ciudad de",
            "start": 4924.56,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mexico hicimos un estudio",
            "start": 4926.3,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de quienes estaban en las c\u00e1rceles de la",
            "start": 4930.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 4935.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde eran",
            "start": 4936.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "la edad",
            "start": 4939.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 4942.5,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "formaban parte de familias desintegradas",
            "start": 4947.06,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "si ten\u00edan que ver con adicciones",
            "start": 4949.72,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los resultados",
            "start": 4954.829,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4956.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de familias desintegradas con",
            "start": 4958.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "adicciones",
            "start": 4962.84,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de lugares sitios",
            "start": 4964.68,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4969.4,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "donde no hay vida comunitaria",
            "start": 4970.89,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 4979.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 4981.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en el caso de la ciudad del amor en",
            "start": 4986.05,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los que me falta",
            "start": 4990.01,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "por las mismas causas a m\u00e1s cultura",
            "start": 4993.2,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "que no es educaci\u00f3n que",
            "start": 4999.139,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "porque no es solo educaci\u00f3n cultura",
            "start": 5003.21,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "menos delitos",
            "start": 5007.26,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "menos incidencia delictiva",
            "start": 5014.179,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que hacer un trabajo",
            "start": 5017.56,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "bueno seguir insistiendo en esto y que",
            "start": 5022.33,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no nos importe que nos digan y",
            "start": 5026.14,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y cuando se van a ver resultados este s\u00ed",
            "start": 5031.15,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy bien tu",
            "start": 5035.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 5038.199,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "pero a ver cuando se termina",
            "start": 5040.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 5043.219,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "o se reduce la tasa de homicidios",
            "start": 5045.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "se va a reducir la tasa que tenemos la",
            "start": 5049.489,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "otra ventaja de que no se permite la",
            "start": 5053.48,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n delictuosa el que los como",
            "start": 5058.67,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "era antes",
            "start": 5062.929,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "para decirlo r\u00e1pido",
            "start": 5063.94,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "que los delincuentes los capos mandaban",
            "start": 5067.27,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "entonces ya no es as\u00ed",
            "start": 5073.32,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "entonces eso no tiene que dar resultados",
            "start": 5075.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "si no hay complicidad",
            "start": 5077.739,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "si no hay componendas tiene que haber",
            "start": 5081.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resultado si la autoridad act\u00faa y el que",
            "start": 5083.749,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "comete un delito es castigado",
            "start": 5087.619,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero hay que ir al fondo",
            "start": 5092.18,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "de estos asuntos y insistir vamos a la",
            "start": 5096.22,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5102.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 5105.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "a la convocatoria de la cocci\u00f3n oral ya",
            "start": 5107.13,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "definir preceptos y a insistir que s\u00f3lo",
            "start": 5109.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 5113.04,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y ya no importa qu\u00e9",
            "start": 5117.27,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "nos critiquen los cuestiones de que esto",
            "start": 5121.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con el estado laico o",
            "start": 5123.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que no tenemos nosotros por qu\u00e9 meternos",
            "start": 5128.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en estos temas esa es la funci\u00f3n",
            "start": 5131.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "principal de un buen gobierno conseguir",
            "start": 5133.82,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "la felicidad del pueblo",
            "start": 5138.14,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y conseguir esto",
            "start": 5140.13,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "una sociedad mejor entonces",
            "start": 5142.61,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "este es un poco la respuesta si les",
            "start": 5147.039,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "parece al presidente para me faltaban 2",
            "start": 5149.949,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "y otras varias preguntas del tema de",
            "start": 5153.97,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n ya que hablaban de la",
            "start": 5155.95,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n hay lugares son por ejemplo la",
            "start": 5157.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica 71 de torreon que atiende a",
            "start": 5160.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas de esa especialidad tiene a",
            "start": 5161.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personas de chihuahua zacatecas coahuila",
            "start": 5164.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y durango pues hay madres que si est\u00e1n",
            "start": 5166.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dando testimonio respecto de que falta",
            "start": 5170.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medicamento falta lo necesario para las",
            "start": 5172.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "quimioterapias hay quien es bueno pues",
            "start": 5175.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n buscando desesperadamente en",
            "start": 5177.7,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "otros lugares sin embargo bueno pues es",
            "start": 5179.71,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica que les toca saber si por",
            "start": 5181.12,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "ejemplo les han dado un informe de ver",
            "start": 5183.13,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ha sucedido si bien usted dice que",
            "start": 5184.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hay desabasto tal vez est\u00e1 tomando en",
            "start": 5186.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "alg\u00fan en alguna parte del procedimiento",
            "start": 5189.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en la llegada en la distribuci\u00f3n saber",
            "start": 5191.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "si tienen informaci\u00f3n al respecto de qu\u00e9",
            "start": 5193.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas en efecto les est\u00e1 faltando",
            "start": 5195.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "este tipo de materiales o ese tipo de",
            "start": 5197.46,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "insumos si hay un plan",
            "start": 5199.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n permanente",
            "start": 5206.979,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5212.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5217.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las 24 horas el problema",
            "start": 5219.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de la falta de m\u00e9dicos y",
            "start": 5222.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y medicamentos yo tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 5226.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "terminando esta conferencia con todo el",
            "start": 5228.9,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "sector salud todos los dirigentes",
            "start": 5233.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del sector salud",
            "start": 5237.89,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para seguir atendiendo esos",
            "start": 5241.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5245.85,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5246.44,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit",
            "start": 5248.23,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en hospitales",
            "start": 5251.14,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 5253.429,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y nos faltan medicamentos",
            "start": 5256.37,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "y estamos atendiendo de que no",
            "start": 5260.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "haya estos faltantes de m\u00e9dicos y de",
            "start": 5265.34,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hospitales acabo de estar",
            "start": 5271.119,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "antier en agua prieta 10 a\u00f1os",
            "start": 5274.22,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "solicitando una cl\u00ednica familiar del",
            "start": 5280.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 5284.51,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el caso del norte lo que t\u00fa planteas",
            "start": 5286.72,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de enfermos de c\u00e1ncer tienen que hacer",
            "start": 5289.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "traslados",
            "start": 5293.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a otras ciudades porque no hay",
            "start": 5295.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "especialidad",
            "start": 5297.81,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 mucho el n\u00famero de",
            "start": 5300.15,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "derechohabientes del seguro en el norte",
            "start": 5302.699,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "por maquila as\u00ed por el desarrollo de las",
            "start": 5307.449,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "empresas automotrices",
            "start": 5312.07,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "de autopartes pero no creci\u00f3 el n\u00famero",
            "start": 5315.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5320.52,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas y hospitales estamos en eso",
            "start": 5323.05,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 ampliar el presupuesto con",
            "start": 5328.63,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito en 40.000 millones este",
            "start": 5332.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 5336.699,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar hospitales estamos",
            "start": 5337.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5341.19,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n especial en lo que tiene",
            "start": 5343.63,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "que ver con la salud pero vamos a",
            "start": 5348.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "resolver el problema finalmente en el",
            "start": 5352.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tema ya habla usted \u00e9l hace unos d\u00edas de",
            "start": 5355.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de extradici\u00f3n de algunos ex",
            "start": 5358.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "funcionarios mexicanos est\u00e1 tambi\u00e9n el",
            "start": 5361.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "caso de javier villarreal quien hace",
            "start": 5363.31,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas en el gobierno de coahuila",
            "start": 5365.949,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de que solicit\u00f3 la extradici\u00f3n a",
            "start": 5368.92,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estados unidos adem\u00e1s del reintegro de",
            "start": 5371.29,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los lo confiscado en inmuebles para de",
            "start": 5374.1,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este exterior ex tesorero de coahuila",
            "start": 5377.409,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quien bueno pues lleva a\u00f1os del proceso",
            "start": 5379.3,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en eeuu de hecho en 2014 \u00e9l mismo se",
            "start": 5381.37,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 culpable de temas que tienen que",
            "start": 5384.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ver con traslado ilegal de dinero y",
            "start": 5386.889,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de todas que tiene que ver con",
            "start": 5389.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el lavado tambi\u00e9n aqu\u00ed en m\u00e9xico bueno",
            "start": 5391.139,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pues hay \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por tema",
            "start": 5394.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de enriquecimiento il\u00edcito y se hablaba",
            "start": 5396.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hace algunos a\u00f1os de hecho de el uso de",
            "start": 5398.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "documentos falsos para la contrataci\u00f3n",
            "start": 5401.32,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "de deuda es saber desde el gobierno c\u00f3mo",
            "start": 5403.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n avanzando en estos procesos de",
            "start": 5405.969,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "solicitud de extradici\u00f3n a eeuu",
            "start": 5407.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "funcionarios como el que le menciono",
            "start": 5410.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "villarreal y tambi\u00e9n el tema de como la",
            "start": 5412.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "secretaria de la canciller\u00eda va",
            "start": 5417.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "avanzando en la solicitud del reintegro",
            "start": 5418.81,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de lo que se les confisca a estas",
            "start": 5421.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "personas que de por si bueno pues ya se",
            "start": 5423.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "declararon culpables y llevan un largo",
            "start": 5425.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proceso en eeuu gracias si estamos",
            "start": 5427.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "atendiendo esto se est\u00e1n reponiendo",
            "start": 5430.93,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "procedimientos que nos hicieron bien",
            "start": 5434.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites de",
            "start": 5440.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n de parte del gobierno de",
            "start": 5443.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5447.18,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 5449.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el tesoro",
            "start": 5453.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el departamento de estado",
            "start": 5456.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ayudando para extradiciones y",
            "start": 5458.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 defiende una estrategia",
            "start": 5463.21,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para que los recursos los fondos",
            "start": 5466.23,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "se regresen a m\u00e9xico",
            "start": 5470.78,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n trabajando en esto",
            "start": 5473.9,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5478.05,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico s\u00ed",
            "start": 5480.389,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y traficantes de influencia",
            "start": 5487.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "compraron propiedades",
            "start": 5490.22,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "eeuu ahora que tienen estos procesos",
            "start": 5494.38,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando que esas propiedades",
            "start": 5498.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se consideren de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5503.21,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "los montos y hay disposici\u00f3n de parte",
            "start": 5507.36,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "del gobierno de eeuu para que se",
            "start": 5510.6,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "recuperen",
            "start": 5513.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 5517.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vayan a el instituto para devolverle al",
            "start": 5519.57,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "pueblo lo robado o sea estamos haciendo",
            "start": 5523.23,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 5526.619,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 5529.679,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "respuesta y no puedo decir m\u00e1s por el",
            "start": 5532.3,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "debido proceso pero si se est\u00e1",
            "start": 5536.989,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5540.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00eda jueves publicamos en la raz\u00f3n una",
            "start": 5544.469,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n uno de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 5547.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en donde se\u00f1ala que si bien en la",
            "start": 5549.91,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "entonces procuradur\u00eda general de la",
            "start": 5554.38,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y la fiscala de veracruz",
            "start": 5556.36,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "interpusieron un recurso legal para que",
            "start": 5558.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "recuperar las propiedades de javier",
            "start": 5561.55,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "duarte que son 61 en nueva york'",
            "start": 5563.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si bien est\u00e1 ese proceso en curso desde",
            "start": 5567.37,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el segundo d\u00eda que se fug\u00f3 javier duarte",
            "start": 5571.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en octubre de 2016 sus prestanombres",
            "start": 5574.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "comenzaron a vender esas propiedades a",
            "start": 5577.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la fecha ya van 49 propiedades que se",
            "start": 5580.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "han vendido por un monto superior a los",
            "start": 5583.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "11.9 millones de d\u00f3lares es dinero que",
            "start": 5586.27,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "ellos ya tienen en sus manos que",
            "start": 5589.27,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "presuntamente pues llegar a las manos de",
            "start": 5590.739,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "javier duarte propiedades que",
            "start": 5592.719,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "presuntamente se adquirieron con",
            "start": 5594.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "recursos p\u00fablicos de los ciudadanos de",
            "start": 5596.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "veracruz saber si ustedes est\u00e1n",
            "start": 5599.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "investigando ese tema qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 5602.34,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tiene la unidad inteligencia financiera",
            "start": 5605.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y si no es as\u00ed si usted le pedir\u00edas",
            "start": 5607.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5610.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nieto que que atienda este tema y que se",
            "start": 5610.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueda recuperar esos recursos porque las",
            "start": 5613.96,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "propiedades pues ya fueron vendidas",
            "start": 5616.09,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estos casos en la fiscal\u00eda y se est\u00e1n",
            "start": 5618.93,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 5622.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo que quiero dejar en claro es de que",
            "start": 5624.719,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 5627.719,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5630.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "que no hay arreglo",
            "start": 5632.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque en algunos casos",
            "start": 5635.95,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ese pacto",
            "start": 5641.78,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hasta las aprensiones",
            "start": 5644.23,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se pactaron hasta las aprensiones y",
            "start": 5647.09,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n de cierta cantidad de dinero",
            "start": 5650.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "yo no lo dije as\u00ed este",
            "start": 5660.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "lo que quiero decir es que no hay",
            "start": 5665.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n en estos casos",
            "start": 5669.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de lo que se hace es que se aplica la",
            "start": 5673.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 5675.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y se tienen que devolver los fondos",
            "start": 5676.95,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "en este caso que no termina todav\u00eda el",
            "start": 5681.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5685.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lo tiene la fiscal\u00eda y este y en todo lo",
            "start": 5687.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que solicite la fiscal\u00eda de informaci\u00f3n",
            "start": 5691.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 5694.48,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a ser atendido en cuanto a",
            "start": 5696.44,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "e inteligencia financiera lo que tiene",
            "start": 5701.09,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que ver con el manejo del dinero el",
            "start": 5703.79,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "lavado del dinero",
            "start": 5706.659,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en general todos los bienes porque es",
            "start": 5711.449,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 5717.69,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "o sea no incre\u00edble",
            "start": 5720.18,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "un r\u00e9gimen corrupto que \u00e9ste ten\u00eda que",
            "start": 5723.619,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "hacer as\u00ed pues desgraciadamente",
            "start": 5727.789,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "pero si tienen muchas propiedades",
            "start": 5732.5,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 5737.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si hay muchas propiedades en estaciones",
            "start": 5740.26,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y desde luego en el pa\u00eds",
            "start": 5744.489,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "en este lugar",
            "start": 5749.05,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "si le vuelve a todo lo que si ya en ese",
            "start": 5753.15,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "caso en particular lo acabo de decir el",
            "start": 5758.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 5762.22,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "este acept\u00f3",
            "start": 5764.15,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e iniciar los tr\u00e1mites de extradici\u00f3n",
            "start": 5766.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed",
            "start": 5769.63,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5771.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como en otros casos hay que ver",
            "start": 5772.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo de los bienes",
            "start": 5778.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y otros factores",
            "start": 5781.44,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que la investigaci\u00f3n sea la encargada de",
            "start": 5786.35,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "resolver sobre qui\u00e9nes son culpables lo",
            "start": 5791.43,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "\u00fanico que nosotros podemos decir",
            "start": 5794.52,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "o resumir en estos casos es que no hay",
            "start": 5798.64,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "e impunidad se acab\u00f3",
            "start": 5803.73,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "bastantes",
            "start": 5811.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "bastantes no lo coment\u00e1bamos cu\u00e1l es la",
            "start": 5813.5,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del politiquero",
            "start": 5817.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 5819.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "del corrupto",
            "start": 5821.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 5824.25,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ven\u00edan de abajo con el esfuerzo sus",
            "start": 5829.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "familias estudiaban",
            "start": 5831.14,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se colaban entre comillas",
            "start": 5834.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "agarraban los cargos",
            "start": 5837.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a presumir",
            "start": 5840.97,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5844.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "residencias",
            "start": 5847.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "si viv\u00edan en colonias de clase media",
            "start": 5850.2,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "media clase media baja",
            "start": 5854.97,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a comprar",
            "start": 5857.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y residencias en las lomas",
            "start": 5860.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s grandes casi una manzana",
            "start": 5865.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y aprend\u00edan a jugar golf y digo el golf",
            "start": 5872.33,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "este no es un deporte como cualquier",
            "start": 5877.57,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "otro o sea pero por",
            "start": 5880.54,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "las exquisiteces y luego departamento en",
            "start": 5884.13,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "miami y en una mayor",
            "start": 5888.179,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y san diego claro san diego",
            "start": 5891.8,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "este as\u00ed era el modelo",
            "start": 5897.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5900.9,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 5902.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5905.41,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "no creo yo",
            "start": 5907.94,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "que vuelva a darse y quiero aclarar no",
            "start": 5909.969,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "estamos en contra de que el que con",
            "start": 5914.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "esfuerzo y trabajo y de conformidad con",
            "start": 5918.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la ley logra un patrimonio",
            "start": 5920.32,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que se merece el respeto",
            "start": 5923.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ya que invierte que genera empleos",
            "start": 5925.55,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el empresario",
            "start": 5931.4,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5933.07,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "no estamos nosotros en contra de los",
            "start": 5936.06,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "empresarios en contra los comerciantes",
            "start": 5940.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no todo el que tiene es malvado",
            "start": 5943.969,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "eso debe de quedar muy claro esto",
            "start": 5948.19,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "est\u00e1 m\u00e1s relacionado",
            "start": 5952.41,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "no solo con pol\u00edticos tambi\u00e9n lo aclaro",
            "start": 5955.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "siendo con traficantes de influencias",
            "start": 5957.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "que se hac\u00edan pasar como empresarios",
            "start": 5959.92,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y se asociaban",
            "start": 5964.38,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y se dedicaban a robar a saquear",
            "start": 5967.25,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y a darse la gran vida",
            "start": 5971.71,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "era un modelo",
            "start": 5975.86,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5979.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "se fomentaba sobre todo de arriba para",
            "start": 5980.84,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 5983.9,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero llegado abajo",
            "start": 5986.39,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "el presidente municipal",
            "start": 5988.619,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "terminaba ya no se quedaba a vivir en el",
            "start": 5993.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 5998.15,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo a la capital",
            "start": 5999.82,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y casa nueva residencia de nueva",
            "start": 6002.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y rancho",
            "start": 6005.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6011.17,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "y los gobernadores est\u00e1n a la vista",
            "start": 6012.989,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 6019.53,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y hacia arriba lo mismo",
            "start": 6022.929,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 6028.07,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si leyeron",
            "start": 6030.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "un reporte sobre bienes",
            "start": 6033.94,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de que estaba de seguridad con calder\u00f3n",
            "start": 6040.26,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 6047.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "en un reportaje no s\u00e9 si ese actual",
            "start": 6049.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de esta semana o sea",
            "start": 6055.51,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6058.48,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "propiedades en",
            "start": 6060.699,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6062.58,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "creo que en miami",
            "start": 6063.909,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "departamentos",
            "start": 6069.679,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 6072.55,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "hay una expresi\u00f3n en el norte que no lo",
            "start": 6075.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "voy a repetir",
            "start": 6077.52,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno bien",
            "start": 6081.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "montados elegantes",
            "start": 6083.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a oficinas en este en centros exclusivos",
            "start": 6089.8,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 6098.53,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "ya se debe de terminar",
            "start": 6100.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 6105.469,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tengo bueno \u00e9l",
            "start": 6107.34,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y luego tenemos lu\u00eds d\u00edaz sandra",
            "start": 6110.45,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aguilera",
            "start": 6114.05,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 6118.159,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "lo que faltaba de ayer en el jueves",
            "start": 6120.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 6124.55,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6126.41,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "miguel fern\u00e1ndez de vice de la ciudad",
            "start": 6127.13,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nueva york en la cabecera municipal de",
            "start": 6128.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "chichihualco en guerrero existen 51",
            "start": 6132.74,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "familias en situaci\u00f3n de desplazados",
            "start": 6135.47,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como usted sabe existe un acuerdo de",
            "start": 6138.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "conseguir de la gobernaci\u00f3n hace un",
            "start": 6140.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tiempo en el cual se garantiza por una",
            "start": 6142.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "parte una ayuda humanitaria de",
            "start": 6144.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "garantizar las rentas en los alquileres",
            "start": 6147.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y los alimentos y por otra parte un",
            "start": 6150.179,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "componente de seguridad que instruye por",
            "start": 6152.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una parte de poner puntos de seguridad",
            "start": 6156.449,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dentro de la cabecera municipal con",
            "start": 6158.88,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "presencia de la guardia nacional y por",
            "start": 6160.499,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "otra parte y sobre todo garantizar el",
            "start": 6162.389,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "regreso de estas personas a sus pueblos",
            "start": 6165.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y comunidades de esas familias me podr\u00eda",
            "start": 6167.999,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "decir nos presenta la parte humanitaria",
            "start": 6170.34,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "se ha cumplido y la parte de seguridad",
            "start": 6172.019,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por resolverse presidente podr\u00eda",
            "start": 6173.55,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "decirnos por qu\u00e9 este incumplimiento y",
            "start": 6175.949,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cuando usted piensa que puedan realizar",
            "start": 6178.079,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que esas familias a sus comunidades pues",
            "start": 6179.67,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto que se pueda buscando qu\u00e9",
            "start": 6182.699,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "haya riesgos para sus vidas esto lo ve",
            "start": 6189.04,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "el aceite de gobernaci\u00f3n alejandro",
            "start": 6194.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encinas le vamos a pedir que te d\u00e9 una",
            "start": 6196.94,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "respuesta con mucho gusto cualquier que",
            "start": 6200.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes que es el principal impedimento",
            "start": 6204.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para que estos grupos armados no puedan",
            "start": 6205.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dejar est\u00e1s porque cree que estos grupos",
            "start": 6208.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "armados contin\u00faan ah\u00ed porque s\u00ed porque",
            "start": 6210.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno no ha sido capaz de quitar",
            "start": 6213.72,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la presencia estos grupos armados en",
            "start": 6215.88,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "esas comunidades",
            "start": 6217.59,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "hay confrontaci\u00f3n en guerrero y en otras",
            "start": 6219.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 6223.449,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 6225.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "grupos",
            "start": 6228.03,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "armados",
            "start": 6229.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 actuando en todos los casos",
            "start": 6232.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 6235.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "teniendo m\u00e1s presencia la guardia",
            "start": 6237.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "nacional pero son procesos lleva tiempo",
            "start": 6240.31,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "lleva tiempo el desarmar los",
            "start": 6244.199,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "convencerlos de que",
            "start": 6248.329,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "no debe d",
            "start": 6251.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hacer justicia por propia mano",
            "start": 6254.929,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "en algunos casos en guerreros en",
            "start": 6259.75,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "guerrero ah\u00ed autodefensas",
            "start": 6263.23,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "e incluso la ley lo permite en el caso",
            "start": 6266.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de guerrero hay autodefensas que se",
            "start": 6270.28,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "crearon en comunidades ind\u00edgenas y luego",
            "start": 6273.7,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "eso se sali\u00f3 de control porque empezaron",
            "start": 6277.11,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a aparecer este autodefensas se",
            "start": 6281.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "promovieron inclusive desde el gobierno",
            "start": 6285.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no se ha normalizado esa",
            "start": 6288.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pero s\u00ed estamos trabajando con",
            "start": 6292.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nacional en el municipio que es lo que",
            "start": 6296.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ha pedido la gente en los mismos",
            "start": 6299.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desplaza si lo piden todos o sea nos",
            "start": 6300.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo la guardia nacional en",
            "start": 6305.5,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "distintas partes pero tambi\u00e9n es un",
            "start": 6308.08,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "proceso yo nada m\u00e1s quiero decirle a la",
            "start": 6311.82,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "gente que ten\u00edamos 10.000 efectivos",
            "start": 6315.97,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 6320.64,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "para darles la seguridad al pueblo",
            "start": 6323.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ahora tenemos 70 mil de la guardia",
            "start": 6327.929,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "nacional turno nos alcanza van a ser",
            "start": 6330.719,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "140.000",
            "start": 6333.83,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y estamos formando",
            "start": 6335.83,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n reclutando y capacitando nuevos",
            "start": 6339.88,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "elementos es un asunto de tiempo es que",
            "start": 6344.77,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 todo",
            "start": 6350.239,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se simulaba de que se enfrentaba el",
            "start": 6353.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad",
            "start": 6355.659,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pero con operativos especiales",
            "start": 6357.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6361.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "todo con mucha espectacularidad",
            "start": 6363.12,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "se detuvo a este personaje",
            "start": 6367.23,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "a este otro",
            "start": 6371.27,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pura publicidad y no se atend\u00edan las",
            "start": 6374.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "causas ni tampoco se garantizaba la",
            "start": 6376.87,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "seguridad de la gente",
            "start": 6379.63,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "bueno qu\u00e9",
            "start": 6382.389,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "mejor ejemplo que el que solo pod\u00eda",
            "start": 6384.289,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "disponer el presidente de 10.000",
            "start": 6388.28,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda federal",
            "start": 6391.129,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como con 10.000 elementos de la polic\u00eda",
            "start": 6396.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque legalmente el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 6399.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marina no pod\u00edan hacer labores de",
            "start": 6402.07,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "seguridad estaban impedidos",
            "start": 6405.01,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "constitucionalmente entonces",
            "start": 6408.21,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "era un gran enga\u00f1o una farsa",
            "start": 6411.829,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "y agr\u00e9guele",
            "start": 6417.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6420.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los encargados de la seguridad",
            "start": 6422.88,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "estaban al servicio de la delincuencia",
            "start": 6427.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 6435.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quisieran que volvi\u00e9ramos a ver para",
            "start": 6438.64,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "otro lado",
            "start": 6440.38,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste nos diera amnesia",
            "start": 6442.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o que nos qued\u00e1ramos este tiempo de \u00e9l",
            "start": 6448.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ver las cosas pero es grav\u00edsimo",
            "start": 6454.69,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "a ver en qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 6460.16,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 6463.119,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "de que el jefe de la polic\u00eda",
            "start": 6466.23,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al servicio de una de las bandas de",
            "start": 6470.86,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la delincuencia de mayor",
            "start": 6474.55,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "e influencia en m\u00e9xico",
            "start": 6479.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el brazo derecho del presidente",
            "start": 6483.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "damos clic",
            "start": 6493.84,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6494.78,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "como si nada hubiese pasado",
            "start": 6497.85,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y es grav\u00edsimo",
            "start": 6501.389,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00ednimos que pues \u00e9ste nosotros lo",
            "start": 6503.929,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inventamos esto",
            "start": 6507.11,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 6511.43,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es un asunto pol\u00edtico",
            "start": 6513.849,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hasta el se\u00f1or",
            "start": 6520.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 6522.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "detenido",
            "start": 6524.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces ese era un problema",
            "start": 6528.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es grav\u00edsimo",
            "start": 6534.219,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de esta convivencia",
            "start": 6539.87,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "corrupta",
            "start": 6545.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de autoridades y delincuentes",
            "start": 6549.219,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "por eso yo pienso que vamos a avanzar",
            "start": 6553.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6556.54,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "poco a poco",
            "start": 6558.75,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "nos dejaron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil",
            "start": 6561.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero estamos trabajando todo el tiempo",
            "start": 6564.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para esto",
            "start": 6567.079,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "todo el tiempo y alejandro y",
            "start": 6570.2,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6574.58,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "la sede de gobernaci\u00f3n est\u00e1 en esto y",
            "start": 6576.309,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "van a seguir todo lo que es derechos",
            "start": 6579.249,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 6581.859,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "y la protecci\u00f3n a la vida de las",
            "start": 6583.26,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 6586.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todo esto es lo que m\u00e1s nos preocupa y",
            "start": 6586.95,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ocupa y en eso estamos",
            "start": 6590.91,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "muy bien entonces vamos con",
            "start": 6594.3,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6604.23,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "'el universal' su postura sobre la",
            "start": 6608.679,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "resoluci\u00f3n que dict\u00f3 el inai en",
            "start": 6611.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "diciembre en donde ordenan a la oficina",
            "start": 6612.89,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "de la presidencia para conocer las",
            "start": 6615.11,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "causas de la renuncia del ministro",
            "start": 6617.179,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "medina-mora y si es que la oficina va a",
            "start": 6618.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impugnar o qu\u00e9 es lo que sigue por lo",
            "start": 6621.199,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "que corresponde a nosotros este se va a",
            "start": 6624.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dar a conocer todo nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 6627.77,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "debemos de cuidar",
            "start": 6631.21,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la parte legal",
            "start": 6633.76,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "pero si no hay ning\u00fan impedimento legal",
            "start": 6636.54,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pues se hace este p\u00fablico nosotros",
            "start": 6641.659,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "queremos hacer la vida p\u00fablica cada vez",
            "start": 6644.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s p\u00fablica no tapar nada",
            "start": 6647.03,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues no tengo este noticias de eso",
            "start": 6656.38,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "si se trata por ejemplo de",
            "start": 6663.81,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 6668.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este se tiene",
            "start": 6670.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que se da a conocer yo creo que ya est\u00e1",
            "start": 6673.25,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "hace p\u00fablico",
            "start": 6675.47,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a la damos a conocer si muchas veces",
            "start": 6679.719,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "muchas veces este",
            "start": 6683.369,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como son",
            "start": 6688.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6689.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "muchas solicitudes tenga alguna oficina",
            "start": 6691.87,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "se dice no se puede por alguna",
            "start": 6696.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n legal pero ya que lo est\u00e1n",
            "start": 6700.579,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "planteando lo revisamos y ma\u00f1ana vamos a",
            "start": 6704.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conocerlo",
            "start": 6707.629,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si no tenemos ning\u00fan problema ya no",
            "start": 6709.01,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "somos tapadera pues",
            "start": 6712.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "es lo que tenemos que ver si se viola el",
            "start": 6716.95,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "debido proceso entonces aqu\u00ed se los",
            "start": 6720.52,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "decimos f\u00edjense que este no podemos",
            "start": 6723.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a hacerlo nosotros pero que no",
            "start": 6730.35,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6733.64,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "parezca que",
            "start": 6738.239,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "nosotros estamos ocultando no nada",
            "start": 6740.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "transparencia completa lo mismo en el",
            "start": 6744.309,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "caso del aeropuerto que dec\u00edan a ver no",
            "start": 6747.079,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 dando a conocer la informaci\u00f3n",
            "start": 6751.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "sobre la construcci\u00f3n del aeropuerto",
            "start": 6752.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 6755.9,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n del aeropuerto est\u00e1 en",
            "start": 6758.199,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "una p\u00e1gina",
            "start": 6760.269,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 disponible",
            "start": 6762.79,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "no se oculta nada absolutamente est\u00e9 muy",
            "start": 6765.409,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6771.32,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 6772.989,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 6775.15,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas desde el 4 de noviembre que",
            "start": 6776.909,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "yo estuve aqu\u00ed para informarle del hua",
            "start": 6781.019,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chico leo en tulio hidalgo donde hab\u00eda",
            "start": 6783.599,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "complejidad de elementos del ej\u00e9rcito",
            "start": 6785.699,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexicano no se dio un seguimiento cabal",
            "start": 6787.229,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de eso vino en otros momentos el",
            "start": 6791.429,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ingeniero octavio pero se and\u00f3 a otros",
            "start": 6794.28,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "sucesos tambi\u00e9n tuve la oportunidad de",
            "start": 6797.459,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "venir tambi\u00e9n en el mes de noviembre",
            "start": 6799.349,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para externarle que hab\u00eda un fraude a",
            "start": 6800.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jubilados en las secciones tabasque\u00f1as",
            "start": 6805.499,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente de comalcalco donde",
            "start": 6808.01,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "personal de recursos humanos les estaban",
            "start": 6811.189,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "defraudando a jubilados con financieras",
            "start": 6814.829,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "no se ha resuelto eso nos ha externado",
            "start": 6820.469,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "nadie en pemex no nos ha dicho nada pero",
            "start": 6823.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6826.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "le vengo informar que desde la secci\u00f3n",
            "start": 6828.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "35 que dirige alfredo mier y concha y",
            "start": 6831.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "jes\u00fas infante en tula quienes en han",
            "start": 6834.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sido se\u00f1alados por nosotros por nuestras",
            "start": 6838.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "investigaciones como los orquestadores",
            "start": 6840.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del ua chico leo tambi\u00e9n est\u00e1n vendiendo",
            "start": 6841.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "plazas indebidamente en 190 mil pesos a",
            "start": 6844.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "personas pero esto puede ser posible",
            "start": 6848.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente con complicidad de gente de",
            "start": 6850.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "recursos humanos desde pemex nacional",
            "start": 6855.07,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 m\u00e1s que documentado y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6858.51,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n pero tambi\u00e9n viene otra",
            "start": 6862.51,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6864.489,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el ingeniero octavio hab\u00eda dicho",
            "start": 6865.69,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que se ten\u00eda que restituir al jefe d",
            "start": 6869.949,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "seguridad de la refiner\u00eda miguel hidalgo",
            "start": 6875.13,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "en tula cuando usted el 27 de diciembre",
            "start": 6877.5,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado comenz\u00f3 a dar el plan y",
            "start": 6882.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la estrategia de huachi cole o david",
            "start": 6885.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "reyes quien fue el que inform\u00f3 que se",
            "start": 6886.989,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6889.36,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una pipa robando hidrocarburo de forma",
            "start": 6891.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ilegal toda esa gente es de alfredo mier",
            "start": 6894.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y concha jes\u00fas infante es importante",
            "start": 6897.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente porque usted ha dicho que no",
            "start": 6900.53,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "se va a tolerar la impunidad y tal",
            "start": 6902.51,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "parece que ah\u00ed est\u00e1 la impunidad me",
            "start": 6904.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber eso y tambi\u00e9n las",
            "start": 6905.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "amenazas a los la disidencia de pemex",
            "start": 6908.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 con usted y que est\u00e1 diciendo y",
            "start": 6913.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enfocados a esa lucha pongo el",
            "start": 6915.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ejemplo de fernando meneses que es una",
            "start": 6918.74,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "persona que est\u00e1 haciendo la lucha en",
            "start": 6922.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n veracruz",
            "start": 6925.33,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "fred navarro quienes est\u00e1n sido",
            "start": 6927.2,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "amenazados de muerte si de hecho el d\u00eda",
            "start": 6928.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de hoy en un reportaje del equipo de",
            "start": 6931.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n 3.0 ah\u00ed est\u00e1n las fotos y las",
            "start": 6934.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de las amenazas a todas las",
            "start": 6937.4,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n buscando la",
            "start": 6939.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "democratizaci\u00f3n en pemex pero sobre todo",
            "start": 6940.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n comprometidos con su lucha en",
            "start": 6943.22,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "rescatar el",
            "start": 6945.23,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo mexicano y los hidrocarburos",
            "start": 6947.01,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "entonces en ese sentido tal parece el",
            "start": 6950.469,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente que le est\u00e1n informando mal o",
            "start": 6952.719,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sea est\u00e1 solapando la corrupci\u00f3n al",
            "start": 6955.899,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "interior de pemex muchas gracias no no",
            "start": 6957.939,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se solapan no se solapan no se tolera la",
            "start": 6960.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este se est\u00e1n limpiando de",
            "start": 6963.189,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el gobierno se est\u00e1 limpiando",
            "start": 6966.099,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n pemex",
            "start": 6967.57,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "acerca de lo del fraude a las pensiones",
            "start": 6970.659,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "de jubilados",
            "start": 6974.669,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "ya se hizo una investigaci\u00f3n",
            "start": 6977.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se va a informar",
            "start": 6981.28,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "lo que sucedi\u00f3 con esto no es un asunto",
            "start": 6986.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 6990.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la empresa iese",
            "start": 6992.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "algo que tuvo que ver con una financiera",
            "start": 6995.94,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me informan pero vamos a estar",
            "start": 7000.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dando descuentos desde desde el recursos",
            "start": 7004.699,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "humanos de pemex precise y s\u00ed pero te",
            "start": 7006.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "van a explicar en qu\u00e9 consisti\u00f3 este",
            "start": 7010.46,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7013.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eso es el informe que tenemos y la parte",
            "start": 7014.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de david reyes y las personas que est\u00e1n",
            "start": 7018.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "amenazados",
            "start": 7020.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir nosotros ning\u00fan",
            "start": 7022.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acoso ni ninguna represi\u00f3n no se acepta",
            "start": 7025.73,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eso y por qu\u00e9 entonces est\u00e1n como se",
            "start": 7029.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llama amedrentando a estos trabajadores",
            "start": 7033.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que no se dej\u00f3 yo le pongo el ejemplo a",
            "start": 7035.49,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "fernando meneses lo balearon la semana",
            "start": 7038.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasada el 6 de el 6 de enero no le pas\u00f3",
            "start": 7041.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nada la ten\u00eda la obligaci\u00f3n de darle",
            "start": 7045.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad el municipio y el gobierno de",
            "start": 7048.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "veracruz y le quitaron esa seguridad si",
            "start": 7050.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se le da la seguridad ahora lo vemos a",
            "start": 7053.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pr\u00e9stamo tambi\u00e9n porque est\u00e1 amenazado",
            "start": 7056.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de muerte todos los que necesiten",
            "start": 7059.94,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presidente es que lo tiene que desde lo",
            "start": 7061.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene de verdad que dimensionar la",
            "start": 7064.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "stampa",
            "start": 7066.36,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "me lleg\u00f3 una informaci\u00f3n que la gente",
            "start": 7067.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "del sindicato es el pago le estaba",
            "start": 7069.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "buscando a alguien",
            "start": 7072.03,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y le iban a pagar 20 mil pesos para",
            "start": 7073.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "matar a fred navarra si vale una vida 20",
            "start": 7075.6,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "mil pesos presidente tenemos nosotros",
            "start": 7078.27,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la obligaci\u00f3n",
            "start": 7081.869,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "de proteger la vida",
            "start": 7084.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de todos los mexicanos ahora mismo por",
            "start": 7086.88,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1s diciendo",
            "start": 7090.929,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "te van a tomar la informaci\u00f3n para darle",
            "start": 7093.68,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a estas personas",
            "start": 7097.79,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n decirles con toda",
            "start": 7100.769,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "claridad ay",
            "start": 7103.949,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en los sindicatos",
            "start": 7106.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora que ya",
            "start": 7111.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "no se va a permitir",
            "start": 7115.239,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "antidemocracia",
            "start": 7120.949,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "en los sindicatos",
            "start": 7123.219,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "que ya no",
            "start": 7125.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "este tolerancia que ya no hay sindicatos",
            "start": 7127.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "predilectos l\u00edderes predilectos",
            "start": 7132.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7137.659,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "hay una efervescencia",
            "start": 7139.29,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de quienes quieren ocupar cargos de",
            "start": 7141.93,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales aqu\u00ed aprovech\u00f3",
            "start": 7147.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para decirles que tienen",
            "start": 7149.94,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "desde luego el derecho de aspirar a ser",
            "start": 7154.77,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "l\u00edderes sindicales nada m\u00e1s",
            "start": 7158.22,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7163.51,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se puede estar pensando",
            "start": 7165.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en reproducir el mismo modelo no es el",
            "start": 7169.12,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 7173.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "a l\u00edderes sindicales vende plazas",
            "start": 7178.84,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "eso se termina",
            "start": 7184.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n con la aspiraci\u00f3n de que",
            "start": 7186.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ellos van a ser los l\u00edderes de las",
            "start": 7189.87,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "secciones petroleras",
            "start": 7192.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para hacer lo mismo",
            "start": 7194.29,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n no he escuchado a los",
            "start": 7198.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 7203.19,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "a ocupar",
            "start": 7205.63,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 7208.3,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "liderazgos en los sindicatos que",
            "start": 7209.869,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "plantean",
            "start": 7211.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como van a ayudar a los trabajadores",
            "start": 7213.61,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo van a defender",
            "start": 7217.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "a los trabajadores",
            "start": 7220.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hay un plan para eso",
            "start": 7223.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "damas es",
            "start": 7227.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la lucha que viene en algunos hasta",
            "start": 7229.02,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pedirme que os los recomiende",
            "start": 7232.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para ver si ellos salen de dirigentes",
            "start": 7234.97,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "pensando que es lo mismo",
            "start": 7238.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 7241.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "va a haber elecciones libres limpias van",
            "start": 7244.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a ser los trabajadores que con el voto",
            "start": 7250.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "libre secreto directo van a elegir a sus",
            "start": 7252.36,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "representantes",
            "start": 7257.94,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n que quede claro",
            "start": 7260.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nos dan los mismos o no van a quedar los",
            "start": 7263.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mismos si la gente los trabajadores \u00e9ste",
            "start": 7268.29,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "deciden renovar removerlos",
            "start": 7271.92,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "pero eso depende de los trabajadores",
            "start": 7277.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque siguen en la grilla",
            "start": 7279.989,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "para decirlo coloquialmente sin tomar en",
            "start": 7284.95,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuenta los trabajadores",
            "start": 7288.61,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "pensando de que van a llegar a hacer lo",
            "start": 7290.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 7293.219,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "y no sin embargo lo que t\u00fa planteas",
            "start": 7295.349,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de que hay amenazas de muerte por",
            "start": 7299.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la responsabilidad de",
            "start": 7301.77,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proteger a estas personas presidente con",
            "start": 7303.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "base en la orden que dio el ingeniero",
            "start": 7307.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "octavio de que se restituya en sus",
            "start": 7308.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "labores david reyes cuando va a regresar",
            "start": 7311.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a este porque la gente de recursos",
            "start": 7314.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "humanos no lo ha llamado el dio la orden",
            "start": 7316.65,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y no lo han llamado bueno vamos a ver",
            "start": 7318.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ahora este si le corresponde si",
            "start": 7320.88,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "legalmente tiene el derecho se le tiene",
            "start": 7326.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que restituir de inmediato",
            "start": 7329.97,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "igual lo mismo este",
            "start": 7334.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "voto libre secreto en el caso de los",
            "start": 7339.91,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 7342.64,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "igual en todos",
            "start": 7344.15,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "bueno aunque haya encontronazos tiene",
            "start": 7348.03,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que haber democracia",
            "start": 7354.329,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "se acaba",
            "start": 7356.1,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la antidemocracia de los sindicatos",
            "start": 7358.9,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n",
            "start": 7362.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7364.05,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "establece la democracia sindical la ley",
            "start": 7366.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "laboral",
            "start": 7371.78,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "que se va a cumplir",
            "start": 7374.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene entre",
            "start": 7376.909,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "otros mandatos",
            "start": 7379.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el que sean los trabajadores los que",
            "start": 7381.989,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "elijan",
            "start": 7384.36,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a sus representantes",
            "start": 7386.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hay otras cosas tambi\u00e9n por ejemplo los",
            "start": 7389.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "trabajadores tienen que aprobar el",
            "start": 7391.159,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "contrato colectivo",
            "start": 7393.65,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "ya no es que lo firmaron los l\u00edderes y",
            "start": 7395.489,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "los trabajadores ni siquiera se",
            "start": 7398.579,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "enteraron",
            "start": 7400.26,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las cl\u00e1usulas del contrato o",
            "start": 7403.469,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bajo qu\u00e9 condiciones van a laborar todos",
            "start": 7407.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "o se termina",
            "start": 7410.849,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "lo mismo para el sindicato",
            "start": 7414.65,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "al servicio del estado o los sindicatos",
            "start": 7418.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al servicio del estado de los",
            "start": 7420.649,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado",
            "start": 7423.079,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "que llevan tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 7426.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y algunos mucho tiempo",
            "start": 7429.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no precisamente defendiendo a los",
            "start": 7436.15,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7439.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces todo eso va a cambiar muy bien",
            "start": 7442.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nos vamos y nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 7444.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y ya start ma\u00f1ana miguel ma\u00f1ana t\u00fa",
            "start": 7451.77,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "quieras y est\u00e1n bien",
            "start": 7457.23,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7464.71,
            "duration": 3.1
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] la semana y este con un poco de demora porque se trataron muchos temas en la reuni\u00f3n de seguridad que tenemos todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana vamos a y presentar el programa de creaci\u00f3n de la universidad de la salud este programa s coordinado promovido bases ejecutado por el gobierno de la ciudad de m\u00e9xico por eso nos acompa\u00f1a la jefa de gobierno claudia y se va con el equipo que ha estado trabajando para qu\u00e9 se inicia con una escuela para m\u00e9dicos y una escuela para enfermeras nos van a presentar ese programa y tambi\u00e9n como todos los lunes el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios un balance sobre los precios en el 19 en el 2019 que se espera para el 20 para este a\u00f1o tambi\u00e9n un informe sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en remesas y lo que se hace tambi\u00e9n cada lunes el avance en la construcci\u00f3n del aeropuerto de santa lucia y el avance de la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas entonces comenzamos con claudio que nos va a servir esta exposici\u00f3n muy buenos d\u00edas se tiene un v\u00eddeo preparado este es un anuncio que hacemos el d\u00eda de hoy hemos estado trabajando desde la presidencia de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador nos plante\u00f3 conjuntamente a la secretaria de salud del gobierno de m\u00e9xico a la secretaria de educaci\u00f3n del gobierno de mexico y a la secretaria de educaci\u00f3n del gobierno de la ciudad de m\u00e9xico y la secretar\u00eda de salud del gobierno de la ciudad de mexico trabajar en una escuela para recibir a estudiantes de todo el pa\u00eds para poder formar a los m\u00e9dicos familiares comunicadas comunitarios que requiere el pa\u00eds es una filosof\u00eda distinta no solo es una filosof\u00eda orientada a la especializaci\u00f3n sino al rev\u00e9s y trabajar en la formaci\u00f3n de personas que sean capaces de atender de manera integral a sus comunidades sobre todo las comunidades m\u00e1s alejadas del pa\u00eds que es donde se necesitan mayor n\u00famero de m\u00e9dicos y enfermeras esta convocatoria para estudiantes y para profesores es publicada hoy en la gaceta oficial de la ciudad de mexico as\u00ed como la propia declaraci\u00f3n de la formaci\u00f3n de la universidad de la salud que estar\u00e1 a cargo de la secretaria de educaci\u00f3n del gobierno de la ciudad y que ha sido formada en colaboraci\u00f3n con el gobierno de m\u00e9xico tambi\u00e9n con la secretaria de la defensa con la secretaria de la marina para formar a los mejores estudiantes en enfermer\u00eda y medicina y que puedan regresar a sus comunidades la ubicaci\u00f3n de esta universidad estar\u00e1 en la cuarta secci\u00f3n del bosque de chapultepec en lo que era la escuela e ingenieros militares ah\u00ed se est\u00e1n adecuando ya las instalaciones para poder iniciar clases en junio ya de manera formal pero a partir de ahora y hasta febrero se abren las convocatorias para estudiantes y para profesores ambos van a llevar un curso introductorio proped\u00e9utico y a partir de la finalizaci\u00f3n de este curso se establecer\u00e1 quienes pueden ingresar a la universidad tanto en medicina como en enfermer\u00eda repito es una convocatoria nacional no solo para personas de la ciudad de mexico sino principalmente para estudiantes egresados de preparatoria de todo el pa\u00eds que tengan la vocaci\u00f3n de regresar a sus comunidades como m\u00e9dicos y como enfermeras entonces si quieren pasamos al v\u00eddeo y despu\u00e9s si as\u00ed lo instruye el se\u00f1or presidente pues podr\u00edamos contestar sus preguntas ah esta universidad surge por una necesidad que es la formaci\u00f3n de profesionales de la salud que incluye a m\u00e9dicos generales y enfermeras hay una necesidad de tener mayor cantidad de m\u00e9dicos generales que ser\u00eda la orientaci\u00f3n de la universidad familiares comunitarios y de enfermer\u00eda familiar y comunitaria vamos a iniciar con 500 estudiantes de medicina y 500 de enfermer\u00eda la licenciatura de medicina dura 6 a\u00f1os cuatro a\u00f1os de asignaturas en hospitales y en la propia universidad un a\u00f1o el a\u00f1o de residencia de pregrado y un a\u00f1o m\u00e1s de servicio social de enfermer\u00eda con un modelo similar al de medicina dura cinco a\u00f1os la dependencia que yo encabezo hemos estado participando con la secretaria de educaci\u00f3n ciencia tecnolog\u00eda e innovaci\u00f3n en esta tarea que consideramos fundamental hay un edificio que pertenec\u00eda a una escuela de sedena no las van a transferir a nosotros que nada m\u00e1s adaptar a las necesidades que tenga est\u00e1 en la universidad los objetivos est\u00e1n claros ayudar a resolver este gran problema de los profesionistas que falta y los que est\u00e1n in equitativamente distribuidos tenemos muy buenos m\u00e9dicos que r\u00e1pidamente migran a las ciudades el \u00e1rea rural de nuestro pa\u00eds no est\u00e1 cubierta por estos profesionales la medicina y la enfermer\u00eda son son licenciaturas que requieren una postura urban\u00edstica de compromiso con el otro con el ser humano que tiene una enfrente un elemento central de regresar a sus comunidades oa comunidades que requieran esta formaci\u00f3n estas que es la mayor\u00eda de las comunidades del pa\u00eds esta es una nueva universidad jesus egresados van a tener un compromiso por mejorar la salud con ese enfoque comunitario que es fundamental y que hace much\u00edsima falta en el pa\u00eds la universidad de la salud inicia con la experiencia de grandes instituciones del pa\u00eds evidentemente la propia secretaria salud federal la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica particularmente la subsecretar\u00eda de educaci\u00f3n superior las escuelas militares de enfermer\u00eda y de medicina tanto la militar como la naval la unam el 'otro' polit\u00e9cnico la uam la escuela de enfermer\u00eda de la ciudad de mexico y la escuela de medicina integral y salud comunitaria tambi\u00e9n de la ciudad de m\u00e9xico es fundamental se\u00f1alar esto porque estamos partiendo de la experiencia que han tenido esas instituciones esto le da un sustento acad\u00e9mico de mucha fortaleza quiere decir profesionales de la salud que est\u00e1n capacitados para entender la problem\u00e1tica de la persona pero tambi\u00e9n esta persona situada en su contexto es decir c\u00f3mo vive su familia -su como que es donde se produce la enfermedad ese es el modelo que se busca un modelo formativo incluyente con la participaci\u00f3n de la sociedad que el m\u00e9dico vuelva a tomar su papel y la enfermedad desde luego su papel rector dentro de la salud como profesionista que lo es en el gobierno del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es fundamental hacer que se cumpla el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n o sea el derecho a la salud [M\u00fasica] bueno si les parece este pasamos a el segundo tema y despu\u00e9s a la sesi\u00f3n de preguntas gran se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes en esta ocasi\u00f3n vamos a presentar el resumen anual de energ\u00e9ticos en general estamos hablando de gasolina estamos hablando de di\u00e9sel de gas lp de gas natural y de energ\u00eda el\u00e9ctrica es un resumen total y en consecuencia no presentaremos el qui\u00e9n es qui\u00e9n de las gasolinas y del gas lp semanal es est\u00e1 a su disposici\u00f3n en la en la p\u00e1gina de profeco como cada cada semana pero por motivo de tiempo nos concentraremos en el reporte que nos instruy\u00f3 presentar el se\u00f1or presidente y que es el informe anual de energ\u00e9ticos 2019 si nosotros vemos en el primer caso lo que es regular gasolina regular gasolina premiun y gasolina diesel la flechita indica cuando empezamos a operar el qui\u00e9n es qui\u00e9n en en el precio el cambio de color y el cambio de la administraci\u00f3n en diciembre del del a\u00f1o del a\u00f1o pasado en que entra la pol\u00edtica del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de no aumento a los energ\u00e9ticos e incluso se puede ver que el esfuerzo hace que inicialmente hay una baja hay un aumento abrupto muy peque\u00f1o y luego una estabilizaci\u00f3n continua ese aumento es la parte m\u00e1s cr\u00edtica del combate algo as\u00ed col porque habr\u00eda que se\u00f1alar que en este tema hay cinco factores que han resultado important\u00edsimos para que se logre el objetivo de este compromiso del presidente andr\u00e9 leone l\u00f3pez obrador con el pueblo de m\u00e9xico el primero es una estabilidad cambiaria que influye mucho en el tema del de los energ\u00e9ticos pero ha habido una estabilidad cambiaria a lo largo de estos 13 de estos 13 meses el an\u00e1lisis en particular el 2019 estamos hablando de un periodo de 13 meses tambi\u00e9n ha habido una pol\u00edtica fiscal adecuada con incentivos en la frontera norte que no est\u00e1n considerados para no distorsionar que las gr\u00e1ficas pero que tambi\u00e9n la pol\u00edtica fiscal con el tema cambiario son las variantes macroecon\u00f3micas que han permitido que no haya aumentos en los energ\u00e9ticos el combate al wasi coll que tambi\u00e9n ha tenido obviamente un efecto muy favorable en este tema el trabajo coordinado entre todas las dependencias del gobierno desde diciembre ha sido la insistencia del se\u00f1or presidente que no hay 1830 gobiernos federales somos un solo gobierno federal y hemos dado muestra en muchos operativos de un trabajo transversal y conjunto de todas las dependencias del gobierno federal cuando incidimos en este caso particular en los temas energ\u00e9ticos y tambi\u00e9n empoderar al consumidor con informaci\u00f3n ha permitido que nos volvamos como consumidores los reguladores del mercado y el resultado como lo vemos finalmente en el tema de di\u00e9sel y gasolinas es claramente que ha habido una estabilidad como lo se\u00f1al\u00f3 \u00e9l y comprometi\u00f3 el se\u00f1or presidente pero si lo vemos nosotros desde el punto de vista de el \u00edndice nacional de precios y tomamos de partida la quincena de julio del 2018 donde hubo un aumento muy significativo en los gasolinazos del sexenio anterior podemos ver claramente que no s\u00f3lo ha habido una estabilidad sino una baja en los precios de los combustibles estos son promedios nacionales sin tomar en cuenta los precios de la frontera de la franja fronteriza con el subsidio ahora vamos a ver qui\u00e9nes han sido los de los precios m\u00e1s altos en estos promedios nacionales para la gasolina regular general gas en baja california sur en los cabos con un precio de 21 pesos o 81 centavos los m\u00e1s caros en todo el a\u00f1o pasado en gasolina regular en gasolina premiun gold en gas en culiac\u00e1n sinaloa con un precio de 22 pesos 95 centavos por litro y para el diesel estaci\u00f3n de servicios un garabato en pungarabato guerrero 22 pesos con 89 centavos son los precios promedios m\u00e1s altos de todo el pa\u00eds en gasolina y di\u00e9sel y ahora los precios m\u00e1s bajos que es nuestro nuestro par\u00e1metro que afortunadamente han sido muchos y la tendencia ha sido es en los promedios para la regular costo gas en centro tabasco 17 pesos con 69 centavos pueden una diferencia muy significativa entre el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo en premium super servicio los mangos en medell\u00edn de bravo veracruz 19 pesos con 4 centavos y el diesel tambi\u00e9n en medell\u00edn de bravo tambi\u00e9n los mangos con 19 pesos 18 centavos por litro de dice que podemos esperar para el 2020 los consumidores en este pa\u00eds en torno a las gasolinas y el viste y esto es en base a los promedios de pemex proyectados para todo el 2020 son n\u00fameros que que cruzamos con con ellos que trabajamos con pemex y tomando en cuenta el promedio de todos los puntos de distribuci\u00f3n que los conocen por las siglas de tar delatar hacemos el promedio de todas las tarde excepto el tema de frontera y tendremos en este a\u00f1o un precio promedio para la gasolina regular de 18 pesos con 29 centavos para la premium de 19 pesos con 73 centavos y para el diesel de 19 pesos con 48 centavos por lo tanto este este a\u00f1o podemos esperar los consumidores que se continuar\u00e1 cumpliendo con la pol\u00edtica del se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que hicimos en materia de verificaci\u00f3n en la profeco atendimos 11 mil 429 denuncias realizamos 7 mil 999 visitas a gasolineras estamos hablando de m\u00e1s del 50 por ciento de las gasolineras del pa\u00eds fueron visitados el a\u00f1o pasado se negaron a ser verificadas 262 estamos hablando de un 2% de las gasolineras verificadas y que tuvieron irregularidades del litro por litro 7 776 estamos hablando de un 7 por ciento aproximadamente en n\u00fameros redondos y revisamos 130.000 mangueras 1200 encontramos con problemas y las inmovilizamos vanger mangueras bomba 103 denuncias penales presentadas a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y esto es un hecho in\u00e9dito jam\u00e1s en la historia del pa\u00eds se hab\u00eda procedido a presentar denuncias ante la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica antes procuradur\u00eda llevamos 103 presentadas a lo largo del a\u00f1o 2019 encontramos 5 gasolineras con rastrillos este aparatito para para robar que estoy seguro que algunas otras la ten\u00edan pero pusieron sus barbas a remojar y las quitaron de las bombas m\u00e1s de uno con toda certeza y hemos aplicado 363 multas que suman 88 millones de pesos que a partir del primero de enero profeco cobrar a sus propias multas entonces ya no habr\u00e1 esa distancia entre la sanci\u00f3n y la conducta que se est\u00e1 sancionando que antes se pon\u00eda porque se detectaba una conducta no legal y hasta un a\u00f1o m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s ven\u00edan a cobrar la multa en y sab\u00edan y de qu\u00e9 se trataba la la multa con muchas posibilidades de recurrirlo ahora profeco va a cobrar sus propias multas y esto nos va a ayudar a eficientar todav\u00eda m\u00e1s el comportamiento de todas las gasolineras y distribuidores de gas lp en el pa\u00eds adem\u00e1s este a\u00f1o entre en vigor la norma oficial mexicana 185 que ya nos va a poder permitir revisar el software de todas las bombas y el software de control general de las estaciones de servicio eso nos va a permitir detectar los rastrillos de generaci\u00f3n m\u00e1s avanzada sigo por ah\u00ed dicen los chavos que el 0.2 y que no s\u00e9 que tambi\u00e9n en este tema vamos a poder nosotros llegar al \u00faltimo grito de la moda en en cuesti\u00f3n de tecnolog\u00eda que no debiera de existir que son estos estos rastrillos tecnol\u00f3gicos es la norma oficial mexicana de control volum\u00e9trico se est\u00e1 trabajando para publicarse en este a\u00f1o donde va a tener una injerencia muy importante el sat y el proyecto de modificaci\u00f3n de la norma oficial mexicana 300 16 en cuanto a la calidad de las gasolinas que tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando para publicarse con importantes modificaciones en este a\u00f1o 2020 nos vamos al gas lp en el gas lp tanto en cilindros como en estacionarios se ve claramente no s\u00f3lo una estabilidad sino una baja marcada con referencia al al a\u00f1o anterior al 2018 ese aumento al final es el aumento estacionario que se tiene cuando empieza a subir el fr\u00edo empieza a subir el consumo de gas se disparan los precios pero si ustedes ven el aumento estacionario del 2019 y lo comparan con el dr\u00e1stico y aparte err\u00e1tico aumento que tuvo en el 2 18 se ve que est\u00e1 funcionando claramente el compromiso de no aumentos e incluso en este caso una baja significativa comparando esta estacionalidad es en el tema del gas lp si vemos estos mismos n\u00fameros pero en gas dom\u00e9stico que es solas descontando el gas que se usa en panader\u00edas en hoteles en la industria solamente viendo el gas dom\u00e9stico y en base a \u00edndices nacionales de precios al consumidor todo esto son n\u00fameros del inegi que podemos ver tambi\u00e9n todav\u00eda m\u00e1s marcada la baja y s\u00f3lo un peque\u00f1o repunte estacional que no tiene par\u00e1metros de comparaci\u00f3n con el aumento estacional del 2000 del 2018 podemos hablar que hay no solo una estabilidad sino incluso una baja en los precios promedios sin m\u00e1s significativa en algunos sistemas de distribuci\u00f3n de gas lp vamos a ver tambi\u00e9n el gas dom\u00e9stico natural aqu\u00ed no nos metimos el tema de gas de gusto natural de uso en industria solamente el dom\u00e9stico y se tiene la misma gr\u00e1fica tuvimos muchos problemas al inicio del a\u00f1o 2019 incluso a gas natural m\u00e9xico se le interpusieron unos procesos y seguimos trabajando en la cree con respecto a sus permisos pero luego se regulariza el comportamiento e incluso la alta estacional es muy baja en el tema de gas natural para uso dom\u00e9stico si lo vemos otra vez comparando el pico de la quincena de julio del 2018 todav\u00eda resulta m\u00e1s significativo e incluso con este par\u00e1metro no se ve ni siquiera el aumento en gas natural en la en esta temporada de aumento estacional quienes son los precios m\u00e1s altos y m\u00e1s bajos en gas lp en tanques estacionarios es gas express nieto en el agua que en la ciudad de mexico con un precio de 10 10 pesos con 8 centavos por litro mientras que en cilindros es gas express nieto otra vez tambi\u00e9n en tlahuac ciudad de mexico pero con un precio de 19 pesos 5 centavos por kilogramo quienes son los precios m\u00e1s bajos en el pa\u00eds en tanques estacionarios y lo han visto ustedes semana con semana y agradecemos ese gran esfuerzo a central de abastos de tehuac\u00e1n en mihuatl\u00e1n puebla con un precio de 7 pesos 3 centavos por litro y en cilindros gas men hook en p\u00e1tzcuaro michoac\u00e1n con un precio de 14 pesos 8 centavos por kilogramo y que podemos esperar en el 2020 una estabilidad de los precios despu\u00e9s de ese peque\u00f1o pico estacional que termina en febrero y podremos ver un comportamiento muy similar al del 2010 un cumplimiento pleno del compromiso del se\u00f1or presidente que hemos hecho en verificaciones de gas lp realizamos 1409 verificaciones e impusimos 915 infracciones en 915 de estaciones de venta de gas lp 392 que fueron infraccionadas perd\u00f3n 915 fueron sin infracci\u00f3n negativas de verificaci\u00f3n 102 b\u00e1sculas verificadas 10 mil 492 con 446 inmovilizadas veh\u00edculos verificados 853 con 250 inmovilizados auto tanques verificados 1.385 con 92 verificados cilindros que verificamos mil 75 lotes 31 mil 798 cilindros y movilizamos 3 mil 375 mil 680 fue por problemas que ten\u00edan que ver con calidad del cilindro que pon\u00eda en riesgo al consumidor si ustedes ven los n\u00fameros son un poco m\u00e1s altos de que las estaciones de servicio de las gasolineras se portan un poco menos bien los de gas lp y nos vemos necesitados en la necesidad de inmovilizar m\u00e1s cilindros m\u00e1s veh\u00edculos imponer m\u00e1s multas pero esperamos que el comportamiento se regularicen era un tema que estaba muy abandonado en la anterior administraci\u00f3n hacia en lo que se les ven\u00eda en enga\u00f1o adem\u00e1s estamos trabajando en este a\u00f1o en el proyecto de norma oficial mexicana para medidores de gas lp estamos trabajando tambi\u00e9n en la norma oficial mexicana para los sistemas de medici\u00f3n y despacho en las estaciones de servicio estamos trabajando en la norma oficial mexicana para los los cilindros que lo hemos llegado a comentar y a esos aunados a las facultades de cobro de la profeco van a permitir que el consumidor tenga un mercado muy regulado y realmente su poder como consumidores se vea reflejado en el mercado en electricidad nosotros vemos all\u00ed los precios promedio nacionales de la cpe y si ven se cumple cabalmente en que no hay aumentos es exactamente la misma gr\u00e1fica del 2018 en el 2019 y la expectativa para el 2020 es que se vuelva a repetir de la misma manera o sea no no habr\u00e1 aumentos de ning\u00fan energ\u00e9tico y si lo vemos nosotros en base al \u00edndice nacional de precios al consumidor por parte del inegi s\u00f3lo vemos un peque\u00f1o pico en mayo que es cedi\u00f3 el a\u00f1o pasado en agosto este peque\u00f1o pico y luego una estabilizaci\u00f3n otra vez a la baja ese pico estacional es incluso m\u00e1s bajo que el del a\u00f1o que el del a\u00f1o pasado y el promedio de precios que podemos esperar para el\u00e9ctrica en el 2020 es adem\u00e1s recordarles que en las 41 oficinas de defensa del consumidor hay 41 m\u00f3dulos de s&p todas las oficinas tienen m\u00f3dulos de fp donde conciliamos m\u00e1s del 98% de las quejas presentadas contra la comisi\u00f3n federal de electricidad en un horario de nueve de la ma\u00f1ana a tres de la tarde es de la mayor cantidad de quejas que se presentan pero tambi\u00e9n de la mayor cantidad de quejas que se concilian que es por parte de cf con presencia en 41 m\u00f3dulos en todo el pa\u00eds y estamos a sus \u00f3rdenes para atender cualquier problema que se presente eso es el informe anual de energ\u00e9ticos pueden consultar el semanal de gasolina y de gas en la pagina de profeco y ahora toca una vez al mes y quienes tienen las remesas para una informaci\u00f3n no s\u00f3lo importante para nuestros paisanos sino para m\u00e1s de 5 millones de familias que recibieron el a\u00f1o pasado 35 mil 500 millones de d\u00f3lares una parte muy importante del producto interno bruto y aqu\u00ed analizamos fin text que hay que se\u00f1alar que los fintech son los que dan el mejor tipo cambiario y las comisiones m\u00e1s bajas o cero comisiones los bancos y tambi\u00e9n las remesadoras tradicionales lo estamos haciendo en tres zonas la zona del pac\u00edfico en los eeuu las zonas que es los \u00e1ngeles este que es y aar\u00f3n y la zona centro donde por ejemplo est\u00e1 dallas est\u00e1 \u00e9sta denver chicago y la zona del este del atl\u00e1ntico que es en donde est\u00e1 nueva york est\u00e1 miami por poner ejemplo de dos ciudades la costa este la costa este es miami nueva york de ejemplos qui\u00e9n es el que est\u00e1 dando el mayor la mayor cantidad de pesos por 300 d\u00f3lares y estamos viendo nosotros tres factores mencionamos la empresa que en este caso quien est\u00e1 d\u00e1ndonos m\u00e1s es banorte el tipo de servicios a trav\u00e9s de dep\u00f3sito a cuenta no cuenta con ning\u00fan tipo de seguro el promedio del tipo de cambios 1875 es el promedio que se tuvo en el en el mes anterior no cobra comisiones y te da como vemos al final te da m\u00e1s dinero porque por 300 d\u00f3lares de las cinco mil 625 pesos en promedio por los 300 d\u00f3lares y en la costa este quien te da menos el que te est\u00e1 dando menos es westernunion puesto en j\u00fanior que tampoco tiene seguro te da cinco mil 326 pesos con 81 si bien es significativa la diferencia entre vuestra uni\u00f3n que es el que da menos y banorte el que da m\u00e1s nos vamos a la costa del pac\u00edfico a los \u00e1ngeles y en la costa del pac\u00edfico banorte nos da igualito que en la del este que la del atl\u00e1ntico nos da 5 mil 625 pesos por 300 d\u00f3lares sin embargo en la costa del pac\u00edfico western union nos est\u00e1 dando un poquito m\u00e1s es aunque es el que menos da da un poquito m\u00e1s vuestro uni\u00f3n en el pac\u00edfico que en el atl\u00e1ntico da cinco mil 339 pesos con 71 centavos por los 300 d\u00f3lares y ustedes pueden ver en el caso de vuestra uni\u00f3n que cobra una comisi\u00f3n de ocho d\u00f3lares por ese por esa remesa de 300 d\u00f3lares nos vamos a la zona centro del vecino pa\u00eds eeuu y banorte sigue dando los mismos cinco mil 625 pesos por los 300 d\u00f3lares mientras que vuestro ni uni\u00f3n de cinco mil 329 pesos en la zona centro del pa\u00eds est\u00e1 dando menos que en la que en la costa del pac\u00edfico y un poquito m\u00e1s que en la costa del atl\u00e1ntico los tres pesitos m\u00e1s quedan con esto nuestros paisanos pueden valorar donde conviene enviarlo y estamos haciendo tambi\u00e9n nosotros estudios en las comunidades m\u00e1s alejadas de manera presencial la profeco con quienes reciben las mam\u00e1s las esposas de estas remesas para ver qu\u00e9 factores les interesa que reportemos y c\u00f3mo les hacemos llegar la informaci\u00f3n a todos estos lugares para que el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las remesas sea un instrumento efectivo que logre llevar m\u00e1s dinero a la bolsa de mam\u00e1 y de las esposas de quienes hacen un gran esfuerzo en los eeuu y que resulta significativo para la econom\u00eda de todo el pa\u00eds muchas gracias bueno vamos les parece con los v\u00eddeos el avance de obras hoy es 10 de enero del 2020 vamos a hacer el reporte pero antes vamos a mostrarles un v\u00eddeo de una planta ya lista para su construcci\u00f3n del avance de ingenier\u00eda que ya tenemos para empezar a levantar las plantas de la refiner\u00eda del v\u00eddeo [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] gobierno de mexico bueno pues ese es el informe en general y si les parece dividimos en dos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas primero si hay sobre los dos temas el de la escuela de medicina y de enfermer\u00eda y lo de \u00e9l qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios y luego nos vamos a lo general sobre el tema de salud 234 hasta ah\u00ed adelante y buenos d\u00edas jefe de gobierno carlos pozos reportero de la revista petr\u00f3leo energ\u00eda y del canal mol\u00e9cula una universidad de esta \u00edndole es muy muy importante m\u00e1s sin embargo la pregunta es es esta esta semana que acaba de terminar seis gobernadores de extracci\u00f3n panista se pronuncian en contra del instituto del isabi igual el dirigente del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n federal es de marco antonio ayala dice que no se dar\u00e1 servicios gratuitos por parte de \u00e9l y xavi y en tanto joel ayala que es el l\u00edder de la fetse de la federaci\u00f3n de trabajadores al servicio del estado le pide al presidente que explique el funcionamiento del isabi que nos pod\u00eda usted el presidente y responder a estos pronunciamientos de los gobernadores y de l\u00edderes sindicales en torno a este servicio que es tan importante para todos los mexicanos si en lo que corresponde a la ciudad de mexico nos estamos muy contentos con el instituto de salud para el bienestar por varias razones la primera son dos concepciones distintas una es concebir a la salud como una mercanc\u00eda y por eso establecer seguros como el seguro popular y la otra concepci\u00f3n es establecer la salud como un derecho y esa es la filosof\u00eda esa es la base con la cual estamos trabajando junto con el gobierno de mexico en el caso de la ciudad de mexico el apoyo del link sabe y va a ser muy importante nosotros tenemos dos \u00e1reas una que atienden los centros de salud y otra los hospitales y en ambos casos va a haber apoyo de linz a bill no solamente con recursos econ\u00f3micos sino tambi\u00e9n con todo el apoyo en esta formaci\u00f3n integral para que la salud sea gratuita en el caso de la ciudad de m\u00e9xico este a\u00f1o vamos a contratar 800 m\u00e9dicos por parte del presupuesto del gobierno de la ciudad y en el caso de nin xavi va a haber apoyo adicional de esta manera vamos a garantizar no solamente la gratuidad que qued\u00f3 establecida desde que el presidente de la rep\u00fablica fue jefe de gobierno sino que adem\u00e1s va a haber muchos mejores servicios de salud en el caso de los gobernadores que no aceptan h\u00e9nin xavi pues habr\u00eda que preguntarles realmente est\u00e1n neg\u00e1ndoles a la poblaci\u00f3n de estos estados la posibilidad de tener acceso a la salud de una manera completamente distinta a c\u00f3mo se fue estableciendo en los \u00faltimos a\u00f1os en donde se le neg\u00f3 el derecho a la salud a muchos millones de habitantes del pa\u00eds pues eso es mi segunda pregunta sobre el pregunta presidente de m\u00e9xico es una denuncia y le ofrezco disculpas pero la segunda ocasi\u00f3n que yo le traigo estos datos hasta el d\u00eda de hoy hay por parte de pemex tierra pp tierra e im\u00e1n un pasivo para proveedores a peque\u00f1os y medianos proveedores nacionales se le est\u00e1 pagando a las grandes empresas schlumberger halliburton pero la deuda est\u00e1 llegando o la falta de pagos hasta niveles ya casi de quiebra de estos empresarios mexicanos nacionales la deuda alcanza los 500 millones de pesos presidente los bancos no quieren prestarle dinero a estos proveedores y ya no encuentran la salida y la cuerda se permite cuando abrir\u00e1 la cartera pemex porque est\u00e1n al borde bueno pues este tomamos nota le pedimos un informe al directorio de pemex no hay raz\u00f3n para y no pagar a proveedores recursos suficientes en pemex y en el gobierno entonces vamos a pedir una explicaci\u00f3n porque en la demora gracias presidente buenos d\u00edas a todos daniel blancas de cr\u00f3nica yo tengo algunas preguntas muy espec\u00edficas sobre los temas sobre este tema de la universidad de la salud ha sido siempre un anhelo de su movimiento desde hace muchos a\u00f1os tener una escuela de esta naturaleza si la memoria no me falla hay 10 11 11 universidades relacionadas con la salud con la enfermer\u00eda con la salud comunitaria como parte de la universidad de las universidades del bienestar este anuncio que se hace hoy no cu\u00e1l es cu\u00e1l ser\u00e1 la diferencia digamos con las otras universidades que ya est\u00e1n en marcha es un desd\u00e9n a estas universidades a la calidad de esas universidades por decir estas iba a funcionar y las otras pues est\u00e1n ah\u00ed con problemas o cu\u00e1l es la diferenciaci\u00f3n que se hace con este anuncio de las 11 que ya est\u00e1n existentes porque adem\u00e1s las que ya est\u00e1n anunciadas est\u00e1n en lugares donde donde hace falta muchos m\u00e9dicos como oaxaca como guerrero como michoac\u00e1n como puebla y est\u00e1 va a estar en acci\u00f3n de gm\u00e9xico entonces entiendo que muchos de estos estudiantes tendr\u00e1n que trasladarse a la ciudad de mexico muchos ser\u00e1n de escasos recursos como se har\u00e1 para que estos estudiantes \u00e9ste puedan solventar esta situaci\u00f3n eso es lo que toca a la universidad de la salud tengo otras preguntas las hago de una vez presidente para que pudiera contestar las que quiero compartir una experiencia que creo que puede ser y aleccionadora ejemplificadora es un ejercicio de encubrimiento period\u00edstico que tiene que ver con el asunto de lo que ocurri\u00f3 el viernes la tragedia en torre\u00f3n yo pues hice un ejercicio de encubierto me hice pasar por un interesado en la compra de un arma hay plataformas en internet presidente que se est\u00e1n dedicando a la comercializaci\u00f3n de armas que incluso ofrecen y el env\u00edo de armas a domicilio por paqueter\u00eda obviamente no quiero especular ya las investigaciones con respecto a este chico pues est\u00e1n en proceso ya se dir\u00e1 cu\u00e1l es la conclusi\u00f3n pero yo lo que le quiero compartir es mi experiencia en una plataforma que se llama mexico armado donde pude obtener un arma por paqueter\u00eda por env\u00edo a domicilio donde incluso pues hay se anuncian armas robadas a la secretar\u00eda de la defensa nacional supuestamente se disfrazan con esta etiqueta de que son armas para tiro deportivo o para cacer\u00eda pero cuando uno se inscribe cuando uno se mete a estas plataformas encuentra uno esta situaci\u00f3n de la facilidad de comercializaci\u00f3n entonces aqu\u00ed la pregunta es cu\u00e1l va a ser su estrategia oficial del gobierno para regular lo que no est\u00e1 a\u00fan en digamos en proceso para regular regular la comercializaci\u00f3n de armas entre particulares y aprovechando la presencia del secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica que nos practique cu\u00e1l va a ser en t\u00e9rminos generales este la estrategia que se piensa o que se tiene pensado para situaciones como \u00e9sta eso ser\u00eda todo presidente muchas gracias mira en cuanto a el anuncio esta nueva universidad se hace porque se trata de una escuela de mayor dimensi\u00f3n en cuanto a n\u00famero de alumnos tanto medicina como en enfermer\u00eda en efecto se est\u00e1n [M\u00fasica] abriendo ya est\u00e1n funcionando universidades del sistema a benito ju\u00e1rez en todo el pa\u00eds y en el caso de enfermer\u00eda y de medicinas 11 pero es parte del mismo plan del mismo prop\u00f3sito aunque esas universidades se manejan desde e instituto qu\u00e9 tiene que ver con las universidades p\u00fablicas benito ju\u00e1rez de las 100 hay como 11 que est\u00e1n destinadas a la medicina y enfermer\u00eda eso va adelante y est\u00e1n tambi\u00e9n en las comunidades m\u00e1s apartadas y se est\u00e1n apoyando est\u00e1n avanzando muy bien yo las estoy visitando incluso voy a destinar un fin de semana a visitar las universidades del sistema benito ju\u00e1rez y adem\u00e1s est\u00e1 que es muy importante que funcione aqu\u00ed en la ciudad de mexico incluso del sistema benito ju\u00e1rez hay otra / alta si en la ciudad y tenemos que abrir m\u00e1s acabo de estar en puebla y me dec\u00eda el gobernador incluso lo hizo p\u00fablico que al escuchar mi informe en el z\u00f3calo de que hablaba yo de esta nueva universidad \u00e9l decidi\u00f3 impulsar la creaci\u00f3n de una universidad para medicina en pueblo ya igual que \u00e9sta y ojal\u00e1 y se abran m\u00e1s porque tenemos un problema estructural de fondo nos faltan m\u00e9dicos en el pa\u00eds ese es uno de los saltos negativos del modelo neoliberal y apostar a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n e imponer los ex\u00e1menes de admisi\u00f3n como detesto usarlos como excusa para rechazar a los j\u00f3venes con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n porque no ten\u00edan presupuesto las universidades p\u00fablicas no hab\u00eda espacios no sabr\u00edan entre universidades la universidad por ejemplo de la ciudad de mexico se abri\u00f3 despu\u00e9s de 2025 a\u00f1os que no se creaba una nueva universidad p\u00fablica en la ciudad de mexico la \u00faltima fue la universidad metropolitana y pasaron m\u00e1s de 20 a\u00f1os para que se abriera una universidad p\u00fablica porque la pol\u00edtica y educativa est\u00e1 orientada a dejar al mercado la educaci\u00f3n a privatizar la educaci\u00f3n a que estudiara el que tuviese para pagar colegiatura as\u00ed de \u00e9ste claro y al mismo tiempo irresponsable fue la pol\u00edtica educativa que se aplic\u00f3 durante el periodo neoliberal entonces el resultado nos faltan m\u00e9dicos nos faltan especialistas en el pa\u00eds eso no lo vieron esta escuela por ejemplo como aqu\u00ed se mencion\u00f3 va a tener egresados en seis a\u00f1os pero no importa ya no vamos a estar nosotros aqu\u00ed en el gobierno pero vamos a resolver el problema estructural imag\u00ednense no tienen m\u00e9dicos en el pa\u00eds no tener especialistas entonces vamos a abrir todas las universidades que sean necesarias y vamos a garantizar el derecho a la salud que esto tambi\u00e9n este no se entiende porque el conservadurismo apostaba a privatizar la salud lo que aqu\u00ed est\u00e9 resumi\u00f3 de manera magistral claudia se asegur\u00f3 pues tiene que ver con lo privado cuando es un derecho establecido en la constituci\u00f3n todos los mexicanos tenemos el derecho a la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya los medicamentos gratuitos es el derecho a la salud si hay personas que tienen posibilidad de tener un seguro de ser derechohabientes de lista de el link que pueden pagar un seguro privado que pueden y dar consultas privadas o atenderse en hospitales privados est\u00e1n en su derecho de hacerlo pero el estado est\u00e1 obligado a garantizarle los servicios de salud a quien no tiene recursos econ\u00f3micos a quien no tiene para pagar consulta a quien no tiene para pagar las medicinas entonces ese es el instituto de la salud para el bienestar y se ha hecho tambi\u00e9n y alg\u00fan ruido porque alg\u00fan un gobernador declar\u00f3 que no va a aceptar es voluntario no es obligatorio yo tengo la informaci\u00f3n de que no son 6 as\u00ed que ya la mayor\u00eda aceptar de que la atenci\u00f3n m\u00e9dica en sus estados para la poblaci\u00f3n sin seguridad social se garantice se otorgue de manera gratuita y yo estoy seguro que al final este si no todos por qu\u00e9 no podemos obligar a nadie gran mayor\u00eda va a trabajar en este plan conjunto para mejorar la salud y que la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los medicamentos sean gratuitos todos los medicamentos surge ah\u00ed tambi\u00e9n el cuestionamiento y de d\u00f3nde va a salir el dinero pues tenemos presupuesto y nos va a alcanzar porque no alcanzaban el presupuesto porque se robaban el dinero de las medicinas si no se roban el dinero para comprar las medicinas con el mismo presupuesto alcanza en 2018 nada m\u00e1s en comprar medicinas cerca de 90 mil millones de pesos hagan las cuentas si ese dinero se aplica bien si no hay los monopolios que controlaban la venta de las medicinas pol\u00edticos que vend\u00edan medicinas y que hac\u00edan su agosto eso ya no se permite por eso tambi\u00e9n los cuestionamientos porque es una transa a menos un negocio menos se les va y all\u00ed est\u00e1 la campa\u00f1a del desabasto y de que si se cobra pues si nos va a llevar alg\u00fan tiempo como nos llev\u00f3 alg\u00fan tiempo acabar con el guachi con o casi terminarlo nos lleg\u00f3 tiempo pero tambi\u00e9n se va a acabar el guachi col el tr\u00e1fico de medicamentos y todos vamos a ayudar todos que no faltan los m\u00e9dicos que nos faltan los medicamentos como no vamos a poder distribuir los medicamentos c\u00f3mo se distribuye la cocacola por todo el pa\u00eds como no vamos a tener las medicinas todo un gobierno dedicado a eso y la gente ayud\u00e1ndonos y desde luego ayud\u00e1ndonos tambi\u00e9n los trabajadores de la salud tambi\u00e9n hay algunos dirigentes sindicales que no les gusta esto porque tambi\u00e9n ellos estaban metidos el cochupo y eso se termina entonces esa es la explicaci\u00f3n sobre esto acerca de las armas no est\u00e1s dando una muy buena informaci\u00f3n [M\u00fasica] de acuerdo a la ley es la secretaria de la defensa la que tiene el control sobre la adquisici\u00f3n distribuci\u00f3n y uso de las armas de fuego este contrabando esta forma ilegal de distribuir las armas desde luego que se debe de combatir y te pedimos que nos des toda la informaci\u00f3n que se tenga para que esto se corrija est\u00e9 con energ\u00eda se impulsar\u00e1 desde el gobierno central la regularizaci\u00f3n de jane del comercio entre para lo hace la secretar\u00eda de la defensa pero no deja de haber este trafic que desde no lo dudo nada m\u00e1s que pues esto no se tolera no se permite si tienen la informaci\u00f3n se va a actuar por eso son muy buenas estas ruedas de prensa y muchas gracias a ustedes porque es una contribuci\u00f3n que se hace para que nosotros actuemos de responsabilidad no creo que est\u00e9 la jefa de gobierno ten\u00eda algo que comentar sobre las universidades no un poco sobre esta situaci\u00f3n de c\u00f3mo se va a apoyar a los chicos que vengan de provincias y me gustar\u00eda que el secreto de educaci\u00f3n p\u00fablica tambi\u00e9n nos ofreciera su postura sobre alguna estrategia que tenga pensado para evitar o aminorar casos como el que ya mencionamos s\u00ed como menciona el presidente de la rep\u00fablica se requieren m\u00e1s universidades no solamente en todo el pa\u00eds tambi\u00e9n en la ciudad de mexico que tiene la unam el poli y la uam de todas maneras hay j\u00f3venes que se les rechaza entre comillas por el examen de admisi\u00f3n y lo que se requiere es m\u00e1s espacios en la ciudad adem\u00e1s de las diez universidades benito ju\u00e1rez tenemos una nueva universidad que es el instituto de educaci\u00f3n superior 'rosario castellanos' donde ya estudian ocho mil estudiantes y esta nueva universidad la universidad de la salud es una contribuci\u00f3n de la ciudad el pa\u00eds es una contribuci\u00f3n a la naci\u00f3n estamos poniendo recursos de la ciudad de mexico con los recursos del gobierno de mexico para poder estar establecer esta universidad con otra orientaci\u00f3n que es la medicina comunitaria y donde distintos j\u00f3venes del pa\u00eds puedan estudiar en la ciudad de mexico medicina o enfermer\u00eda y se les van a otorgar las becas benito ju\u00e1rez y facilidades para que puedan encontrar alojamiento entonces pueden encontrar toda la informaci\u00f3n en la p\u00e1gina de salud de la universidad de la salud del gobierno en la ciudad de mexico y est\u00e1 todo para que puedan inscribirse todos aquellos interesados va a haber una etapa de proped\u00e9utico y adem\u00e1s tambi\u00e9n va a haber tambi\u00e9n una apertura para especialidad de tal manera que en medicina comunitaria aquellos m\u00e9dicos generales que quieran ir a trabajar a distintos lugares del pa\u00eds puedan estudiar esta especialidad en medicina comunitaria y mucho m\u00e1s r\u00e1pido que en seis a\u00f1os tambi\u00e9n puede haber muchos m\u00e1s m\u00e9dicos con esta orientaci\u00f3n en las distintas comunidades del pa\u00eds aqu\u00ed est\u00e1 la eso es importante con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos a las personas que nos escuchan pues m\u00e9xico se conmovi\u00f3 con esta tragedia para todos nosotros sin duda ha sido un tema muy doloroso y yo quisiera dividir mi respuesta en dos niveles uno es la atenci\u00f3n a este tipo tragedias de problemas para su prevenci\u00f3n y lo otro es tambi\u00e9n buscar las causas que originan este tipo de tragedias en primer lugar en la secretaria del fin de semana estuvimos revisando todo el tema de la mochila segura cuando se cre\u00f3 esto en 2017 quienes revisaban las mochilas eran personal de la escuela y hubo denuncias amparos se lee impidi\u00f3 a la secretaria tener un programa obligatorio nacional porque se dec\u00eda que esto iba en contra de los derechos de la intimidad de los ni\u00f1os de las ni\u00f1as lo que nosotros estamos recomendando y haciendo desde qu\u00e9 iniciamos con la responsabilidad en la educaci\u00f3n p\u00fablica es solicitar que la revisi\u00f3n de las mochilas la hagan los padres y madres de familia en la escuela porque hay quien dice yo puedo hacer la revisi\u00f3n de la mochila de mi hijo en casa y saber que sale de la casa pero nuestro inter\u00e9s uno es saber que ingresa a la escuela y dos pues que hay padres de familia que no necesariamente lo que ingresa a la escuela entonces yo puedo estar seguro de lo que hago con la mochila de mis hijos pero no s\u00e9 si el de enfrente hizo lo propio entonces tenemos una con todas las autoridades educativas revisar esto y poder hacer un programa tambi\u00e9n coordinado con la comisi\u00f3n de derechos humanos para que tengamos total garant\u00eda de que esto procede y que respeta totalmente la dignidad [M\u00fasica] y los j\u00f3venes por otra parte establecer protocolos de acci\u00f3n algunos ni\u00f1os resultaron heridos al escuchar los disparos y salir a ver que estaba entonces tiene que haber protocolos en donde cuando haya una situaci\u00f3n como \u00e9sta sepan qu\u00e9 hacer maestros ni\u00f1os y ni\u00f1os en cuanto a la protecci\u00f3n y no salir a ver qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo los protocolos tambi\u00e9n pueden ser al te salve vidas heridos un tema importante es y lo estamos haciendo en la capacitaci\u00f3n magisterial la educaci\u00f3n personalizada las maestras y los maestros cada vez m\u00e1s tienen que no est\u00e1n educando a un gur\u00fa no son maestros frente a grupos son maestros frente a personas entonces tienen y tener todo el desarrollo y sus habilidades para poder comunicarse identificar y darle un tratamiento personalizado cada ni\u00f1o y ni\u00f1o un tema importante por incluirse en los planes y programas de la educaci\u00f3n normal es que tambi\u00e9n el normalista tenga conocimientos b\u00e1sicos de psicolog\u00eda precisamente para desarrollar esta educaci\u00f3n personalizada en las escuelas tendremos que fortalecer tambi\u00e9n con apoyo psicol\u00f3gico para que los maestros y las maestras tengan este apoyo y lo vamos a hacer a trav\u00e9s de servicios sociales ya que pues se preste el servicio social y el servicio profesional en las universidades y una forma y socialmente muy \u00fatil ser\u00eda que lo hiciesen en las escuelas y eso es desde el punto de vista digamos del manejo de el ingreso a las escuelas pero por otra parte es un tema que el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica nos pidi\u00f3 desde qu\u00e9 las primeras pl\u00e1ticas cuando me pidi\u00f3 que aceptar esta responsabilidad es que el fondo del problema es como la sociedad se ha venido constituyendo carente de valores en una sociedad consumista individualista en donde todos los muchos los problemas que surgen de violencia drogadicci\u00f3n embarazo adolescente e individualismo extremo y todo ese tipo de manifestaciones se dan por falta de todo un esquema social de una forma de pensar individualista que debemos de cambiar hacia una forma de pensar comunitaria en donde sepamos que somos parte de un colectivo y que no estamos solos y por eso tenemos pues tanto la protecci\u00f3n como la obligaci\u00f3n del resto de la sociedad esto se va a manifestar en un cambio muy profundo en los contenidos educativos en el pr\u00f3ximo ciclo escolar 2021 hay nuevos libros de texto en particular quiero hacer \u00e9nfasis en el libro de texto de civismo y \u00e9tica en donde todo esto pues va a ser parte fundamental de la formaci\u00f3n de nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os empezamos por modificar el art\u00edculo 3\u00ba constitucional en donde si ustedes ven hay un enfoque de educaci\u00f3n integral no nos interesa educar solamente en la mente de los ni\u00f1os tambi\u00e9n su coraz\u00f3n se trata de formar gente que sea profesionista que tenga grandes capacidades y habilidades pero tambi\u00e9n que sean buenos ciudadanos que puedan ser buenos padres y madres de familia que puedan ser buenos compa\u00f1eros de trabajo que sean personas con altos valores sociales y esto es algo que est\u00e1 incluido en estos nuevos libros de texto que van a entrar en vigor en el pr\u00f3ximo ciclo escolar otro tema fundamental en el que ha insistido el se\u00f1or presidente es en el tema de buscar la integraci\u00f3n familiar de fortalecer el a su familia de fortalecer la protecci\u00f3n que pueden tener ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes en su hogar y vamos a tener una relaci\u00f3n muy estrecha entre escuela y familias y esto es en todo porque si tomamos el tema particular por ejemplo de la nutrici\u00f3n en la escuela podemos ense\u00f1ar h\u00e1bitos saludables pero los ni\u00f1os tienen que llegar a su casa y pues ver que hay con coherencia y para ello vamos a invitar a madres y padres de familia a tutores a participar en la escuela en muchos cursos que les ayuden precisamente a ser parte de esta educaci\u00f3n nosotros pensamos en fortalecer la educaci\u00f3n escolar pero la educaci\u00f3n es m\u00e1s que la escuela tambi\u00e9n la educaci\u00f3n se da en la sociedad y es por ello que estos valores y esta informaci\u00f3n debe de ser lo m\u00e1s amplia posible otro tema que es muy importante en la propia escuela estamos impulsando la integraci\u00f3n familiar al hacerlos part\u00edcipes de experiencias familiares por ejemplo en las fechas de conmemoraci\u00f3n de alg\u00fan acontecimiento hist\u00f3rico eso lo hemos venido haciendo desde que empez\u00f3 el ciclo escolar con muy buenos resultados en donde le damos a las familias la posibilidad de convivir con los e hijos en em en tareas escolares que ser\u00edan m\u00e1s que tareas experiencias alrededor de estas fechas muchas veces se habla de que es necesaria la comunicaci\u00f3n con las ni\u00f1as y los ni\u00f1os pero es muy dif\u00edcil para muchos padres de familia cerca entonces tambi\u00e9n hay que darles las excusas para hacerlo y uno de ellos es estos estos programas de integraci\u00f3n familiar endes cuerpo entonces tenemos que trabajar tanto desde el punto de vista coyuntural como el punto de vista de fondo y el fondo es un cambio en la moral social el fondo es un cambio en el civismo en la \u00e9tica social sembr\u00e1ndola desde la escuela para que estemos formando ciudadanos que pues tengan toda una concepci\u00f3n de la vida ajena a la violencia y a trav\u00e9s de la cultura de paz eso de manera muy resumida muchas gracias y este si les parece abrimos una vez perd\u00f3n perd\u00f3n buenos d\u00edas fernanda mendoza del blog polit\u00e9cnico no te rajes mis preguntas van encaminadas hacia la universidad de la salud cuando yo escucho sobre su iniciativa parece que estoy escuchando de nuevo al general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas cuando fund\u00f3 el instituto polit\u00e9cnico nacional enfoc\u00e1ndome principalmente a la presi\u00f3n de la escuela superior de medicina de en ese entonces llevaba el nombre de escuela superior de medicina rural en aquel entonces esta escuela estaba encaminada al mismo fin que era brindar esta atenci\u00f3n en salud a las zonas rurales esta iniciativa con el paso del tiempo se vio deformada y alterada actualmente el nombre de la escuela cambio ya no tiene la palabra rural ahora solo se llama escuela superior de medicina porque porque para un m\u00e9dico siempre ser\u00e1 m\u00e1s atractivo vivir en la zona metropolitana o en la ciudad y no en la rural no s\u00f3lo por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n por otras comodidades me pregunta entonces es qu\u00e9 acciones tomar\u00e1 para que este proyecto perdure este sexenio y los siguientes y por otro lado no no habr\u00e1 examen de admisi\u00f3n para la universidad de la salud pero los m\u00e9dicos se enfrentan a otro tipo de examen de admisi\u00f3n que es el que se aplica para ingresar una especialidad elena el a\u00f1o pasado hubo m\u00e1s de 37.000 rechazados y entonces ustedes han considerado tambi\u00e9n aumentar el n\u00famero de plazas para estudiar una especialidad ahora que habr\u00e1 un mayor n\u00famero de egresados si me permite una pregunta m\u00e1s con la apertura de esta universidad se mantendr\u00e1 apoyo a las dem\u00e1s universidades de medicina en cuanto al tema de seguridad y un ejemplo muy espec\u00edfico es la situaci\u00f3n que se vive en la escuela superior de medicina el ex director de la escuela del polit\u00e9cnico tuvo un percance el a\u00f1o pasado lo cual deriv\u00f3 en que la escuela se quedara sin director definitivo y por m\u00e1s de seis meses ha tenido un director interino se han entregado oficios enlace atenci\u00f3n ciudadana e incluso en presidencia respecto a este asunto y mi pregunta para ustedes hay disposici\u00f3n de su gobierno y de la sep para atender estas problem\u00e1ticas gracias bueno empezamos con el final de tu planteamiento aqu\u00ed est\u00e1 este de educaci\u00f3n ahora te atiende y te da respuesta y desde luego \u00e9ste se tiene que normalizar la situaci\u00f3n que hay en la escuela superior de medicina del polit\u00e9cnico acerca de como vamos a consolidar este sistema en el caso de la ciudad de mexico pueden explicar universidad la salud que se est\u00e1 formando es parte hoy de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n ciencia tecnolog\u00eda innovaci\u00f3n del gobierno de la ciudad en donde est\u00e1 la doctora rosaura ruiz como secretaria y hay coordinaci\u00f3n con el gobierno de mexico y sobre todo los planes y programas de estudio de la filosof\u00eda educativa todo el esquema est\u00e1 planteado precisamente para que sean m\u00e9dicos que regresen a sus comunidades no ya hay otras universidades otras escuelas de medicina la propia escuela superior del polit\u00e9cnico la unam la uam y otras universidades que tienen esta carrera la filosof\u00eda de el instituto que ven las universidades benito ju\u00e1rez tambi\u00e9n es la misma que la universidad de la salud todos a trav\u00e9s de sus planes y programas se busca consolidar esta universidad que es en realidad para formar m\u00e9dicos que regresen a sus comunidades y ya en su momento pues el propio instituto de salud para el bienestar est\u00e1 planteando que las propias plazas de m\u00e9dicos que se est\u00e9n vinculadas al lugar a los lugares m\u00e1s apartados del pa\u00eds donde hace falta m\u00e1s el derecho a la salud y se va a ampliar tambi\u00e9n los espacios para las especialidades porque en efecto son pocos y hay mucho rechazo tambi\u00e9n en el ingreso o en la esta posibilidad de que puedan ingresar a especialidades tambi\u00e9n eso se est\u00e1 viendo y se est\u00e1 ampliando la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos con un distintivo se le va a pagar m\u00e1s a los m\u00e9dicos que trabajen en las comunidades m\u00e1s pobres y apartadas del pa\u00eds sean m\u00e9dicos generales y especialistas van a recibir m\u00e1s salarios mejores prestaciones muy bien este tenemos pendientes a perd\u00f3n buen dia dalila escobar de corresponsal a tiempo punto tv preguntarle ya que hablaban del tema educativo al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma habla usted del tema de la cuesti\u00f3n de la materia de civismo pero en lo inmediato saber a los j\u00f3venes que bueno pues no han tenido esta formaci\u00f3n en muchos a\u00f1os saber si en las escuelas hay el personal indicado pero adem\u00e1s el personal que tenga la capacidad es m\u00e1s bien en cuanto a capacidad n\u00famero de personal que se necesiten las escuelas para que puedan detectarse un ni\u00f1o pues expresa tristeza violencia maltrato en su casa depresi\u00f3n y porque bueno pues los docentes cu\u00e1ntos ni\u00f1os hay una escuela los docentes tienen que atender a todos esos son ni\u00f1os ense\u00f1arles materias de diferente \u00edndole pero preguntarle si hay la cantidad necesaria de este tipo de personal para atender a los ni\u00f1os y sobre todo en educaci\u00f3n b\u00e1sica preguntarle si en efecto considera que hay una diferencia entre quienes sobre todo en escuelas privadas quienes aceptan el programa de mochila segura y tambi\u00e9n se considera si tiene que ver el tema de los videojuegos me hablaban de ese tema justo con el asunto que sucedi\u00f3 la semana pasada bueno miren este es un asunto que lo est\u00e1 tratando la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica pero a m\u00ed me gustar\u00eda m\u00e1s qu\u00e9 se pensar\u00e1 el prop\u00f3sito el objetivo de lograr entre todos una sociedad mejor e incluso hay un libro que as\u00ed se llama a ver si este lo podemos recomendar es de un economista famoso no creo que hayan fallecido s\u00ed de hardware y ah\u00ed habla sobre el tema como otros autores y otros textos de el porqu\u00e9 d y la inseguridad y de la violencia las causas que originan el problema por qu\u00e9 durante el periodo neoliberal se olvid\u00f3 eso y se parti\u00f3 de la la premisa falsa de qu\u00e9 se es malo por naturaleza porque se nace malo eso tiene que ver mucho con el conservadurismo estamos en un proceso de transformaci\u00f3n y tenemos que tener este clara las ideas sino vamos a seguir en lo mismo entonces este es el libro lo recomiendo tenemos que atender las causas por ejemplo sabemos el da\u00f1o que caus\u00f3 el periodo neoliberal en lo econ\u00f3mico se mide crecimiento en promedio del 2% en 36 a\u00f1os eso se mide podemos tener los datos de los homicidios en todo el periodo no se mide pero a ver [M\u00fasica] podemos medir el grado de desintegraci\u00f3n en las familias que se produjo no una investigaci\u00f3n sobre eso como si eso no influyera y sobre todo el porqu\u00e9 de la desintegraci\u00f3n en las familias porque las familias rotas que llev\u00f3 a eso hasta ahora hace unos d\u00edas sali\u00f3 una investigaci\u00f3n ya al menos de lo poco que conozco sobre el perfil socio psicol\u00f3gico de los sicarios es una investigaci\u00f3n que recomiendo a todos es un investigador que hace 36 entrevistas sicarios del por qu\u00e9 de este decidieron por ese camino es lo poco que conocemos entonces no es nada m\u00e1s mochila segura es vamos a una sociedad mejor bienestar material bienestar del alma fortalecimiento de valores culturales morales espirituales que no se siguen desintegrando las familias esto es muy importante atender las causas pero como enajenados se dedicaron nada m\u00e1s a querer enfrentar la violencia con la violencia nunca repararon en que hab\u00eda que combatir la pobreza y fortalecer valores cu\u00e1ndo y jefe de gobierno en la ciudad de mexico hicimos un estudio de quienes estaban en las c\u00e1rceles de la ciudad de d\u00f3nde eran la edad si este formaban parte de familias desintegradas si ten\u00edan que ver con adicciones los resultados lo mismo la mayor\u00eda de familias desintegradas con adicciones de lugares sitios qu\u00e9 donde no hay vida comunitaria vida colectiva m\u00e1s en el caso de la ciudad del amor en los que me falta por las mismas causas a m\u00e1s cultura que no es educaci\u00f3n que porque no es solo educaci\u00f3n cultura menos delitos menos incidencia delictiva entonces tenemos que hacer un trabajo bueno seguir insistiendo en esto y que no nos importe que nos digan y y cuando se van a ver resultados este s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed est\u00e1 muy bien tu planteamiento pero a ver cuando se termina de este o se reduce la tasa de homicidios se va a reducir la tasa que tenemos la otra ventaja de que no se permite la asociaci\u00f3n delictuosa el que los como era antes para decirlo r\u00e1pido que los delincuentes los capos mandaban entonces ya no es as\u00ed entonces eso no tiene que dar resultados si no hay complicidad si no hay componendas tiene que haber resultado si la autoridad act\u00faa y el que comete un delito es castigado pero hay que ir al fondo de estos asuntos y insistir vamos a la constituci\u00f3n moral a la convocatoria de la cocci\u00f3n oral ya definir preceptos y a insistir que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices y ya no importa qu\u00e9 nos critiquen los cuestiones de que esto no tiene que ver con el estado laico o que no tenemos nosotros por qu\u00e9 meternos en estos temas esa es la funci\u00f3n principal de un buen gobierno conseguir la felicidad del pueblo y conseguir esto una sociedad mejor entonces este es un poco la respuesta si les parece al presidente para me faltaban 2 y otras varias preguntas del tema de salud tambi\u00e9n ya que hablaban de la cuesti\u00f3n hay lugares son por ejemplo la cl\u00ednica 71 de torreon que atiende a personas de esa especialidad tiene a personas de chihuahua zacatecas coahuila y durango pues hay madres que si est\u00e1n dando testimonio respecto de que falta medicamento falta lo necesario para las quimioterapias hay quien es bueno pues ya est\u00e1n buscando desesperadamente en otros lugares sin embargo bueno pues es la cl\u00ednica que les toca saber si por ejemplo les han dado un informe de ver qu\u00e9 ha sucedido si bien usted dice que no hay desabasto tal vez est\u00e1 tomando en alg\u00fan en alguna parte del procedimiento en la llegada en la distribuci\u00f3n saber si tienen informaci\u00f3n al respecto de qu\u00e9 cl\u00ednicas en efecto les est\u00e1 faltando este tipo de materiales o ese tipo de insumos si hay un plan atenci\u00f3n permanente estamos atendiendo las 24 horas el problema de la falta de m\u00e9dicos y y medicamentos yo tengo una reuni\u00f3n terminando esta conferencia con todo el sector salud todos los dirigentes servidores p\u00fablicos del sector salud para seguir atendiendo esos ay [M\u00fasica] d\u00e9ficit en hospitales en el norte y nos faltan medicamentos y estamos atendiendo de que no haya estos faltantes de m\u00e9dicos y de hospitales acabo de estar antier en agua prieta 10 a\u00f1os solicitando una cl\u00ednica familiar del seguro en el caso del norte lo que t\u00fa planteas de enfermos de c\u00e1ncer tienen que hacer traslados a otras ciudades porque no hay especialidad creci\u00f3 mucho el n\u00famero de derechohabientes del seguro en el norte por maquila as\u00ed por el desarrollo de las empresas automotrices de autopartes pero no creci\u00f3 el n\u00famero de cl\u00ednicas y hospitales estamos en eso se decidi\u00f3 ampliar el presupuesto con ese prop\u00f3sito en 40.000 millones este a\u00f1o tenemos que terminar hospitales estamos en una situaci\u00f3n especial en lo que tiene que ver con la salud pero vamos a resolver el problema finalmente en el tema ya habla usted \u00e9l hace unos d\u00edas de cuesti\u00f3n de extradici\u00f3n de algunos ex funcionarios mexicanos est\u00e1 tambi\u00e9n el caso de javier villarreal quien hace unos d\u00edas en el gobierno de coahuila habl\u00f3 de que solicit\u00f3 la extradici\u00f3n a estados unidos adem\u00e1s del reintegro de los lo confiscado en inmuebles para de este exterior ex tesorero de coahuila quien bueno pues lleva a\u00f1os del proceso en eeuu de hecho en 2014 \u00e9l mismo se declar\u00f3 culpable de temas que tienen que ver con traslado ilegal de dinero y tambi\u00e9n de todas que tiene que ver con el lavado tambi\u00e9n aqu\u00ed en m\u00e9xico bueno pues hay \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n por tema de enriquecimiento il\u00edcito y se hablaba hace algunos a\u00f1os de hecho de el uso de documentos falsos para la contrataci\u00f3n de deuda es saber desde el gobierno c\u00f3mo est\u00e1n avanzando en estos procesos de solicitud de extradici\u00f3n a eeuu funcionarios como el que le menciono villarreal y tambi\u00e9n el tema de como la secretaria de la canciller\u00eda va avanzando en la solicitud del reintegro de lo que se les confisca a estas personas que de por si bueno pues ya se declararon culpables y llevan un largo proceso en eeuu gracias si estamos atendiendo esto se est\u00e1n reponiendo procedimientos que nos hicieron bien se est\u00e1n haciendo los tr\u00e1mites de cooperaci\u00f3n de parte del gobierno de eeuu en particular el tesoro el departamento de estado est\u00e1n ayudando para extradiciones y tambi\u00e9n se est\u00e1 defiende una estrategia para que los recursos los fondos se regresen a m\u00e9xico estamos tambi\u00e9n trabajando en esto muchos pol\u00edtico s\u00ed y traficantes de influencia compraron propiedades eeuu ahora que tienen estos procesos se est\u00e1 buscando que esas propiedades se consideren de nuestro pa\u00eds los montos y hay disposici\u00f3n de parte del gobierno de eeuu para que se recuperen recursos vayan a el instituto para devolverle al pueblo lo robado o sea estamos haciendo esto hemos tenido respuesta y no puedo decir m\u00e1s por el debido proceso pero si se est\u00e1 atendiendo d\u00eda jueves publicamos en la raz\u00f3n una investigaci\u00f3n uno de nuestros compa\u00f1eros en donde se\u00f1ala que si bien en la entonces procuradur\u00eda general de la rep\u00fablica y la fiscala de veracruz interpusieron un recurso legal para que recuperar las propiedades de javier duarte que son 61 en nueva york' si bien est\u00e1 ese proceso en curso desde el segundo d\u00eda que se fug\u00f3 javier duarte en octubre de 2016 sus prestanombres comenzaron a vender esas propiedades a la fecha ya van 49 propiedades que se han vendido por un monto superior a los 11.9 millones de d\u00f3lares es dinero que ellos ya tienen en sus manos que presuntamente pues llegar a las manos de javier duarte propiedades que presuntamente se adquirieron con recursos p\u00fablicos de los ciudadanos de veracruz saber si ustedes est\u00e1n investigando ese tema qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene la unidad inteligencia financiera y si no es as\u00ed si usted le pedir\u00edas antes nieto que que atienda este tema y que se pueda recuperar esos recursos porque las propiedades pues ya fueron vendidas estos casos en la fiscal\u00eda y se est\u00e1n atendiendo lo que quiero dejar en claro es de que no hay impunidad de \u00e9ste que no hay arreglo porque en algunos casos ese pacto hasta las aprensiones se pactaron hasta las aprensiones y devoluci\u00f3n de cierta cantidad de dinero yo no lo dije as\u00ed este lo que quiero decir es que no hay negociaci\u00f3n en estos casos de lo que se hace es que se aplica la ley y se tienen que devolver los fondos en este caso que no termina todav\u00eda el proceso lo tiene la fiscal\u00eda y este y en todo lo que solicite la fiscal\u00eda de informaci\u00f3n va a ser atendido en cuanto a e inteligencia financiera lo que tiene que ver con el manejo del dinero el lavado del dinero en general todos los bienes porque es incre\u00edble o sea no incre\u00edble un r\u00e9gimen corrupto que \u00e9ste ten\u00eda que hacer as\u00ed pues desgraciadamente pero si tienen muchas propiedades en eeuu si hay muchas propiedades en estaciones y desde luego en el pa\u00eds en este lugar si le vuelve a todo lo que si ya en ese caso en particular lo acabo de decir el departamento de estado este acept\u00f3 e iniciar los tr\u00e1mites de extradici\u00f3n pero ah\u00ed [M\u00fasica] como en otros casos hay que ver lo de los bienes y otros factores que la investigaci\u00f3n sea la encargada de resolver sobre qui\u00e9nes son culpables lo \u00fanico que nosotros podemos decir o resumir en estos casos es que no hay e impunidad se acab\u00f3 bastantes bastantes no lo coment\u00e1bamos cu\u00e1l es la caracter\u00edstica del politiquero o sea del corrupto durante todo el periodo neoliberal ven\u00edan de abajo con el esfuerzo sus familias estudiaban se colaban entre comillas agarraban los cargos a presumir este residencias si viv\u00edan en colonias de clase media media clase media baja a comprar y residencias en las lomas de las m\u00e1s grandes casi una manzana y aprend\u00edan a jugar golf y digo el golf este no es un deporte como cualquier otro o sea pero por las exquisiteces y luego departamento en miami y en una mayor y san diego claro san diego este as\u00ed era el modelo [M\u00fasica] y ya eso no creo yo que vuelva a darse y quiero aclarar no estamos en contra de que el que con esfuerzo y trabajo y de conformidad con la ley logra un patrimonio que se merece el respeto ya que invierte que genera empleos el empresario [M\u00fasica] no estamos nosotros en contra de los empresarios en contra los comerciantes no todo el que tiene es malvado eso debe de quedar muy claro esto est\u00e1 m\u00e1s relacionado no solo con pol\u00edticos tambi\u00e9n lo aclaro siendo con traficantes de influencias que se hac\u00edan pasar como empresarios y se asociaban y se dedicaban a robar a saquear y a darse la gran vida era un modelo qu\u00e9 se fomentaba sobre todo de arriba para abajo pero llegado abajo el presidente municipal terminaba ya no se quedaba a vivir en el municipio m\u00ednimo a la capital y casa nueva residencia de nueva y rancho y as\u00ed y los gobernadores est\u00e1n a la vista igual y hacia arriba lo mismo entonces s\u00ed no s\u00e9 si leyeron un reporte sobre bienes de que estaba de seguridad con calder\u00f3n garc\u00eda luna en un reportaje no s\u00e9 si ese actual de esta semana o sea sobre propiedades en [M\u00fasica] creo que en miami departamentos o sea hay una expresi\u00f3n en el norte que no lo voy a repetir bueno bien montados elegantes a oficinas en este en centros exclusivos entonces todo eso ya se debe de terminar muy bien tengo bueno \u00e9l y luego tenemos lu\u00eds d\u00edaz sandra aguilera s\u00ed no lo que faltaba de ayer en el jueves buenos d\u00edas presidente buenos d\u00edas a todos miguel fern\u00e1ndez de vice de la ciudad nueva york en la cabecera municipal de chichihualco en guerrero existen 51 familias en situaci\u00f3n de desplazados como usted sabe existe un acuerdo de conseguir de la gobernaci\u00f3n hace un tiempo en el cual se garantiza por una parte una ayuda humanitaria de garantizar las rentas en los alquileres y los alimentos y por otra parte un componente de seguridad que instruye por una parte de poner puntos de seguridad dentro de la cabecera municipal con presencia de la guardia nacional y por otra parte y sobre todo garantizar el regreso de estas personas a sus pueblos y comunidades de esas familias me podr\u00eda decir nos presenta la parte humanitaria se ha cumplido y la parte de seguridad est\u00e1 por resolverse presidente podr\u00eda decirnos por qu\u00e9 este incumplimiento y cuando usted piensa que puedan realizar que esas familias a sus comunidades pues lo m\u00e1s pronto que se pueda buscando qu\u00e9 haya riesgos para sus vidas esto lo ve el aceite de gobernaci\u00f3n alejandro encinas le vamos a pedir que te d\u00e9 una respuesta con mucho gusto cualquier que ustedes que es el principal impedimento para que estos grupos armados no puedan dejar est\u00e1s porque cree que estos grupos armados contin\u00faan ah\u00ed porque s\u00ed porque el gobierno no ha sido capaz de quitar la presencia estos grupos armados en esas comunidades hay confrontaci\u00f3n en guerrero y en otras partes / grupos armados y se est\u00e1 actuando en todos los casos est\u00e1 teniendo m\u00e1s presencia la guardia nacional pero son procesos lleva tiempo lleva tiempo el desarmar los convencerlos de que no debe d hacer justicia por propia mano en algunos casos en guerreros en guerrero ah\u00ed autodefensas e incluso la ley lo permite en el caso de guerrero hay autodefensas que se crearon en comunidades ind\u00edgenas y luego eso se sali\u00f3 de control porque empezaron a aparecer este autodefensas se promovieron inclusive desde el gobierno y todav\u00eda no se ha normalizado esa situaci\u00f3n pero s\u00ed estamos trabajando con nacional en el municipio que es lo que ha pedido la gente en los mismos desplaza si lo piden todos o sea nos est\u00e1n pidiendo la guardia nacional en distintas partes pero tambi\u00e9n es un proceso yo nada m\u00e1s quiero decirle a la gente que ten\u00edamos 10.000 efectivos de la polic\u00eda federal para darles la seguridad al pueblo ahora tenemos 70 mil de la guardia nacional turno nos alcanza van a ser 140.000 y estamos formando se est\u00e1n reclutando y capacitando nuevos elementos es un asunto de tiempo es que se abandon\u00f3 todo se simulaba de que se enfrentaba el problema de la inseguridad pero con operativos especiales este todo con mucha espectacularidad se detuvo a este personaje a este otro pura publicidad y no se atend\u00edan las causas ni tampoco se garantizaba la seguridad de la gente bueno qu\u00e9 mejor ejemplo que el que solo pod\u00eda disponer el presidente de 10.000 elementos de la polic\u00eda federal como con 10.000 elementos de la polic\u00eda porque legalmente el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan hacer labores de seguridad estaban impedidos constitucionalmente entonces era un gran enga\u00f1o una farsa y agr\u00e9guele qu\u00e9 los encargados de la seguridad estaban al servicio de la delincuencia los conservadores quisieran que volvi\u00e9ramos a ver para otro lado que \u00e9ste nos diera amnesia o que nos qued\u00e1ramos este tiempo de \u00e9l ver las cosas pero es grav\u00edsimo a ver en qu\u00e9 pa\u00eds sucede de que el jefe de la polic\u00eda est\u00e9 al servicio de una de las bandas de la delincuencia de mayor e influencia en m\u00e9xico el brazo derecho del presidente damos clic [M\u00fasica] como si nada hubiese pasado y es grav\u00edsimo m\u00ednimos que pues \u00e9ste nosotros lo inventamos esto chao es un asunto pol\u00edtico hasta el se\u00f1or eeuu detenido entonces ese era un problema es grav\u00edsimo de esta convivencia corrupta de autoridades y delincuentes por eso yo pienso que vamos a avanzar m\u00e1s qu\u00e9 poco a poco nos dejaron una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil pero estamos trabajando todo el tiempo para esto todo el tiempo y alejandro y este la sede de gobernaci\u00f3n est\u00e1 en esto y van a seguir todo lo que es derechos humanos y la protecci\u00f3n a la vida de las personas todo esto es lo que m\u00e1s nos preocupa y ocupa y en eso estamos muy bien entonces vamos con d 'el universal' su postura sobre la resoluci\u00f3n que dict\u00f3 el inai en diciembre en donde ordenan a la oficina de la presidencia para conocer las causas de la renuncia del ministro medina-mora y si es que la oficina va a impugnar o qu\u00e9 es lo que sigue por lo que corresponde a nosotros este se va a dar a conocer todo nada m\u00e1s qu\u00e9 debemos de cuidar la parte legal pero si no hay ning\u00fan impedimento legal pues se hace este p\u00fablico nosotros queremos hacer la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica no tapar nada pues no tengo este noticias de eso si se trata por ejemplo de renuncia este se tiene que se da a conocer yo creo que ya est\u00e1 hace p\u00fablico a la damos a conocer si muchas veces muchas veces este como son [M\u00fasica] muchas solicitudes tenga alguna oficina se dice no se puede por alguna la situaci\u00f3n legal pero ya que lo est\u00e1n planteando lo revisamos y ma\u00f1ana vamos a conocerlo si no tenemos ning\u00fan problema ya no somos tapadera pues es lo que tenemos que ver si se viola el debido proceso entonces aqu\u00ed se los decimos f\u00edjense que este no podemos a hacerlo nosotros pero que no [M\u00fasica] parezca que nosotros estamos ocultando no nada transparencia completa lo mismo en el caso del aeropuerto que dec\u00edan a ver no se est\u00e1 dando a conocer la informaci\u00f3n sobre la construcci\u00f3n del aeropuerto todas la informaci\u00f3n del aeropuerto est\u00e1 en una p\u00e1gina y est\u00e1 disponible no se oculta nada absolutamente est\u00e9 muy bien a ver perd\u00f3n buenos d\u00edas desde el 4 de noviembre que yo estuve aqu\u00ed para informarle del hua chico leo en tulio hidalgo donde hab\u00eda complejidad de elementos del ej\u00e9rcito mexicano no se dio un seguimiento cabal de eso vino en otros momentos el ingeniero octavio pero se and\u00f3 a otros sucesos tambi\u00e9n tuve la oportunidad de venir tambi\u00e9n en el mes de noviembre para externarle que hab\u00eda un fraude a jubilados en las secciones tabasque\u00f1as espec\u00edficamente de comalcalco donde personal de recursos humanos les estaban defraudando a jubilados con financieras no se ha resuelto eso nos ha externado nadie en pemex no nos ha dicho nada pero tambi\u00e9n le vengo informar que desde la secci\u00f3n 35 que dirige alfredo mier y concha y jes\u00fas infante en tula quienes en han sido se\u00f1alados por nosotros por nuestras investigaciones como los orquestadores del ua chico leo tambi\u00e9n est\u00e1n vendiendo plazas indebidamente en 190 mil pesos a personas pero esto puede ser posible \u00fanicamente con complicidad de gente de recursos humanos desde pemex nacional esto est\u00e1 m\u00e1s que documentado y ah\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n pero tambi\u00e9n viene otra situaci\u00f3n el ingeniero octavio hab\u00eda dicho que se ten\u00eda que restituir al jefe d seguridad de la refiner\u00eda miguel hidalgo en tula cuando usted el 27 de diciembre del a\u00f1o pasado comenz\u00f3 a dar el plan y la estrategia de huachi cole o david reyes quien fue el que inform\u00f3 que se estaba una pipa robando hidrocarburo de forma ilegal toda esa gente es de alfredo mier y concha jes\u00fas infante es importante presidente porque usted ha dicho que no se va a tolerar la impunidad y tal parece que ah\u00ed est\u00e1 la impunidad me gustar\u00eda saber eso y tambi\u00e9n las amenazas a los la disidencia de pemex que est\u00e1 con usted y que est\u00e1 diciendo y est\u00e1n enfocados a esa lucha pongo el ejemplo de fernando meneses que es una persona que est\u00e1 haciendo la lucha en minatitl\u00e1n veracruz fred navarro quienes est\u00e1n sido amenazados de muerte si de hecho el d\u00eda de hoy en un reportaje del equipo de revoluci\u00f3n 3.0 ah\u00ed est\u00e1n las fotos y las im\u00e1genes de las amenazas a todas las personas que est\u00e1n buscando la democratizaci\u00f3n en pemex pero sobre todo que est\u00e9n comprometidos con su lucha en rescatar el el petr\u00f3leo mexicano y los hidrocarburos entonces en ese sentido tal parece el presidente que le est\u00e1n informando mal o sea est\u00e1 solapando la corrupci\u00f3n al interior de pemex muchas gracias no no se solapan no se solapan no se tolera la corrupci\u00f3n este se est\u00e1n limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno se est\u00e1 limpiando de corrupci\u00f3n pemex acerca de lo del fraude a las pensiones de jubilados ya se hizo una investigaci\u00f3n se va a informar lo que sucedi\u00f3 con esto no es un asunto de pemex de la empresa iese algo que tuvo que ver con una financiera seg\u00fan me informan pero vamos a estar dando descuentos desde desde el recursos humanos de pemex precise y s\u00ed pero te van a explicar en qu\u00e9 consisti\u00f3 este asunto eso es el informe que tenemos y la parte de david reyes y las personas que est\u00e1n amenazados no vamos a permitir nosotros ning\u00fan acoso ni ninguna represi\u00f3n no se acepta eso y por qu\u00e9 entonces est\u00e1n como se llama amedrentando a estos trabajadores que no se dej\u00f3 yo le pongo el ejemplo a fernando meneses lo balearon la semana pasada el 6 de el 6 de enero no le pas\u00f3 nada la ten\u00eda la obligaci\u00f3n de darle seguridad el municipio y el gobierno de veracruz y le quitaron esa seguridad si se le da la seguridad ahora lo vemos a pr\u00e9stamo tambi\u00e9n porque est\u00e1 amenazado de muerte todos los que necesiten presidente es que lo tiene que desde lo tiene de verdad que dimensionar la stampa me lleg\u00f3 una informaci\u00f3n que la gente del sindicato es el pago le estaba buscando a alguien y le iban a pagar 20 mil pesos para matar a fred navarra si vale una vida 20 mil pesos presidente tenemos nosotros la obligaci\u00f3n de proteger la vida de todos los mexicanos ahora mismo por lo que est\u00e1s diciendo te van a tomar la informaci\u00f3n para darle protecci\u00f3n a estas personas quiero tambi\u00e9n decirles con toda claridad ay en los sindicatos m\u00e1s ahora que ya no se va a permitir antidemocracia en los sindicatos que ya no este tolerancia que ya no hay sindicatos predilectos l\u00edderes predilectos ellos hay una efervescencia de quienes quieren ocupar cargos de dirigentes sindicales aqu\u00ed aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles que tienen desde luego el derecho de aspirar a ser l\u00edderes sindicales nada m\u00e1s ya no se puede estar pensando en reproducir el mismo modelo no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo a l\u00edderes sindicales vende plazas eso se termina que no est\u00e9n con la aspiraci\u00f3n de que ellos van a ser los l\u00edderes de las secciones petroleras para hacer lo mismo porque tambi\u00e9n no he escuchado a los candidatos a ocupar los liderazgos en los sindicatos que plantean como van a ayudar a los trabajadores c\u00f3mo van a defender a los trabajadores hay un plan para eso damas es la lucha que viene en algunos hasta pedirme que os los recomiende para ver si ellos salen de dirigentes pensando que es lo mismo ya no va a haber elecciones libres limpias van a ser los trabajadores que con el voto libre secreto directo van a elegir a sus representantes entonces esto tambi\u00e9n que quede claro nos dan los mismos o no van a quedar los mismos si la gente los trabajadores \u00e9ste deciden renovar removerlos pero eso depende de los trabajadores porque siguen en la grilla para decirlo coloquialmente sin tomar en cuenta los trabajadores pensando de que van a llegar a hacer lo mismo y no sin embargo lo que t\u00fa planteas de que hay amenazas de muerte por nosotros tenemos la responsabilidad de proteger a estas personas presidente con base en la orden que dio el ingeniero octavio de que se restituya en sus labores david reyes cuando va a regresar a este porque la gente de recursos humanos no lo ha llamado el dio la orden y no lo han llamado bueno vamos a ver ahora este si le corresponde si legalmente tiene el derecho se le tiene que restituir de inmediato igual lo mismo este voto libre secreto en el caso de los maestros igual en todos bueno aunque haya encontronazos tiene que haber democracia se acaba la antidemocracia de los sindicatos la constituci\u00f3n [M\u00fasica] establece la democracia sindical la ley laboral que se va a cumplir tiene entre otros mandatos el que sean los trabajadores los que elijan a sus representantes hay otras cosas tambi\u00e9n por ejemplo los trabajadores tienen que aprobar el contrato colectivo ya no es que lo firmaron los l\u00edderes y los trabajadores ni siquiera se enteraron cu\u00e1les son las cl\u00e1usulas del contrato o bajo qu\u00e9 condiciones van a laborar todos o se termina lo mismo para el sindicato al servicio del estado o los sindicatos al servicio del estado de los trabajadores al servicio del estado que llevan tambi\u00e9n ah\u00ed y algunos mucho tiempo no precisamente defendiendo a los trabajadores entonces todo eso va a cambiar muy bien nos vamos y nos vemos ma\u00f1ana y ya start ma\u00f1ana miguel ma\u00f1ana t\u00fa quieras y est\u00e1n bien [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:39.575908"
}